{"id":4661,"date":"2011-08-29T12:36:47","date_gmt":"2011-08-29T11:36:47","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4661"},"modified":"2023-01-29T12:53:47","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:47","slug":"un-corredor-dibuja-el-logo-de-apple-en-tributo-a-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-corredor-dibuja-el-logo-de-apple-en-tributo-a-steve-jobs\/","title":{"rendered":"Un corredor dibuja el logo de Apple en tributo a Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-4662\" title=\"ThanksSteve\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/ThanksSteve.png\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"381\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/ThanksSteve.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/ThanksSteve-300x208.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/p>\n<p>Tras conocer la triste noticia del <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-deja-de-ser-el-ceo-de-apple-y-se-convierte-en-el-presidente-de-la-junta-directiva\/\" title=\"Abandono de Steve Jobs como CEO de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">abandono de Steve Jobs como CEO de Apple<\/a><\/strong> la semana pasada, el corredor maratoniano <strong>Joseph Tame<\/strong> decidi\u00f3 hacer su propio tributo a este gran hombre y crear un gigantesco logo de la mundialmente conocida \u00abmanzana mordida\u00bb de 21 km de di\u00e1metro en el coraz\u00f3n de <strong>Tokio<\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>As\u00ed que, armado con tan s\u00f3lo <strong>un par de iPhones<\/strong>, este corredor se puso manos a la obra y comenz\u00f3 a hacer lo que m\u00e1s le divierte en este mundo, correr. Sin embargo, esta no iba a ser una carrera como las dem\u00e1s, sino que se trataba de un recorrido muy emotivo y que jam\u00e1s podr\u00eda olvidar.<\/p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-4665\" title=\"Joseph Tame Apple\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Joseph-Tame-Apple.png\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"380\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Joseph-Tame-Apple.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Joseph-Tame-Apple-300x207.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/p>\n<p>Gracias a la aplicaci\u00f3n<strong> <span style=\"color: #a70000;\"><a href=\"http:\/\/itunes.apple.com\/es\/app\/runkeeper\/id300235330?mt=8&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span style=\"color: #a70000;\">Runkeeper<\/span><\/a><\/span><\/strong>, <strong>Joseph Tame<\/strong> pudo ir comprobando en todo momento el recorrido que iba haciendo en un mapa visto desde el espacio para que poco a poco el <strong>gigantesco logo<\/strong> de <strong><span style=\"color: #a70000;\"><a title=\"Apple\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span style=\"color: #a70000;\">Apple<\/span><\/a><\/span><\/strong> fuera tomando forma.<\/p>\n<p>La verdad es que el resultado final es realmente impresionante, el poder ver en la inmensidad de la ciudad de <strong>Tokio<\/strong> una manzana dibujada sobre sus innumerables calles es una imagen dif\u00edcil de olvidar y que quedar\u00e1 para los restos como una an\u00e9cdota m\u00e1s de un fiel seguidor a esta gran empresa, y c\u00f3mo no, al que ha sido su gran l\u00edder, <strong>Steve Jobs<\/strong>.<\/p>\n<p>V\u00eda | <span style=\"color: #a70000;\"><a href=\"http:\/\/josephta.me\/category\/the-art-of-running\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span style=\"color: #a70000;\">Joseph Tame<\/span><\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tras conocer la triste noticia del abandono de Steve Jobs como CEO de Apple la semana pasada, el corredor maratoniano Joseph Tame<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":4662,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[2206,2207,1004,647,807],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Un corredor dibuja el logo de Apple en tributo a Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Carrera de Joseph Tame en Tokio dibujando el logo de Apple de 21km de di\u00e1metro\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-corredor-dibuja-el-logo-de-apple-en-tributo-a-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Un corredor dibuja el logo de Apple en tributo a Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Carrera de Joseph Tame en Tokio dibujando el logo de Apple de 21km de di\u00e1metro\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-corredor-dibuja-el-logo-de-apple-en-tributo-a-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-29T11:36:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/ThanksSteve.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"381\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-corredor-dibuja-el-logo-de-apple-en-tributo-a-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/ThanksSteve.png\",\"width\":550,\"height\":381,\"caption\":\"Thanks Steve\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-corredor-dibuja-el-logo-de-apple-en-tributo-a-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-corredor-dibuja-el-logo-de-apple-en-tributo-a-steve-jobs\/\",\"name\":\"Un corredor dibuja el logo de Apple en tributo a Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-corredor-dibuja-el-logo-de-apple-en-tributo-a-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-29T11:36:47+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/44f61301676fbe7e88bb50daefbf3b06\"},\"description\":\"Carrera de Joseph Tame en Tokio dibujando el logo de Apple de 21km de di\\u00e1metro\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-corredor-dibuja-el-logo-de-apple-en-tributo-a-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/44f61301676fbe7e88bb50daefbf3b06\",\"name\":\"Manuel Ajamil\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d73f6bbaa611864bc9894bdd61b22300?s=96&r=g\",\"caption\":\"Manuel Ajamil\"},\"description\":\"Tengo 27 a\\u00f1os, vivo en Madrid y me encantan los deportes, la tecnolog\\u00eda y el todo lo relacionado con el \\\"Mundo Apple\\\".\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4661"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4661"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4661\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17447,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4661\/revisions\/17447"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4662"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4661"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4661"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4661"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}