{"id":9595,"date":"2013-06-07T20:22:53","date_gmt":"2013-06-07T19:22:53","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=9595"},"modified":"2023-01-29T12:54:25","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:25","slug":"nuevo-logo-de-os-x-en-el-moscone-west-center-de-san-francisco-antes-de-la-wwdc","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-logo-de-os-x-en-el-moscone-west-center-de-san-francisco-antes-de-la-wwdc\/","title":{"rendered":"Nuevo logo de OS X en el Moscone West Center de San Francisco antes de la WWDC"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Logo-OS-X-WWDC13.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Logo-OS-X-WWDC13.jpg\" alt=\"Logo OS X WWDC13\" width=\"710\" height=\"465\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9596\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Logo-OS-X-WWDC13.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Logo-OS-X-WWDC13-300x196.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Se acerca el 10 de junio, d\u00eda en el que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-wwdc-del-2013-se-celebrara-el-10-de-junio\/\" title=\"La WWDC del 2013 se celebrar\u00e1 el 10 de junio\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">comienza la WWDC<\/a><\/strong> y en el que <strong>Apple<\/strong> va a celebrar una keynote mostrando novedades. Como todos los a\u00f1os, el Moscone West Center de San Francisco <strong>se empieza a preparar con los carteles y logos oficiales, y uno de ellos ha sido el de OS X.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Tal y como se ve en la imagen que acompa\u00f1a al art\u00edculo, es un gran banner situado en el techo con una fina X de color blanca sobre un fondo acu\u00e1tico, una ola en particular. A simple vista vemos que <strong>el logotipo es muy sencillo,<\/strong> sobre todo si lo comparamos con las logradas X que se mostraban antes imitando distintos materiales.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Logo-iOS-7-WWDC13.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Logo-iOS-7-WWDC13.jpg\" alt=\"Logo iOS 7 WWDC13\" width=\"710\" height=\"533\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9598\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Logo-iOS-7-WWDC13.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Logo-iOS-7-WWDC13-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A la par que este logo tambi\u00e9n se ha presentado un <strong>banner del mismo tama\u00f1o con un gran 7 sobre un fondo punteado<\/strong> de color blanco. Este logotipo hace referencia a la nueva versi\u00f3n de iOS.<\/p>\n<p>Todos los rumores apuntan a que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/jonathan-ive\/\" title=\"Jonathan Ive\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Jonathan Ive<\/a><\/strong> est\u00e1 detr\u00e1s de estos dise\u00f1os y del cambio general de interfaz de ambos sistemas que abandonar\u00eda el skeumorfismo y adoptar\u00eda una simpleza mucho mayor. Eso es algo que por ahora desconocemos y para lo que <strong>tendremos que esperar hasta el pr\u00f3ximo d\u00eda 10 de junio a las 19:00 horas de la tarde<\/strong> (horario peninsular).<\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.macstories.net\/news\/ios-7-confirmed-new-banners-up-at-moscone-west\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Macstories<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Se acerca el 10 de junio, d\u00eda en el que comienza la WWDC y en el que Apple va a celebrar una<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9596,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,19,20],"tags":[2239,9,174,439,2210,2231,241],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo logo de OS X en el Moscone de San Francisco antes de la WWDC<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El Moscone West Center de San Francisco luce un gran banner con una X blanca muy minimalista que hace referencia al nuevo OS X.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-logo-de-os-x-en-el-moscone-west-center-de-san-francisco-antes-de-la-wwdc\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo logo de OS X en el Moscone de San Francisco antes de la WWDC\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El Moscone West Center de San Francisco luce un gran banner con una X blanca muy minimalista que hace referencia al nuevo OS X.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-logo-de-os-x-en-el-moscone-west-center-de-san-francisco-antes-de-la-wwdc\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-06-07T19:22:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Logo-OS-X-WWDC13.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"465\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-logo-de-os-x-en-el-moscone-west-center-de-san-francisco-antes-de-la-wwdc\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Logo-OS-X-WWDC13.jpg\",\"width\":710,\"height\":465,\"caption\":\"Logo OS X WWDC13\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-logo-de-os-x-en-el-moscone-west-center-de-san-francisco-antes-de-la-wwdc\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-logo-de-os-x-en-el-moscone-west-center-de-san-francisco-antes-de-la-wwdc\/\",\"name\":\"Nuevo logo de OS X en el Moscone de San Francisco antes de la WWDC\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-logo-de-os-x-en-el-moscone-west-center-de-san-francisco-antes-de-la-wwdc\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-06-07T19:22:53+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El Moscone West Center de San Francisco luce un gran banner con una X blanca muy minimalista que hace referencia al nuevo OS X.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-logo-de-os-x-en-el-moscone-west-center-de-san-francisco-antes-de-la-wwdc\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9595"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9595"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9595\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17870,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9595\/revisions\/17870"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9596"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9595"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9595"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9595"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}