{"id":12979,"date":"2016-02-09T10:30:30","date_gmt":"2016-02-09T09:30:30","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12979"},"modified":"2023-01-29T12:28:40","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:40","slug":"mas-alla-la-spaceship-estas-las-otras-oficinas-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-alla-la-spaceship-estas-las-otras-oficinas-apple\/","title":{"rendered":"M\u00e1s all\u00e1 de la \u00abSpaceship\u00bb: \u00e9stas son las otras oficinas de Apple"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Campus-de-Apple.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12981\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Campus-de-Apple.jpg\" alt=\"Campus de Apple\" width=\"958\" height=\"636\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12981\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Campus-de-Apple.jpg 958w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Campus-de-Apple-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Campus-de-Apple-768x510.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 958px) 100vw, 958px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Muchos v\u00eddeos estamos viendo sobre las obras del <a title=\"Campus 2 de Apple\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/campus-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo campus de Apple en California<\/a>, es sin duda algo que despierta mucha curiosidad, <strong>as\u00ed como el resto de campus que Apple posee alrededor del mundo.<\/strong><\/p>\n<p>Poco se saben de ellos, son lugares muy restringidos al acceso y la compa\u00f1\u00eda no comparte su interior como lo hacen otras empresas. Por ello, Miguel L\u00f3pez de Applesfera, ha hecho <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/curiosidades\/mas-alla-de-la-spaceship-estas-son-las-otras-oficinas-de-apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">una peque\u00f1a recopilaci\u00f3n<\/a> con los campus m\u00e1s importantes que posee.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Y cada campus tiene su raz\u00f3n de ser: desde el mismo cuartel general donde se re\u00fane la alta directiva hasta el centro de investigaci\u00f3n y desarrollo donde expertos de varios campos buscan modos de innovar en el futuro, pasando por todos los centros de datos de los que dependen los servicios de iCloud y iTunes. Echemos un vistazo.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>No es f\u00e1cil encontrar informaci\u00f3n sobre este tema pero, si como a m\u00ed este tipo de cosas os genera curiosidad, no dud\u00e9is en echarle un vistazo.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Muchos v\u00eddeos estamos viendo sobre las obras del nuevo campus de Apple en California, es sin duda algo que despierta mucha curiosidad,<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12981,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[5,7,2123],"tags":[2206,54,2207,2125],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>M\u00e1s all\u00e1 de la &quot;Spaceship&quot;: \u00e9stas son las otras oficinas de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de los distintos campus que posee Apple por el mundo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-alla-la-spaceship-estas-las-otras-oficinas-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"M\u00e1s all\u00e1 de la &quot;Spaceship&quot;: \u00e9stas son las otras oficinas de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de los distintos campus que posee Apple por el mundo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-alla-la-spaceship-estas-las-otras-oficinas-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-02-09T09:30:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Campus-de-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"958\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"636\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"M\u00e1s all\u00e1 de la &quot;Spaceship&quot;: \u00e9stas son las otras oficinas de Apple\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de los distintos campus que posee Apple por el mundo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/09102635\/Campus-de-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-alla-la-spaceship-estas-las-otras-oficinas-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Campus-de-Apple.jpg\",\"width\":958,\"height\":636,\"caption\":\"Campus de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-alla-la-spaceship-estas-las-otras-oficinas-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-alla-la-spaceship-estas-las-otras-oficinas-apple\/\",\"name\":\"M\\u00e1s all\\u00e1 de la \\\"Spaceship\\\": \\u00e9stas son las otras oficinas de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-alla-la-spaceship-estas-las-otras-oficinas-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-02-09T09:30:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo que habla de los distintos campus que posee Apple por el mundo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-alla-la-spaceship-estas-las-otras-oficinas-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12979"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12979"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12979\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18037,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12979\/revisions\/18037"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12981"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12979"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12979"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12979"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}