{"id":4266,"date":"2011-08-02T13:55:41","date_gmt":"2011-08-02T11:55:41","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4266"},"modified":"2023-01-29T12:53:47","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:47","slug":"video-de-muestra-de-icloud-com","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-de-muestra-de-icloud-com\/","title":{"rendered":"V\u00eddeo de muestra de iCloud.com"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: center;\"><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/FpANHa8VsSw\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Un usuario desarrollador de <strong><a title=\"Apple\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Apple<\/a><\/strong> ha hecho un v\u00eddeo mostrando <a title=\"Beta de iCloud.com\" href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-icloud-com-para-desarrolladores\/\">la beta de iCloud.com<\/a> pasando por todas las zonas.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nComo vemos la web se mueve muy bien, tiene unos efectos muy buenos, como si de una aplicaci\u00f3n se tratase, algo que en web est\u00e1 muy bien, sin la necesidad de usar Flash, supongo que ser\u00e1 con HTML5.<\/p>\n<p>Por desgracia no podemos ver <strong>Mail<\/strong> puesto que no lo tiene configurado, pero si podemos echarle un ojo a las <a title=\"Im\u00e1genes de iCloud.com\" href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-icloud-com-para-desarrolladores\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">im\u00e1genes antes publicadas<\/a>, no lo tiene configurado porque necesita la cuenta <strong>@me.com.<\/strong><\/p>\n<p>El resto de las aplicaciones (salvo <strong>Find My iPhone<\/strong>) las muestra bien y con una fluidez muy positiva, es cierto que no tiene muy cargada la agenda ni el calendario, algo que podr\u00eda afectar a la velocidad, pero se ve bastante bien.<\/p>\n<p>Los iconos tienen un toque &#8216;iosificado&#8217; y lo que si que pienso es que en el apartado de <strong>iWork<\/strong> todav\u00eda no est\u00e1 disponible, supongo que con una actualizaci\u00f3n de las <strong>aplicaciones<\/strong> se pondr\u00e1 empezar a testar el sistema.<\/p>\n<p>Esperemos ver en un futuro opiniones m\u00e1s maduradas y extensas sobre lo que <strong>Apple<\/strong> est\u00e1 preparando para el futuro.<\/p>\n<p>Fuente del v\u00eddeo | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2011\/08\/01\/first-look-video-of-icloud-com-beta\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Un usuario desarrollador de Apple ha hecho un v\u00eddeo mostrando la beta de iCloud.com pasando por todas las zonas.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,101],"tags":[317,542,2207,82,2217,540,136,153,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>V\u00eddeo de muestra de iCloud.com<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un v\u00eddeo r\u00e1pido de muestra de la beta de iCloud.com\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-de-muestra-de-icloud-com\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"V\u00eddeo de muestra de iCloud.com\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un v\u00eddeo r\u00e1pido de muestra de la beta de iCloud.com\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-de-muestra-de-icloud-com\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-02T11:55:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/nuevo-MacSfera.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-de-muestra-de-icloud-com\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-de-muestra-de-icloud-com\/\",\"name\":\"V\\u00eddeo de muestra de iCloud.com\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2011-08-02T11:55:41+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Un v\\u00eddeo r\\u00e1pido de muestra de la beta de iCloud.com\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-de-muestra-de-icloud-com\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4266"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4266"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4266\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17478,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4266\/revisions\/17478"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4266"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4266"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4266"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}