<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Privacidad &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/privacidad/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:28:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Cómo obtener todos los datos que Apple tiene de ti y borrarlos</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-obtener-todos-los-datos-que-apple-tiene-de-ti-y-borrarlos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 May 2018 19:13:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Datos]]></category>
		<category><![CDATA[GDPR]]></category>
		<category><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16852</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-obtener-todos-los-datos-que-apple-tiene-de-ti-y-borrarlos/">Cómo obtener todos los datos que Apple tiene de ti y borrarlos</a></p>
<p>Gracias a la nueva ley de protección de datos de la Unión Europea (GDPR) cuyo cumplimiento obligatorio empezó el 25 de mayo</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-obtener-todos-los-datos-que-apple-tiene-de-ti-y-borrarlos/">Cómo obtener todos los datos que Apple tiene de ti y borrarlos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-obtener-todos-los-datos-que-apple-tiene-de-ti-y-borrarlos/">Cómo obtener todos los datos que Apple tiene de ti y borrarlos</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Obtener-los-datos-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Obtener-los-datos-de-Apple.jpg" alt="Obtener los datos de Apple" width="1746" height="1107" class="aligncenter size-full wp-image-16853" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Obtener-los-datos-de-Apple.jpg 1746w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Obtener-los-datos-de-Apple-300x190.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Obtener-los-datos-de-Apple-1024x649.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1746px) 100vw, 1746px" /></a></p>
<p>Gracias a la nueva ley de protección de datos de la Unión Europea (GDPR) cuyo cumplimiento obligatorio empezó el 25 de mayo de 2018, los ciudadanos europeos hemos obtenido una serie de derechos sobre los servicios que usamos.</p>
<p>Para adaptarse a esa ley, Apple ha hecho pública finalmente su herramienta para obtener toda la información que la empresa tiene de sus usuarios. Así que en este tutorial vamos a ver <strong>cómo ver todos los datos que Apple tiene de nosotros y cómo podemos borrarlos.</strong></p>
<p><span id="more-16852"></span></p>
<p>Al igual que Google o Facebook, esto se hace a través de una herramienta online a la que podemos acceder desde la web de Apple. <a href="https://privacy.apple.com/" target="_blank">Este es el enlace</a>, pero puede cambiar en un futuro. Puesto que es una web en la que pondremos nuestro ID de Apple y nuestra contraseña, <strong>es muy importante prestar atención a la dirección de la web a la que se accede para verificar que es de Apple.</strong> De todas formas, no os vendría nada mal <strong><a href="https://www.macsfera.com/guia-la-autenticacion-doble-factor-las-contrasenas-aplicacion-apple/" title="Guía sobre la autenticación de doble factor y las contraseñas de aplicación de Apple" target="_blank">activar la autenticación de doble factor</a>.</strong></p>
<p>Una vez que accedemos a la web e iniciamos sesión, vamos a ver un panel con varias opciones que podemos realizar:</p>
<ul>
<li>Descargar los datos almacenados</li>
<li>Corregir los datos que Apple tiene de nosotros</li>
<li>Desactivar la cuenta temporalmente</li>
<li>Eliminar definitivamente la cuenta</li>
</ul>
<h2>Obtener una copia de los datos de Apple</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Saber-los-datos-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Saber-los-datos-de-Apple.jpg" alt="Saber los datos de Apple" width="2500" height="1486" class="aligncenter size-full wp-image-16854" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Saber-los-datos-de-Apple.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Saber-los-datos-de-Apple-300x178.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Saber-los-datos-de-Apple-1024x609.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si accedemos a la primera opción, <strong>podremos descargar los datos que Apple tiene almacenados de nosotros separados en categorías y formatos.</strong> Para ello debemos seleccionar los que queramos obtener de entre la lista de elementos disponibles.</p>
<p>Una vez que tengamos seleccionado todo, continuamos y confirmamos para elaborar la solicitud. Este no es un proceso inmediato, es algo que Apple tiene que recolectar y enviarnos para su descarga. Además, y como la tarea implica revelar información personal y confidencial, <strong>aplicarán distintas medidas para saber que el que ha solicitado los datos es el dueño legítimo de la cuenta.</strong></p>
<p>Una vez que se valida la petición, se nos notificará por email que podemos descargar todo lo que hemos solicitado. <strong>Para acceder a esa información tenemos que acudir a la misma web donde lo solicitamos, iniciar sesión y elegir lo que queremos descargar</strong> (viene separado en categorías).</p>
<p>Respecto al paquete de información, <strong>por un lado,</strong> los resultados no vienen presentados de forma intuitiva como sí hace Facebook o Google, hay que descomprimir ficheros, los nombres no son claros, la navegación es por carpetas y no en forma de web, etc. <strong>Por otro lado,</strong> incluyen mucha más información que otros servicios tienen de nosotros pero que no nos dan, eso hace que el grado de transparencia sea mayor respecto a lo que realmente guardan de nosotros.</p>
<h2>Borrar la cuenta de Apple</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Borrar-cuenta-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Borrar-cuenta-de-Apple.jpg" alt="Borrar cuenta de Apple" width="1378" height="674" class="aligncenter size-full wp-image-16855" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Borrar-cuenta-de-Apple.jpg 1378w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Borrar-cuenta-de-Apple-300x147.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/05/Borrar-cuenta-de-Apple-1024x501.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1378px) 100vw, 1378px" /></a></p>
<p>Como hemos visto en la lista superior, <strong>Apple nos da la posibilidad de deshabilitar temporalmente la cuenta o bien borrarla permanentemente.</strong></p>
<p>Si decidimos deshabilitar la cuenta, <strong>esta pasará a estar en estado de pausa.</strong> Todos nuestros datos estarán ahí, pero ni podremos acceder a ellos, ni Apple los procesará para nada. En la propia herramienta se describe lo que ocurre cuando se desactiva la cuenta, lo que pasa ahora con la información, las compras, etc. </p>
<p>Gracias a la desactivación, podemos dejar de usar los servicios de Apple y simular que no estamos en su plataforma, pero con la ventaja de que <strong>más tarde podemos volver cuando queramos.</strong></p>
<p>Si por el contrario <strong>queremos borrar definitivamente la cuenta,</strong> lo que tenemos que hacer es entrar en el apartado correspondiente y leer todo lo que perderemos al realizar la eliminación. Es importante saber que esta acción es irreversible, de modo que una vez hecha, no se puede hacer nada para recuperarlo.</p>
<p>En ambas opciones, <strong>Apple puede tardar hasta 7 días en validar la acción,</strong> son unas operaciones que si se realizan sin comprobaciones se puede hacer mucho daño así que se agradece que hagan esfuerzos de validación.</p>
<p>Pero conviene prestar especial atención al apartado de <strong>qué hay que hacer antes de desactivar o borrar la cuenta,</strong> que a día de hoy es:</p>
<ul>
<li>Haz una copia local o una copia de seguridad de tus datos. También puedes obtener una copia de tus datos desde este sitio.</li>
<li>Cierra sesión en tus dispositivos y navegadores.</li>
<li>Revisa tus suscripciones activas. No se renovarán mientras la cuenta esté inactiva.</li>
</ul>
<p>Es una novedad por parte de Apple el poder borrar una cuenta. Gracias a ley ahora es posible, y si bien yo no lo recomiendo porque perderíais todas las compras virtuales realizadas, la opción ya está disponible.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Desbloqueado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Desbloqueado.jpg" alt="iPhone X Desbloqueado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16750" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Desbloqueado.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Desbloqueado-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Desbloqueado-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si bien el proceso de solicitud es sencillo y no hay problema alguno, <strong>el máximo inconveniente es el tiempo que se tarda en obtener los datos.</strong> En esta prueba ha habido una demora de 6 días para tener acceso a ellos. Es posible que sea porque la herramienta es nueva y mucha gente está intentando obtener una copia, porque por tamaño no es ya que el total de datos que he solicitado no superan los 6MB.</p>
<p><strong>En cualquier caso, así es cómo podéis obtener una copia de los datos que Apple tiene de vosotros y borrarlos.</strong></p>
<p>Apple es una de las pocas empresas tecnológicas que son <a href="https://www.macsfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/" title="Apple mantiene su compromiso de privacidad" target="_blank">más respetuosas con la privacidad de sus usuarios</a>, aún así os dejo <a href="https://www.applesfera.com/general/he-descargado-todos-los-datos-que-apple-tiene-sobre-mi-y-esto-es-lo-que-me-he-encontrado" target="_blank">este artículo</a> de Cristian Rus en el que os explica qué es lo que vais a encontrar entre esos datos de una forma más precisa. </p>
<p><span class="source">Herramienta</span> <span class="via"><a href="https://privacy.apple.com/" rel="noopener" target="_blank">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-obtener-todos-los-datos-que-apple-tiene-de-ti-y-borrarlos/">Cómo obtener todos los datos que Apple tiene de ti y borrarlos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple mantiene su compromiso de privacidad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 18 Jun 2016 10:47:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Cifrado]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[Datos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 10]]></category>
		<category><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category><![CDATA[Privacidad diferencial]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC16]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14971</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/">Apple mantiene su compromiso de privacidad</a></p>
<p>Un año más, la WWDC trajo un nuevo sistema operativo para el iPhone y el iPad, iOS 10 en este caso, y</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/">Apple mantiene su compromiso de privacidad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/">Apple mantiene su compromiso de privacidad</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123442/Privacy-WWDC16.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123442/Privacy-WWDC16.jpg" alt="Privacy WWDC16" width="2500" height="782" class="aligncenter size-full wp-image-14973" /></a></p>
<p>Un año más, la WWDC trajo un nuevo sistema operativo para el iPhone y el iPad, <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-10/">iOS 10</a> en este caso, <strong>y viene repleto de novedades inteligentes que a muchos nos preocuparían por temas de privacidad.</strong></p>
<p>El año pasado, <a target="_blank" title="Nuevo iOS 9" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/">iOS 9</a> pegó el gran salto en inteligencia que jamás se había visto en el sistema operativo. Y al presentar las novedades, Craig Federighi ya <a target="_blank" title="Apple y su compromiso con la privacidad" href="https://www.macsfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/">nos aclaró la política de privacidad de Apple</a> en ese momento.</p>
<p><span id="more-14971"></span></p>
<p>Este año, <strong>iOS ha demostrado ser más potente,</strong> hacer más cosas, sugerir información más personal y más sensible y, en definitiva, <strong>hacer saltar las alarmas a las personas que nos interesamos por la privacidad individual en la informática.</strong></p>
<p>Pero nuevamente, <strong>Federighi acabó la presentación dedicándose por completo a la privacidad y a cómo Apple había trabajado para mantenerla:</strong></p>
<blockquote>
<p>Nosotros creemos que deberíais tener buenas características y buena privacidad. Lo habéis exigido y nosotros nos estamos esforzando para traerlo.</p>
</blockquote>
<p>Para conseguirlo, se han basado en cuatro pilares:</p>
<h2>Cifrado de punto a punto</h2>
<div id="attachment_14974" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123644/Cifrado-punto-a-punto-Apple-WWDC16.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14974" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123644/Cifrado-punto-a-punto-Apple-WWDC16.jpg" alt="Cifrado punto a punto Apple WWDC16" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-14974" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14974" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://live.theverge.com/apple-wwdc-2016-keynote-live-blog/" target="_blank">TheVerge</a></p></div>
<p>Como muchos otros servicios, <strong>Apple ha implementado el cifrado de punto a punto en muchas partes de sus aplicaciones y servicios.</strong> Las llamadas por FaceTime, los mensajes mandados por iMessages o el control de nuestros accesorios por la nueva aplicación Home, son un ejemplo de los sistemas que irán encriptados por la red para que nuestra privacidad se vea reforzada.</p>
<p>Esto nos permitirá comunicaciones más seguras y, lo que yo más temía cuando dijeron que la aplicación Home podría funcionar desde fuera de casa, <strong>más seguridad en el entorno del hogar.</strong> A nadie le gustaría que estando fuera de casa, y con un par de técnicas avanzadas, se pudiese obtener los detalles de la cámara de vídeo que tenemos instalada, o que tuviese la posibilidad de encender o apagar electrodomésticos inteligentes.</p>
<h2>Inteligencia local</h2>
<div id="attachment_14975" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123817/Inteligencia-local-WWDC16.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14975" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123817/Inteligencia-local-WWDC16.jpg" alt="Inteligencia local WWDC16" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-14975" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14975" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://live.theverge.com/apple-wwdc-2016-keynote-live-blog/" target="_blank">TheVerge</a></p></div>
<p>Hemos visto cómo iOS 10 es mucho más inteligente, no solo a la hora de sugerir palabras o información, <strong>también analiza constantemente el contexto de las conversaciones</strong> para sugerir eventos o incluso analiza todas las imágenes para componer recuerdos en base a una temática o persona. Pues para garantizar toda esa privacidad, <strong>Apple ha trabajado para que esas características se realicen siempre en local, nunca fuera del terminal.</strong></p>
<p>De esta forma, toda la información se crea y se muestra en el dispositivo, sin necesidad de viajar a través de Internet para crearse en un servidor externo, etc.</p>
<h2>Sin vinculación al individuo</h2>
<div id="attachment_14976" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18124032/Sin-vinculacion-al-individuo.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14976" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18124032/Sin-vinculacion-al-individuo.jpg" alt="Sin vinculacion al individuo" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-14976" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14976" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://live.theverge.com/apple-wwdc-2016-keynote-live-blog/" target="_blank">TheVerge</a></p></div>
<p>Hay sistemas y características que no funcionarían sin Internet, eso supone hacer consultas a los servidores de Apple (para Siri, Spotlight, Mapas, etc.) y ellos lo saben, <strong>por eso se comprometen a no vincular ninguna búsqueda con el individuo que la realiza.</strong></p>
<p>Es decir, no se crea ningún perfil que vincula esa búsqueda con la persona que la ha realizado, <strong>simplemente se guarda la búsqueda realizada para que en futuras ocasiones sepan cómo la gente en general usa su servicio y pueden mejorarlo de cara al usuario,</strong> pero nunca vinculándolo esas búsquedas con el individuo.</p>
<h2>Privacidad diferencial</h2>
<div id="attachment_14977" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18124134/Privacidad-diferencial-WWDC16.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14977" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18124134/Privacidad-diferencial-WWDC16.jpg" alt="Privacidad diferencial WWDC16" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-14977" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14977" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://live.theverge.com/apple-wwdc-2016-keynote-live-blog/" target="_blank">TheVerge</a></p></div>
<p><strong>La privacidad diferencial es un concepto de las estadísticas y de la información analítica que usa matemáticas, muestreos e inyección de ruido para conseguir que la información individual pase a ser información colectiva</strong> permitiendo a la empresa analizar cierta información en grupo manteniendo la privacidad del individuo.</p>
<p>Básicamente, Apple recolecta cierta información de los individuos para que algunos de sus sistemas funcionen correctamente. Pero en vez de tratarla de forma individual, lo que hace es que, matemáticamente, <strong>la combina para que el resultado sea información de grupo y así poder analizarla como si de una población se tratase y no una persona en particular.</strong></p>
<p>Gracias a la privacidad diferencial, los servicios de búsqueda, Quicktype, etc. pueden funcionar con mucha más precisión sin vulnerar la privacidad del individuo.</p>
<hr />
<p><strong>Me gusta usar los servicios de Apple porque mi privacidad está asegurada.</strong> Eso es lo que me lleva a tener el correo con ellos, <a target="_blank" title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" href="https://www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/">a usar su servicio en la nube</a>, a usar sus mapas y a usar, en definitiva, la mayoría de cosas que me ofrecen que garantizan mi privacidad por su simple uso.</p>
<p>Estamos en una época en la que la información mueve mucho dinero y hay empresas que ofrecen un producto gratuito a cambio de esa recolección de información, e incluso hay usuarios que aceptan gratamente que se trate así su información <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. <strong>Pero para los que,</strong> como yo, <strong>no queremos que nuestros hábitos y usos sean analizados y comercializados</strong> (más allá de la mejora de la plataforma) <strong>nunca está demás que la empresa que usas salga,</strong> de nuevo, <strong>a decir que ellos no se dedican a eso.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/privacy/" target="_blank">Apple</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Cosa que no está nada mal siempre y cuando lo acepten a sabiendas.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/">Apple mantiene su compromiso de privacidad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Respuesta a vuestras preguntas sobre Apple y la seguridad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/respuesta-vuestras-preguntas-apple-la-seguridad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Feb 2016 14:55:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[FBI]]></category>
		<category><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=13020</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/respuesta-vuestras-preguntas-apple-la-seguridad/">Respuesta a vuestras preguntas sobre Apple y la seguridad</a></p>
<p>A mediados de la semana pasada, Tim Cook publicaba una carta abierta rechazando la colaboración con el FBI para hacer una puerta</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/respuesta-vuestras-preguntas-apple-la-seguridad/">Respuesta a vuestras preguntas sobre Apple y la seguridad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/respuesta-vuestras-preguntas-apple-la-seguridad/">Respuesta a vuestras preguntas sobre Apple y la seguridad</a></p>
<div id="attachment_13022" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Apple-Store-Sydney.jpg" rel="attachment wp-att-13022"><img aria-describedby="caption-attachment-13022" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Apple-Store-Sydney.jpg" alt="Apple Store Sydney" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-13022" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Apple-Store-Sydney.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Apple-Store-Sydney-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Apple-Store-Sydney-768x512.jpg 768w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Apple-Store-Sydney-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-13022" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://flic.kr/p/4X792s" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Distan Batch</a></p></div>
<p>A mediados de la semana pasada, <strong><a title="Un mensaje para nuestros usuarios" href="https://www.macsfera.com/un-mensaje-para-nuestros-usuarios/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tim Cook publicaba una carta abierta</a> rechazando la colaboración con el FBI para hacer una puerta trasera en el iPhone</strong> de uno de los terroristas en un trágico atentado.</p>
<p>En esa carta, Cook explica porqué han rechazado la posibilidad de cooperar de ese modo con ellos (o con cualquier otra organización), pero el tema ha traído mucho revuelo desde entonces y <strong>ahora Apple <a href="http://www.apple.com/customer-letter/answers/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ha publicado</a> varias respuestas a las preguntas más frecuentes que ha obtenido.</strong></p>
<blockquote class="enlace">
<p>¿Por qué Apple se opone a la petición del gobierno?<br />
¿Es técnicamente posible hacer lo que el gobierno ha pedido?<br />
¿Podría Apple construir este sistema operativo sólo por una vez, para este iPhone y no usarlo nunca más?<br />
¿Apple ha desbloqueado iPhones bloqueados por cumplimiento de la ley en el pasado?<br />
El gobierno dice que vuestra objeción aparentemente está basada en la intromisión en vuestro modelo de negocio y la estrategia de marketing. ¿Es eso cierto?<br />
¿Hay alguna otra forma en la que podáis ayudar al FBI?<br />
¿Qué debería pasar a partir de ahora?</p>
</blockquote>
<p>Siete preguntas respondidas con el objetivo de aclarar un poco la situación. La postura general sigue siendo la misma que la que declaraba la carta de Cook, <a title="Apple y su compromiso con la privacidad" href="https://www.macsfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple respeta nuestra privacidad</a>.</p>
<p>Personalmente me quedo con el punto en el que habla de que si ceden a esta petición, <strong>se va a convertir en un precedente legal al que cualquiera</strong> (en EUU) <strong>podrá hacer referencia y conseguir lo mismo que consiguió el FBI aunque el caso sea totalmente distinto,</strong> incluso con autores diferentes. Algo que Apple no quiere que pase.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/respuesta-vuestras-preguntas-apple-la-seguridad/">Respuesta a vuestras preguntas sobre Apple y la seguridad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Un mensaje para nuestros usuarios</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/un-mensaje-para-nuestros-usuarios/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Feb 2016 13:52:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Carta]]></category>
		<category><![CDATA[Encriptación]]></category>
		<category><![CDATA[FBI]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=13000</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/un-mensaje-para-nuestros-usuarios/">Un mensaje para nuestros usuarios</a></p>
<p>Tim Cook ha hecho pública una carta dirigida a todos los usuarios de Apple relacionada con una petición del gobierno de los</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/un-mensaje-para-nuestros-usuarios/">Un mensaje para nuestros usuarios</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/un-mensaje-para-nuestros-usuarios/">Un mensaje para nuestros usuarios</a></p>
<div id="attachment_13002" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg" rel="attachment wp-att-13002"><img aria-describedby="caption-attachment-13002" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg" alt="Tim Cook CEO de Apple" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-13002" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Tim-Cook-CEO-de-Apple-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Tim-Cook-CEO-de-Apple-768x512.jpg 768w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Tim-Cook-CEO-de-Apple-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-13002" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://flic.kr/p/bWmqBT" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mike Deerkoski</a></p></div>
<p><strong>Tim Cook ha hecho pública <a href="http://www.apple.com/customer-letter/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">una carta</a> dirigida a todos los usuarios de Apple relacionada con una petición del gobierno de los Estados Unidos para desarrollar un software con el objetivo de acceder a los datos cifrados de un iPhone.</strong></p>
<p>El Caso San Bernardino es el responsable de que el FBI pidiese a Apple el desarrollo o la modificación de iOS para que ellos pudiesen realizar distintos ataques a un dispositivo encontrado que pertenece presuntamente a los terroristas que llevaron a cabo el atroz atentado.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Durante muchos años, hemos usado la encriptación para proteger la información personal de nuestros usuarios porque creemos que es el único camino para mantener dicha información a salvo. Incluso hemos puesto esa información lejos de nuestro propio alcance porque realmente creemos que el contenido del iPhone no es de nuestra incumbencia.</p>
</blockquote>
<blockquote class="enlace">
<p>Tenemos un gran respeto por los profesionales del FBI, y creemos que sus intenciones son buenas. Llegados a este punto, hemos hecho todo lo que nos permite nuestro poder y la ley para ayudarles. Pero ahora el gobierno de los Estados Unidos nos ha pedido que hagamos algo que simplemente no podemos hacer, y es algo que consideramos peligroso de crear. Nos han pedido que construyamos una puerta trasera (backdoor) para el iPhone.</p>
</blockquote>
<p>La puerta trasera es un pequeño mecanismo que permite a Apple (o cualquiera que sepa) acceder al contenido interno de un dispositivo (el iPhone en este caso) sin pasar por los procedimientos habituales y seguros. <strong>Tim Cook y su equipo se han negado en rotundo con distintos motivos expuestos en el escrito.</strong></p>
<p>Esta carta es una nueva declaración pública de que <a title="Apple y su compromiso con la privacidad" href="https://www.macsfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple tiene un compromiso con la privacidad de sus usuarios</a>, que no van a vender nuestros datos, que no los van a recolectar para aprender más sobre nosotros como individuos y que, ante peticiones legales –como esta– van a oponerse en rotundo, aunque el fin sea bueno <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Así pues, ahora toca esperar a ver cómo reaccionarán ante esta carta pública el resto de implicados (si es que lo hacen), <strong>pero a mí me alegra personalmente que estas cosas salgan a la luz demostrando la posición de la empresa,</strong> una vez más, <strong>ante la privacidad de sus usuarios.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;El FBI quiere obtener más detalles sobre el atentado y las personas que lo han hecho.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/un-mensaje-para-nuestros-usuarios/">Un mensaje para nuestros usuarios</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple y su compromiso con la privacidad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Jun 2015 16:35:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[Datos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC15]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10868</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/">Apple y su compromiso con la privacidad</a></p>
<p>La presentación de la WWDC de 2015 trajo unas cuantas novedades para iOS 9. Parte de esas novedades estaban relacionadas con la</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/">Apple y su compromiso con la privacidad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/">Apple y su compromiso con la privacidad</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/13171453/Apple-sobre-la-privacidad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/13171453/Apple-sobre-la-privacidad.jpg" alt="Apple sobre la privacidad" width="1600" height="900" class="aligncenter size-full wp-image-10869" /></a></p>
<p>La presentación de la <a href="https://www.macsfera.com/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio/" title="La WWDC de 2015 se celebrará del 8 al 12 de junio" target="_blank">WWDC de 2015</a> trajo unas cuantas novedades para iOS 9. <strong>Parte de esas novedades estaban relacionadas con la inteligencia del sistema y los datos que este almacena.</strong> Nuestros datos.</p>
<p>De esta forma, el sistema aprende de nuestros hábitos, analiza nuestros emails buscando posibles contactos, nos sugiere actividades, crea eventos en nuestro calendario en base a la información de mensajes y correos, nos sugiere rutas para ir de un lado a otro e incluso sabe distinguir personas en las imágenes. A mí todo esto me daría bastante respeto <strong>de no ser por el compromiso que ha asumido Apple ante esta situación.</strong></p>
<p><span id="more-10868"></span></p>
<p>Y es ahí dónde la empresa supo estar a la altura porque tienen las cosas muy claras: <strong>venden hardware y software, no nuestros datos.</strong> Craig Federighi, <a href="https://www.macsfera.com/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc/" title="Habrá streaming oficial de la keynote de la WWDC" target="_blank">en el escenario del evento</a> mientras presentaba las <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" title="Nuevo OS X El Capitan" target="_blank">novedades de OS X</a> y iOS, aseguró que las peticiones que se hagan para obtener o procesar información serían anónimas, sin estar asociadas con nuestro ID de Apple, con un número de identificación anónimo, sin estar vinculado con otros servicios de Apple ni compartidos con empresas de terceros.</p>
<blockquote>
<p>No nos importan vuestros emails, vuestras fotos o vuestros contactos en la nube para aprender cosas sobre vosotros. Sinceramente, no queremos saberlo. Todo esto se hace en el dispositivo y se queda en el dispositivo bajo vuestro control. Y si tenemos que sacar esa información —como para obtener el tráfico– es anónimo, no está asociado con el ID de Apple, no está vinculado con otros servicios de Apple y no es compartido con terceras personas. ¿Por qué haríamos eso? Vosotros tenéis el control.</p>
</blockquote>
<p>Un poco de humor a la hora de explicarlo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, con pulla incluida para las empresas —Google— que aprovechan sus productos para recolectar información sobre sus usuarios, aunque estos productos sean gratuitos. <strong>Apple en ese sentido se cubre las espaldas porque no es su forma de ganar dinero.</strong> Ellos venden hardware y software <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, y no quieren que pensemos que se pueden dedicar a ello por muy inteligentes que sean sus dispositivos.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/13171530/Privacidad-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/13171530/Privacidad-de-Apple.jpg" alt="Privacidad de Apple" width="2500" height="1668" class="aligncenter size-full wp-image-10870" /></a></p>
<p>He de admitir que cuando iban saliendo <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" title="Nuevo iOS 9" target="_blank">las novedades</a> me preocupaba precisamente ese hecho, el uso de mis datos. Estoy tan acostumbrado a que las empresas recopilen mi información y la utilicen para ganar dinero a cambio de la tecnología que me ofrecen, <strong>que hay veces en las que alguien tiene que hacerte ver que no,</strong> que ellos no se dedican a eso, sino a otras cosas distintas. <strong>Y ese es el caso de Apple.</strong></p>
<p>Así que yo, por mi parte, disfrutaré con todas estas novedades sabiendo que mi privacidad está siendo respetada y que sólo se usará como mucho para mejorar los servicios que uso, anónimamente.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/privacy/" target="_blank">Apple</a></span></p>
<p><span class="source">Imágenes</span> <span class="via"><a href="http://live.theverge.com/apple-wwdc-2015-liveblog/" target="_blank">The Verge</a></span> <span class="via"><a href="https://flic.kr/p/qi38cL" target="_blank">Jonas Smith</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Craig presenta la nueva política con un tono jocoso.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque cada vez venden menos software como tal, se están centrando ahora en la unión del hardware con el software.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/">Apple y su compromiso con la privacidad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple afirma que no cede los datos de sus usuarios a ningún organismo gubernamental</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-afirma-que-no-cede-los-datos-de-sus-usuarios-a-ningun-organismo-gubernamental/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 18 Jun 2013 11:13:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Comunicado]]></category>
		<category><![CDATA[Datos]]></category>
		<category><![CDATA[Gobierno EEUU]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[NSA]]></category>
		<category><![CDATA[PRISM]]></category>
		<category><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=9749</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-afirma-que-no-cede-los-datos-de-sus-usuarios-a-ningun-organismo-gubernamental/">Apple afirma que no cede los datos de sus usuarios a ningún organismo gubernamental</a></p>
<p>Hace no mucho se acusó al gobierno de los Estados Unidos de la obtención de datos de usuarios que usan servicios como</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-afirma-que-no-cede-los-datos-de-sus-usuarios-a-ningun-organismo-gubernamental/">Apple afirma que no cede los datos de sus usuarios a ningún organismo gubernamental</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-afirma-que-no-cede-los-datos-de-sus-usuarios-a-ningun-organismo-gubernamental/">Apple afirma que no cede los datos de sus usuarios a ningún organismo gubernamental</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/NSA-PRISM-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/NSA-PRISM-Apple.jpg" alt="NSA PRISM Apple" width="710" height="398" class="aligncenter size-full wp-image-9750" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/NSA-PRISM-Apple.jpg 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/NSA-PRISM-Apple-300x168.jpg 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p>Hace no mucho se acusó al gobierno de los Estados Unidos de la obtención de datos de usuarios que usan servicios como Google o <strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong>. Por su parte, <strong>la manzanera ha negado que ellos faciliten voluntariamente dichos datos a ninguna agencia gubernamental</strong>.</p>
<p><span id="more-9749"></span></p>
<p>El programa se llama PRISM y <strong>se basa en la recolección de datos de los usuarios que suben a distintos servicios de Google, Facebook, Apple, Microsoft, etc</strong>. Esos datos pueden ir desde el historial de búsqueda hasta el contenido de nuestros emails, chats o archivos.</p>
<p>Algunas empresas han afirmado que cedieron esos datos o que no impidieron su recolección, otras implicadas lo han negado, y entre ellas <strong>Apple, que ha emitido un comunicado en el que afirman que no dan acceso directo a sus servidores ni facilitan ningún dato a cualquier agencia del gobierno que no incluya una orden judicial.</strong></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/PRISM-NSA-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/PRISM-NSA-Apple.jpg" alt="PRISM NSA Apple" width="710" height="603" class="aligncenter size-full wp-image-9751" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/PRISM-NSA-Apple.jpg 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/PRISM-NSA-Apple-300x255.jpg 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p>Desde el 1 de diciembre de 2012 hasta el 31 de mayo de 2013, el gobierno ejecutó entre 4.000 y 5.000 solicitudes a <strong>Apple</strong>, en ellas había especificadas entre 9.000 y 10.000 cuentas o dispositivos. <strong>Las solicitudes van desde investigaciones criminales y asuntos de seguridad nacional hasta búsqueda de niños desaparecidos o personas con Alzheimer.</strong></p>
<p>En todos los casos, <strong>el equipo legal de Apple analiza cada solicitud y da lo justo y necesario a las autoridades</strong> para ayudarles en su investigación. Si alguna solicitud tiene inexactitudes o inconsistencias niegan la cesión de la información.</p>
<p>También afirman que hay cierta información que se podría recoger pero que no lo hacen porque dan prioridad a la protección de los datos personales. Como ejemplo han dicho que <strong>los mensajes de <a href="https://www.macsfera.com/tag/mensajes" title="Mensajes" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iMessage</a> están tan cifrados que ni si quiera Apple puede leerlos,</strong> solo el emisor y el receptor, ó que no guardan los datos relativos a la localización como en Mapas o en Siri.</p>
<p>Por último, <strong>el comunicado afirma que seguirán trabajando para lograr el equilibrio adecuado entre el cumplimiento de la ley y la protección de la privacidad.</strong></p>
<p>Más info | <a href="http://www.apple.com/apples-commitment-to-customer-privacy/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p><span class="source">Imagen</span> <span class="via"><a href="http://cdn.cultofmac.com/wp-content/uploads/2013/06/nsa-prism-witch-hunt-.jpg" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Cult Of Mac</a></span></p>
<p><span class="source">Imagen</span> <span class="via"><a href="http://rack.2.mshcdn.com/media/ZgkyMDEzLzA2LzE0LzhmL05TQVByaXNtSW5mLmZlOWJhLmpwZwpwCXRodW1iCTcyMHg3MjAjCmUJanBn/ba5770bd/7ae/NSA-Prism-Information.jpg" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mashable</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-afirma-que-no-cede-los-datos-de-sus-usuarios-a-ningun-organismo-gubernamental/">Apple afirma que no cede los datos de sus usuarios a ningún organismo gubernamental</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo hacer que Spotlight indexe de nuevo tu disco duro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-hacer-que-spotlight-indexe-de-nuevo-tu-disco-duro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Mar 2012 14:54:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Disco Duro]]></category>
		<category><![CDATA[Error]]></category>
		<category><![CDATA[Finder]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Preferencias del Sistema]]></category>
		<category><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category><![CDATA[Spotlight]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6599</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-hacer-que-spotlight-indexe-de-nuevo-tu-disco-duro/">Cómo hacer que Spotlight indexe de nuevo tu disco duro</a></p>
<p>En este sencillo tutorial aprenderemos como hacer que Spotlight indexe de nuevo nuestro disco duro en caso de haber errores. La cosa</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-hacer-que-spotlight-indexe-de-nuevo-tu-disco-duro/">Cómo hacer que Spotlight indexe de nuevo tu disco duro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-hacer-que-spotlight-indexe-de-nuevo-tu-disco-duro/">Cómo hacer que Spotlight indexe de nuevo tu disco duro</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Hacer-que-Spotlight-indexe-de-nuevo-el-disco-duro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Hacer-que-Spotlight-indexe-de-nuevo-el-disco-duro.png" alt="" title="Hacer que Spotlight indexe de nuevo el disco duro" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-6601" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Hacer-que-Spotlight-indexe-de-nuevo-el-disco-duro.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Hacer-que-Spotlight-indexe-de-nuevo-el-disco-duro-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>En este sencillo <a href="https://www.macsfera.com/tag/tutoriales" title="Tutoriales" target="_blank">tutorial</a> <strong>aprenderemos como hacer que Spotlight indexe de nuevo nuestro disco duro</strong> en caso de haber errores.</p>
<p><span id="more-6599"></span></p>
<p>La cosa es que <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/spotlight" title="Spotlight" target="_blank">Spotlight</a></strong> en ocasiones puede tener errores y una forma de solucionarlo es <strong>provocando que indexe el contenido de nuestro disco duro de nuevo,</strong> para esto vamos a seguir los siguientes pasos:</p>
<ol>
<li>Acceder a <strong>Preferencias del Sistema</strong>.</li>
<li>Ir al apartado de <strong>Spotlight</strong> y luego a la pestaña de <strong>Privacidad</strong>.</li>
<li>Abrimos una ventana de <strong>Finder</strong> y arrastramos el <strong>Macintosh HD</strong> (puede que tu disco duro tenga otro nombre) (<a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Hacer-que-Spotlight-no-indexe-el-disco-duro.png" title="Hacer que Spotlight no indexe el disco duro" target="_blank">imagen de ayuda</a>) al cuadro blanco de <strong>Preferencias del Sistema</strong> y le damos a <strong>Aceptar</strong> al siguiente mensaje que nos aparezca. (<a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Mensaje-de-aviso-sobre-Spotlight.png" title="Mensaje de aviso de Spotlight" target="_blank">imagen de ayuda</a>)</li>
<li>Cuando salga el disco duro en el cuadrado blanco lo seleccionamos y le damos al botón <strong>&#8211;</strong> para eliminarlo. (<a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Borrar-disco-duro-de-la-lista-de-Spotlight.png" title="Borrar disco duro de la lista de Spotlight" target="_blank">imagen de ayuda</a>)</li>
</ol>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Spotlight-indexando.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Spotlight-indexando.png" alt="" title="Spotlight indexando" width="518" height="240" class="aligncenter size-full wp-image-6606" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Spotlight-indexando.png 518w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/03/Spotlight-indexando-300x139.png 300w" sizes="(max-width: 518px) 100vw, 518px" /></a></p>
<p>Para que entendamos un poco lo que hacemos, <strong>primero le denegamos el acceso al disco duro,</strong> de ese modo «olvida» todo lo que ha indexado, posteriormente, al borrar el disco duro de la lista <strong>le volvemos a dar permiso para que encuentre archivos de ahí.</strong> Por eso volverá a indexar todo el contenido.</p>
<p>Al acabar el proceso tendremos de nuevo todo el contenido indexado. Hemos de aclarar que puesto que va a investigar por todo el ordenador, <strong>lo más probable es que notéis que vaya lento</strong> pero una vez acabado ese proceso ya irá todo como antes.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.cultofmac.com/152173/make-spotlight-work-again-os-x-tips/" target="_blank">Cult Of Mac</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-hacer-que-spotlight-indexe-de-nuevo-tu-disco-duro/">Cómo hacer que Spotlight indexe de nuevo tu disco duro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
