{"id":7326,"date":"2012-09-03T19:54:51","date_gmt":"2012-09-03T17:54:51","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7326"},"modified":"2023-01-29T12:20:09","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:09","slug":"review-funda-roxy-para-el-macbook-pro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-funda-roxy-para-el-macbook-pro\/","title":{"rendered":"Review funda Roxy para el MacBook Pro"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Review-funda-Roxy-MacBook-Pro.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Review-funda-Roxy-MacBook-Pro.png\" alt=\"Review funda Roxy MacBook Pro\" title=\"Review funda Roxy MacBook Pro\" width=\"550\" height=\"309\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7328\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Review-funda-Roxy-MacBook-Pro.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Review-funda-Roxy-MacBook-Pro-300x169.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy os traemos un <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/reviews\" title=\"Reviews\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">review<\/a><\/strong> sobre la <strong>funda Roxy para el MacBook Pro de 13&#8243; que proteger\u00e1 a tu equipo contra roces y golpes.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Esta funda est\u00e1 compuesta por <strong>dos piezas de pl\u00e1stico r\u00edgido pero flexible<\/strong> que se adaptan al cuerpo del ordenador para que podamos usarlo mientras est\u00e1 protegido. Una de las piezas cubre la zona trasera de la pantalla y la otra el inferior del ordenador, parte de los laterales y todo el frontal.<\/p>\n<p><strong>El sistema que usa para anclaje al equipo consta de peque\u00f1as pesta\u00f1as<\/strong> que se adhieren por presi\u00f3n a la pantalla, la ranura de ventilaci\u00f3n y el frontal del port\u00e1til. La parte no cubierta de los laterales <strong>deja al descubierto por completo los distintos puertos y ranuras<\/strong> para interactuar con ello. La parte que cubre la zona inferior tiene cuatro almohadillas para elevar el equipo y tambi\u00e9n tiene ranuras para facilitar la expulsi\u00f3n del calor.<\/p>\n<p><iframe width=\"550\" height=\"315\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/PxC_YFf-g0U?list=UURNGWIW8yikQcPQr7yVu8eQ&amp;hl=es_ES\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Lo bueno de esta carcasa es que <strong>es resistente y protege de impactos y roces<\/strong> que puedan deformar o deteriorar el equipo, el grosor general aumenta y el peso tambi\u00e9n pero con ello nos evitamos de problemas si nos llevamos el equipo de viaje. Lo malo es que el <strong>ponerla y quitarla resulta complejo,<\/strong> m\u00e1s este \u00faltimo movimiento en el que hay que realizar mucha fuerza pudiendo romperla.<\/p>\n<p>El dise\u00f1o que tiene est\u00e1 <strong>dedicado principalmente al p\u00fablico femenino,<\/strong> tiene un color base rosa y en el frontal hay otros como el amarillo, verde y azul.<\/p>\n<p>A lo largo del post os hemos dejado un v\u00eddeo en el que mostramos al detalle todas las partes. <strong>El precio de este accesorio es de 47,95\u20ac y solo est\u00e1 disponible para el equipo de 13 pulgadas.<\/strong><\/p>\n<p>Compra | <a href=\"http:\/\/www.proporta.es\/F02\/PPF02P05.php?t_id=6355&#038;t_mode=des&#038;affiliate=aticomaquero\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Proporta<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy os traemos un review sobre la funda Roxy para el MacBook Pro de 13&#8243; que proteger\u00e1 a tu equipo contra roces<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7328,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,17,22],"tags":[2204,721,87,1766,2208,2221,189,1765,2211,1764,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Review funda Roxy para el MacBook Pro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Opini\u00f3n sobre la funda Roxy para el MacBook Pro de 13&quot; de Proporta.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-funda-roxy-para-el-macbook-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Review funda Roxy para el MacBook Pro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Opini\u00f3n sobre la funda Roxy para el MacBook Pro de 13&quot; de Proporta.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-funda-roxy-para-el-macbook-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-09-03T17:54:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Review-funda-Roxy-MacBook-Pro.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"309\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-funda-roxy-para-el-macbook-pro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Review-funda-Roxy-MacBook-Pro.png\",\"width\":550,\"height\":309,\"caption\":\"Review funda Roxy MacBook Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-funda-roxy-para-el-macbook-pro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-funda-roxy-para-el-macbook-pro\/\",\"name\":\"Review funda Roxy para el MacBook Pro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-funda-roxy-para-el-macbook-pro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-09-03T17:54:51+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Opini\\u00f3n sobre la funda Roxy para el MacBook Pro de 13\\\" de Proporta.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-funda-roxy-para-el-macbook-pro\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7326"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7326"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7326\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17782,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7326\/revisions\/17782"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7328"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7326"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7326"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7326"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}