{"id":192,"date":"2010-11-16T16:07:00","date_gmt":"2010-11-16T14:07:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/11\/y-la-sorpresa-de-apple-sobre-itunes-es\/"},"modified":"2023-01-29T12:51:18","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:18","slug":"y-la-sorpresa-de-apple-sobre-itunes-es","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/y-la-sorpresa-de-apple-sobre-itunes-es\/","title":{"rendered":"Y la sorpresa de Apple sobre iTunes es\u2026"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Los-Beatles-en-la-iTunes-Store.png\"><img class=\"size-full wp-image-3288 aligncenter\" title=\"Los Beatles en la iTunes Store\" src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Los-Beatles-en-la-iTunes-Store.png\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"585\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Los-Beatles-en-la-iTunes-Store.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Los-Beatles-en-la-iTunes-Store-282x300.png 282w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ayer desvel\u00e9 que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/anuncio-intrigante-de-apple-sobre-itunes\/\"><strong>Apple<\/strong> hab\u00eda publicado en su web una imagen<\/a> en la que dec\u00eda que hoy iba a ser un d\u00eda. Muchos rumores dec\u00eda que pod\u00eda ser algo relacionado con <strong><a href=\"http:\/\/itunes.apple.com\/es\/artist\/the-beatles\/id136975\">Los Beatles<\/a><\/strong> (que ya han sido metidos en la tienda).<br \/>\n<!--more--><br \/>\nDe entre todos los rumores ha sido este, <strong>Apple<\/strong> y la discogr\u00e1fica de Los Beatles han fumado la pipa de la paz y ahora los cantantes se encuentran en la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iTunes-store\">iTunes Store<\/a><\/strong>. Para muchos esto puede ser poca cosa (yo incluido) pero es que estos luchadores han tenido problemas desde el principio.<\/p>\n<p>La historia viene dada cuando la discogr\u00e1fica productora de Los Beatles se llamaba Apple y las dos empresas emprendieron demandas que no se acabaron. Al final el juez le dio la raz\u00f3n a <strong>Apple<\/strong> (la de los <strong>Mac<\/strong>) y ahora al parecer han llegado a un acuerdo para estar en paz y armon\u00eda.<\/p>\n<p>Supongo que el hecho de que los pongan a la venta va a generar bastantes ingresos porque si bien es verdad un mont\u00f3n de gente los tendr\u00e1 en sus <strong>iPhone<\/strong> o <strong>iPod<\/strong> decidir\u00e1n comprarlo para tenerlo de ah\u00ed directamente.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer desvel\u00e9 que Apple hab\u00eda publicado en su web una imagen en la que dec\u00eda que hoy iba a ser un d\u00eda.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3288,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,11,255,14,134,321,2208,2210,2232,322],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Y la sorpresa de Apple sobre iTunes es\u2026<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La venta de Los Beatles en la iTunes Store, todos los CDs y las canciones disponibles.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/y-la-sorpresa-de-apple-sobre-itunes-es\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Y la sorpresa de Apple sobre iTunes es\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La venta de Los Beatles en la iTunes Store, todos los CDs y las canciones disponibles.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/y-la-sorpresa-de-apple-sobre-itunes-es\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-11-16T14:07:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Los-Beatles-en-la-iTunes-Store.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"585\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/y-la-sorpresa-de-apple-sobre-itunes-es\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/Los-Beatles-en-la-iTunes-Store.png\",\"width\":550,\"height\":585,\"caption\":\"Los Beatles en la iTunes Store\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/y-la-sorpresa-de-apple-sobre-itunes-es\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/y-la-sorpresa-de-apple-sobre-itunes-es\/\",\"name\":\"Y la sorpresa de Apple sobre iTunes es\\u2026\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/y-la-sorpresa-de-apple-sobre-itunes-es\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-11-16T14:07:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:18+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La venta de Los Beatles en la iTunes Store, todos los CDs y las canciones disponibles.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/y-la-sorpresa-de-apple-sobre-itunes-es\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/192"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=192"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/192\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17291,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/192\/revisions\/17291"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3288"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=192"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=192"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=192"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}