{"id":12452,"date":"2015-11-11T22:08:04","date_gmt":"2015-11-11T21:08:04","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12452"},"modified":"2023-01-29T12:22:23","modified_gmt":"2023-01-29T11:22:23","slug":"invita-a-mas-testers-en-testflight","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/invita-a-mas-testers-en-testflight\/","title":{"rendered":"Invita a m\u00e1s testers en TestFlight"},"content":{"rendered":"<p>Apple <a href=\"https:\/\/developer.apple.com\/news\/?id=11102015e\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ha anunciado<\/a> unas peque\u00f1as mejoras en su plataforma de betas TestFlight:<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Ahora puedes invitar hasta 2000 usuarios a los test de tus aplicaciones beta para iOS y tvOS antes de lanzarlas en la App Store.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>TestFlight es una plataforma con la que los desarrolladores pueden gestionar f\u00e1cilmente los usuarios que prueban una versi\u00f3n antes de ser lanzada, es decir, una beta. Por ello, ahora Apple ha permitido aumentar la cifra a 2000 personas y adem\u00e1s ampliar el plazo de caducidad de esa versi\u00f3n de 30 a 60 d\u00edas.<\/p>\n<p>Es una buena noticia para los desarrolladores ya que TestFlight ahora es m\u00e1s \u00fatil. Tengo entendido que la gran mayor\u00eda est\u00e1n contentos con esta plataforma y estoy seguro de que disfrutar\u00e1n de las novedades.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha anunciado unas peque\u00f1as mejoras en su plataforma de betas TestFlight: Ahora puedes invitar hasta 2000 usuarios a los test de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12453,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[4,2123,20],"tags":[2205,2125,2210,2232,2271],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Invita a m\u00e1s testers en TestFlight<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la noticia que habla de la mejora en TestFlight que permite invitar hasta 2000 personas a probar una beta.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/invita-a-mas-testers-en-testflight\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Invita a m\u00e1s testers en TestFlight\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la noticia que habla de la mejora en TestFlight que permite invitar hasta 2000 personas a probar una beta.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/invita-a-mas-testers-en-testflight\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-11-11T21:08:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:22:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/TestFlight.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1438\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"742\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Invita a m\u00e1s testers en TestFlight\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la noticia que habla de la mejora en TestFlight que permite invitar hasta 2000 personas a probar una beta.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/11220521\/TestFlight.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/invita-a-mas-testers-en-testflight\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/TestFlight.png\",\"width\":1438,\"height\":742,\"caption\":\"TestFlight\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/invita-a-mas-testers-en-testflight\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/invita-a-mas-testers-en-testflight\/\",\"name\":\"Invita a m\\u00e1s testers en TestFlight\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/invita-a-mas-testers-en-testflight\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-11-11T21:08:04+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:22:23+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la noticia que habla de la mejora en TestFlight que permite invitar hasta 2000 personas a probar una beta.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/invita-a-mas-testers-en-testflight\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12452"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12452"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12452\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18002,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12452\/revisions\/18002"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12453"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12452"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12452"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12452"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}