{"id":12445,"date":"2015-11-09T14:39:25","date_gmt":"2015-11-09T13:39:25","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12445"},"modified":"2023-01-29T12:28:51","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:51","slug":"el-ipad-pro-se-podra-reservar-el-miercoles-y-comprar-a-finales-de-semana","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-ipad-pro-se-podra-reservar-el-miercoles-y-comprar-a-finales-de-semana\/","title":{"rendered":"El iPad Pro se podr\u00e1 reservar el mi\u00e9rcoles y comprar a finales de semana"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Diseno-iPad-Pro.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Diseno-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Diseno iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1414\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11978\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Diseno-iPad-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Diseno-iPad-Pro-300x170.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Diseno-iPad-Pro-1024x579.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Apple ha publicado hoy un comunicado de prensa en el que <strong>anunciaba que el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro\/\" title=\"Nuevo iPad Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iPad Pro<\/a> estar\u00e1 disponible para reserva el mi\u00e9rcoles 11 de noviembre y llegar\u00e1 a las Apple Store a finales de semana.<\/strong><\/p>\n<p>A su vez, los dos accesorios estrella del iPad Pro, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro\/#accesorios\" title=\"Nuevo iPad Pro - Accesorios\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">el Apple Pencil y el Smart Keyboard<\/a>, tambi\u00e9n estar\u00e1n disponibles para reserva y compra en esas mismas fechas.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Phil Schiller, Vicepresidente de marketing de Apple ha dicho:<\/p>\n<blockquote>\n<p>La respuesta inmediata hacia el iPad Pro de parte de los desarrolladores y clientes ha sido incre\u00edble, y estamos emocionados de llevar el iPad Pro a las manos de nuestros clientes alrededor del mundo esta semana. El iPad Pro es el iPad m\u00e1s potente que hemos hecho, d\u00e1ndoles a los usuarios la habilidad de ser m\u00e1s creativos y productivos con la \u00e9pica pantalla Retina de 12,9 pulgadas, el poderoso chip A9X de 64 bits y los innovadores Apple Pencil y Smart Keyboard. No podemos esperar para ver qu\u00e9 har\u00e1n con el iPad Pro.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><strong>El desembarco es a nivel mundial.<\/strong> 49 pa\u00edses en total recibir\u00e1n el nuevo modelo, entre los que se encuentra Espa\u00f1a y M\u00e9xico. A falta de saber los precios en euros, <strong>los modelos ir\u00e1n desde los 800$ por el modelo de 32GB y hasta los 1090$ por el modelo de 128GB y conectividad m\u00f3vil.<\/strong><\/p>\n<p>El Apple Pencil estar\u00e1 disponible por 99$ y el Smart Keyboard por 170$. Las Smart Covers y Smart Cases estar\u00e1n disponibles por 60$ y 80$ respectivamente. Aparentemente, los \u00fanicos colores disponibles para estas fundas ser\u00e1n el blanco y el gris.<\/p>\n<p>En la nota de prensa podemos encontrar los testimonios de distintas empresas que han podido trabajar con Apple para sacar el m\u00e1ximo partido del iPad Pro.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2015\/11\/09Epic-12-9-inch-iPad-Pro-Available-to-Order-Online-Wednesday-Arrives-in-Stores-Later-This-Week.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha publicado hoy un comunicado de prensa en el que anunciaba que el iPad Pro estar\u00e1 disponible para reserva el mi\u00e9rcoles<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11978,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,2099,20],"tags":[2206,2269,2215,1463,1442,2235,272,2248,2268,2236,2270],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El iPad Pro se podr\u00e1 reservar el mi\u00e9rcoles y comprar a finales de semana<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El iPad Pro se podr\u00e1 reservar online el mi\u00e9rcoles y comprar en tiendas f\u00edsicas a finales de semana. Llegar\u00e1 a m\u00e1s de 40 pa\u00edses.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-ipad-pro-se-podra-reservar-el-miercoles-y-comprar-a-finales-de-semana\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El iPad Pro se podr\u00e1 reservar el mi\u00e9rcoles y comprar a finales de semana\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El iPad Pro se podr\u00e1 reservar online el mi\u00e9rcoles y comprar en tiendas f\u00edsicas a finales de semana. Llegar\u00e1 a m\u00e1s de 40 pa\u00edses.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-ipad-pro-se-podra-reservar-el-miercoles-y-comprar-a-finales-de-semana\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-11-09T13:39:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Diseno-iPad-Pro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1414\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"El iPad Pro se podr\u00e1 reservar el mi\u00e9rcoles y comprar a finales de semana\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El iPad Pro se podr\u00e1 reservar online el mi\u00e9rcoles y comprar en tiendas f\u00edsicas a finales de semana. Llegar\u00e1 a m\u00e1s de 40 pa\u00edses.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/10162732\/Diseno-iPad-Pro.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-ipad-pro-se-podra-reservar-el-miercoles-y-comprar-a-finales-de-semana\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Diseno-iPad-Pro.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1414,\"caption\":\"Diseno iPad Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-ipad-pro-se-podra-reservar-el-miercoles-y-comprar-a-finales-de-semana\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-ipad-pro-se-podra-reservar-el-miercoles-y-comprar-a-finales-de-semana\/\",\"name\":\"El iPad Pro se podr\\u00e1 reservar el mi\\u00e9rcoles y comprar a finales de semana\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-ipad-pro-se-podra-reservar-el-miercoles-y-comprar-a-finales-de-semana\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-11-09T13:39:25+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El iPad Pro se podr\\u00e1 reservar online el mi\\u00e9rcoles y comprar en tiendas f\\u00edsicas a finales de semana. Llegar\\u00e1 a m\\u00e1s de 40 pa\\u00edses.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-ipad-pro-se-podra-reservar-el-miercoles-y-comprar-a-finales-de-semana\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12445"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12445"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12445\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18003,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12445\/revisions\/18003"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11978"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12445"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12445"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12445"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}