{"id":2341,"date":"2011-05-21T16:10:14","date_gmt":"2011-05-21T15:10:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2341"},"modified":"2023-01-29T12:51:15","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:15","slug":"apple-store-2-0-un-gran-cambio-para-las-tiendas-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-2-0-un-gran-cambio-para-las-tiendas-de-apple\/","title":{"rendered":"Apple Store 2.0 Un gran cambio para las tiendas de Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-2.0.png\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3622\" title=\"Apple Store 2.0\" src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-2.0.png\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"387\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-2.0.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-2.0-300x211.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store-2-0\/\">Apple Store 2.0<\/a><\/strong> es un proyecto por el cual <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Apple<\/a><\/strong> quiere dar un cambio importante de imagen y experiencia en sus tiendas. Los rumores apuntan a que est\u00e1n de por medio <strong>Ron Johnson, Jony Ive y Steve Jobs<\/strong> para dar este cambio.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEntre los cambios que se especulan se encuentra el de un <strong>nuevo \u00e1rea llamado Startup Session<\/strong> que ser\u00e1 m\u00e1s interactiva que lo que encontramos ahora. Otro de ellos es en cuanto a la informaci\u00f3n de los productos. Hasta la fecha la informaci\u00f3n de los productos viene dada por una hoja de papel metida en un bloque de pl\u00e1stico, <strong>se prevee que esto se cambie por un<\/strong> <strong>iPad<\/strong> con el que obtendremos m\u00e1s informaci\u00f3n del producto y quien sabe, puede que <strong>Apple<\/strong> incorpore una secci\u00f3n de accesorios compatibles o una lista comparando ese producto con otro.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n se destaca que <strong>Apple<\/strong> <strong>podr\u00eda lanzar una <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> para <strong>iOS<\/strong><\/strong> por la cual ayudar\u00eda al cliente en todo momento. Si estamos en la <strong>Apple Store<\/strong> y lanzamos la <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong>, dicha <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> podr\u00eda comunicarse con nosotros en voz de la tienda ayud\u00e1ndonos a movernos con mayor rapidez y en caso de querer contactar con un experto hacerlo en poco tiempo.<\/p>\n<p>Se piensa que esto se descubrir\u00e1 el <strong>domingo 22 de mayo<\/strong> de modo que nos queda esperar a ver que novedades nos traen y si todo esto es o no es verdad pero en caso de serlo tiene muy buena pinta.<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.9to5mac.com\/67830\/apple-store-2-0-revealed-startup-sessions-interactive-ipad-signage-new-sounddisplay-systems-new-app\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Apple Store 2.0 es un proyecto por el cual Apple quiere dar un cambio importante de imagen y experiencia en sus<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3622,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,20],"tags":[2206,2215,40,2210,2229,215],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple Store 2.0 Un gran cambio para las tiendas de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple Store 2.0 es un proyecto por el cual Apple mejorar\u00eda las Apple Store y la experiencia del usuario.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-2-0-un-gran-cambio-para-las-tiendas-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple Store 2.0 Un gran cambio para las tiendas de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple Store 2.0 es un proyecto por el cual Apple mejorar\u00eda las Apple Store y la experiencia del usuario.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-2-0-un-gran-cambio-para-las-tiendas-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-05-21T15:10:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-2.0.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"387\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-2-0-un-gran-cambio-para-las-tiendas-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-2.0.png\",\"width\":550,\"height\":387,\"caption\":\"Apple Store 2.0\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-2-0-un-gran-cambio-para-las-tiendas-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-2-0-un-gran-cambio-para-las-tiendas-de-apple\/\",\"name\":\"Apple Store 2.0 Un gran cambio para las tiendas de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-2-0-un-gran-cambio-para-las-tiendas-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-05-21T15:10:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:15+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple Store 2.0 es un proyecto por el cual Apple mejorar\\u00eda las Apple Store y la experiencia del usuario.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-2-0-un-gran-cambio-para-las-tiendas-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2341"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2341"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2341\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17366,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2341\/revisions\/17366"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3622"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2341"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2341"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2341"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}