{"id":5256,"date":"2011-10-13T23:46:18","date_gmt":"2011-10-13T21:46:18","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5256"},"modified":"2023-01-29T12:28:18","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:18","slug":"apple-se-toman-3-dias-de-descanso","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-toman-3-dias-de-descanso\/","title":{"rendered":"Apple se toman 3 d\u00edas de descanso"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Apple-cerrado.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Apple-cerrado.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple cerrado\" width=\"550\" height=\"339\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5257\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Apple-cerrado.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Apple-cerrado-300x185.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong>, CEO de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong>, ha enviado un correo a sus empleados anunciando que la semana de acci\u00f3n de gracias van a tener 3 d\u00edas de vacaciones.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El email es bastante largo y <strong>menciona el buen a\u00f1o que ha tenido la empresa y agradece el esfuerzo<\/strong>. Tal vez estos d\u00edas de descanso sean un preparatorio para la \u00e9poca navide\u00f1a con ese t\u00edpico Black Friday con el que se inicia dicha \u00e9poca. Todo sea con tal de vender y <strong>recuperar fuerzas para el periodo m\u00e1s duro de cara al p\u00fablico.<\/strong><\/p>\n<blockquote><p>\nEquipo,<\/p>\n<p>Considero que es un honor venir a trabajar todos los d\u00edas junto a la gente m\u00e1s innovadora y dedicada de la Tierra. Este es un momento extraordinario para estar en Apple, y todo es posible gracias a vuestro incre\u00edble esfuerzo.<\/p>\n<p>Hasta el momento hemos tenido un a\u00f1o r\u00e9cord y nos dirigimos hacia el per\u00edodo navide\u00f1o con la l\u00ednea de productos m\u00e1s fuerte de nuestra historia. Los clientes est\u00e1n absolutamente enamorados del iPad 2, y el incre\u00edble nuevo iPhone 4S ha tenido el mejor comienzo de todos los iPhone que hemos hecho. El Mac se ha disparado a nuevas alturas con OS X Lion, y en la v\u00edspera de su d\u00e9cimo cumplea\u00f1os, el iPod sigue siendo el reproductor de m\u00fasica m\u00e1s popular del mundo.<\/p>\n<p>En reconocimiento a la ardua labor que hab\u00e9is realizado este a\u00f1o, vamos a tomarnos un tiempo extra de descanso cobrando durante Acci\u00f3n de Gracias. Cerraremos los d\u00edas 21, 22 y 23 de noviembre para que nuestros equipos puedan pasar toda la semana con sus familiares y amigos.<\/p>\n<p>Por supuesto, los trabajadores de las tiendas y algunos otros grupos tendr\u00e1n que trabajar esa semana para que podamos continuar sirviendo a nuestros clientes. Si est\u00e1s en uno de estos grupos, por favor consulta con tu gerente para disfrutar del tiempo libre en una fecha posterior. Nuestros equipos internacionales disfrutar\u00e1n sus tres d\u00edas de descanso en este trimestre en el momento en que mejor les convenga. Los detalles estar\u00e1n disponibles en AppleWeb [la intranet de la compa\u00f1\u00eda].<\/p>\n<p>Espero que todos disfrut\u00e9is de este merecido descanso.<\/p>\n<p>Tim<\/p><\/blockquote>\n<p>Como vemos, <strong>se han concedido d\u00edas a los empleados por todo el trabajo que han realizado los ingenieros y trabajadores<\/strong> aunque por desgracia no van a poder cogerlos todos a la vez, aunque si que van a poder cogerlos gradualmente.  <\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/apple-cerrado-por-vacaciones\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tim Cook, CEO de Apple, ha enviado un correo a sus empleados anunciando que la semana de acci\u00f3n de gracias van a<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5257,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[819,2206,328,2210,2229,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple se toman 3 d\u00edas de descanso<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple da descanso a todos sus empleados en la semana de Acci\u00f3n de Gracias con 3 d\u00edas para que la pasen con sus familias como preparatorio de la \u00e9poca navide\u00f1a.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-toman-3-dias-de-descanso\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple se toman 3 d\u00edas de descanso\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple da descanso a todos sus empleados en la semana de Acci\u00f3n de Gracias con 3 d\u00edas para que la pasen con sus familias como preparatorio de la \u00e9poca navide\u00f1a.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-toman-3-dias-de-descanso\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-13T21:46:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Apple-cerrado.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-toman-3-dias-de-descanso\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Apple-cerrado.jpg\",\"width\":550,\"height\":339,\"caption\":\"Apple cerrado\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-toman-3-dias-de-descanso\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-toman-3-dias-de-descanso\/\",\"name\":\"Apple se toman 3 d\\u00edas de descanso\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-toman-3-dias-de-descanso\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-13T21:46:18+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:18+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple da descanso a todos sus empleados en la semana de Acci\\u00f3n de Gracias con 3 d\\u00edas para que la pasen con sus familias como preparatorio de la \\u00e9poca navide\\u00f1a.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-toman-3-dias-de-descanso\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5256"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5256"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5256\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17532,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5256\/revisions\/17532"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5257"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5256"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5256"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5256"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}