{"id":3794,"date":"2011-06-28T10:00:51","date_gmt":"2011-06-28T08:00:51","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=3794"},"modified":"2023-01-29T12:20:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:52","slug":"apple-lanza-el-cable-thunderbolt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-el-cable-thunderbolt\/","title":{"rendered":"Apple lanza el cable Thunderbolt"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Cable-Thunderbolt.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Cable-Thunderbolt.jpg\" alt=\"\" title=\"Cable Thunderbolt\" width=\"550\" height=\"297\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3799\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Cable-Thunderbolt.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Cable-Thunderbolt-300x162.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> ha lanzado al mercado su propio cable <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/thunderbolt\" title=\"Thunderbolt\">Thunderbolt<\/a><\/strong> con el que podr\u00e1s conectar dos <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/\" title=\"Mac\">Mac<\/a><\/strong> entre si y disfrutar de una transferencia de datos ultra r\u00e1pida.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEl cable es de la propia marca, algo que era l\u00f3gico teniendo en cuenta que ellos ten\u00edan el monopolio. <strong>Mide 2 metros y nos permitir\u00e1 hacer un par de cosas muy interesantes.<\/strong> Podremos conectar dos <strong>Mac<\/strong> para transferencia de datos, podremos iniciar un <strong>Mac<\/strong> como disco de destino y podremos usar los <strong>iMac<\/strong> como una pantalla secundaria de otro dispositivo.<\/p>\n<p>Esos dos metros de largo tienen un coste un tanto elevado, 49\u20ac, por suerte la tecnolog\u00eda <strong>Thunderbolt<\/strong> se est\u00e1 expandiendo siendo Sony la que aprovecha la jugada de modo que las posibilidades de utilizar el cable se hacen m\u00e1s grandes y cobra un poco m\u00e1s de sentido pagar por el cable.<\/p>\n<p>El cable est\u00e1 disponible desde la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store-online\" title=\"Apple Store Online\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store Online<\/a><\/strong> y ya os digo, ahora podr\u00e9is disfrutar de la alta velocidad un poco m\u00e1s.<\/p>\n<p>M\u00e1s informaci\u00f3n | <a href=\"http:\/\/store.apple.com\/es\/product\/MC913?mco=MjMzMzIzNzE\" title=\"Cable Thunderbolt\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado al mercado su propio cable Thunderbolt con el que podr\u00e1s conectar dos Mac entre si y disfrutar de una<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3799,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,5,17],"tags":[2204,2206,2215,1442,471,591,2208,221],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple lanza el cable Thunderbolt<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha lanzado el cable Thunderbolt con el que podr\u00e1s conectar diversos Mac.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-el-cable-thunderbolt\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple lanza el cable Thunderbolt\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha lanzado el cable Thunderbolt con el que podr\u00e1s conectar diversos Mac.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-el-cable-thunderbolt\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-28T08:00:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Cable-Thunderbolt.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"297\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-el-cable-thunderbolt\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Cable-Thunderbolt.jpg\",\"width\":550,\"height\":297,\"caption\":\"Cable Thunderbolt\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-el-cable-thunderbolt\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-el-cable-thunderbolt\/\",\"name\":\"Apple lanza el cable Thunderbolt\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-el-cable-thunderbolt\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-06-28T08:00:51+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha lanzado el cable Thunderbolt con el que podr\\u00e1s conectar diversos Mac.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-el-cable-thunderbolt\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3794"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3794"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3794\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17389,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3794\/revisions\/17389"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3799"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3794"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3794"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3794"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}