{"id":5559,"date":"2011-11-12T16:49:12","date_gmt":"2011-11-12T15:49:12","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5559"},"modified":"2023-01-29T12:59:45","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:45","slug":"apple-empieza-un-programa-de-reemplazo-del-ipod-nano-de-1%c2%aa-generacion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-un-programa-de-reemplazo-del-ipod-nano-de-1%c2%aa-generacion\/","title":{"rendered":"Apple empieza un programa de reemplazo del iPod Nano de 1\u00aa generaci\u00f3n"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/iPod-Nano-1G.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/iPod-Nano-1G.jpg\" alt=\"\" title=\"iPod Nano 1G\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5560\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/iPod-Nano-1G.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/iPod-Nano-1G-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha comenzado un<strong> programa de sutituci\u00f3n de los iPod Nano de primera generaci\u00f3n por problemas en la bater\u00eda.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La empresa asegura que <strong>puede haber fallos en las bater\u00edas de los <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ipod-nano\" title=\"iPod Nano\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iPod Nano<\/a><\/strong> que se vendieron entre septiembre de 2005 y diciembre de 2006 debido a una partida defectuosa. Asegura que <strong>el riesgo no es muy grande pero que con el tiempo es m\u00e1s elevado.<\/strong><\/p>\n<p>Por eso han empezado a recoger los dispositivos afectados y ha sustituirlos por <strong>modelos totalmente nuevos<\/strong> sin el fallo. Para ello <strong>deber\u00e1s identificar tu iPod<\/strong> con el <strong>n\u00famero de serie<\/strong> en la p\u00e1gina que ponen a tu disposici\u00f3n , si da la casualidad de que es uno de los afectados deber\u00e1s completar los datos para que te env\u00eden uno nuevo.<\/p>\n<p>En caso de tener un grabado en la parte trasera <strong>lo perder\u00e1s<\/strong> ya que no env\u00edan los nuevos <strong>iPod<\/strong> personalizados y el plazo estimado de entrega es de unas <strong>seis semanas<\/strong> desde que lo entregaste. Sin duda una noticia buena, no s\u00e9 yo cuantas empresas, pasados entre 5 y 6 a\u00f1os, te ofrecen un dispositivo nuevo.<\/p>\n<p>M\u00e1s info\u00a0|\u00a0<a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/support\/ipodnano_replacement\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nGracias a <a href=\"https:\/\/twitter.com\/fjpalacios\/status\/135373406207082497\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">fjpalacios<\/a><br \/>\nImagen | Flickr de <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/stoneh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">stone_age<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha comenzado un programa de sutituci\u00f3n de los iPod Nano de primera generaci\u00f3n por problemas en la bater\u00eda.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5560,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[451,950,255,125,2210,953,1966,951],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple empieza un programa de reemplazo del iPod Nano de 1\u00aa generaci\u00f3n<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha iniciado un programa de reemplazo de los iPod Nano de primera generaci\u00f3n que ten\u00edan un fallo en la bater\u00eda. Para saber qu\u00e9 hacer entra aqu\u00ed.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-un-programa-de-reemplazo-del-ipod-nano-de-1\u00aa-generacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple empieza un programa de reemplazo del iPod Nano de 1\u00aa generaci\u00f3n\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha iniciado un programa de reemplazo de los iPod Nano de primera generaci\u00f3n que ten\u00edan un fallo en la bater\u00eda. Para saber qu\u00e9 hacer entra aqu\u00ed.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-un-programa-de-reemplazo-del-ipod-nano-de-1\u00aa-generacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-12T15:49:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/iPod-Nano-1G.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"366\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-un-programa-de-reemplazo-del-ipod-nano-de-1%c2%aa-generacion\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/iPod-Nano-1G.jpg\",\"width\":550,\"height\":366,\"caption\":\"iPod Nano 1G\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-un-programa-de-reemplazo-del-ipod-nano-de-1%c2%aa-generacion\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-un-programa-de-reemplazo-del-ipod-nano-de-1%c2%aa-generacion\/\",\"name\":\"Apple empieza un programa de reemplazo del iPod Nano de 1\\u00aa generaci\\u00f3n\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-un-programa-de-reemplazo-del-ipod-nano-de-1%c2%aa-generacion\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-12T15:49:12+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha iniciado un programa de reemplazo de los iPod Nano de primera generaci\\u00f3n que ten\\u00edan un fallo en la bater\\u00eda. Para saber qu\\u00e9 hacer entra aqu\\u00ed.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-un-programa-de-reemplazo-del-ipod-nano-de-1%c2%aa-generacion\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5559"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5559"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5559\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17578,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5559\/revisions\/17578"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5560"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5559"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5559"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5559"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}