{"id":4953,"date":"2011-09-14T18:46:52","date_gmt":"2011-09-14T17:46:52","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4953"},"modified":"2023-01-29T12:20:51","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:51","slug":"laptuk-pro-ten-un-escritorio-maquero-con-pantalla-externa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/laptuk-pro-ten-un-escritorio-maquero-con-pantalla-externa\/","title":{"rendered":"LapTuk Pro, ten un escritorio maquero con pantalla externa"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/LAPTUKPRO.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/LAPTUKPRO.jpg\" alt=\"\" title=\"LAPTUKPRO\" width=\"550\" height=\"326\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4954\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/LAPTUKPRO.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/LAPTUKPRO-300x178.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>LapTuk Pro<\/strong> de <strong>Macessity<\/strong> nos ayuda a tener m\u00e1s ordenado nuestro escritorio <strong>elevando nuestra pantalla externa y dejando un hueco para meter nuestro Mac<\/strong> y que no ocupe espacio.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEl suporte tiene doble funci\u00f3n para nuestro <strong>MacBook<\/strong>, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-pro\" title=\"MacBook Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Pro<\/a><\/strong> o <strong>MacBook Air<\/strong> con su respectivo <strong>Keyboard de Apple<\/strong> externo y una pantalla externa. Agrupa todo en un mismo sitio y deja un espacio para guardar el ordenador cerrado y que no ocupe espacio y otro hueco para guardar el teclado y el rat\u00f3n.<\/p>\n<p>Lo bueno que tiene el soporte es que <strong>es de aluminio<\/strong> y pega perfectamente con el estilo del <strong>Mac<\/strong>, adem\u00e1s <strong>incorpora cuatro puertos USB extras<\/strong> para que no te falten. Su dise\u00f1o hace que cuando estemos usando el ordenador el calor se disipe porque no es un hueco cerrado si no que en la parte trasera est\u00e1 abierto.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/LAPTUKPRO-de-Macessity.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/LAPTUKPRO-de-Macessity.jpg\" alt=\"\" title=\"LAPTUKPRO de Macessity\" width=\"550\" height=\"326\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4955\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/LAPTUKPRO-de-Macessity.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/LAPTUKPRO-de-Macessity-300x178.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tenemos algunos modelos parecidos a este pero solo de una balda, lo que m\u00e1s me ha llamado la atenci\u00f3n de este es el doble soporte para dejarlo todo recogido y que dispone de 4 puertos USB extras.<\/p>\n<p>Este <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/accesorios\" title=\"Accesorio\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">accesorio<\/a><\/strong> <strong>tiene un precio de 65,67 euros<\/strong> (89.99$) desde su web y pone que la entrega es en 1 o 2 d\u00edas h\u00e1biles, pero siendo el env\u00edo a Espa\u00f1a me extra\u00f1a. Cuando vamos a comprar tendremos que hacer un cambio y seleccionar, pa\u00eds, comunidad y CP.<\/p>\n<p>Compra | <a href=\"http:\/\/www.macessitywebstore.com\/ProductDetails.asp?ProductCode=LAPTUKPRO\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Macessity<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>LapTuk Pro de Macessity nos ayuda a tener m\u00e1s ordenado nuestro escritorio elevando nuestra pantalla externa y dejando un hueco para meter<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4954,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,39,17],"tags":[2204,726,2208,2219,2220,2221,727,728,284],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>LapTuk Pro, ten un escritorio maquero con pantalla externa<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"LapTuk Pro es un accesorio para MacBook, MacBook Pro y MacBook Air con el que podr\u00e1s guardar el ordenador debajo de la pantalla.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/laptuk-pro-ten-un-escritorio-maquero-con-pantalla-externa\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"LapTuk Pro, ten un escritorio maquero con pantalla externa\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"LapTuk Pro es un accesorio para MacBook, MacBook Pro y MacBook Air con el que podr\u00e1s guardar el ordenador debajo de la pantalla.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/laptuk-pro-ten-un-escritorio-maquero-con-pantalla-externa\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-09-14T17:46:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/LAPTUKPRO.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"326\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/laptuk-pro-ten-un-escritorio-maquero-con-pantalla-externa\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/LAPTUKPRO.jpg\",\"width\":550,\"height\":326,\"caption\":\"LAPTUKPRO\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/laptuk-pro-ten-un-escritorio-maquero-con-pantalla-externa\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/laptuk-pro-ten-un-escritorio-maquero-con-pantalla-externa\/\",\"name\":\"LapTuk Pro, ten un escritorio maquero con pantalla externa\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/laptuk-pro-ten-un-escritorio-maquero-con-pantalla-externa\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-09-14T17:46:52+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"LapTuk Pro es un accesorio para MacBook, MacBook Pro y MacBook Air con el que podr\\u00e1s guardar el ordenador debajo de la pantalla.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/laptuk-pro-ten-un-escritorio-maquero-con-pantalla-externa\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4953"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4953"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4953\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17494,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4953\/revisions\/17494"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4954"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4953"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4953"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4953"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}