<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Vista Previa &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/vista-previa/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:23:41 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>PDF Expert para Mac: mi nuevo lector de PDFs favorito</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pdf-expert-mac-nuevo-lector-pdfs-favorito/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/pdf-expert-mac-nuevo-lector-pdfs-favorito/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Jan 2016 14:45:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Atajos de teclado]]></category>
		<category><![CDATA[Firmas]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[PDF]]></category>
		<category><![CDATA[PDF Expert]]></category>
		<category><![CDATA[Readdle]]></category>
		<category><![CDATA[Vista Previa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12814</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pdf-expert-mac-nuevo-lector-pdfs-favorito/">PDF Expert para Mac: mi nuevo lector de PDFs favorito</a></p>
<p>Una de las cosas que define al Mac son sus aplicaciones listas para usar nada más encender el ordenador. Y es verdad,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pdf-expert-mac-nuevo-lector-pdfs-favorito/">PDF Expert para Mac: mi nuevo lector de PDFs favorito</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pdf-expert-mac-nuevo-lector-pdfs-favorito/">PDF Expert para Mac: mi nuevo lector de PDFs favorito</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151743/PDF-Expert-para-Mac.jpg" rel="attachment wp-att-12816"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151743/PDF-Expert-para-Mac.jpg" alt="PDF Expert para Mac" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-12816" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151743/PDF-Expert-para-Mac.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151743/PDF-Expert-para-Mac.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151743/PDF-Expert-para-Mac.jpg 768w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151743/PDF-Expert-para-Mac.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Una de las cosas que define al Mac son sus aplicaciones listas para usar nada más encender el ordenador. Y es verdad, cuenta con un montón de herramientas para trabajar que podemos usar desde el principio.</p>
<p>Por desgracia, alguna de esas herramientas no siempre está a la altura para lo que Apple nos tiene acostumbrados. <strong>Por este motivo empecé a utilizar PDF Expert.</strong></p>
<p><span id="more-12814"></span></p>
<p>Leo muchos PDFs, <a title="Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad" href="www.macsfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">estoy estudiando</a> y es el formato de archivo por excelencia con el que mis profesores me proporcionan el temario. Hasta ahora usaba Vista Previa, una herramienta que no me funcionaba mal, pero a medida que la iba usando, <strong>veía cómo se volvía más lenta y fallaba cada vez más.</strong></p>
<p>Hacer scroll era lento, las búsquedas no funcionaban, cuando los documentos tenían un tamaño en hojas muy grande se bloqueaba y ni reiniciando conseguía que funcionase. Así que me cansé y busqué una alternativa.</p>
<p>Por eso os voy a introducir PDF Expert, <strong>mi nueva aplicación por defecto para leer y gestionar PDFs.</strong></p>
<p>Conocía <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-5-rellena-formularios/id743974925?mt=8&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">PDF Expert para iOS</a>, sabía que funcionaba bien y me alegré mucho cuando llegaron a Mac. <strong>Gracias a su fama en iOS le di una oportunidad y descubrí todo lo que se puede hacer con esta app:</strong></p>
<h2>Leer</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151811/PDF-Expert-Mac.jpg" rel="attachment wp-att-12817"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151811/PDF-Expert-Mac.jpg" alt="PDF Expert Mac" width="2500" height="1563" class="aligncenter size-full wp-image-12817" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151811/PDF-Expert-Mac.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151811/PDF-Expert-Mac.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151811/PDF-Expert-Mac.jpg 768w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151811/PDF-Expert-Mac.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por supuesto, <strong>PDF Expert permite leer PDFs,</strong> es la función principal y no nos podía fallar en eso.</p>
<p>Podemos configurar la app para que sea la predefinida al abrir un PDF, navegar con soltura por todo el documento (a diferencia de en Vista Previa), hacer búsquedas globales, reordenar las páginas a nuestro gusto e incluso extraer partes del archivo en un nuevo PDF.</p>
<p><strong>Tiene una barra lateral donde podremos:</strong></p>
<ul>
<li>Marcar ciertas páginas como favoritos.</li>
<li>Obtener la lista de la estructura del documento <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</li>
<li>Mostrar una lista con todas las partes subrayadas del documento.</li>
<li>Ver una miniatura de todas las páginas del documento.</li>
</ul>
<h2>Anotar el PDF</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151836/Anotar-en-PDF-Expert-para-Mac.jpg" rel="attachment wp-att-12818"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151836/Anotar-en-PDF-Expert-para-Mac.jpg" alt="Anotar en PDF Expert para Mac" width="2500" height="1670" class="aligncenter size-full wp-image-12818" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151836/Anotar-en-PDF-Expert-para-Mac.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151836/Anotar-en-PDF-Expert-para-Mac.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151836/Anotar-en-PDF-Expert-para-Mac.jpg 768w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151836/Anotar-en-PDF-Expert-para-Mac.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Otro de los motivos por los que me decante por PDF Expert es <strong>su anotador de PDFs.</strong> Cuenta con una serie de herramientas que nos permitirán anotar el PDF para que podamos ampliar la información que aparece en el documento. De ese modo, podremos:</p>
<ul>
<li><strong>Subrayar o tachar el texto:</strong> si subrayamos el texto, quedará reflejado en la columna lateral antes mencionada.</li>
<li><strong>Pintar y borrar:</strong> podremos añadir y borrar notas a mano.</li>
<li><strong>Añadir texto:</strong> también podremos añadir texto en la diapositiva en sí.</li>
<li><strong>Añadir figuras:</strong> como cuadrados, flechas, círculos, etc. Y con personalización de tamaño, color y relleno.</li>
<li><strong>Añadir sellos:</strong> PDF Expert cuenta con una serie de sellos que podemos añadir a cualquier documento como por ejemplo «Aprobado» o «Firma aquí», aunque podemos añadir los nuestros propios. Su creador de sellos permite automatizar la fecha o variar la forma y colores.</li>
<li><strong>Añadir notas:</strong> si no queremos añadir texto visible, podemos añadir notas que serán mostradas en el momento en el que las abramos.</li>
<li><strong>Firmar:</strong> esta es una propiedad muy útil, ya que podremos añadir una firma a cualquier documento que queramos. Ya sea poniendo el nombre o firmando de verdad con el ratón o el trackpad. La propiedad del trackpad me ha dejado alucinado. Se comporta como una pantalla táctil y no como si del trackpad se tratase, algo que nos permite representar la firma de forma real <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</li>
<li><strong>Selección múltiple:</strong> cuando añadimos varios elementos, podemos seleccionarlos individualmente o en grupo, gracias a esta herramienta.</li>
</ul>
<p>Y de esta forma, <strong>uno puede añadir todo tipo de contenido a los PDFs que lee con el objetivo de ampliarlos.</strong> Por supuesto, se puede exportar para que cualquier lector de PDFs lea los cambios realizados.</p>
<h2>Unificar documentos</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151940/Unificar-PDFs-con-PDF-Expert.jpg" rel="attachment wp-att-12819"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151940/Unificar-PDFs-con-PDF-Expert.jpg" alt="Unificar PDFs con PDF Expert" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-12819" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151940/Unificar-PDFs-con-PDF-Expert.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151940/Unificar-PDFs-con-PDF-Expert.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151940/Unificar-PDFs-con-PDF-Expert.jpg 768w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20151940/Unificar-PDFs-con-PDF-Expert.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Esta es una de mis propiedades favoritas. <strong>PDF Expert puede unir todos los PDFs que queramos obteniendo un único PDF.</strong> He recurrido muchas veces (para mis estudios) a herramientas online que tardaban o reducían la calidad del documento, pero ahora puedo hacerlo en local sin ninguna dificultad.</p>
<p>Para hacerlo, simplemente hay que estar en la vista de miniaturas y elegir la opción <em>Append file</em>. Seguidamente elegiremos los PDFs y automáticamente se añadirán, pudiendo reorganizar el orden e incluso borrar alguna hoja que no necesitemos.</p>
<h2>Rellenar formularios</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20152004/Editar-formularios-en-PDF-Expert.jpg" rel="attachment wp-att-12820"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20152004/Editar-formularios-en-PDF-Expert.jpg" alt="Editar formularios en PDF Expert" width="2500" height="1670" class="aligncenter size-full wp-image-12820" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20152004/Editar-formularios-en-PDF-Expert.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20152004/Editar-formularios-en-PDF-Expert.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20152004/Editar-formularios-en-PDF-Expert.jpg 768w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20152004/Editar-formularios-en-PDF-Expert.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Otra de las cosas que me gusta de <strong>PDF Expert es que es compatible con los formularios de tipo AcroForm y Static XFA.</strong></p>
<p>De entre todos los tipos de formulario, <strong>podremos rellenar los de texto, los checkbox y botones de opción, y las listas desplegables con varias opciones disponibles.</strong></p>
<p>De modo que podremos rellenar todos los PDFs con formularios sin complicaciones y sin tener que imprimirlos. Si a eso le sumamos la firma digital, gestionar documentos importantes es una delicia.</p>
<h2>Pequeños detalles</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20152042/Firma-en-PDF-Expert-en-Mac.jpg" rel="attachment wp-att-12821"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20152042/Firma-en-PDF-Expert-en-Mac.jpg" alt="Firma en PDF Expert en Mac" width="2500" height="1670" class="aligncenter size-full wp-image-12821" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20152042/Firma-en-PDF-Expert-en-Mac.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20152042/Firma-en-PDF-Expert-en-Mac.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20152042/Firma-en-PDF-Expert-en-Mac.jpg 768w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20152042/Firma-en-PDF-Expert-en-Mac.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La aplicación cuenta con otros pequeños detalles como por ejemplo:</p>
<ul>
<li><strong>Atajos de teclado:</strong> cuenta con atajo de teclados para hacer prácticamente todo lo que queramos dentro de la app sin tocar el ratón.</li>
<li><strong>Creación de PDFs:</strong> de forma muy limitada se pueden crear PDFs. El método no es el mejor del mundo. Es tedioso, con mucha dificultad para editar el texto y poco aconsejable, pero se puede hacer.</li>
<li><strong>Volver atrás en un enlace:</strong> cuando pinchemos en un enlace interno del PDF que nos lleve a otra parte del documento, nos aparecerá un icono que nos permitirá volver a la posición en la que estábamos.</li>
<li><strong>Gestión de las firmas:</strong> podemos guardar y manejar las firmas usadas a través de los distintos dispositivos en los que tengamos instalados PDF Expert.</li>
<li><strong>Inserción de imagen y sonido:</strong> podemos insertar imágenes sin problemas y grabar notas de audio al momento. Esas notas de audio sólo serán compatibles con PDF Expert.</li>
<li><strong>Acceso rápido:</strong> la aplicación cuenta con acceso rápido a todas las opciones de edición. Basta con pulsar el botón derecho sobre la zona en la que queramos insertar algo y listo.</li>
</ul>
<p>Nunca está demás tener ciertas herramientas como los atajos de teclado y como la opción de volver atrás cuando visitas un enlace. Además, <strong>adoro poder manejar una aplicación sólo con el teclado.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20152111/PDF-Expert-en-Mac.jpg" rel="attachment wp-att-12822"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20152111/PDF-Expert-en-Mac.jpg" alt="PDF Expert en Mac" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-12822" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20152111/PDF-Expert-en-Mac.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20152111/PDF-Expert-en-Mac.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20152111/PDF-Expert-en-Mac.jpg 768w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/01/20152111/PDF-Expert-en-Mac.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Desde que la empecé a utilizar no he usado otro cliente en el Mac. <strong>Velocidad, eficacia, utilidad… son palabras que me vienen a la cabeza cuando la uso.</strong> Pero es verdad que podría haber alguna función mejor.</p>
<p>En particular, <strong>me gustaría que crear PDFs fuese una propiedad más.</strong> Con sus herramientas de edición de texto, inserción dinámica de imágenes, etc. Readdle es una empresa que tiene una buena visión de diseño y creo que podría pegar un buen pelotazo en cuanto a los diseños de las plantillas de PDFs, a parte de un buen editor que cuide al detalle el proceso de creación y edición de PDFs.</p>
<p>También estaría genial que hubiese una opción para ajustar el zoom al 100% de la altura, y no solo de la anchura de la hoja. Hay muchos PDFs con proporciones distintas y tenernos contentos a todos sería muy sencillo.</p>
<p>Aún así, <strong><a href="https://readdle.com/blog/2015/11/meet-pdf-expert-for-mac/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Readdle ha prometido</a> incluir en futuras versiones más novedades a la aplicación,</strong> algo que no hace que pierda la esperanza. Esto es importante, no solo por lo obvio de las mejoras, sino porque <strong>el precio de salida es de 20€,</strong> pero a medida que incluyan más novedades, <strong>ascenderá hasta los 60€.</strong> Sin duda, me hace pensar que la aplicación va a ser mucho más potente en un futuro.</p>
<p>Por supuesto, <strong>todos los que adquiramos la aplicación ahora, recibiremos las futuras actualizaciones de forma gratuita.</strong></p>
<p>PDF Expert para Mac está disponible en <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-by-readdle/id1055273043?mt=12&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">la Mac App Store</a> y en <a href="//readdle.sjv.io/c/327929/316376/4736" target="_blank" rel="noopener noreferrer">la propia tienda de Readdle</a> por un precio de 20€ al momento de publicar el artículo.</p>
<p>Siguiendo la trayectoria de Readdle con las aplicaciones que tienen para iOS, <strong>albergo muchas esperanzas para su futuro con OS X.</strong> Y PDF Expert es una gran confirmación del buen software que puede desarrollar esta empresa y de hasta donde, como mínimo, pueden llegar.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="//readdle.sjv.io/c/327929/307978/4736" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Readdle</a></span></p>
<p><span class="source">Descarga</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-by-readdle/id1055273043?mt=12&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a></span> <span class="via"><a href="//readdle.sjv.io/c/327929/316376/4736" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Readdle</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Si el documento está bien formado, podremos ver todos los títulos y navegar por ellos como si de un índice se tratase.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En la pantalla aparecerá un cuadrado con las mismas proporciones que el del trackpad, de modo que si tocamos una zona del dispositivo, esta será pintada automáticamente, sin mover el cursor ni nada parecido.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pdf-expert-mac-nuevo-lector-pdfs-favorito/">PDF Expert para Mac: mi nuevo lector de PDFs favorito</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/pdf-expert-mac-nuevo-lector-pdfs-favorito/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Colección de iconos para aplicaciones estilo flat y minimalista</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 13 May 2013 08:22:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[.icns]]></category>
		<category><![CDATA[Adobe]]></category>
		<category><![CDATA[Agenda]]></category>
		<category><![CDATA[CandyBar]]></category>
		<category><![CDATA[Carpetas]]></category>
		<category><![CDATA[Chrome]]></category>
		<category><![CDATA[Coda]]></category>
		<category><![CDATA[Dashboard]]></category>
		<category><![CDATA[Finder]]></category>
		<category><![CDATA[Firefox]]></category>
		<category><![CDATA[iCal]]></category>
		<category><![CDATA[Iconos]]></category>
		<category><![CDATA[iMessage]]></category>
		<category><![CDATA[iPhoto]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iWork]]></category>
		<category><![CDATA[Mail]]></category>
		<category><![CDATA[Minimalista]]></category>
		<category><![CDATA[Monitor de Actividad]]></category>
		<category><![CDATA[Notas Adhesivas]]></category>
		<category><![CDATA[Office]]></category>
		<category><![CDATA[Papelera]]></category>
		<category><![CDATA[Personalizar]]></category>
		<category><![CDATA[Preferencias del Sistema]]></category>
		<category><![CDATA[QuickTime Player]]></category>
		<category><![CDATA[Safari]]></category>
		<category><![CDATA[Skype]]></category>
		<category><![CDATA[Sparrow]]></category>
		<category><![CDATA[Spotify]]></category>
		<category><![CDATA[Sublime Text]]></category>
		<category><![CDATA[Terminal]]></category>
		<category><![CDATA[Text Edit]]></category>
		<category><![CDATA[Time Machine]]></category>
		<category><![CDATA[Vista Previa]]></category>
		<category><![CDATA[VLC]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=9372</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista/">Colección de iconos para aplicaciones estilo flat y minimalista</a></p>
<p>Últimamente corre en Internet una ola marcada por el minimalismo y el estilo flat, aquí os traemos una colección de iconos siguiendo</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista/">Colección de iconos para aplicaciones estilo flat y minimalista</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista/">Colección de iconos para aplicaciones estilo flat y minimalista</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/05/app.icns_.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/05/app.icns_.png" alt="app.icns" width="710" height="201" class="aligncenter size-full wp-image-9373" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/05/app.icns_.png 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/05/app.icns_-300x85.png 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p>Últimamente corre en Internet una ola marcada por el minimalismo y el estilo flat, <strong>aquí os traemos una colección de iconos siguiendo estos parámetros para unas cuantas <a href="www.macsfera.com/tag/aplicaciones" title="Aplicaciones" target="_blank" rel="noopener noreferrer">aplicaciones</a> de OS X.</strong></p>
<p><span id="more-9372"></span></p>
<p><strong>Cuarenta son los iconos que forman esta composición que cubre muchas de las aplicaciones más usadas por los usuarios.</strong> Como hemos comentado, los iconos son minimalistas, no son copias de los originales ya que carecen de ciertos detalles, aunque se identifica perfectamente la aplicación.</p>
<p><strong>Las aplicaciones cuyos iconos podremos cambiar son:</strong> Finder, Dashboard, Mail, iTunes, iPhoto, Vista Previa, Notas Adhesivas, Text Edit, Chrome, Safari, Firefox, Skype, Mensajes, iCal, Agenda, QuickTime Player, Monitor de actividad, Papelera, VLC, CandyBar, Carpeta, Preferencias del Sistema, Photo Booth, Terminal, Sparrow, Spotify, Coda, Sublime Text, la suite de Adobe, Time Machine, la suite de iWork y la suite de Office.</p>
<p>En el paquete de descarga encontraremos <strong>una carpeta con los .icns, otra con los .png y un archivo ejecutable compatible con la aplicación <a href="www.macsfera.com/candybar-modifica-facilmente-los-iconos-de-aplicaciones-y-del-sistema/" title="CandyBar: modifica fácilmente los iconos de aplicaciones y del sistema" target="_blank" rel="noopener noreferrer">CandyBar</a></strong> que importará la colección automáticamente para que podamos usarla fácilmente.</p>
<p>Para descargar estos bonitos iconos basta con ir a su web oficial y efectuar la descarga. Por supuesto, en dicha web podremos previsualizar toda la colección.</p>
<p>Descarga | <a href="http://appicns.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">app.icns</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista/">Colección de iconos para aplicaciones estilo flat y minimalista</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo cambiar el fondo del Centro de Notificaciones de Mountain Lion</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-cambiar-el-fondo-del-centro-de-notificaciones-de-mountain-lion/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/como-cambiar-el-fondo-del-centro-de-notificaciones-de-mountain-lion/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Aug 2012 15:43:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Archivos]]></category>
		<category><![CDATA[Centro de Notificaciones]]></category>
		<category><![CDATA[CoreServices]]></category>
		<category><![CDATA[Exportar]]></category>
		<category><![CDATA[Finder]]></category>
		<category><![CDATA[Fondo]]></category>
		<category><![CDATA[Imágenes]]></category>
		<category><![CDATA[Librería]]></category>
		<category><![CDATA[Menú]]></category>
		<category><![CDATA[Monitor de Actividad]]></category>
		<category><![CDATA[Mostrar contenido del paquete]]></category>
		<category><![CDATA[Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Personalizar]]></category>
		<category><![CDATA[Resources]]></category>
		<category><![CDATA[Salir]]></category>
		<category><![CDATA[Salir del proceso]]></category>
		<category><![CDATA[Sistema]]></category>
		<category><![CDATA[TIFF]]></category>
		<category><![CDATA[Utilidades]]></category>
		<category><![CDATA[Vista Previa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7157</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-cambiar-el-fondo-del-centro-de-notificaciones-de-mountain-lion/">Cómo cambiar el fondo del Centro de Notificaciones de Mountain Lion</a></p>
<p>En este sencillo tutorial veremos como cambiar el fondo del Centro de Notificaciones, una de las novedades del nuevo Mountain Lion. El</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-cambiar-el-fondo-del-centro-de-notificaciones-de-mountain-lion/">Cómo cambiar el fondo del Centro de Notificaciones de Mountain Lion</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-cambiar-el-fondo-del-centro-de-notificaciones-de-mountain-lion/">Cómo cambiar el fondo del Centro de Notificaciones de Mountain Lion</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Cambiar-fondo-del-Centro-de-Notificaciones.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Cambiar-fondo-del-Centro-de-Notificaciones.jpg" alt="Cambiar fondo del Centro de Notificaciones" title="Cambiar fondo del Centro de Notificaciones" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-7158" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Cambiar-fondo-del-Centro-de-Notificaciones.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Cambiar-fondo-del-Centro-de-Notificaciones-300x188.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>En este sencillo tutorial <strong>veremos como cambiar el fondo del Centro de Notificaciones, una de las novedades del nuevo <a href="www.macsfera.com/tag/os-x-mountain-lion" title="Mountain Lion" target="_blank">Mountain Lion</a>.</strong></p>
<p><span id="more-7157"></span></p>
<p>El proceso en si es un poco largo, pero simple, todo el mundo puede hacerlo y tan solo necesitaremos <strong>una imagen que pueda repetirse infinitamente y de un tamaño de 256&#215;256 píxeles</strong> (ordenadores sin pantalla retina) o <strong>512&#215;512 pixeles</strong> (ordenadores con pantalla retina). No es necesario tener las dos, basta con tener la que se adapte a nuestra pantalla.</p>
<ul>
<li>Vamos a ir a <strong>Finder</strong> y buscar la siguiente ruta: <strong>Sistema/Libreria/CoreServices</strong>, dentro de esa carpeta buscaremos un archivo llamado <strong>Centro de notificaciones</strong>.</li>
<li>Haremos clic secundario en el icono del archivo y le daremos a <strong>Mostrar contenido del paquete</strong>, luego iremos a <strong>Contents/Resources</strong> y buscaremos el archivo <strong>linen.tiff</strong>.</li>
</ul>
<p>Ya tenemos localizado el archivo que tenemos que sustituir, <strong>ahora veamos lo que hay que hacer con nuestra imagen.</strong></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Guardar-una-foto-con-formato-TIFF.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Guardar-una-foto-con-formato-TIFF.jpg" alt="Guardar una foto con formato TIFF" title="Guardar una foto con formato TIFF" width="550" height="317" class="aligncenter size-full wp-image-7159" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Guardar-una-foto-con-formato-TIFF.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Guardar-una-foto-con-formato-TIFF-300x173.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<ul>
<li>Una vez encontrada una imagen que se pueda repetir infinitas veces sin que quede mal, vamos a ajustarla al tamaño antes mencionado y <strong>la abriremos con Vista Previa.</strong></li>
<li>Una vez abierta, iremos al menú, seleccionaremos <strong>Archivo/Exportar&#8230;</strong> cambiamos el nombre del archivo antes mencionado, elegimos como ruta el escritorio y <strong>en el formato escogemos TIFF.</strong></li>
</ul>
<p>Ya tenemos la ruta, el tamaño, el nombre y el formato, ahora <strong>hay que arrastrar nuestro archivo a la carpeta antes encontrada, validarla con la contraseña de administrador y solo nos queda forzar el reinicio para que se muestre.</strong></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Salir-de-un-proceso-en-Monitor-de-Actividad.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Salir-de-un-proceso-en-Monitor-de-Actividad.png" alt="Salir de un proceso en Monitor de Actividad" title="Salir de un proceso en Monitor de Actividad" width="550" height="190" class="aligncenter size-full wp-image-7160" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Salir-de-un-proceso-en-Monitor-de-Actividad.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Salir-de-un-proceso-en-Monitor-de-Actividad-300x104.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<ul>
<li>Iremos a la capeta <strong>Aplicaciones/Utilidades</strong> y abriremos la aplicación <strong>Monitor de Actividad</strong>.</li>
<li>Buscaremos un proceso llamado <strong>Centro de Notificaciones y le daremos a Salir del proceso.</strong></li>
<li>Ante el mensaje le daremos a <strong>Salir</strong>.</li>
</ul>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Centro-de-Notificaciones-Mountain-Lion-con-fondo-cambiado.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Centro-de-Notificaciones-Mountain-Lion-con-fondo-cambiado.png" alt="Centro de Notificaciones Mountain Lion con fondo cambiado" title="Centro de Notificaciones Mountain Lion con fondo cambiado" width="550" height="337" class="aligncenter size-full wp-image-7161" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Centro-de-Notificaciones-Mountain-Lion-con-fondo-cambiado.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Centro-de-Notificaciones-Mountain-Lion-con-fondo-cambiado-300x184.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Os aconsejamos <strong>guardar el original</strong> por si algún día queréis volver a él y por si acaso el fondo que habéis elegido no es el mejor, ya os adelantamos que es difícil encontrar fondos que queden bien.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.cultofmac.com/182609/change-os-xs-notification-center-background-video-how-to/" target="_blank">Cult Of Mac</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-cambiar-el-fondo-del-centro-de-notificaciones-de-mountain-lion/">Cómo cambiar el fondo del Centro de Notificaciones de Mountain Lion</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/como-cambiar-el-fondo-del-centro-de-notificaciones-de-mountain-lion/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>10 trucos de OS X Lion para usar día a día</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/10-trucos-de-os-x-lion-para-usar-dia-a-dia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 07 Jan 2012 13:29:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[alt]]></category>
		<category><![CDATA[Barra de menús]]></category>
		<category><![CDATA[Cambiar]]></category>
		<category><![CDATA[cmd]]></category>
		<category><![CDATA[Ctrl]]></category>
		<category><![CDATA[Exposé]]></category>
		<category><![CDATA[Información]]></category>
		<category><![CDATA[Lanzadores de aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Mission Control]]></category>
		<category><![CDATA[Opciones Barra de menús]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Pegar texto con Recortes de texto]]></category>
		<category><![CDATA[Pegar texto sin formato]]></category>
		<category><![CDATA[Proxy]]></category>
		<category><![CDATA[Recortes de Texto]]></category>
		<category><![CDATA[Separar grupos de aplicaciones en Mission Control]]></category>
		<category><![CDATA[Spotlight]]></category>
		<category><![CDATA[Trucos]]></category>
		<category><![CDATA[Trucos de OS X Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Ver el escritorio en Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Vista Previa]]></category>
		<category><![CDATA[Vista rápida]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6082</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/10-trucos-de-os-x-lion-para-usar-dia-a-dia/">10 trucos de OS X Lion para usar día a día</a></p>
<p>El escritor Keir Thomas, autor del libro Mac Kung Fu, dónde congrega un montón de trucos para Mac, ha decidido publicar una</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/10-trucos-de-os-x-lion-para-usar-dia-a-dia/">10 trucos de OS X Lion para usar día a día</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/10-trucos-de-os-x-lion-para-usar-dia-a-dia/">10 trucos de OS X Lion para usar día a día</a></p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/10-trucos-de-OS-X-Lion-para-el-día-a-día.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/10-trucos-de-OS-X-Lion-para-el-día-a-día.png" alt="" title="10 trucos de OS X Lion para el día a día" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-6098" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/10-trucos-de-OS-X-Lion-para-el-día-a-día.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/10-trucos-de-OS-X-Lion-para-el-día-a-día-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>El escritor Keir Thomas, autor del libro <strong>Mac Kung Fu</strong>, dónde congrega un montón de <strong><a href="www.macsfera.com/" title="Trucos para Mac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">trucos para Mac</a></strong>, ha decidido publicar una lista de los <strong>10 trucos que el usa día a día y que le facilitan la vida.</strong></p>
<p><span id="more-6082"></span></p>
<ol>
<li><strong>Lanzar aplicaciones con Spotlight:</strong> Con la sencilla combinación de <strong>Cmd+Espacio</strong> ejecutamos <strong><a href="www.macsfera.com/tag/spotlight" title="Spotlight" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Spotlight</a></strong>, ponemos el nombre de la aplicación que queremos abrir y al instante dará la opción para ejecutarla con un simple Intro.</li>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Usar-Spotlight-como-lanzador-de-aplicaciones.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Usar-Spotlight-como-lanzador-de-aplicaciones.png" alt="" title="Usar Spotlight como lanzador de aplicaciones" width="512" height="231" class="aligncenter size-full wp-image-6102" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Usar-Spotlight-como-lanzador-de-aplicaciones.png 512w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Usar-Spotlight-como-lanzador-de-aplicaciones-300x134.png 300w" sizes="(max-width: 512px) 100vw, 512px" /></a></p>
<li><strong>Vista rápida en todas partes:</strong> La funcionalidad de <strong>Vista Rápida</strong> ha sido ampliada en <strong><a href="www.macsfera.com/tag/os-x-lion" title="OS X Lion" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OS X Lion</a></strong> a un montón de componentes, basta con seleccionar un archivo y pulsar la barra espaciadora para que se despliegue un cuadro con el contenido del archivo sin ejecutar ninguna aplicación.</li>
<li><strong>Abrir archivos rápidamente:</strong> Para abrir un archivo que estamos buscando solo hay que hacer doble clic en cualquier parte de la ventana de <strong>Vista Rápida</strong> (en caso de haber previsualizado primero dicho archivo).</li>
<li><strong>Pegar texto sin formato:</strong> Cuando copiamos texto de algún sitio siempre se copia con el formato que tenga y al pegarlo en nuestro documento tenemos que modificar todo ello. Pulsando <strong>Mayus+Alt+Cmd+V</strong> pegaremos ese texto sin formato alguno salvo el que tenemos de base en el documento.</li>
<li><strong>Abrir enlaces en una nueva ventana:</strong> Tenemos dos formas de hacer esto:
<ol>
<li>La primera es presionando el botón <strong>Cmd</strong> y haciendo clic en el enlace.</li>
<li>La segunda es, en caso de tener un ratón de PC, usar el <strong>botón de scroll</strong> como en Windows ya que esa función es compatible con <strong>Lion</strong>.</li>
</ol>
</li>
<li><strong>Separar grupos de aplicaciones en Mission Control:</strong> Cuando tenemos varias ventanas de una misma aplicación abiertas y lanzamos <strong>Mission Control</strong> las vemos en un grupo. Si hacemos scroll hacia arriba, esas ventanas se expanden y aumentan un poco de tamaño para poder ver bien todas.</li>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Separar-grupos-de-aplicaciones-en-Mission-Control.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Separar-grupos-de-aplicaciones-en-Mission-Control.png" alt="" title="Separar grupos de aplicaciones en Mission Control" width="550" height="309" class="aligncenter size-full wp-image-6100" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Separar-grupos-de-aplicaciones-en-Mission-Control.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Separar-grupos-de-aplicaciones-en-Mission-Control-300x169.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<li><strong>Abrir archivos con su proxy:</strong> Podemos abrir documentos arrastrando su proxy a una aplicación situada en el doc. Esto es, si abrimos dicho archivo en Vista Previa, vemos que al lado del nombre hay un pequeño icono, si damos un clic y seguidamente otro pero sin soltar, veremos que ese icono se hace más grande y que lo podemos llevar a cualquier parte de la pantalla. (<a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Usar-Proxy-de-un-archivo-para-abrirlo-desde-Vista-Previa.png" title="Usar Proxy de un archivo para abrirlo desde Vista Previa" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Imagen</a>)</li>
<li><strong>Utilizar recortes de texto:</strong> Si hay una parte de un texto que usamos mucho aunque no continuamente, podemos crear un documento de tipo <strong>Recorte de Texto</strong> que nos da la posibilidad de arrastrarlo a una aplicación en la que podamos escribir y sin necesidad de abrirlo o copiar nada se pegará el texto donde lo deseamos. Para hacerlo seleccionamos el texto que deseamos, hacemos un clic sobre ello y sin solar arrastrarlo al escritorio. Para pegarlo tan solo hay que arrastrarlo sobre el recuadro deseado. (<a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Pegar-texto-con-Recortes-de-Texto.png" title="Pegar texto con Recortes de Texto" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Imagen</a>)</li>
<li><strong>Ver más opciones de la barra de menú:</strong> <a href="https://www.MacSfera.com/pequeno-truco-para-obtener-informacion-extra-de-la-barra-de-menus/" title="Obtener información extra de la barra de menús" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Como ya os comentamos</a>, si pulsamos la tecla <strong>Ctrl</strong> y seguidamente hacemos clic sobre algún icono del sistema situado en la barra de menús, veremos como el desplegable tiene más información. (<a href="www.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Peque%C3%B1o-truco-para-obtener-informaci%C3%B3n-extra-de-la-barra-de-men%C3%BAs.png" title="Opciones extra de los iconos de la Barra de Menús" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Imagen</a>)</li>
<li><strong>Ver el escritorio:</strong> Si tenemos bastantes ventanas abiertas y queremos operar directamente con el escritorio podemos despejar la pantalla pulsando el comando <strong>Cmd+F3</strong> (tecla de Exposé predefinida). (<a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Ver-el-escritorio-en-Mac.png" title="Ver el escritorio en Mac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Imagen</a>)</li>
</ol>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Cambiar-de-sitio-iconos-de-la-Barra-de-Menús-en-Mac.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Cambiar-de-sitio-iconos-de-la-Barra-de-Menús-en-Mac.png" alt="" title="Cambiar de sitio iconos de la Barra de Menús en Mac" width="254" height="90" class="aligncenter size-full wp-image-6103" /></a></p>
<p>Me gustaría añadir uno de personalización que descubrí por mi cuenta, si pulsamos la tecla <strong>Cmd</strong> y arrastramos cualquier icono de la barra de menús, podemos moverlo de sitio, también podemos quitarlo de sitio si lo soltamos fuera de dicha barra.</p>
<p>Espero que estos trucos os sirva de ayuda, había unos cuantos que desconocía y que me van a ayudar bastante a rendir mejor en mi trabajo diario con mi <strong>Mac</strong>.</p>
<p>Te puede interesar | <strong><a href="www.macsfera.com/especial-lanzadores-de-aplicaciones-para-mac/" title="Especial lanzadores de aplicaciones para Mac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Especial lanzadores de aplicaciones para Mac</a></strong><br />
Vía | <a href="http://www.cultofmac.com/137885/top-10-tips-of-a-mac-master-os-x-tips/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Cult Of Mac</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/10-trucos-de-os-x-lion-para-usar-dia-a-dia/">10 trucos de OS X Lion para usar día a día</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo obtener los iconos de nuestras aplicaciones</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-obtener-los-iconos-de-nuestras-aplicaciones/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/como-obtener-los-iconos-de-nuestras-aplicaciones/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Aug 2011 16:46:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[.icns]]></category>
		<category><![CDATA[Finder]]></category>
		<category><![CDATA[Iconos]]></category>
		<category><![CDATA[Mostrar contenido del paquete]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Lion]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Snow Leopard]]></category>
		<category><![CDATA[Resources]]></category>
		<category><![CDATA[Vista Previa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=4430</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-obtener-los-iconos-de-nuestras-aplicaciones/">Cómo obtener los iconos de nuestras aplicaciones</a></p>
<p>Tal vez en alguna ocasión habéis querido tener el icono de una de vuestras aplicaciones en la mayor resolución posible. Con este</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-obtener-los-iconos-de-nuestras-aplicaciones/">Cómo obtener los iconos de nuestras aplicaciones</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-obtener-los-iconos-de-nuestras-aplicaciones/">Cómo obtener los iconos de nuestras aplicaciones</a></p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Como-obtener-los-iconos-de-tus-apps.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Como-obtener-los-iconos-de-tus-apps.png" alt="" title="Como obtener los iconos de tus apps" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-4431" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Como-obtener-los-iconos-de-tus-apps.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Como-obtener-los-iconos-de-tus-apps-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Tal vez en alguna ocasión habéis querido tener el icono de una de vuestras <strong><a href="www.macsfera.com/tag/aplicaciones" title="Aplicaciones" target="_blank">aplicaciones</a></strong> en la mayor resolución posible. Con este tutorial aprenderéis a tenerlos.<br />
<span id="more-4430"></span><br />
Yo más de una vez he necesitado el icono de una <strong>aplicación</strong> para un artículo y la manera que tenía de conseguirlo era muy primitiva, con una captura de pantalla. Esto salía bien, pero es mejor tenerlo con fondo transparente y en bien alineado.</p>
<p>Para conseguirlo tan solo tendremos que seguir estos pasos:</p>
<ol>
<li>Ir a la carpeta <strong>Aplicaciones</strong>, seleccionar nuestra aplicación con el botón derecho y darle a <strong>Mostrar contenido del paquete</strong>.</li>
<li>Se nos abrirá una ventana del <strong><a href="www.macsfera.com/tag/finder" title="Finder" target="_blank">Finder</a></strong>, tendremos que entrar en <strong>Contents</strong> y luego en la carpeta <strong>Resources</strong>.</li>
<li>Ahí no solo encontraremos el icono, también todas las imágenes que use la <strong>app</strong>. El icono tendrá una extensión <strong>.icns</strong>, pero <strong>Vista previa</strong> lo reproduce perfectamente. El nombre no es seguro, puede ser icon, o el nombre de la aplicación.</li>
<blockquote><p>Cuando abráis el archivo .icns con <strong>Vista Previa</strong> obtendréis dos o más iconos, unos con más resolución que otros, para quedarte con uno de todos (recomiendo el de mayor tamaño) solo tendréis que pulsar el botón secundario y darle a <strong>Exportar como&#8230;</strong> luego elegir el formato y la ubicación y listo.</blogckquote>
</ol>
<p>Así es como obtendréis los iconos de vuestras <strong>aplicaciones</strong> en máxima resolución posible y bien cuadrada, para utilizarlos como queráis, pero, que no se os olvide cambiarle el formato para evitar errores de lectura.</p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Obtén-iconos-de-aplicaciones.-Twitter.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Obtén-iconos-de-aplicaciones.-Twitter.png" alt="" title="Obtén iconos de aplicaciones. Twitter" width="550" height="337" class="aligncenter size-full wp-image-4434" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Obtén-iconos-de-aplicaciones.-Twitter.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Obtén-iconos-de-aplicaciones.-Twitter-300x184.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-obtener-los-iconos-de-nuestras-aplicaciones/">Cómo obtener los iconos de nuestras aplicaciones</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/como-obtener-los-iconos-de-nuestras-aplicaciones/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
