{"id":7838,"date":"2012-10-29T23:49:26","date_gmt":"2012-10-29T22:49:26","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7838"},"modified":"2023-01-29T12:28:20","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:20","slug":"grandes-cambios-en-la-gestion-interna-de-los-departamentos-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/grandes-cambios-en-la-gestion-interna-de-los-departamentos-de-apple\/","title":{"rendered":"Grandes cambios en la gesti\u00f3n interna de los departamentos de Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Apple.jpg\" alt=\"Apple\" title=\"Apple\" width=\"550\" height=\"344\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7839\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Apple-300x188.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> ha hecho grandes cambios en la gesti\u00f3n de la empresa de manera interna. Jonathan Ive, Bob Mansfield, Eddy Cue y Craig Federighi pasar\u00e1n a tener m\u00e1s participaci\u00f3n en lo que a hardware, software y otros equipos de servicios<\/strong> se refiere. Por otro lado <strong>Scott Forstall y John Browett dejar\u00e1n el pr\u00f3ximo a\u00f1o la empresa.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Pocos detalles se han sabido de la ida de <strong>Forstall<\/strong>, pero si sabemos que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/scott-forstall-vendio-el-95-de-sus-acciones-por-387-millones-de-dolares\/\" title=\"Scott Forstall vendi\u00f3 el 95% de sus acciones por 38,7 millones de d\u00f3lares\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">vendi\u00f3 el 95% de sus acciones<\/a><\/strong> el pasado mes de mayo. El comunicado revela que servir\u00e1 como asesor del CEO <strong>Tim Cook<\/strong> quien ha a\u00f1adido:<\/p>\n<blockquote><p>Estamos en uno de los periodos m\u00e1s proliferadores de la innovaci\u00f3n y los nuevos productos en la historia de Apple. Los magn\u00edficos productos que hemos introducido en septiembre y octubre, el iPhone 5, iOS 6, iPad Mini, iPad, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/imac-de-2012-su-diseno-al-detalle\/\" title=\"iMac de 2012. Su dise\u00f1o al detalle\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iMac<\/a><\/strong>, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/macbook-pro-con-pantalla-retina-de-13-su-diseno-al-detalle\/\" title=\"MacBook Pro con Pantalla Retina de 13\u2033. Su dise\u00f1o al detalle\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Pro<\/a><\/strong>, iPod Touch, iPod nano y muchas de nuestras aplicaciones, solo han podido ser creadas en Apple y son el resultado directo de nuestro enfoque implacable en la estrecha integraci\u00f3n de hardware, software y servicios.<\/p><\/blockquote>\n<p>Por ese motivo <strong>Jonathan Ive<\/strong> tendr\u00e1 el liderazgo y la direcci\u00f3n del departamento que se encarga del dise\u00f1o de las interfaces humanas de toda la empresa. <strong>Eddy Cue<\/strong> asumir\u00e1 responsabilidad adicional de Siri y Mapas. <strong>Craig Federighi<\/strong> se encargar\u00e1 de llevar tanto iOS como <strong>OS X<\/strong>.  <strong>Bob Mansfield<\/strong> estar\u00e1 al mando de un nuevo grupo que combina todos los equipos inal\u00e1mbricos de <strong>Apple<\/strong> a trav\u00e9s de una organizaci\u00f3n que fomentar\u00e1 la innovaci\u00f3n a un nivel m\u00e1s elevado.<\/p>\n<p>Otra de las bajas es la de <strong>John Browett<\/strong>, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/john-browett-es-el-nuevo-responsable-de-apple-retail\/\" title=\"John Browett es el nuevo responsable de Apple Retail\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">se uni\u00f3 a la empresa a principios de a\u00f1o<\/a><\/strong> pero ha tenido que abandonarla por motivos que se desconocen, por ahora no tiene sustituto pero se est\u00e1 buscando.<\/p>\n<p><strong>Grandes cambios se han hecho en los ajustes internos de Apple<\/strong> que traeran ciertas consecuencias, consecuencias que veremos en un futuro.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2012\/10\/29Apple-Announces-Changes-to-Increase-Collaboration-Across-Hardware-Software-Services.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha hecho grandes cambios en la gesti\u00f3n de la empresa de manera interna. Jonathan Ive, Bob Mansfield, Eddy Cue y Craig<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7839,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,919,1587,1862,915,1917,1288,917,2210,2229,202,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Grandes cambios en la gesti\u00f3n interna de los departamentos de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Jonathan Ive, Bob Mansfield, Eddy Cue y Craig Federighi tendr\u00e1n m\u00e1s papel en la empresa. Scott Forstall y Jonh Browett la abandonar\u00e1n.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/grandes-cambios-en-la-gestion-interna-de-los-departamentos-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Grandes cambios en la gesti\u00f3n interna de los departamentos de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Jonathan Ive, Bob Mansfield, Eddy Cue y Craig Federighi tendr\u00e1n m\u00e1s papel en la empresa. Scott Forstall y Jonh Browett la abandonar\u00e1n.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/grandes-cambios-en-la-gestion-interna-de-los-departamentos-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-10-29T22:49:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"344\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/grandes-cambios-en-la-gestion-interna-de-los-departamentos-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Apple.jpg\",\"width\":550,\"height\":344,\"caption\":\"Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/grandes-cambios-en-la-gestion-interna-de-los-departamentos-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/grandes-cambios-en-la-gestion-interna-de-los-departamentos-de-apple\/\",\"name\":\"Grandes cambios en la gesti\\u00f3n interna de los departamentos de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/grandes-cambios-en-la-gestion-interna-de-los-departamentos-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-10-29T22:49:26+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:20+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Jonathan Ive, Bob Mansfield, Eddy Cue y Craig Federighi tendr\\u00e1n m\\u00e1s papel en la empresa. Scott Forstall y Jonh Browett la abandonar\\u00e1n.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/grandes-cambios-en-la-gestion-interna-de-los-departamentos-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7838"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7838"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7838\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17784,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7838\/revisions\/17784"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7839"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7838"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7838"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7838"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}