{"id":1079,"date":"2011-02-09T16:45:35","date_gmt":"2011-02-09T15:45:35","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1079"},"modified":"2023-01-29T12:52:00","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:00","slug":"apple-store-de-valencia-antes-de-este-verano","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-de-valencia-antes-de-este-verano\/","title":{"rendered":"\u00bfApple Store de Valencia antes de este verano?"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Apple-Store-Valencia.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Apple-Store-Valencia.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple Store Valencia\" width=\"550\" height=\"311\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3407\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Apple-Store-Valencia.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Apple-Store-Valencia-300x170.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como ya dijimos en la lista de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/confirmadas-las-apple-store-de-2011\/\">Apple Store previstas en 2011<\/a>, <strong>Valencia ser\u00eda una de las ciudades agraciadas en Espa\u00f1a<\/strong> junto a la de la puerta del Sol en Madrid y la de Plaza Catalu\u00f1a en Barcelona.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nSeg\u00fan se ha sabido, <strong>el edificio en el que estar\u00eda la Apple Store valenciana est\u00e1 ya en proceso de reformas<\/strong>, y estar\u00eda terminado a mediados de marzo. Este edificio es uno de los m\u00e1s c\u00e9ntricos de Valencia y mejor situados. Todo esto apuntar\u00eda que <strong>Apple<\/strong> podr\u00eda iniciar sus obras inminentemente,<strong> dando lugar a \u00a0una r\u00e1pida apertura de la tienda, m\u00e1s concretamente a mediados de junio o julio<\/strong>.<\/p>\n<p>Seg\u00fan las declaraciones de la alcaldesa <strong>Rita Barber\u00e1 \u00abla obra real\u00a0comenzar\u00e1\u00a0en marzo\u00bb<\/strong>, y seg\u00fan <strong>el diario ABC la inauguraci\u00f3n ser\u00eda este verano<\/strong>. De este modo la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\">Apple Store<\/a><\/strong> de Valencia ser\u00eda la primera tienda \u00abSignificant\u00bb de la compa\u00f1\u00eda de los de Sillicon Valley en nuestro pa\u00eds, adelant\u00e1ndose a la del <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/otra-apple-store-en-barcelona-y-una-posible-en-madrid\/\">la puerta del Sol en Madrid y la de Plaza Catalu\u00f1a en Barcelona.<\/a><\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/la-apple-store-de-valencia-podria-abrir-sus-puertas-antes-de-este-verano\">Applesfera<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Como ya dijimos en la lista de Apple Store previstas en 2011, Valencia ser\u00eda una de las ciudades agraciadas en Espa\u00f1a junto<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3407,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39],"tags":[2206,2215,1018,861,2212,232],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfApple Store de Valencia antes de este verano?<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La alcaldesa de Valencia y el diario ABC han confirmado que Apple quiere abrir una Apple Store en Valencia. La \u00fanica inc\u00f3gnita es cuando.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-de-valencia-antes-de-este-verano\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfApple Store de Valencia antes de este verano?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La alcaldesa de Valencia y el diario ABC han confirmado que Apple quiere abrir una Apple Store en Valencia. La \u00fanica inc\u00f3gnita es cuando.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-de-valencia-antes-de-este-verano\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-02-09T15:45:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Apple-Store-Valencia.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"311\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-de-valencia-antes-de-este-verano\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Apple-Store-Valencia.jpg\",\"width\":550,\"height\":311,\"caption\":\"Apple Store Valencia\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-de-valencia-antes-de-este-verano\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-de-valencia-antes-de-este-verano\/\",\"name\":\"\\u00bfApple Store de Valencia antes de este verano?\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-de-valencia-antes-de-este-verano\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-02-09T15:45:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/744bf628d0afb6b3552d9450b0424a72\"},\"description\":\"La alcaldesa de Valencia y el diario ABC han confirmado que Apple quiere abrir una Apple Store en Valencia. La \\u00fanica inc\\u00f3gnita es cuando.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-de-valencia-antes-de-este-verano\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/744bf628d0afb6b3552d9450b0424a72\",\"name\":\"Samuel Prudencio\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/?s=96&r=g\",\"caption\":\"Samuel Prudencio\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1079"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1079"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1079\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17324,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1079\/revisions\/17324"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3407"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1079"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1079"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1079"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}