{"id":130,"date":"2010-07-27T14:27:00","date_gmt":"2010-07-27T12:27:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/07\/magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display\/"},"modified":"2021-10-17T13:39:15","modified_gmt":"2021-10-17T11:39:15","slug":"magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display\/","title":{"rendered":"Magic Trackpad, iMac, Cargador de Apple, Mac Pro y LED Cinema Display"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/magic-trackpad.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/magic-trackpad.png\" alt=\"\" title=\"magic trackpad\" width=\"550\" height=\"173\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3084\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/magic-trackpad.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/magic-trackpad-300x94.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Apple ha cerrado hoy sus <strong>Apple Store Online<\/strong> y las ha abierto ahora mostrando unos productos nuevos, a saber, Magic Trackpad, iMac, Cargador de Apple, Mac Pro y el LED Cinema Display cuyos detalles daremos m\u00e1s adelante.<br \/>\n<!--more--><\/p>\n<h2>iMac<\/h2>\n<p> ha sido mejorado en gran medida:<\/p>\n<blockquote><p>Los procesadores <strong>Core i3, i5 y i7<\/strong> de Intel presentan una avanzada arquitectura y hacen que el rendimiento del <strong>iMac<\/strong> pase a una categor\u00eda superior.<\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>Los avanzados procesadores gr\u00e1ficos independientes vienen ahora de serie en todos los <strong>iMac<\/strong>: la soluci\u00f3n perfecta para juegos, fotos y <strong>aplicaciones<\/strong> en 3D.<\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>El <strong>iMac<\/strong> viene con una pantalla de 21,5 o 27 pulgadas retroiluminada por LED y en formato panor\u00e1mico (16:9), perfecta para disfrutar del v\u00eddeo en alta definici\u00f3n.<\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>Haz clic, despl\u00e1zate, desliza los dedos o realiza cualquier otro gesto para controlar tu <strong>iMac<\/strong> con el rat\u00f3n <strong>Magic Mouse<\/strong> o el nuevo <strong>Magic Trackpad<\/strong>.<\/p><\/blockquote>\n<h2>Magic Trackpad<\/h2>\n<p>Han estrenado un nuevo producto llamado <strong>Magic Trackpad<\/strong>, consiste en un complemento para los ordenadores de sobremesa que se basa en el trackpad que incluyen los port\u00e1tiles <strong>MacBook<\/strong>, <strong>MacBook Pro<\/strong> y <strong>MacBook Air<\/strong>:<\/p>\n<blockquote><p>El <strong>Magic Trackpad<\/strong> te ofrece una forma innovadora de controlar tu <strong>Mac<\/strong> de sobremesa. Gracias a los gestos, interact\u00faas con lo que est\u00e1s viendo en pantalla de forma que moverte por el contenido se convierte en algo natural casi al instante. Por ejemplo, desplazarse entre p\u00e1ginas es pr\u00e1cticamente igual que hojear las p\u00e1ginas de una revista. Y subir y bajar suavemente es de lo m\u00e1s sencillo con el desplazamiento inercial.<\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>A tus dedos les va encantar el <strong>Magic Trackpad<\/strong>. Est\u00e1 fabricado con resistente vidrio de tacto muy suave y es un 80% m\u00e1s ancho que el trackpad del <strong>MacBook Pro<\/strong>: espacio de sobra para realizar todo tipo de gestos. Como toda la superficie del <strong>Magic Trackpad<\/strong> es un bot\u00f3n, puedes hacer clic como lo har\u00edas con el rat\u00f3n normal. Adem\u00e1s, tiene la misma altura y \u00e1ngulo que el teclado inal\u00e1mbrico <strong>Apple Wireless Keyboard<\/strong>, as\u00ed que puedes pasar tu mano de uno a otro sin enterarte.<\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>El <strong>Magic Trackpad <\/strong>se conecta a tu <strong>Mac<\/strong> a trav\u00e9s de la tecnolog\u00eda Bluetooth. Si lo utilizas junto al teclado inal\u00e1mbrico <strong>Apple Wireless Keyboard<\/strong>, tendr\u00e1s un espacio de trabajo despejado y sin cables. Y si te apetece moverte, el <strong>Magic Trackpad<\/strong> seguir\u00e1 conectado de forma segura a tu <strong>Mac<\/strong> aunque te alejes hasta 10 metros.<\/p><\/blockquote>\n<h2>Cargador Apple para pilas<\/h2>\n<p>Ser\u00e1 valido para cualquier pila del mercado, aun as\u00ed el propio cargador incluye seis pilas AA y las caracter\u00edsticas de este complemento pintan muy bien:<\/p>\n<blockquote><p>El <strong>Cargador Apple<\/strong> para pilas es muy eficiente energ\u00e9ticamente: carga dos pilas AA NiMH a la vez, incluidas las de otros fabricantes, y cuenta con una prestaci\u00f3n que reduce el consumo de energ\u00eda autom\u00e1ticamente cuando las pilas ya est\u00e1n cargadas. El <strong>Cargador Apple <\/strong>es una de las soluciones de recarga de mayor eficiencia energ\u00e9tica del mercado.<\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>El <strong>Cargador Apple<\/strong> viene con seis pilas NiMH: dos para el teclado, dos para el rat\u00f3n o trackpad y dos de recambio. Adem\u00e1s de durar hasta 10 a\u00f1os, estas pilas de alto rendimiento mantienen la carga extraordinariamente, as\u00ed siempre tendr\u00e1s energ\u00eda cuando la necesites.<\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>El <strong>Cargador Apple<\/strong> para pilas tiene el consumo de energ\u00eda en reposo m\u00e1s bajo del mercado. Mientras otros cargadores siguen consumiendo energ\u00eda una vez cargadas las pilas, el <strong>Cargador Apple<\/strong> detecta cu\u00e1ndo se ha terminado el ciclo de carga y reduce autom\u00e1ticamente su consumo hasta 30 milivatios: 10 veces mejor que la media del sector.<\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>Con el <strong>Cargador Apple<\/strong> para pilas ya no tienes que preocuparte de comprar o desechar las pilas cada poco tiempo. Es r\u00e1pido y eficiente, y cuando las pilas est\u00e1n cargadas, consume menos energ\u00eda que cualquier otro cargador del mercado.<\/p><\/blockquote>\n<h2>Mac Pro<\/h2>\n<p>El <strong>Mac Pro<\/strong> ha sido renovado tras un gran periodo de tiempo en la que hab\u00eda segu\u00eda para los poseedores de este armatoste. Ni su aspecto exterior ni el interior var\u00edan, solo cambian las prestaciones con las que cuenta:<\/p>\n<blockquote><p>En funci\u00f3n de nuestro presupuesto podemos optar a configuraciones de 4, 6, 8 o 12 n\u00facleos de procesamiento. Todos los procesadores son modelos Xeon aunque en su gama baja son Nehalem, los antiguos modelos, y en su versi\u00f3n cara (6,8 y12 n\u00facleos) son\u00a0Westmere de 32nm. Los nuevos procesadores tambi\u00e9n son compatibles con la tecnolog\u00eda Turbo Boost, por lo que pueden ampliar sus velocidades hasta los 3,33 en el caso de la configuraci\u00f3n de 12 n\u00facleos. Pero adem\u00e1s tambi\u00e9n cuentan con una arquitectura compatible con Hyper-Threading de forma que podemos disponer de hasta 24 n\u00facleos virtuales.<\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>Otra novedad interna es el soporte de la tecnolog\u00eda QuickPath mediante la cual se conectan todos los dispositivos sin necesidad de pasar por un controlador E\/S.<\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>En el apartado gr\u00e1fico contamos tambi\u00e9n con novedades. Contamos con dos gr\u00e1ficas: una\u00a0ATI Radeon HD 5770 con 1GB de memoria GDDR5 y la gama superior compuesta por una Radeon HD 5870.<\/p><\/blockquote>\n<h2>LED Cinema Display<\/h2>\n<p>El nuevo <strong>LED Cinema Display<\/strong> promete un mont\u00f3n al aumentar su tama\u00f1o al de 27 pulgadas, es el complemento ideal para el nuevo <strong>Mac Pro<\/strong> o sirve como pantalla externa de un <strong>MacBook<\/strong>, <strong>MacBook Pro<\/strong>, <strong>MacBook Air<\/strong> o <strong>iMac<\/strong>.<\/p>\n<blockquote><p><strong>Una pantalla panor\u00e1mica de 27 pulgadas<\/strong> con tecnolog\u00eda de retroiluminaci\u00f3n por LED. El adjetivo \u00abespectacular\u00bb se queda corto.<\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>Conecta tu Mac con puerto Mini DisplayPort al <strong>LED Cinema Display<\/strong> para disfrutar de una visi\u00f3n panor\u00e1mica incomparable. Tendr\u00e1s ante tus ojos una enorme pantalla panor\u00e1mica brillante de 27 pulgadas de formato 16:9 y una impresionante resoluci\u00f3n de 2.560 por 1.440. El <strong>LED Cinema Display<\/strong> de 27 pulgadas ofrece un 60% m\u00e1s de p\u00edxeles que su versi\u00f3n en 24 pulgadas y te proporciona a\u00fan m\u00e1s espacio para todas tus ventanas y aplicaciones.<\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>Luminosidad total al instante: esta es la gran ventaja de la tecnolog\u00eda de retroiluminaci\u00f3n por LED. A diferencia de la mayor\u00eda de las pantallas, que necesitan un tiempo de calentamiento antes de alcanzar su m\u00e1xima luminosidad, las retroiluminadas por LED se iluminan al m\u00e1ximo nada m\u00e1s encenderse. Adem\u00e1s, la retroiluminaci\u00f3n por LED te ofrece un mayor control sobre el brillo de la pantalla. As\u00ed, puedes ajustar el monitor<strong> LED Cinema Display<\/strong> para adaptarlo a la luminosidad del entorno hasta en la habitaci\u00f3n m\u00e1s oscura.<\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>Gracias a una tecnolog\u00eda especial llamada IPS (o de variaci\u00f3n en el plano), el monitor <strong>LED Cinema Display<\/strong> se ve a la perfecci\u00f3n desde cualquier lugar de la habitaci\u00f3n, ya que te ofrece im\u00e1genes n\u00edtidas y colores homog\u00e9neos aunque lo mires desde un lateral.<\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>El monitor <strong>LED Cinema Display<\/strong> te ofrece m\u00e1s que v\u00eddeo: tambi\u00e9n te ofrece sonido. Concretamente, un sistema de altavoces de 49\u00a0vatios con un altavoz de graves que proporciona toda una gama de intenso sonido para tu m\u00fasica, juegos y pel\u00edculas.<\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>Gracias a la c\u00e1mara <strong>iSight<\/strong> y al micr\u00f3fono integrados, puedes conectar tu <strong>Mac<\/strong> de sobremesa o port\u00e1til \u2014abierto o cerrado\u2014 y realizar videoconferencias o hacer fotos con <strong>Photo Booth<\/strong>.<\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>El nuevo sensor de luz ambiental ajusta de forma inteligente el brillo del<strong> LED Cinema Display<\/strong> en funci\u00f3n de la luz del entorno. De este modo, tendr\u00e1s el brillo perfecto y el menor consumo de energ\u00eda posible para cualquier ambiente.<\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>Mueve el monitor <strong>LED Cinema Display<\/strong> hasta el \u00e1ngulo que m\u00e1s te convenga para trabajar. Gracias a su bisagra de movimiento m\u00e1s suave, puedes ajustar sin esfuerzo el \u00e1ngulo de -5 a 25 grados.<\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>Puedes conectar tu monitor <strong>LED Cinema Display<\/strong> a cualquiera de los <strong>Mac<\/strong> port\u00e1tiles y de sobremesa de la gama actual: <strong>MacBook<\/strong>, <strong>MacBook Pro<\/strong>, <strong>MacBook Air<\/strong>, <strong>iMac<\/strong>, <strong>Mac mini<\/strong> y <strong>Mac Pro,<\/strong> gracias al ultracompacto conector <strong>Mini DisplayPort<\/strong>. Con otros conectores tienes que estar alineando clavijas o apretando tornillos, en cambio, el <strong>Mini DisplayPort<\/strong> se conecta y desconecta f\u00e1cilmente. Y como te ofrece v\u00eddeo y audio, tienes un cable menos del que preocuparte.<\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>El <strong>LED Cinema Display<\/strong> incluye un conector <strong>MagSafe<\/strong> que alimenta y carga los nuevos <strong>MacBook<\/strong>, <strong>MacBook Pro<\/strong> y <strong>MacBook Air<\/strong>. El conector se queda en tu mesa, preparado y esperando, para que no tengas que desenredar el adaptador de corriente que ven\u00eda con tu port\u00e1til y puedas dejarlo donde normalmente est\u00e1: en tu bolso<\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>En la parte posterior del monitor encontrar\u00e1s tres puertos USB autoalimentados. Estos se activan \u2014junto con la c\u00e1mara integrada <strong>iSight<\/strong>, el micr\u00f3fono y los altavoces\u2014 en cuanto conectas el USB a tu <strong>Mac<\/strong> equipado con salida <strong>Mini Display Port<\/strong>. Conecta una impresora, una c\u00e1mara, tu <strong>iPod<\/strong>, <strong>iPhone<\/strong> o lo que quieras. Tu <strong>iPod<\/strong> o <strong>iPhone<\/strong> se seguir\u00e1n cargando aunque te vayas con el port\u00e1til a otro lado o lo apagues por la noche.<\/p><\/blockquote>\n<p>Esas son las mejoras que ha incluido <strong>Apple<\/strong> y los nuevos productos que ha estrenado.<br \/>\nDe momento vamos bien servidos para rato, pero la cuesti\u00f3n es: \u00bfSer\u00e1n estas todas las sorpresas que ten\u00eda Apple para nosotros a lo largo de este a\u00f1o?<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha cerrado hoy sus Apple Store Online y las ha abierto ahora mostrando unos productos nuevos, a saber, Magic Trackpad, iMac,<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3084,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,17,20,2233],"tags":[2206,738,710,2218,11,255,129,256,2208,2224,251,254,285,2210,2230,625,2242],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Magic Trackpad, iMac, Cargador de Apple, Mac Pro y LED Cinema Display<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha presentado el Magic trackpad, un nuevo iMac, un Cargador de Apple con 6 pilas, un nuevo Mac Pro s\u00faper potente y el LED Cinema Display.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Magic Trackpad, iMac, Cargador de Apple, Mac Pro y LED Cinema Display\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha presentado el Magic trackpad, un nuevo iMac, un Cargador de Apple con 6 pilas, un nuevo Mac Pro s\u00faper potente y el LED Cinema Display.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-07-27T12:27:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:39:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/magic-trackpad.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"173\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/magic-trackpad.png\",\"width\":550,\"height\":173,\"caption\":\"Magic Trakcpad\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display\/\",\"name\":\"Magic Trackpad, iMac, Cargador de Apple, Mac Pro y LED Cinema Display\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-07-27T12:27:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:39:15+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha presentado el Magic trackpad, un nuevo iMac, un Cargador de Apple con 6 pilas, un nuevo Mac Pro s\\u00faper potente y el LED Cinema Display.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/magic-trackad-imac-cargador-de-apple-mac-pro-y-led-cinema-display\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/130"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=130"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/130\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17268,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/130\/revisions\/17268"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3084"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=130"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=130"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=130"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}