{"id":205,"date":"2010-12-08T14:27:00","date_gmt":"2010-12-08T13:27:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/12\/apple-empieza-a-sacar-las-tarjetas-regalo-del-ipad\/"},"modified":"2023-01-29T12:51:18","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:18","slug":"apple-empieza-a-sacar-las-tarjetas-regalo-del-ipad","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-a-sacar-las-tarjetas-regalo-del-ipad\/","title":{"rendered":"Apple empieza a sacar las tarjetas regalo del iPad"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Tarjeta-regalo-del-iPad..jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Tarjeta-regalo-del-iPad..jpeg\" alt=\"\" title=\"Tarjeta regalo del iPad.\" width=\"400\" height=\"438\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3310\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Tarjeta-regalo-del-iPad..jpeg 400w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Tarjeta-regalo-del-iPad.-274x300.jpeg 274w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Al parecer ahora, en estas fechas tan se\u00f1aladas, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Apple<\/a> est\u00e1 vendiendo unas tarjetas de regalo para el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ipad\">iPad<\/a><\/strong>, esto es, te acercas, la pides, la canjeas por el dinero y luego la regalas. El afortunado al que se la regalas se pasa por la <strong>Apple Store<\/strong> y la canjea por su fant\u00e1stico <strong>iPad<\/strong>.<\/p>\n<p>Esto se empez\u00f3 a ver en EEUU pero fuentes me han comentado que tambi\u00e9n est\u00e1 en las espa\u00f1olas. De modo que ahora, por lo menos en EEUU,  se puede pagar con dos m\u00e9todos distintos, por tarjeta y por las tarjetas regalo. As\u00ed que ya ten\u00e9is un motivo m\u00e1s por el cual lanzaos a la compra de este fabuloso producto<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.macstories.net\/ipad\/ipad-gift-cards-spotted-at-apple-stores\/\">MacStories<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Al parecer ahora, en estas fechas tan se\u00f1aladas, Apple est\u00e1 vendiendo unas tarjetas de regalo para el iPad, esto es, te acercas,<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3310,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,2099,20],"tags":[2206,2215,272,2210,2229,332],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple empieza a sacar las tarjetas regalo del iPad<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ahora puedes regalar un iPad a trav\u00e9s de las tarjetas de regalo de iPad qu eApple ha puesto a disposici\u00f3n del p\u00fablico.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-a-sacar-las-tarjetas-regalo-del-ipad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple empieza a sacar las tarjetas regalo del iPad\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ahora puedes regalar un iPad a trav\u00e9s de las tarjetas de regalo de iPad qu eApple ha puesto a disposici\u00f3n del p\u00fablico.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-a-sacar-las-tarjetas-regalo-del-ipad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-12-08T13:27:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Tarjeta-regalo-del-iPad..jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"438\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-a-sacar-las-tarjetas-regalo-del-ipad\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Tarjeta-regalo-del-iPad..jpeg\",\"width\":400,\"height\":438,\"caption\":\"Tarjeta regalo del iPad\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-a-sacar-las-tarjetas-regalo-del-ipad\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-a-sacar-las-tarjetas-regalo-del-ipad\/\",\"name\":\"Apple empieza a sacar las tarjetas regalo del iPad\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-a-sacar-las-tarjetas-regalo-del-ipad\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-12-08T13:27:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:18+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Ahora puedes regalar un iPad a trav\\u00e9s de las tarjetas de regalo de iPad qu eApple ha puesto a disposici\\u00f3n del p\\u00fablico.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-a-sacar-las-tarjetas-regalo-del-ipad\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/205"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=205"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/205\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17305,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/205\/revisions\/17305"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3310"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=205"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=205"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=205"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}