{"id":12836,"date":"2016-01-21T13:08:02","date_gmt":"2016-01-21T12:08:02","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12836"},"modified":"2023-01-29T12:54:03","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:03","slug":"del-portatil-al-ipad-pro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/del-portatil-al-ipad-pro\/","title":{"rendered":"\u00a0Del port\u00e1til al iPad Pro"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Smart-Keyboard-iPad-Pro.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12839\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Smart-Keyboard-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Smart Keyboard iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1374\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12839\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Smart-Keyboard-iPad-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Smart-Keyboard-iPad-Pro-300x165.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Smart-Keyboard-iPad-Pro-768x422.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Smart-Keyboard-iPad-Pro-1024x563.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El iPad Pro sali\u00f3 el a\u00f1o pasado y mucho hemos o\u00eddo desde entonces. Por un lado <a title=\"El iPad Pro se podr\u00e1 reservar el mi\u00e9rcoles y comprar a finales de semana\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/reflexiones-sobre-el-nuevo-ipad-pro\/\">mi opini\u00f3n superficial<\/a> tras juguetear con \u00e9l unas horas, tambi\u00e9n <a title=\"Reviews y opiniones de los afortunados que tienen un iPad Pro\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/reviews-y-opiniones-de-los-afortunados-que-tienen-un-ipad-pro\/\">vimos varias opiniones<\/a> de usuarios que se hab\u00edan hecho con una unidad (ya sea para review o para uso propio) y, por \u00faltimo, vimos el caso de <a title=\"He devuelto el iPad Pro\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/he-devuelto-ipad-pro\/\">un usuario que lo devolv\u00eda<\/a> porque no iba mucho con \u00e9l.<\/p>\n<p>A partir de este punto, lo que m\u00e1s he visto han sido casos personales en los que los usuarios abandonan una plataforma de escritorio (suele ser OS X) para adoptar iOS como su principal y \u00fanico sistema operativo. En sus art\u00edculos hablan de las bondades <a title=\"Nuevo iPad Pro\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">del nuevo dispositivo de Apple<\/a> y de c\u00f3mo ellos hab\u00edan dado el salto. Qu\u00e9 tareas hac\u00edan antes y c\u00f3mo las hacen ahora en la nueva plataforma, sus pros y sus contras, lo poco que se arrepienten del cambio, etc. Pero nunca he compartido ninguno de ellos porque creo que no son realistas, es decir, cuentan c\u00f3mo lo hacen ellos, para su caso \u00fanico y pr\u00e1ctico, y lo comentan como algo general, cosa que no es cierta.<\/p>\n<p>Y aqu\u00ed es donde entra Carlos Burges, autor del libro <em>\u201c<a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/book\/ponte-al-mando-fotos-para\/id989573140?mt=13&amp;at=1010l9LC\">Ponte al mando de Fotos<\/a>\u201d<\/em> <a title=\"Ponte al mando de OS X 10.11 El Capitan\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ponte-al-mando-de-os-x-10-11-el-capitan\/\">entre otros<\/a>, que ha escrito un art\u00edculo en el que <strong>reflexiona sobre este tipo de cosas, y aporta una gran visi\u00f3n de lo que deber\u00edan plantearse las personas que quieren probar a dar el salto.<\/strong><\/p>\n<p>En vez de que el lector se convenza de que puede realizar muy bien el periodismo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000005d9b21c4000000007b83e9d8_12836\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005d9b21c4000000007b83e9d8_12836\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005d9b21c4000000007b83e9d8_12836\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Profesi\u00f3n que tienen en com\u00fan la mayor\u00eda de escritores cuyo art\u00edculo he le\u00eddo.<\/span>, <a href=\"http:\/\/www.faq-mac.com\/2016\/01\/del-portatil-al-ipad-pro\/\">Carlos lo enfoca de otra forma<\/a> para que cada uno lo adapte a s\u00ed mismo.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Y es aqu\u00ed donde todo me empieza a chirriar profundamente, porque se intenta trasladar el uso del port\u00e1til al iPad Pro forzando el concepto de ordenador dentro del iPad Pro aunque sea a martillazos. Sobre esta analog\u00eda, la comparaci\u00f3n entre ambos dispositivos es como si un sesudo escritor tratara de comparar un avi\u00f3n y un helic\u00f3ptero. S\u00ed, ambos vuelan y pueden hacer muchas tareas comunes, pero son conceptos totalmente diferentes. Pues lo mismo ocurre en nuestro caso, aunque se nos haga menos evidente que el avi\u00f3n y el helic\u00f3ptero.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Y ah\u00ed es donde Carlos da en el clavo. <strong>No se limita a describir su uso con el iPad Pro, sino que presenta el iPad como lo que es, un iPad, y las diferencias que hay con el Mac.<\/strong><\/p>\n<p>Es una gran lectura que nos pondr\u00e1 los pies en la tierra si estamos pensando en dar el salto y dejar de lado los ordenadores para trabajar \u00fanicamente en dispositivos m\u00f3viles.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El iPad Pro sali\u00f3 el a\u00f1o pasado y mucho hemos o\u00eddo desde entonces. Por un lado mi opini\u00f3n superficial tras juguetear con<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12839,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,2099],"tags":[2137,2125,272,2248],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00a0Del port\u00e1til al iPad Pro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de qu\u00e9 mirar si estamos pensando cambiar nuestro port\u00e1til por un iPad Pro.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/del-portatil-al-ipad-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00a0Del port\u00e1til al iPad Pro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de qu\u00e9 mirar si estamos pensando cambiar nuestro port\u00e1til por un iPad Pro.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/del-portatil-al-ipad-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-01-21T12:08:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Smart-Keyboard-iPad-Pro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1374\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"\u00a0Del port\u00e1til al iPad Pro\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de qu\u00e9 mirar si estamos pensando cambiar nuestro port\u00e1til por un iPad Pro.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/21120956\/Smart-Keyboard-iPad-Pro.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/del-portatil-al-ipad-pro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Smart-Keyboard-iPad-Pro.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1374,\"caption\":\"Smart Keyboard iPad Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/del-portatil-al-ipad-pro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/del-portatil-al-ipad-pro\/\",\"name\":\"\\u00a0Del port\\u00e1til al iPad Pro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/del-portatil-al-ipad-pro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-01-21T12:08:02+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo que habla de qu\\u00e9 mirar si estamos pensando cambiar nuestro port\\u00e1til por un iPad Pro.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/del-portatil-al-ipad-pro\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12836"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12836"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12836\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18024,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12836\/revisions\/18024"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12839"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12836"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12836"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12836"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}