{"id":3838,"date":"2011-07-20T02:20:06","date_gmt":"2011-07-20T01:20:06","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=3838"},"modified":"2023-01-29T12:50:53","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:53","slug":"os-x-lion-llegara-manana-dia-20","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-llegara-manana-dia-20\/","title":{"rendered":"OS X Lion llegar\u00e1 ma\u00f1ana d\u00eda 20"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Mac-OS-X-Lion.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Mac-OS-X-Lion.png\" alt=\"Mac OS X Lion\" title=\"Mac OS X Lion\" width=\"550\" height=\"282\" class=\"size-full wp-image-3245\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Mac-OS-X-Lion.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Mac-OS-X-Lion-300x154.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Esta vez no son rumores, viene de la mano de <strong>Apple<\/strong> que ha sido quien ha anunciado que ma\u00f1ana d\u00eda 20 (contando que es de madrugada) saldr\u00e1 <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-lion\" title=\"OS X Lion\">OS X Lion<\/a><\/strong> a la venta en la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\" title=\"Mac App Store\">Mac App Store<\/a><\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEl precio se cree que ser\u00e1 de 24\u20ac. Recordad que la imagen pesa 4GB y que una vez descargada podr\u00e9is usarla en 5 <strong>Mac<\/strong> sin coste alguno. Hay que estar 100% actualizado para poder instalarlo y como m\u00ednimo un procesador Core 2 Duo o superior.<\/p>\n<p>Espero que pod\u00e1is descargarlo todos e instalarlo sin problemas para que disfrut\u00e9is cuanto antes de este nuevo sistema operativo.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Esta vez no son rumores, viene de la mano de Apple que ha sido quien ha anunciado que ma\u00f1ana d\u00eda 20 (contando<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3245,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,17,2209,19],"tags":[2206,2208,18,174,175],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>OS X Lion llegar\u00e1 ma\u00f1ana d\u00eda 20<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"OS X Lion llegar\u00e1 ma\u00f1ana a la Mac App Store para todo el p\u00fablico.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-llegara-manana-dia-20\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"OS X Lion llegar\u00e1 ma\u00f1ana d\u00eda 20\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"OS X Lion llegar\u00e1 ma\u00f1ana a la Mac App Store para todo el p\u00fablico.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-llegara-manana-dia-20\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-07-20T01:20:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Mac-OS-X-Lion.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"282\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-llegara-manana-dia-20\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Mac-OS-X-Lion.png\",\"width\":550,\"height\":282,\"caption\":\"Mac OS X Lion\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-llegara-manana-dia-20\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-llegara-manana-dia-20\/\",\"name\":\"OS X Lion llegar\\u00e1 ma\\u00f1ana d\\u00eda 20\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-llegara-manana-dia-20\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-07-20T01:20:06+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"OS X Lion llegar\\u00e1 ma\\u00f1ana a la Mac App Store para todo el p\\u00fablico.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-llegara-manana-dia-20\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3838"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3838"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3838\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17435,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3838\/revisions\/17435"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3245"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3838"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3838"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3838"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}