{"id":9258,"date":"2013-05-06T08:31:21","date_gmt":"2013-05-06T07:31:21","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=9258"},"modified":"2016-03-15T23:56:15","modified_gmt":"2016-03-15T22:56:15","slug":"bienvenidos-al-nuevo-macsfera-antiguo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/bienvenidos-al-nuevo-macsfera-antiguo\/","title":{"rendered":"\u00a1Bienvenidos al nuevo MacSfera!"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/MacSfera.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/MacSfera.png\" alt=\"MacSfera\" width=\"710\" height=\"447\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9259\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/MacSfera.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/MacSfera-300x189.png 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>\u00a1Hoy es un gran d\u00eda para <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"MacSfera\" target=\"_blank\">MacSfera<\/a>! Estrenamos nueva plantilla despu\u00e9s de meses trabajando por buscar una interfaz simple, bonita, adaptable y que nos permitiese transmitir todo lo que os queremos contar de la mejor forma posible.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El nuevo dise\u00f1o <strong>tiene un toque m\u00e1s moderno,<\/strong> es el m\u00e1s adecuado a estos tiempos que corren por Internet, y est\u00e1 mejor adaptado ya que es responsive design, es decir, <strong>se adapta seg\u00fan el tama\u00f1o de la pantalla desde la que se visite.<\/strong> De ese modo se puede ver sin problemas desde un dispositivo de escritorio, una tablet o un m\u00f3vil.<\/p>\n<p>Hemos decidido cambiar el formato de la Home. Hemos apostado por la reducci\u00f3n del n\u00famero de \u00faltimas entradas que os mostramos, pero a cambio <strong>os damos much\u00edsima m\u00e1s informaci\u00f3n<\/strong> sobre el resto de categor\u00edas para que est\u00e9is 100% informados de lo que ocurre en el mundo de la manzana.<\/p>\n<p>Otra de las ventajas de esta nueva plantilla es que, en el sidebar (barra lateral), <strong>os podemos mostrar informaci\u00f3n en funci\u00f3n de la categor\u00eda en la que est\u00e9is.<\/strong> De ese modo, podemos ofreceros el mejor contenido que guarda relaci\u00f3n con lo que est\u00e1is leyendo.<\/p>\n<p>El ancho del apartado de los art\u00edculos ahora es m\u00e1s grande, creemos que de esta forma va a ser m\u00e1s f\u00e1cil leer la informaci\u00f3n y disfrutar del contenido visual que a\u00f1adamos. Las im\u00e1genes de los post publicados anteriormente tendr\u00e1n un tama\u00f1o reducido, pero los nuevos vendr\u00e1n con contenido m\u00e1s grande siempre que sea posible.<\/p>\n<p><strong>Hemos a\u00f1adido una p\u00e1gina de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/licencia\" title=\"Licencia\" target=\"_blank\">licencia<\/a>,<\/strong> para que todos sep\u00e1is c\u00f3mo trabajamos y c\u00f3mo pod\u00e9is usar nuestras creaciones, de esa manera evitaremos futuros malentendidos. Tambi\u00e9n tenemos una <strong>nueva p\u00e1gina de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/contacto\" title=\"Contacto\" target=\"_blank\">contacto<\/a><\/strong> y otra de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/publicidad\" title=\"Publicidad\" target=\"_blank\">publicidad<\/a><\/strong>, para todo aquel que quiera anunciarse en el blog que cada d\u00eda crece m\u00e1s.<\/p>\n<p>Acabamos de instalar la plantilla y no sabemos si tiene muchos errores. Nosotros ya hemos localizado algunos que en las pruebas no se mostraron, de modo que los iremos corrigiendo todo con el tiempo. Tambi\u00e9n <strong>iremos implementando todas las nuevas funciones de personalizaci\u00f3n que nos ofrece esta nueva interfaz<\/strong> poco a poco para que pod\u00e1is disfrutar al 100% de las funcionalidades.<\/p>\n<p><strong>Muchas gracias por estar con nosotros y vivir este cambio que tanto esper\u00e1bamos y con tanta ilusi\u00f3n os hemos tra\u00eddo.<\/strong> Os agradecer\u00edamos que nos comentaseis que os parece este nuevo redise\u00f1o y, si encontr\u00e1is alg\u00fan error, por favor, <strong>comunic\u00e1dnoslo.<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a1Muchas gracias por hacer de MacSfera lo que es hoy!<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a1Hoy es un gran d\u00eda para MacSfera! Estrenamos nueva plantilla despu\u00e9s de meses trabajando por buscar una interfaz simple, bonita, adaptable y<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9259,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[747],"tags":[1426,2234,1992],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00a1Bienvenidos al nuevo MacSfera!<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"En MacSfera hemos decidido cambiar todo el dise\u00f1o de la web para que pod\u00e1is disfrutar mucho mejor de todo el contenido.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bienvenidos-al-nuevo-macsfera-antiguo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00a1Bienvenidos al nuevo MacSfera!\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En MacSfera hemos decidido cambiar todo el dise\u00f1o de la web para que pod\u00e1is disfrutar mucho mejor de todo el contenido.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bienvenidos-al-nuevo-macsfera-antiguo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-05-06T07:31:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-15T22:56:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/MacSfera.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"447\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bienvenidos-al-nuevo-macsfera-antiguo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/MacSfera.png\",\"width\":710,\"height\":447,\"caption\":\"MacSfera\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bienvenidos-al-nuevo-macsfera-antiguo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bienvenidos-al-nuevo-macsfera-antiguo\/\",\"name\":\"\\u00a1Bienvenidos al nuevo MacSfera!\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bienvenidos-al-nuevo-macsfera-antiguo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-05-06T07:31:21+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-15T22:56:15+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"En MacSfera hemos decidido cambiar todo el dise\\u00f1o de la web para que pod\\u00e1is disfrutar mucho mejor de todo el contenido.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bienvenidos-al-nuevo-macsfera-antiguo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9258"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9258"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9258\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9259"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9258"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9258"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9258"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}