{"id":4139,"date":"2011-07-26T16:25:41","date_gmt":"2011-07-26T14:25:41","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4139"},"modified":"2023-01-29T12:59:44","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:44","slug":"problemas-en-los-discos-duros-de-1tb-de-los-imac-de-mayo-a-julio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/problemas-en-los-discos-duros-de-1tb-de-los-imac-de-mayo-a-julio\/","title":{"rendered":"Problemas en los discos duros de 1TB de los iMac de mayo a julio"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/iMac-2011.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/iMac-2011.png\" alt=\"iMac 2011\" title=\"iMac 2011\" width=\"550\" height=\"345\" class=\"size-full wp-image-3552\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/iMac-2011.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/iMac-2011-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> ha detectado un problema en los discos duros de los <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/imac\" title=\"iMac\">iMac<\/a><\/strong> de 21,5 y 27 pulgadas vendidos entre mayo y julio de 2011.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEl problema reside en los <strong>discos duros de 1TB de Seagate<\/strong> que est\u00e1n defectuosos. Como hemos dicho, <strong>los modelos afectados son de 21,5 y 27 pulgadas vendidos entre mayo y julio de 2011<\/strong> pero lo bueno es que Apple ha empezado una campa\u00f1a de sustituci\u00f3n totalmente gratuita.<\/p>\n<p>Para saber si tu <strong>iMac<\/strong> necesita ser sustituido debes mirar su <strong>n\u00famero de serie<\/strong> e insertarlo en una web que ponen a nuestro alcance, all\u00ed te dir\u00e1 si es necesario el cambio o no. Hay que decir que este cambio <strong>no ampliar\u00e1 tu garant\u00eda<\/strong> y que <strong>Apple<\/strong> no se encargar\u00e1 ni de guardar ni de traspasar tus archivos, de modo que la copia de tus datos la has de hacer t\u00fa.<\/p>\n<p>Esta iniciativa ya est\u00e1 puesta en marcha y <strong>Apple<\/strong> ha empezado a contactar con los due\u00f1os, se preve\u00e9 que dure hasta el <strong>23 de julio de 2012<\/strong>.<\/p>\n<p>Comprobar tu <strong>iMac<\/strong> | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/support\/imac-harddrive\/\">Apple<\/a><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.elpais.com\/articulo\/tecnologia\/Apple\/sustituye\/cantidad\/pequena\/iMac\/defectuosos\/elpeputec\/20110725elpeputec_2\/Tes\">El Pa\u00eds<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha detectado un problema en los discos duros de los iMac de 21,5 y 27 pulgadas vendidos entre mayo y julio<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3552,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[2206,72,2218,2208,2210,2230,1966,525],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Problemas en los discos duros de 1TB de los iMac de mayo a julio<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha detectado un problema con los discos duros de 1TB de los iMac vendidos entre mayo y julio de 2011.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/problemas-en-los-discos-duros-de-1tb-de-los-imac-de-mayo-a-julio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Problemas en los discos duros de 1TB de los iMac de mayo a julio\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha detectado un problema con los discos duros de 1TB de los iMac vendidos entre mayo y julio de 2011.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/problemas-en-los-discos-duros-de-1tb-de-los-imac-de-mayo-a-julio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-07-26T14:25:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/iMac-2011.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"345\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/problemas-en-los-discos-duros-de-1tb-de-los-imac-de-mayo-a-julio\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/iMac-2011.png\",\"width\":550,\"height\":345,\"caption\":\"iMac 2011\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/problemas-en-los-discos-duros-de-1tb-de-los-imac-de-mayo-a-julio\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/problemas-en-los-discos-duros-de-1tb-de-los-imac-de-mayo-a-julio\/\",\"name\":\"Problemas en los discos duros de 1TB de los iMac de mayo a julio\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/problemas-en-los-discos-duros-de-1tb-de-los-imac-de-mayo-a-julio\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-07-26T14:25:41+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:44+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha detectado un problema con los discos duros de 1TB de los iMac vendidos entre mayo y julio de 2011.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/problemas-en-los-discos-duros-de-1tb-de-los-imac-de-mayo-a-julio\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4139"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4139"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4139\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17418,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4139\/revisions\/17418"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3552"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4139"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4139"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4139"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}