<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Craig Federighi &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/craig-federighi/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:29:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 16:55:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Bill Evans]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[Daring Fireball]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[John Gruber]]></category>
		<category><![CDATA[John Ternus]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16515</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a></p>
<p>Ayer, Apple celebró una pequeña reunión privada con cinco periodistas tecnológicos en su campus (el antiguo). Uno de los asistentes fue John</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a></p>
<div id="attachment_16518" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184452/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16518" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184452/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg" alt="Craig Federighi y Phil Schiller hablando del Mac Pro modular" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16518" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184452/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184452/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184452/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16518" class="wp-caption-text">Imagen de Apple<br /></p></div>
<p>Ayer, <strong>Apple celebró una pequeña reunión privada con cinco periodistas tecnológicos en su campus</strong> (el antiguo). Uno de los asistentes fue John Gruber, de Daring Fireball, y <a target="_blank" href="http://daringfireball.net/2017/04/the_mac_pro_lives">gracias a él</a> <strong>hemos podido saber del futuro del Mac Pro, del iMac y de las pantallas de Apple.</strong></p>
<p>En la reunión, <strong>Phil Schiller y Craig Federighi, junto a John Ternus</strong> (vicepresidente de hardware a cargo del Mac) <strong>y Bill Evans</strong> (responsable de prensa de Apple)<strong>, hablaron sobre la situación que rodea a Apple con el Mac Pro, los ordenadores de escritorio y la polémica con las actualizaciones.</strong> De esa reunión ha salido el futuro del Mac Pro.</p>
<p><span id="more-16515"></span></p>
<p>Empecemos dando un poco de contexto. Apple ha sido tremendamente criticada por la falta de novedades en el terreno de las actualizaciones a sus equipos de escritorio. En particular, el más vapuleado ha sido el Mac Pro, seguido del iMac.</p>
<p>El Mac Pro lleva sin actualizarse desde diciembre de 2013, <a target="_blank" title="Los Mac Pro disponibles en diciembre empezando en 2999 dólares (3.049 euros)" href="www.macsfera.com/los-mac-pro-disponibles-en-diciembre-empezando-en-2999-dolares/">cuando se pusieron a la venta</a> por primera vez. Los iMac desde octubre de 2015, <a target="_blank" title="Nuevo iMac de 21,5” con pantalla Retina 4K" href="www.macsfera.com/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k/">cuando se introdujo el modelo de 21 pulgadas con pantalla Retina</a>.</p>
<p>Muchísimo tiempo en el que el mercado tecnológico ha avanzado y en el que los usuarios han seguido demandando actualizaciones que no han obtenido respuesta. <strong>Hasta ahora.</strong></p>
<h2>El futuro Mac Pro modular</h2>
<div id="attachment_16522" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04185446/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16522" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04185446/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg" alt="Reunion Phil Schiller Craig Federighi y John Ternus Mac Pro Modular" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16522" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04185446/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04185446/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04185446/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16522" class="wp-caption-text">Imagen de Apple</p></div>
<p>El equipo ya está trabajando en él, en el nuevo Mac Pro, <strong>un ordenador modular que permita a Apple lanzar actualizaciones de sus componentes sin tener que cambiar todo el equipo para que,</strong> de forma rápida, <strong>los usuarios que lo demanden puedan tener todo lo que necesiten.</strong></p>
<p>Así lo ha confirmado Phil Schiller:</p>
<blockquote>
<p>Con respecto al Mac Pro, estamos en el proceso que podemos llamar «rediseñando el Mac Pro». Estamos trabajando en él. Tenemos a un equipo trabajando duro en él, y queremos diseñarlo para que podamos mantenerlo fresco con mejoras regulares, y estamos comprometidos a convertirlo en nuestro sistema de escritorio de alto rendimiento, diseñado para nuestros clientes.</p>
<p>Como parte de hacer un nuevo Mac Pro – que es por definición un sistema modular – haremos pantallas profesionales también. Ahora, no veremos ninguno de estos productos este año; estamos en proceso con todo esto. Pensamos que es muy importante crear algo increíble para nuestros usuarios profesionales quienes quieren un Mac Pro con sistema modular, y eso nos llevará algo más para hacerlo que este año.</p>
<p>Mientras tanto, sabemos que hay un número de clientes que seguirán comprando nuestros Mac Pros actuales. Para ser claros, nuestro actual Mac Pro ha satisfecho las necesidades de algunos de nuestros clientes, y sabemos que no a todos ellos. Nada de esto es blanco o negro, hay una gran variedad de clientes. Algunos… era el tipo de sistema que querían; otros, no.</p>
<p>Mientras tanto, vamos a actualizar las configuraciones actuales haciéndolas más rápidas y mejores para que la inversión en dinero sea mejor. Este no es un nuevo modelo, no un nuevo diseño, simplemente vamos a actualizar las configuraciones. Lo haremos esta semana. Podemos daros las especificaciones de dichos modelos.</p>
<p>Las CPUs, las últimas de la línea. Las GPUs, las últimas también, para ofrecer más rendimiento por dólar para nuestros clientes que necesitan seguir comprándolo hasta que llegue el nuevo modelo.</p>
</blockquote>
<p>De esta forma, <strong>se revela uno de los problemas del Mac Pro actual,</strong> era difícil de actualizar y eso ha hecho que se lastre muchísimo el progreso en el campo profesional dentro de Apple. Tanto que han tenido que trabajar para repensar, de nuevo, el ordenador.</p>
<p>Craig Federighi ahonda un poco más en el problema del Mac Pro actual:</p>
<blockquote>
<p>Diseñamos un sistema con la clase de GPUs que por aquel entonces necesitábamos, y que pensamos que podría servir con una arquitectura de dos GPUs. Ese era el límite térmico que necesitábamos, o la capacidad térmica que necesitábamos. Pero las cargas de trabajo no se materializaron para ajustarse a eso tan ampliamente como esperábamos.</p>
<p>Ser capaz de poner GPUs individuales más grandes requería de un sistema de arquitectura diferente y más capacidad térmica que el sistema que habíamos diseñado para acomodarlo. Así que se hizo bastante difícil de acomodar. Al mismo tiempo, tantos de nuestros usuarios se cambiaron al iMac que encontramos un patrón por el que muchos más estaban encontrándose a sí mismos limitados por el Mac Pro y no por la siguiente generación del iMac.</p>
</blockquote>
<p>Schiller matiza:</p>
<blockquote>
<p>Como hemos dicho, pusimos mucho esfuerzo en lo que creíamos que era bueno para la mayoría de nuestros usuarios de Mac Pro. Y lo que hemos descubierto era que era bueno para algunos y no para otros. Suficiente para tomar otro camino. Una de las buenas cosas, espero, con Apple a lo largo de los años ha sido tener una disposición para decir cuando algo no es lo que queríamos que fuese, que no estuvo a la altura de las expectativas, y de no tener miedo a admitirlo y buscar la siguiente respuesta.</p>
</blockquote>
<p>De este modo, <strong>Apple sabe que no acertó con este ordenador y sabe que tiene mucho que hacer para mejorar.</strong> En ello están aunque no han querido hablar mucho al respecto del estado actual. Schiller:</p>
<blockquote>
<p>No vamos a hablar sobre el estado en el que estamos, simplemente que le hemos dicho al equipo que se tomen su tiempo para hacer algo realmente bueno. Hacer algo que pueda ser mantenido por mucho tiempo por los usuarios con actualizaciones de hardware durante los siguientes años. Nos tomaremos todo el tiempo que haga falta para hacerlo. El Mac Pro actual, como hemos dicho unas cuantas veces, estaba limitado térmicamente y eso limitaba nuestra habilidad para actualizarlo. Y por eso, pedimos disculpas a los usuarios que lo querían, por eso hemos pedido al equipo que vaya más allá y rediseñe la arquitectura para presentar algo increíble para el futuro de esos usuarios de Mac Pro que quieran más expansión y más actualización en el futuro. Cumplirá muchas más necesidades.</p>
</blockquote>
<p>Y aunque parecía que Apple había abandonado el negocio de sus monitores propios, vemos que no es así porque, <strong>junto a este Mac Pro modular, vendrán unas pantallas profesionales fabricadas por la propia empresa.</strong> No se sabe nada más, simplemente que las presentarán, así que tocará esperar como poco un año.</p>
<p>Y de esta forma, una empresa que suele guardar con puro hermetismo todas sus novedades, <strong>ha mostrado al mundo su visión de futuro sobre uno de sus equipos profesionales.</strong> Lo más curioso es que, con el lanzamiento del modelo actual de Mac Pro hicieron lo mismo al mostrar, seis meses antes, <a target="_blank" title="Nuevo Mac Pro con un renovado diseño y potentes características" href="www.macsfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/">un adelanto</a>.</p>
<p>Otro punto a destacar aquí es que <strong>la empresa ha mostrado una disculpa pública para aquellos afectados por la falta de novedades y un cambio de rumbo cuando las cosas no salen como esperaban.</strong> Un cambio lento, pero un cambio.</p>
<h2>Nuevos iMacs</h2>
<div id="attachment_16519" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184713/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16519" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184713/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg" alt="John Ternus hablando del Mac Pro Modular" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16519" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184713/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184713/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184713/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16519" class="wp-caption-text">Imagen de Apple</p></div>
<p>Siguiendo con las actualizaciones, tal y como os he adelantado en los primeros párrafos, <strong>también tenemos confirmación de nuevos iMacs.</strong></p>
<p>Ya están trabajando en ellos y <strong>serán presentados en algún momento de este año.</strong> No se ha especificado cuándo, pero sí que será este año.</p>
<p>El iMac, además, <strong>contará con configuraciones específicas para usuarios profesionales</strong> ya que en Apple saben que es uno de los ordenadores de escritorio más usados por profesionales.</p>
<p>Federighi ha dicho:</p>
<blockquote>
<p>Esa es una evolución bastante increíble que hemos visto en la última década. El iMac original, nunca habrías pensado ni de lejos tocar usos profesionales. Y ahora miras al iMac 5K con las máximas configuraciones y es increíblemente potente y ocupa una fracción que el tradicional – ya sea edición de audio, edición de vídeo, gráficos, artes, etc. – todo habría requerido los antiguos Mac Pro para llevarse acabo, ahora están bien cubiertos por el iMac. Pero todavía podemos llevar al iMac mucho más allá en lo que se refiere a alto rendimiento, sistemas profesiones, y creemos que el factor forma puede dirigirse aún más al mercado profesional.</p>
</blockquote>
<p>Esto choca con el hecho de que están preparando un Mac Pro, porque están ofreciendo una alternativa a dicho ordenador con este nuevo iMac. Pero así es el movimiento: <strong>ofrecer varias alternativas profesionales a distintos usuarios para que escojan la que mejor se adapte a sus necesidades y no volver a cometer el mismo error que con el Mac Pro actual.</strong></p>
<p>El iMac es un gran ordenador, y es una realizad que es usado por profesionales para realizar distintas tareas. <strong>Por eso que lo actualicen y que lo ofrezcan con equipamiento de alto rendimiento es una gran noticia.</strong> El todo en uno podrá volver a brillar tras estos dos años desaparecido.</p>
<h2>Los Mac Pro actuales, actualizados</h2>
<div id="attachment_16520" style="width: 2058px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184952/Mac-Pro.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16520" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184952/Mac-Pro.jpg" alt="Mac Pro" width="2048" height="1365" class="size-full wp-image-16520" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184952/Mac-Pro.jpg 2048w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184952/Mac-Pro.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184952/Mac-Pro.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16520" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://flic.kr/p/iFPAXr" target="_blank">kazuhiko saika</a></p></div>
<p>Como ha dicho Schiller, <strong>los Mac Pro actuales sufrirán una actualización de componentes para ofrecer mayor potencia a los usuarios que la demandaban.</strong> Es un intento por calmar las aguas en el sector profesional.</p>
<p>Hay que destacar que <strong>sólo se actualizan los componentes.</strong> Nada de diseño nuevo, puertos nuevos o cambios muy drásticos. No.</p>
<p>Los nuevos Mac Pro contarán con procesadores Xeon de cuatro y seis núcleos, y gráficas desde la AMD G300 dual hasta la G500 dual en el modelo básico (2999 dólares). El modelo superior contará con procesadores de seis y ocho núcleos, y gráficas D500 dual hasta D800 dual (3999 dólares).</p>
<p>La única pega que le veo a este movimiento es que <strong>no existe compatibilidad en puertos con los monitores que lanzó junto a LG ofreciendo 5K externo,</strong> pero bueno, el movimiento busca hacer que por el mismo precio se obtenga más, si actualizamos más componentes las cuentas no salen.</p>
<h2>Más datos sueltos</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/09164221/Apple-iMac-logo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/09164221/Apple-iMac-logo.jpg" alt="Apple iMac logo" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15759" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/09164221/Apple-iMac-logo.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/09164221/Apple-iMac-logo.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/09164221/Apple-iMac-logo.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>La reunión sacó a la luz algunos datos curiosos acerca de los Macs, sus usuarios, sus usos, el futuro de otros equipos y más.</strong> Así que vamos a verlos:</p>
<ul>
<li>Entorno al 15% de los usuarios usa frecuentemente una app calificada como profesional. Otro 15% adicional las usa una vez a la semana. Ese 30% de usuarios es lo que Apple denomina como usuario pro</li>
<li>La cuota de mercado de los Mac portátiles frente a los Mac de escritorio es del 80/20</li>
<li>Los portátiles son los más populares, seguidos por los iMac y luego por los Mac Pro</li>
<li>El Mac Mini sigue siendo <em>«un producto importante en la línea»</em> y <em>«no lo estábamos tratando hoy aquí porque es más una mezcla de consumo con algunos usos profesiones»</em></li>
<li>En Apple siguen trabajando en las aplicaciones profesionales: <em>«Hay equipos en los productos de software (Final Cut Pro 10 y Logic 10) que están completamente dedicados a producir un buen producto profesional para nuestros clientes»</em></li>
<li>Apple considera que, teniendo en cuenta las descargas de Xcode, los desarrolladores de software pueden ser la mayor audiencia profesional de la empresa</li>
<li>El modelo actual del Mac Pro destacó por ser fabricado en EEUU, pero respecto al nuevo Mac Pro modular <em>«No estamos listos para hablar de eso ahora. Más adelante, estaremos encantados de hacerlo.»</em></li>
<li>Algunos ejemplos de tareas que el Mac Pro no puede ejecutar correctamente: la realidad virtual porque <em>«el código escrito no puede ejecutarse bien con múltiples GPUs</em><sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup><em>, pero sí puede escalar a una sola GPU muy grande»</em></li>
<li>La automatización sigue siendo parte importante en Apple: <em>«Creemos que los scripts y la automatización en el sistema sigue siendo súper importante»</em> Tanto es así que hace dos semanas se anunció que <a target="_blank" title="Apple compra la app de automatización Workflow" href="www.macsfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/">Apple compraba Workflow</a></li>
</ul>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg" alt="MacBook Dorado Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11138" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y con esto concluirían las novedades de esa pequeña reunión con los medios sobre el estado de Apple con el panorama profesional. <strong>Un buen movimiento,</strong> aunque llegue un poco tarde, <strong>que despeja las dudas sobre lo que nos encontraremos en el futuro.</strong></p>
<p>La primera parada será el nuevo iMac, que probablemente llegue de cara a finales de año, como suele ser habitual. Sin duda, este nuevo modelo nos traerá aire fresco en el sector escritorio y un poco de esperanzas para los usuarios profesionales que puedan realizar su trabajo en el todo en uno.</p>
<p>Sin duda, <strong>me quedo con la parte en la que Apple reconoce el error y avisa de que ya está trabajando para subsanarlo diseñando un equipo competitivo que sea duradero y actualizable.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como las que tienen los Mac Pro actuales.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cursos gratuitos de Hora del código del 5 al 11 de diciembre en las Apple Store</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/cursos-gratuitos-hora-del-codigo-del-5-al-11-diciembre-las-apple-store/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Nov 2016 15:49:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Angela Ahrendts]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Física]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[Hora del código]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Programación]]></category>
		<category><![CDATA[Swift Playgrounds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15897</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cursos-gratuitos-hora-del-codigo-del-5-al-11-diciembre-las-apple-store/">Cursos gratuitos de Hora del código del 5 al 11 de diciembre en las Apple Store</a></p>
<p>Apple ha anunciado que va a realizar cursos gratuitos sobre programación para niños del 5 al 11 de diciembre en todas las</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cursos-gratuitos-hora-del-codigo-del-5-al-11-diciembre-las-apple-store/">Cursos gratuitos de Hora del código del 5 al 11 de diciembre en las Apple Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cursos-gratuitos-hora-del-codigo-del-5-al-11-diciembre-las-apple-store/">Cursos gratuitos de Hora del código del 5 al 11 de diciembre en las Apple Store</a></p>
<div id="attachment_15902" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/21164423/Chico-en-Hora-del-Codigo-Apple.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15902" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/21164423/Chico-en-Hora-del-Codigo-Apple.jpg" alt="Chico en Hora del Codigo Apple" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-15902" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/21164423/Chico-en-Hora-del-Codigo-Apple.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/21164423/Chico-en-Hora-del-Codigo-Apple.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/21164423/Chico-en-Hora-del-Codigo-Apple.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15902" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.apple.com/newsroom/2016/11/free-hour-of-code-workshops-december-5-through-11-at-every-apple-store.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p></div>
<p><strong>Apple ha anunciado que va a realizar cursos gratuitos sobre programación para niños del 5 al 11 de diciembre en todas las Apple Store,</strong> incluidas las españolas.</p>
<p>Los cursos, llamados Hora del código, <strong>pretenden promover la programación entre los más pequeños con el apoyo de tutoriales adaptados a su nivel y un equipo técnico que pueda ejecutar ese código.</strong></p>
<p><span id="more-15897"></span></p>
<p>Apple ha colaborado junto a Code.org para realizar los cursos y estos van a ser impartidos, entre otros, en la nueva aplicación Swift Playgrounds que se introdujo en <a target="_blank"title="Nuevo iOS 10" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/">iOS 10</a>. Recordemos que Swift Playgrounds es <a target="_blank"href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/swift-playgrounds/id908519492?mt=8&amp;at=1010l9LC">una sencilla aplicación</a> por la que los más pequeños pueden aprender los conceptos básicos de la programación y aplicarlos a ejemplos menos conceptuales para aprenderlos con facilidad.</p>
<p><strong><a target="_blank"title="Angela Ahredts" href="www.macsfera.com/tag/angela-ahrendts">Angela Ahrendts</a>,</strong> Vicepresidenta senior de tiendas en Apple, ha comentado:</p>
<blockquote>
<p>Hora del código resalta nuestra visión de las Apple Store como lugares para que la comunidad se reúna, aprenda y se entretenga. Estamos muy orgullosos de introducir la aplicación Swift Playgoruds dentro de los talleres y encantados de trabajar de nuevo codo a codo con Code.org en esta importantísima iniciativa. Hora del código es una de las cosas más destacadas del año para nuestro equipo y las familias que visitan nuestras tiendas.</p>
</blockquote>
<p>Por su parte, <strong>Hadi Partovi,</strong> fundador de Code.org, ha dicho:</p>
<blockquote>
<p>Desde que empezamos Hora del código en 2013, Apple ha aumentado su participación y ha encontrado formas para introducir a más niños en la informática. La huella global que Apple ofrece a través de sus tiendas y su talentoso equipo ha atraído a cientos de niños, y con la introducción de La hora del código en Swift Playgrounds podemos introducir la programación mucho más.</p>
</blockquote>
<p><strong><a target="_blank"title="Craig Federighi" href="www.macsfera.com/tag/craig-federighi">Craig Federighi</a>,</strong> Vicepresidente senior de ingeniería del software de Apple, ha añadido:</p>
<blockquote>
<p>Programar es como cualquier otro lenguaje, cuanto más pronto estés expuesto a él, más exitoso serás. En una Apple Store, en clase o en tu casa con un iPad, Swift Playgrounds nos trae los conceptos de la programación real y confieren a la siguiente generación las cualidades que necesitan para expresar su creatividad.</p>
</blockquote>
<div id="attachment_15905" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/21164431/Tim-Cook-en-Hora-del-codigo.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15905" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/21164431/Tim-Cook-en-Hora-del-codigo.jpg" alt="Tim Cook en Hora del codigo" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-15905" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/21164431/Tim-Cook-en-Hora-del-codigo.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/21164431/Tim-Cook-en-Hora-del-codigo.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/21164431/Tim-Cook-en-Hora-del-codigo.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15905" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.apple.com/newsroom/2016/11/free-hour-of-code-workshops-december-5-through-11-at-every-apple-store.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p></div>
<h2 class="review no">Del 5 al 11 de diciembre</h2>
<p>De modo que, <strong>entre el 5 y el 11 de diciembre será posible acudir a nuestra Apple Store más cercana y recibir una clase de programación para nuestr@ hij@.</strong> Lo único que hay que hacer es registrarse a una hora que nos convenga y acudir ese día.</p>
<p>Aquí tenéis <a target="_blank"href="https://concierge.apple.com/workshops/R450/es_ES/">el enlace</a> para la Apple Store de Sol. Para acudir a otra tienda, basta con buscarla en el desplegable de <em>«Cambiar tienda»</em> y reservar a la hora que más nos convenga de las disponibles.</p>
<p>La iniciativa no es mala, a los niños les viene bien ir metiéndose en este mundillo que va a ir creciendo más y más, por ello, tal y como dice Federighi, <strong>cuanto antes empiecen mejor.</strong></p>
<div class="galerias medio" data-layout="21" style="visibility: hidden;">
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/21164425/Certificados-Ninos-en-Hora-del-Codigo-Apple.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/21164421/Ninos-en-Hora-del-Codigo-Apple.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/21164428/Chica-en-Hora-del-Codigo-Apple.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/newsroom/2016/11/free-hour-of-code-workshops-december-5-through-11-at-every-apple-store.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cursos-gratuitos-hora-del-codigo-del-5-al-11-diciembre-las-apple-store/">Cursos gratuitos de Hora del código del 5 al 11 de diciembre en las Apple Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Eddy Cue y Craig Federighi hablan sobre aprender de los errores de Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/eddy-cue-craig-federighi-hablan-aprender-los-errores-apple/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Aug 2016 11:44:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[Eddy Cue]]></category>
		<category><![CDATA[Entrevistas]]></category>
		<category><![CDATA[Mapas]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15150</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/eddy-cue-craig-federighi-hablan-aprender-los-errores-apple/">Eddy Cue y Craig Federighi hablan sobre aprender de los errores de Apple</a></p>
<p>Si ayer os recomendaba la nueva entrevista de Tim Cook en la que habla de los errores y el futuro de Apple,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/eddy-cue-craig-federighi-hablan-aprender-los-errores-apple/">Eddy Cue y Craig Federighi hablan sobre aprender de los errores de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/eddy-cue-craig-federighi-hablan-aprender-los-errores-apple/">Eddy Cue y Craig Federighi hablan sobre aprender de los errores de Apple</a></p>
<div id="attachment_15152" style="width: 1290px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/08/11134050/Craig-Federighi.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15152" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/08/11134050/Craig-Federighi.jpg" alt="Craig Federighi" width="1280" height="720" class="size-full wp-image-15152" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/08/11134050/Craig-Federighi.jpg 1280w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/08/11134050/Craig-Federighi.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/08/11134050/Craig-Federighi.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15152" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://joaocanziani.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">João Canziani</a></p></div>
<p>Si ayer os recomendaba <a target="_blank" title="Tim Cook sobre los principios, errores y futuro de Apple" href="www.macsfera.com/tim-cook-sobre-los-principios-errores-y-futuro-de-apple/" rel="noopener noreferrer">la nueva entrevista de Tim Cook en la que habla de los errores y el futuro de Apple</a>, <strong>hoy os vengo a recomendar la que han realizado Eddy Cue y Craig Federighi,</strong> ambos vicepresidentes de la compañía.</p>
<p><a target="_blank" href="http://www.fastcompany.com/3062596/tim-cooks-apple/eddie-cue-and-craig-federighi-open-up-about-learning-from-apples-failures" rel="noopener noreferrer">La entrevista</a> la realiza, al igual que la otra, FastCompany y <strong>en ella vemos a los dos vicepresidentes hablar de algunos errores cometidos por Apple, de la importancia y la dificultad del desarrollo de ciertos servicios de Apple y del liderazgo de Tim Cook frente a <a target="_blank" title="Steve Jobs" href="www.macsfera.com/tag/steve-jobs" rel="noopener noreferrer">Steve Jobs</a>.</strong></p>
<p>Para aquellos que se pregunten porqué Apple pone tanto énfasis a los mapas en <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">cada presentación de iOS</a>, la respuesta la encontrarán en esta entrevista. A modo de resumen, <strong>se podría decir que es un servicio mucho más importante para ellos que un simple mapa,</strong> y nos hace ver un poco el futuro de lo que quieren hacer con ellos.</p>
<p>Craig Federighi aporta un buen punto de vista sobre ello, ante la pregunta de si Mapas es algo más:</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Creo que ya lo es. Desde el punto de vista de Eddy, mientras que Mapas no es un producto rentable en sí mismo, es una plataforma. Sin duda es una importante característica en cuanto a la comodidad que te ofrece, pero Mapas es una plataforma en la cual muchos desarrolladores construyen sus proyectos. Si piensas en la movilidad en general, Mapas es un núcleo organizador de toda la estructura física del mundo en el que interactúas. Muchas, muchísimas aplicaciones de terceros, incluyen mapas: como forma de entender dónde estás respecto a otros, como forma de ordenar otro tipo de cosas, poner fotos en un mapa que te ayuden a revivir un viaje, saber cuándo te tienes que ir de un sitio a tiempo, o ver cuáles de tus amigos están cerca. Como nuestro sistema operativo, es una plataforma o una base, tener un mapa del mundo físico es la base para construir cualquier tipo de valor en la plataforma. Nuestra aplicación Mapas es sólo un cliente de esa plataforma subyacente que hay ahí.</p>
</blockquote>
<p>Como dije con la entrevista de Tim Cook, y en <a target="_blank" title="Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show" href="www.macsfera.com/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show/" rel="noopener noreferrer">otras entrevistas</a>, está genial ver cómo arrojan un poco más de luz acerca de la forma de trabajar en Apple, afrontar los errores y ver en qué se van a centrar y porqué.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/eddy-cue-craig-federighi-hablan-aprender-los-errores-apple/">Eddy Cue y Craig Federighi hablan sobre aprender de los errores de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 19 Jun 2016 14:56:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple File System]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 10]]></category>
		<category><![CDATA[John Gruber]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Mensajes]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<category><![CDATA[Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Swift]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS 3]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC16]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14995</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show/">Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show</a></p>
<p>John Gruber tiene un podcast llamado The Talk Show, y suele ser costumbre en él hacer un evento en directo el día</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show/">Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show/">Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show</a></p>
<p class="medio"><iframe src="https://player.vimeo.com/video/171186055?byline=0&#038;portrait=0" width="860" height="484" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe></p>
<p>John Gruber tiene un podcast llamado The Talk Show, y suele ser costumbre en él hacer un evento en directo el día después de la <a target="_blank" title="WWDC" href="www.macsfera.com/tag/wwdc" rel="noopener noreferrer">WWDC</a>. Este año ha traído dos invitados a hablar de las novedades, <strong>Craig Federighi y Phil Schiller estuvieron <a href="https://vimeo.com/171186055" target="_blank" rel="noopener noreferrer">en el evento</a> y ahora podemos disfrutar de la entrevista.</strong></p>
<p>En el evento, por supuesto, <strong>se habla de <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote de la WWDC16" href="www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/" rel="noopener noreferrer">todas las novedades de la WWDC16</a> y se abordan puntos más profundos en la toma de decisiones de Apple,</strong> sabiendo cómo funcionan algunas de las novedades y porqué son así.</p>
<p><span id="more-14995"></span></p>
<p>El episodio dura 1 hora y 20 minutos en la que los temas a tratar son:</p>
<ul>
<li><a target="_blank" title="Nuevo iOS 10 - Eliminar apps por defecto" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/?#eliminar-apps-por-defecto" rel="noopener noreferrer">Eliminación de las apps nativas</a> de <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">iOS 10</a></li>
<li><a target="_blank" title="Así será la App Store 2.0" href="www.macsfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/" rel="noopener noreferrer">La App Store 2.0</a></li>
<li><a target="_blank" title="Apple mantiene su compromiso de privacidad" href="www.macsfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/" rel="noopener noreferrer">Privacidad y seguridad</a>, más concretamente de la propiedad de desbloqueo del Mac con el <a target="_blank" title="Apple Watch" href="www.macsfera.com/tag/apple-watch" rel="noopener noreferrer">Apple Watch</a>, de las <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10 - Teclados inteligentes" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/?#teclados-inteligentes" rel="noopener noreferrer">nuevas propiedades inteligentes de iOS 10</a> y de Siri</li>
<li><a target="_blank" title="Nuevo iOS 10 - los mensajes cambiados al completo" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/?#los-mensajes-cambiados-al-completo" rel="noopener noreferrer">iMessages y sus extensiones</a>, tratando también alguna toma de decisión de <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10 - mejoras en la experiencia de usuario" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/?#mejoras-en-la-experiencia-de-usuario" rel="noopener noreferrer">la experiencia de usuario de iOS</a></li>
<li><a target="_blank" title="Nuevo watchOS 3" href="www.macsfera.com/nuevo-watchos-3/" rel="noopener noreferrer">watchOS 3</a> y sus aplicaciones rápidas</li>
<li><a target="_blank" title="Swift" href="www.macsfera.com/tag/swift" rel="noopener noreferrer">Swift</a> y su futuro</li>
<li>El nuevo portapapeles unificado de <a target="_blank" title="Nuevo macOS Sierra" href="www.macsfera.com/nuevo-macos-sierra/" rel="noopener noreferrer">macOS Sierra</a> y iOS 10</li>
<li>Y por último, el <a target="_blank" title="Adiós HFS+, hola Apple File System" href="www.macsfera.com/adios-hfs-hola-apple-file-system/" rel="noopener noreferrer">Apple File System</a>, el nuevo formato que adoptará Apple en todos sus productos</li>
</ul>
<p>Insisto, el episodio no repite lo mismo que la presentación de la WWDC, sino que profundiza más con detalles y toma de decisiones.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://daringfireball.net/thetalkshow/2016/06/17/ep-158" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Daring Fireball</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show/">Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple mantiene su compromiso de privacidad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 18 Jun 2016 10:47:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Cifrado]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[Datos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 10]]></category>
		<category><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category><![CDATA[Privacidad diferencial]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC16]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14971</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/">Apple mantiene su compromiso de privacidad</a></p>
<p>Un año más, la WWDC trajo un nuevo sistema operativo para el iPhone y el iPad, iOS 10 en este caso, y</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/">Apple mantiene su compromiso de privacidad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/">Apple mantiene su compromiso de privacidad</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123442/Privacy-WWDC16.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123442/Privacy-WWDC16.jpg" alt="Privacy WWDC16" width="2500" height="782" class="aligncenter size-full wp-image-14973" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123442/Privacy-WWDC16.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123442/Privacy-WWDC16.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123442/Privacy-WWDC16.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Un año más, la WWDC trajo un nuevo sistema operativo para el iPhone y el iPad, <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/">iOS 10</a> en este caso, <strong>y viene repleto de novedades inteligentes que a muchos nos preocuparían por temas de privacidad.</strong></p>
<p>El año pasado, <a target="_blank" title="Nuevo iOS 9" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-9/">iOS 9</a> pegó el gran salto en inteligencia que jamás se había visto en el sistema operativo. Y al presentar las novedades, Craig Federighi ya <a target="_blank" title="Apple y su compromiso con la privacidad" href="www.macsfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/">nos aclaró la política de privacidad de Apple</a> en ese momento.</p>
<p><span id="more-14971"></span></p>
<p>Este año, <strong>iOS ha demostrado ser más potente,</strong> hacer más cosas, sugerir información más personal y más sensible y, en definitiva, <strong>hacer saltar las alarmas a las personas que nos interesamos por la privacidad individual en la informática.</strong></p>
<p>Pero nuevamente, <strong>Federighi acabó la presentación dedicándose por completo a la privacidad y a cómo Apple había trabajado para mantenerla:</strong></p>
<blockquote>
<p>Nosotros creemos que deberíais tener buenas características y buena privacidad. Lo habéis exigido y nosotros nos estamos esforzando para traerlo.</p>
</blockquote>
<p>Para conseguirlo, se han basado en cuatro pilares:</p>
<h2>Cifrado de punto a punto</h2>
<div id="attachment_14974" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123644/Cifrado-punto-a-punto-Apple-WWDC16.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14974" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123644/Cifrado-punto-a-punto-Apple-WWDC16.jpg" alt="Cifrado punto a punto Apple WWDC16" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-14974" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123644/Cifrado-punto-a-punto-Apple-WWDC16.jpg 2040w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123644/Cifrado-punto-a-punto-Apple-WWDC16.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123644/Cifrado-punto-a-punto-Apple-WWDC16.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2040px) 100vw, 2040px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14974" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://live.theverge.com/apple-wwdc-2016-keynote-live-blog/" target="_blank">TheVerge</a></p></div>
<p>Como muchos otros servicios, <strong>Apple ha implementado el cifrado de punto a punto en muchas partes de sus aplicaciones y servicios.</strong> Las llamadas por FaceTime, los mensajes mandados por iMessages o el control de nuestros accesorios por la nueva aplicación Home, son un ejemplo de los sistemas que irán encriptados por la red para que nuestra privacidad se vea reforzada.</p>
<p>Esto nos permitirá comunicaciones más seguras y, lo que yo más temía cuando dijeron que la aplicación Home podría funcionar desde fuera de casa, <strong>más seguridad en el entorno del hogar.</strong> A nadie le gustaría que estando fuera de casa, y con un par de técnicas avanzadas, se pudiese obtener los detalles de la cámara de vídeo que tenemos instalada, o que tuviese la posibilidad de encender o apagar electrodomésticos inteligentes.</p>
<h2>Inteligencia local</h2>
<div id="attachment_14975" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123817/Inteligencia-local-WWDC16.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14975" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123817/Inteligencia-local-WWDC16.jpg" alt="Inteligencia local WWDC16" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-14975" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123817/Inteligencia-local-WWDC16.jpg 2040w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123817/Inteligencia-local-WWDC16.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18123817/Inteligencia-local-WWDC16.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2040px) 100vw, 2040px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14975" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://live.theverge.com/apple-wwdc-2016-keynote-live-blog/" target="_blank">TheVerge</a></p></div>
<p>Hemos visto cómo iOS 10 es mucho más inteligente, no solo a la hora de sugerir palabras o información, <strong>también analiza constantemente el contexto de las conversaciones</strong> para sugerir eventos o incluso analiza todas las imágenes para componer recuerdos en base a una temática o persona. Pues para garantizar toda esa privacidad, <strong>Apple ha trabajado para que esas características se realicen siempre en local, nunca fuera del terminal.</strong></p>
<p>De esta forma, toda la información se crea y se muestra en el dispositivo, sin necesidad de viajar a través de Internet para crearse en un servidor externo, etc.</p>
<h2>Sin vinculación al individuo</h2>
<div id="attachment_14976" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18124032/Sin-vinculacion-al-individuo.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14976" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18124032/Sin-vinculacion-al-individuo.jpg" alt="Sin vinculacion al individuo" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-14976" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18124032/Sin-vinculacion-al-individuo.jpg 2040w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18124032/Sin-vinculacion-al-individuo.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18124032/Sin-vinculacion-al-individuo.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2040px) 100vw, 2040px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14976" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://live.theverge.com/apple-wwdc-2016-keynote-live-blog/" target="_blank">TheVerge</a></p></div>
<p>Hay sistemas y características que no funcionarían sin Internet, eso supone hacer consultas a los servidores de Apple (para Siri, Spotlight, Mapas, etc.) y ellos lo saben, <strong>por eso se comprometen a no vincular ninguna búsqueda con el individuo que la realiza.</strong></p>
<p>Es decir, no se crea ningún perfil que vincula esa búsqueda con la persona que la ha realizado, <strong>simplemente se guarda la búsqueda realizada para que en futuras ocasiones sepan cómo la gente en general usa su servicio y pueden mejorarlo de cara al usuario,</strong> pero nunca vinculándolo esas búsquedas con el individuo.</p>
<h2>Privacidad diferencial</h2>
<div id="attachment_14977" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18124134/Privacidad-diferencial-WWDC16.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14977" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18124134/Privacidad-diferencial-WWDC16.jpg" alt="Privacidad diferencial WWDC16" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-14977" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18124134/Privacidad-diferencial-WWDC16.jpg 2040w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18124134/Privacidad-diferencial-WWDC16.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/18124134/Privacidad-diferencial-WWDC16.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2040px) 100vw, 2040px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14977" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://live.theverge.com/apple-wwdc-2016-keynote-live-blog/" target="_blank">TheVerge</a></p></div>
<p><strong>La privacidad diferencial es un concepto de las estadísticas y de la información analítica que usa matemáticas, muestreos e inyección de ruido para conseguir que la información individual pase a ser información colectiva</strong> permitiendo a la empresa analizar cierta información en grupo manteniendo la privacidad del individuo.</p>
<p>Básicamente, Apple recolecta cierta información de los individuos para que algunos de sus sistemas funcionen correctamente. Pero en vez de tratarla de forma individual, lo que hace es que, matemáticamente, <strong>la combina para que el resultado sea información de grupo y así poder analizarla como si de una población se tratase y no una persona en particular.</strong></p>
<p>Gracias a la privacidad diferencial, los servicios de búsqueda, Quicktype, etc. pueden funcionar con mucha más precisión sin vulnerar la privacidad del individuo.</p>
<hr />
<p><strong>Me gusta usar los servicios de Apple porque mi privacidad está asegurada.</strong> Eso es lo que me lleva a tener el correo con ellos, <a target="_blank" title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" href="www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/">a usar su servicio en la nube</a>, a usar sus mapas y a usar, en definitiva, la mayoría de cosas que me ofrecen que garantizan mi privacidad por su simple uso.</p>
<p>Estamos en una época en la que la información mueve mucho dinero y hay empresas que ofrecen un producto gratuito a cambio de esa recolección de información, e incluso hay usuarios que aceptan gratamente que se trate así su información <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. <strong>Pero para los que,</strong> como yo, <strong>no queremos que nuestros hábitos y usos sean analizados y comercializados</strong> (más allá de la mejora de la plataforma) <strong>nunca está demás que la empresa que usas salga,</strong> de nuevo, <strong>a decir que ellos no se dedican a eso.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/privacy/" target="_blank">Apple</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Cosa que no está nada mal siempre y cuando lo acepten a sabiendas.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/">Apple mantiene su compromiso de privacidad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple y su compromiso con la privacidad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Jun 2015 16:35:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[Datos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC15]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10868</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/">Apple y su compromiso con la privacidad</a></p>
<p>La presentación de la WWDC de 2015 trajo unas cuantas novedades para iOS 9. Parte de esas novedades estaban relacionadas con la</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/">Apple y su compromiso con la privacidad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/">Apple y su compromiso con la privacidad</a></p>
<p class="medio"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/13171453/Apple-sobre-la-privacidad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/13171453/Apple-sobre-la-privacidad.jpg" alt="Apple sobre la privacidad" width="1600" height="900" class="aligncenter size-full wp-image-10869" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/13171453/Apple-sobre-la-privacidad.jpg 1600w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/13171453/Apple-sobre-la-privacidad.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/13171453/Apple-sobre-la-privacidad.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1600px) 100vw, 1600px" /></a></p>
<p>La presentación de la <a href="www.macsfera.com/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio/" title="La WWDC de 2015 se celebrará del 8 al 12 de junio" target="_blank">WWDC de 2015</a> trajo unas cuantas novedades para iOS 9. <strong>Parte de esas novedades estaban relacionadas con la inteligencia del sistema y los datos que este almacena.</strong> Nuestros datos.</p>
<p>De esta forma, el sistema aprende de nuestros hábitos, analiza nuestros emails buscando posibles contactos, nos sugiere actividades, crea eventos en nuestro calendario en base a la información de mensajes y correos, nos sugiere rutas para ir de un lado a otro e incluso sabe distinguir personas en las imágenes. A mí todo esto me daría bastante respeto <strong>de no ser por el compromiso que ha asumido Apple ante esta situación.</strong></p>
<p><span id="more-10868"></span></p>
<p>Y es ahí dónde la empresa supo estar a la altura porque tienen las cosas muy claras: <strong>venden hardware y software, no nuestros datos.</strong> Craig Federighi, <a href="www.macsfera.com/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc/" title="Habrá streaming oficial de la keynote de la WWDC" target="_blank">en el escenario del evento</a> mientras presentaba las <a href="www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" title="Nuevo OS X El Capitan" target="_blank">novedades de OS X</a> y iOS, aseguró que las peticiones que se hagan para obtener o procesar información serían anónimas, sin estar asociadas con nuestro ID de Apple, con un número de identificación anónimo, sin estar vinculado con otros servicios de Apple ni compartidos con empresas de terceros.</p>
<blockquote>
<p>No nos importan vuestros emails, vuestras fotos o vuestros contactos en la nube para aprender cosas sobre vosotros. Sinceramente, no queremos saberlo. Todo esto se hace en el dispositivo y se queda en el dispositivo bajo vuestro control. Y si tenemos que sacar esa información —como para obtener el tráfico– es anónimo, no está asociado con el ID de Apple, no está vinculado con otros servicios de Apple y no es compartido con terceras personas. ¿Por qué haríamos eso? Vosotros tenéis el control.</p>
</blockquote>
<p>Un poco de humor a la hora de explicarlo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, con pulla incluida para las empresas —Google— que aprovechan sus productos para recolectar información sobre sus usuarios, aunque estos productos sean gratuitos. <strong>Apple en ese sentido se cubre las espaldas porque no es su forma de ganar dinero.</strong> Ellos venden hardware y software <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, y no quieren que pensemos que se pueden dedicar a ello por muy inteligentes que sean sus dispositivos.</p>
<p class="medio"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/13171530/Privacidad-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/13171530/Privacidad-de-Apple.jpg" alt="Privacidad de Apple" width="2500" height="1668" class="aligncenter size-full wp-image-10870" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/13171530/Privacidad-de-Apple.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/13171530/Privacidad-de-Apple.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/13171530/Privacidad-de-Apple.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>He de admitir que cuando iban saliendo <a href="www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" title="Nuevo iOS 9" target="_blank">las novedades</a> me preocupaba precisamente ese hecho, el uso de mis datos. Estoy tan acostumbrado a que las empresas recopilen mi información y la utilicen para ganar dinero a cambio de la tecnología que me ofrecen, <strong>que hay veces en las que alguien tiene que hacerte ver que no,</strong> que ellos no se dedican a eso, sino a otras cosas distintas. <strong>Y ese es el caso de Apple.</strong></p>
<p>Así que yo, por mi parte, disfrutaré con todas estas novedades sabiendo que mi privacidad está siendo respetada y que sólo se usará como mucho para mejorar los servicios que uso, anónimamente.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/privacy/" target="_blank">Apple</a></span></p>
<p><span class="source">Imágenes</span> <span class="via"><a href="http://live.theverge.com/apple-wwdc-2015-liveblog/" target="_blank">The Verge</a></span> <span class="via"><a href="https://flic.kr/p/qi38cL" target="_blank">Jonas Smith</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Craig presenta la nueva política con un tono jocoso.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque cada vez venden menos software como tal, se están centrando ahora en la unión del hardware con el software.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/">Apple y su compromiso con la privacidad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen de la keynote del 22 de octubre</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Oct 2013 21:13:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[Eddy Cue]]></category>
		<category><![CDATA[GarageBand]]></category>
		<category><![CDATA[iLife]]></category>
		<category><![CDATA[iMovie]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 7]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Air]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Mini]]></category>
		<category><![CDATA[iPhoto]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Radio]]></category>
		<category><![CDATA[iWork]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro Retina]]></category>
		<category><![CDATA[Mavericks]]></category>
		<category><![CDATA[Numbers]]></category>
		<category><![CDATA[Octubre]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Mavericks]]></category>
		<category><![CDATA[Pages]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10093</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre/">Resumen de la keynote del 22 de octubre</a></p>
<p>Ayer se celebró la keynote del 22 de octubre en San Francisco y estuvo repleta de presentaciones, aquí tenéis un breve resumen</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre/">Resumen de la keynote del 22 de octubre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre/">Resumen de la keynote del 22 de octubre</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/10/We-still-have-a-lot-to-cover.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/10/We-still-have-a-lot-to-cover.jpg" alt="We still have a lot to cover" width="710" height="507" class="aligncenter size-full wp-image-10094" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/10/We-still-have-a-lot-to-cover.jpg 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/10/We-still-have-a-lot-to-cover-300x214.jpg 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p>Ayer se celebró la <strong><a href="www.macsfera.com/keynote-de-apple-el-22-de-octubre/" title="Keynote de Apple el 22 de octubre" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote del 22 de octubre</a></strong> en San Francisco y estuvo repleta de presentaciones, <strong>aquí tenéis un breve resumen de todos los puntos tratados.</strong></p>
<p><span id="more-10093"></span></p>
<p>Como cada keynote, <strong>Tim Cook hizo un repaso por los datos más relevantes de la empresa.</strong> Empezamos con los nueve millones de iPhones vendidos en un solo fin de semana, el 64% de los dispositivos iOS ya tiene la última versión iOS 7 y <strong>iTunes Radio</strong> ya cuenta con veinte millones de usuarios que han escuchado mil millones de canciones en EE.UU. La App Store ya tiene un millón de aplicaciones que han sido descargadas sesenta mil millones de veces aportando trece mil millones de dólares a los desarrolladores.</p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/10/OS-X-Mavericks-disponible-gratuitamente.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/10/OS-X-Mavericks-disponible-gratuitamente.png" alt="OS X Mavericks disponible gratuitamente" width="710" height="354" class="aligncenter size-full wp-image-10095" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/10/OS-X-Mavericks-disponible-gratuitamente.png 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/10/OS-X-Mavericks-disponible-gratuitamente-300x150.png 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p><strong>Craigh Federighi subió al escenario para perfilar <a href="www.macsfera.com/tag/os-x-mavericks" title="OS X Mavericks" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OS X Mavericks</a>,</strong> la última versión de OS X que ahorra una hora de batería, potencia la eficiencia y reduce el uso de los componentes con el fin de que todo vaya más rápido. <strong>Podéis ver <a href="www.macsfera.com/os-x-mavericks-la-nueva-version-del-sistema-operativo/" title="OS X Mavericks, la nueva versión del sistema operativo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">todas las novedades</a> en el artículo que preparamos hace unos meses.</strong> La noticia del evento fue que <strong><a href="www.macsfera.com/os-x-mavericks-disponible-hoy-y-gratis/" title="OS X Mavericks disponible hoy y gratis" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mavericks ya está disponible de forma gratuita</a>.</strong></p>
<p><strong>Phil Schiller relevó el show presentando los <a href="www.macsfera.com/nuevos-macbook-pro-mas-finos-ligeros-rapidos-y-baratos/" title="Nuevos MacBook Pro más finos, ligeros, rápidos y baratos" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevos modelos del MacBook Pro Retina</a></strong> con procesadores Haswell, reducción de peso y tamaño, aumento de batería y reducción de precio. También se dio <strong><a href="www.macsfera.com/los-mac-pro-disponibles-en-diciembre-empezando-en-2999-dolares/" title="Los Mac Pro disponibles en diciembre empezando en 2999 dólares (3.049 euros)" target="_blank" rel="noopener noreferrer">precio final y fecha aproximada de salida</a> al nuevo y rediseñado Mac Pro</strong> que será en diciembre por 3.049 euros en el modelo más básico.</p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/10/Nuevas-versiones-iLife-y-iWork.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/10/Nuevas-versiones-iLife-y-iWork.png" alt="Nuevas versiones iLife y iWork" width="710" height="115" class="aligncenter size-full wp-image-10097" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/10/Nuevas-versiones-iLife-y-iWork.png 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/10/Nuevas-versiones-iLife-y-iWork-300x49.png 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p><strong>Eddy Cue salió a presentar las renovadas versiones de <a href="www.macsfera.com/nueva-version-de-ilife-totalmente-redisenada-y-gratis-para-nuevos-usuarios/" title="Nueva versión de iLife totalmente rediseñada y gratis para nuevos usuarios" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iLife</a></strong> (iPhoto, iMovie y GarageBand) <strong>y <a href="www.macsfera.com/nueva-version-de-iwork-con-rediseno-incluido-y-nuevas-funcionalidades/" title="Nueva versión de iWork con rediseño incluido y nuevas funcionalidades" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iWork</a></strong> (Pages, Numbers y Keynote). Esta renovación no solo incluye un cambio de diseño, también incorporan nuevas funcionalidades que nos agradarán a todos.</p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/10/iPad-Air.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/10/iPad-Air.png" alt="iPad Air" width="710" height="399" class="aligncenter size-full wp-image-10098" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/10/iPad-Air.png 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/10/iPad-Air-300x169.png 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p>Por último, <strong>Tim Cook volvió al escenario para presentar las nuevas generaciones del iPad.</strong> El iPad Air, la quinta versión del iPad de 9,7 pulgadas estrena nuevo diseño con reducción de marco lateral, tamaño y peso, incluye el nuevo procesador A7 de 64 bits y está disponible en blanco, plateado, gris espacial y negro. El iPad mini por fin adapta la tecnología retina en su pantalla y el chip A7.</p>
<p>Como vemos, una keynote repleta de novedades tanto de software como de hardware que <strong>probablemente cierre el año de eventos en Apple.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre/">Resumen de la keynote del 22 de octubre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Grandes cambios en la gestión interna de los departamentos de Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/grandes-cambios-en-la-gestion-interna-de-los-departamentos-de-apple/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Oct 2012 22:49:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Bob Mansfield]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[Departamentos]]></category>
		<category><![CDATA[Eddy Cue]]></category>
		<category><![CDATA[Gestión]]></category>
		<category><![CDATA[John Browett]]></category>
		<category><![CDATA[Jony Ive]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Scott Forstall]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7838</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/grandes-cambios-en-la-gestion-interna-de-los-departamentos-de-apple/">Grandes cambios en la gestión interna de los departamentos de Apple</a></p>
<p>Apple ha hecho grandes cambios en la gestión de la empresa de manera interna. Jonathan Ive, Bob Mansfield, Eddy Cue y Craig</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/grandes-cambios-en-la-gestion-interna-de-los-departamentos-de-apple/">Grandes cambios en la gestión interna de los departamentos de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/grandes-cambios-en-la-gestion-interna-de-los-departamentos-de-apple/">Grandes cambios en la gestión interna de los departamentos de Apple</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/10/Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/10/Apple.jpg" alt="Apple" title="Apple" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-7839" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/10/Apple.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/10/Apple-300x188.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong><a href="www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a> ha hecho grandes cambios en la gestión de la empresa de manera interna. Jonathan Ive, Bob Mansfield, Eddy Cue y Craig Federighi pasarán a tener más participación en lo que a hardware, software y otros equipos de servicios</strong> se refiere. Por otro lado <strong>Scott Forstall y John Browett dejarán el próximo año la empresa.</strong></p>
<p><span id="more-7838"></span></p>
<p>Pocos detalles se han sabido de la ida de <strong>Forstall</strong>, pero si sabemos que <strong><a href="www.macsfera.com/scott-forstall-vendio-el-95-de-sus-acciones-por-387-millones-de-dolares/" title="Scott Forstall vendió el 95% de sus acciones por 38,7 millones de dólares" target="_blank" rel="noopener noreferrer">vendió el 95% de sus acciones</a></strong> el pasado mes de mayo. El comunicado revela que servirá como asesor del CEO <strong>Tim Cook</strong> quien ha añadido:</p>
<blockquote><p>Estamos en uno de los periodos más proliferadores de la innovación y los nuevos productos en la historia de Apple. Los magníficos productos que hemos introducido en septiembre y octubre, el iPhone 5, iOS 6, iPad Mini, iPad, <strong><a href="www.macsfera.com/imac-de-2012-su-diseno-al-detalle/" title="iMac de 2012. Su diseño al detalle" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iMac</a></strong>, <strong><a href="www.macsfera.com/macbook-pro-con-pantalla-retina-de-13-su-diseno-al-detalle/" title="MacBook Pro con Pantalla Retina de 13″. Su diseño al detalle" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacBook Pro</a></strong>, iPod Touch, iPod nano y muchas de nuestras aplicaciones, solo han podido ser creadas en Apple y son el resultado directo de nuestro enfoque implacable en la estrecha integración de hardware, software y servicios.</p></blockquote>
<p>Por ese motivo <strong>Jonathan Ive</strong> tendrá el liderazgo y la dirección del departamento que se encarga del diseño de las interfaces humanas de toda la empresa. <strong>Eddy Cue</strong> asumirá responsabilidad adicional de Siri y Mapas. <strong>Craig Federighi</strong> se encargará de llevar tanto iOS como <strong>OS X</strong>.  <strong>Bob Mansfield</strong> estará al mando de un nuevo grupo que combina todos los equipos inalámbricos de <strong>Apple</strong> a través de una organización que fomentará la innovación a un nivel más elevado.</p>
<p>Otra de las bajas es la de <strong>John Browett</strong>, <strong><a href="www.macsfera.com/john-browett-es-el-nuevo-responsable-de-apple-retail/" title="John Browett es el nuevo responsable de Apple Retail" target="_blank" rel="noopener noreferrer">se unió a la empresa a principios de año</a></strong> pero ha tenido que abandonarla por motivos que se desconocen, por ahora no tiene sustituto pero se está buscando.</p>
<p><strong>Grandes cambios se han hecho en los ajustes internos de Apple</strong> que traeran ciertas consecuencias, consecuencias que veremos en un futuro.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.apple.com/pr/library/2012/10/29Apple-Announces-Changes-to-Increase-Collaboration-Across-Hardware-Software-Services.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/grandes-cambios-en-la-gestion-interna-de-los-departamentos-de-apple/">Grandes cambios en la gestión interna de los departamentos de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Riccio Dan y Craig Federighi se unen al consejo de administración de Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/riccio-dan-y-craig-federighi-se-unen-al-consejo-de-administracion-de-apple/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Aug 2012 12:15:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Ariba]]></category>
		<category><![CDATA[Bob Mansfield]]></category>
		<category><![CDATA[Consejo de Administración]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[NeXT]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Riccio Dan]]></category>
		<category><![CDATA[Vicepresidente senior de hardware de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Vicepresidente senior de software Mac]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7253</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/riccio-dan-y-craig-federighi-se-unen-al-consejo-de-administracion-de-apple/">Riccio Dan y Craig Federighi se unen al consejo de administración de Apple</a></p>
<p>Riccio Dan, vicepresidente del equipo ejecutivo de ingeniería de hardware de Apple, y Craig Fereighi, Vicepresidente senior de software Mac, se han</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/riccio-dan-y-craig-federighi-se-unen-al-consejo-de-administracion-de-apple/">Riccio Dan y Craig Federighi se unen al consejo de administración de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/riccio-dan-y-craig-federighi-se-unen-al-consejo-de-administracion-de-apple/">Riccio Dan y Craig Federighi se unen al consejo de administración de Apple</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Craig-Federighi-y-Riccio-Dan-se-unen-al-consejo-de-administración-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Craig-Federighi-y-Riccio-Dan-se-unen-al-consejo-de-administración-de-Apple.jpg" alt="Craig Federighi y Riccio Dan se unen al consejo de administración de Apple" title="Craig Federighi y Riccio Dan se unen al consejo de administración de Apple" width="550" height="361" class="aligncenter size-full wp-image-7254" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Craig-Federighi-y-Riccio-Dan-se-unen-al-consejo-de-administración-de-Apple.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Craig-Federighi-y-Riccio-Dan-se-unen-al-consejo-de-administración-de-Apple-300x197.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Riccio Dan</strong>, vicepresidente del equipo ejecutivo de ingeniería de hardware de <strong><a href="www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong>, y <strong>Craig Fereighi</strong>, Vicepresidente senior de software <strong>Mac</strong>, <strong>se han unido al consejo de administración de la empresa.</strong></p>
<p><span id="more-7253"></span></p>
<p><strong>Riccio</strong> dirigirá la división del <strong>Mac</strong>, iPhone, iPad y iPod respecto al hardware de los equipos, ha sido fundamental para el desarrollo del iPad desde su primera generación. Se unió a la empresa en 1998 como vicepresidente de diseño de producto y desde entonces ha colaborado en el desarrollo de los diferentes equipos.</p>
<p><strong>Federighi</strong> seguirá siendo responsable del desarrollo de <strong><a href="www.macsfera.com/tag/os-x" title="OS X" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OS X</a></strong> para <strong>Apple</strong> y distintos temas relacionados. Trabajó para NeXT y luego para <strong>Apple</strong> aunque de ahí se fue a Ariba donde pasó una década. Finalmente volvió a <strong>Apple</strong> para consolidar su puesto desarrollando su papel de ingeniero.</p>
<p>Además, <strong>Apple ha conseguido que Bob Mansfield,</strong> que anunció su jubilación a principios de verano, <strong>se quede en la empresa trabajando en futuros productos para la empresa.</strong></p>
<p>Vía | <a href="http://www.apple.com/pr/library/2012/08/27Craig-Federighi-Apples-Vice-President-of-Mac-Software-Engineering-Dan-Riccio-Apples-Vice-President-of-Hardware-Engineering-Join-Apples-Executive-Team-as-Senior-Vice-Presidents.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/riccio-dan-y-craig-federighi-se-unen-al-consejo-de-administracion-de-apple/">Riccio Dan y Craig Federighi se unen al consejo de administración de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen Keynote 11 de junio de apertura de la WWDC</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-keynote-11-de-junio-de-apertura-de-la-wwdc/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Jun 2012 15:48:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 6]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Air]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Nuevo MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Retina]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<category><![CDATA[Retina Display]]></category>
		<category><![CDATA[Scott Forstall]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC 2012]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6812</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-keynote-11-de-junio-de-apertura-de-la-wwdc/">Resumen Keynote 11 de junio de apertura de la WWDC</a></p>
<p>La keynote del 11 de junio de apertura de la WWDC ya ha pasado y aquí, como siempre, os traemos el resumen</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-keynote-11-de-junio-de-apertura-de-la-wwdc/">Resumen Keynote 11 de junio de apertura de la WWDC</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-keynote-11-de-junio-de-apertura-de-la-wwdc/">Resumen Keynote 11 de junio de apertura de la WWDC</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Keynote-de-Apple-WWDC.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Keynote-de-Apple-WWDC.png" alt="Keynote de Apple WWDC" title="Keynote de Apple WWDC" width="550" height="364" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>La <strong><a href="www.macsfera.com/keynote-de-la-wwdc-el-lunes-11-de-junio/" title="Keynote de la WWDC el lunes 11 de junio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote del 11 de junio de apertura de la WWDC</a></strong> ya ha pasado y aquí, como siempre, os traemos el resumen de todas las novedades presentadas.</p>
<p><span id="more-6812"></span></p>
<p>El evento empezón con <strong>Siri contando algunos chistes</strong> (bastante graciosos a mi parecer) y seguidamente apareció <strong><a href="www.macsfera.com/tag/tim-cook" title="Tim Cook" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tim Cook</a></strong> el cual planteó la semana de talleres y charlas de la <strong>WWDC</strong>.. El primer tema que trató, como es habitual, fueron las cifras de la empresa, en este caso de la <strong>App Store</strong>.</p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/La-App-Store-en-32-países-más.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/La-App-Store-en-32-países-más.jpg" alt="La App Store en 32 países más" title="La App Store en 32 países más" width="550" height="364" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p><strong>La App Store tiene más de 400 millones de cuentas con un método de pago,</strong> más de 650.000 aplicaciones y 225.000 hechas para el iPad, se han superado los 30 billones de descargas y se han entregado más de 5 mil millones de dólares a los desarrolladores. Como buena novedad destaca la <strong>adición de la tienda a 32 nuevos países</strong> (los que están en azul clarito son los que faltan).</p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/MacBook-Air-MacBook-Pro-y-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/MacBook-Air-MacBook-Pro-y-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.jpg" alt="MacBook Air, MacBook Pro y MacBook Pro Pantalla Retina" title="MacBook Air, MacBook Pro y MacBook Pro Pantalla Retina" width="550" height="364" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Tras agradecer un montón a los desarrolladores su trabajo, <strong>Cook</strong> invitó a <strong>Phil Schiller</strong> a que saliese. Phil fue al grano y presentó la <strong><a href="www.macsfera.com/nuevos-macbook-air-y-macbook-pro-con-procesadores-ivy-bridge/" title="Nuevos MacBook Air y MacBook Pro con procesadores Ivy Bridge" target="_blank" rel="noopener noreferrer">actualización de los MacBook Air y MacBook Pro</a></strong> e introdujo el <strong><a href="www.macsfera.com/apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro/" title="Apple introduce la nueva generación de los MacBook Pro" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevo MacBook Pro con pantalla retina</a></strong>.</p>
<p>Tras esta novedad, <strong>Schiller invitó a Craig Federighi al escenario para hablar de las novedades de OS X Mountain Lion</strong> que <a href="www.macsfera.com/os-x-10-8-mountain-lion-nuevo-sistema-operativo-para-mac/" title="OS X 10.8 Mountain Lion: nuevo sistema operativo para Mac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ya anunciaron en febrero</a> y ya de paso incluir algunas otras características como integración con Facebook o la nueva aplicación <strong>Power Nap</strong> que actualiza nuestro email, contactos, calendario, sistema, etc, cuando está suspendido. <strong><a href="www.macsfera.com/os-x-mountain-lion-disponible-en-julio-por-1999-dolares/" title="OS X Mountain Lion disponible en Julio por 19,99 dólares" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mountain Lion se venderá por 15,99 euros en el mes de julio</a></strong>.</p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Características-iOS-6.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Características-iOS-6.jpg" alt="Características iOS 6" title="Características iOS 6" width="550" height="364" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Después de hablar de los <strong>Mac</strong> le tocaba el turno a <strong>iOS</strong> presentado por <strong>Scott Forstall</strong>, no se introdujo ningún dispositivo nuevo pero si <strong>se habló de iOS 6 y todas las mejoras que integraría</strong> como una nueva aplicación de mapas, <strong>Siri en español y con nuevas temáticas,</strong> integración con Facebook, nuevo concepto de Fotos en streaming, Passbook (aplicación que ayuda a llevar nuestras «tarjetas» en el iPhone).</p>
<p>También se permite FaceTime sobre 3G, nuevas características en la aplicación de móvil, posibilidad de insertar fotos y vídeos en Mail, un nuevo Safari más rápido y con sincronización de pestañas con otros dispositivos y por último <strong>más accesibilidad para facilitar el trabajo a los discapacitados.</strong></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Tim-Cook-despidiendo-la-Keynote-del-11-de-junio-WWDC.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Tim-Cook-despidiendo-la-Keynote-del-11-de-junio-WWDC.jpg" alt="Tim Cook despidiendo la Keynote del 11 de junio WWDC" title="Tim Cook despidiendo la Keynote del 11 de junio WWDC" width="550" height="364" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>En general <strong>una keynote cargada de novedades en una amplia gama de los dispositivos y servicios de la empresa.</strong> Para obtener más información acerca de los productos de los <strong>Mac</strong> podéis seguir los enlaces adjuntos y para obtener toda la información de las novedades de iOS podéis ver un enlace a la web de <strong>Apple</strong> más abajo.</p>
<p>Más info iOS | <a href="http://www.apple.com/es/ios/ios6/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a><br />
Imágenes | <a href="http://live.theverge.com/wwdc-2012-live-blog/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TheVerge</a> </p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-keynote-11-de-junio-de-apertura-de-la-wwdc/">Resumen Keynote 11 de junio de apertura de la WWDC</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
