{"id":6849,"date":"2012-06-11T21:51:52","date_gmt":"2012-06-11T19:51:52","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6849"},"modified":"2021-10-17T14:53:31","modified_gmt":"2021-10-17T12:53:31","slug":"adios-al-macbook-pro-de-17-pulgadas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-al-macbook-pro-de-17-pulgadas\/","title":{"rendered":"Adi\u00f3s al MacBook Pro de 17 pulgadas"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/No-m\u00e1s-MacBook-Pro-17-pulgadas.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/No-m\u00e1s-MacBook-Pro-17-pulgadas.png\" alt=\"No m\u00e1s MacBook Pro 17 pulgadas\" title=\"No m\u00e1s MacBook Pro 17 pulgadas\" width=\"550\" height=\"339\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6850\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/No-m\u00e1s-MacBook-Pro-17-pulgadas.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/No-m\u00e1s-MacBook-Pro-17-pulgadas-300x185.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-air-y-macbook-pro-con-procesadores-ivy-bridge\/\" title=\"Nuevos MacBook Air y MacBook Pro con procesadores Ivy Bridge\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">renovaci\u00f3n de los nuevos MacBook Pro<\/a><\/strong> y la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro\/\" title=\"Apple introduce la nueva generaci\u00f3n de los MacBook Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">presentaci\u00f3n de un nuevo MacBook Pro con pantalla Retina<\/a><\/strong>, <strong>Apple<\/strong> <strong>ha decidido retirar de sus tiendas el modelo de 17 pulgadas que formaba la familia Pro.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Tal vez por sus <strong>escasas ventas<\/strong> o porque <strong>el ordenador era muy grand<\/strong>e para ser un port\u00e1til, pero <strong>Apple<\/strong> ha decidido no continuar vendiendo el modelo m\u00e1s grande de todos, <strong>el MacBook Pro de 17 pulgadas.<\/strong><\/p>\n<p>No se descarta que se pueda comprar todav\u00eda en tiendas f\u00edsicas, pero <strong>en la tienda online no hay rastro de dicho modelo  y eso nos lleva a pensar que tampoco le quedar\u00e1 mucho tiempo en dichas tiendas.<\/strong> La verdad es que como ya he comentado, el ordenador era enorme para ser un port\u00e1til y no muy c\u00f3modo para el transporte.<\/p>\n<p>Este modelo <strong>apareci\u00f3 por primera vez en 2003<\/strong> cuando se lanz\u00f3 el <strong>PowerBook G4<\/strong>, se ha ido actualizando poco a poco con nuevos procesadores y nuevos dise\u00f1os, pero <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha decidido que es momento para que dejen de comercializarlo.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2012\/06\/11\/apple-quietly-discontinues-macbook-pro-17\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con la renovaci\u00f3n de los nuevos MacBook Pro y la presentaci\u00f3n de un nuevo MacBook Pro con pantalla Retina, Apple ha decidido<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6850,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[2206,1442,2208,2221,2210,2230,1579],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Adi\u00f3s al MacBook Pro de 17 pulgadas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El MacBook Pro de 17 pulgadas ha dejado de aparecer en la tienda oficial online de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-al-macbook-pro-de-17-pulgadas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Adi\u00f3s al MacBook Pro de 17 pulgadas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El MacBook Pro de 17 pulgadas ha dejado de aparecer en la tienda oficial online de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-al-macbook-pro-de-17-pulgadas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-06-11T19:51:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T12:53:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/No-m\u00e1s-MacBook-Pro-17-pulgadas.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-al-macbook-pro-de-17-pulgadas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/No-m\\u00e1s-MacBook-Pro-17-pulgadas.png\",\"width\":550,\"height\":339,\"caption\":\"No m\\u00e1s MacBook Pro 17 pulgadas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-al-macbook-pro-de-17-pulgadas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-al-macbook-pro-de-17-pulgadas\/\",\"name\":\"Adi\\u00f3s al MacBook Pro de 17 pulgadas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-al-macbook-pro-de-17-pulgadas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-06-11T19:51:52+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T12:53:31+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El MacBook Pro de 17 pulgadas ha dejado de aparecer en la tienda oficial online de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-al-macbook-pro-de-17-pulgadas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6849"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6849"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6849\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17719,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6849\/revisions\/17719"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6850"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6849"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6849"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6849"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}