{"id":11289,"date":"2015-07-22T11:05:13","date_gmt":"2015-07-22T10:05:13","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11289"},"modified":"2023-01-29T12:26:48","modified_gmt":"2023-01-29T11:26:48","slug":"sobre-las-resenas-negativas-en-la-app-store-durante-las-betas-de-ios-y-os-x","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/sobre-las-resenas-negativas-en-la-app-store-durante-las-betas-de-ios-y-os-x\/","title":{"rendered":"Sobre las rese\u00f1as negativas en la App Store durante las betas de iOS y OS X"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Mala-resena-por-compatibilidad-con-beta.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Mala-resena-por-compatibilidad-con-beta.jpg\" alt=\"Mala resena por compatibilidad con beta\" width=\"976\" height=\"638\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11297\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Mala-resena-por-compatibilidad-con-beta.jpg 976w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Mala-resena-por-compatibilidad-con-beta-300x196.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 976px) 100vw, 976px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si llev\u00e1is unos a\u00f1os con iOS y OS X como vuestros sistemas operativos principales os habr\u00e9is percatado de que, durante la \u00e9poca en la que Apple publica betas de dichos sistemas, <strong>las rese\u00f1as de la App Store muestran un descontento generalizado porque <em>\u201cno son compatibles con la beta del sistema\u201d<\/em>.<\/strong><\/p>\n<p>Esto ocurre cuando el que instala la beta es una persona que no es desarrollador. S\u00f3lo quiere la nueva versi\u00f3n del sistema para probar las novedades y disfrutar del d\u00eda a d\u00eda de una versi\u00f3n inestable e inacabada y por ello, sin conocimiento alguno de c\u00f3mo funcionan las cosas, <strong>baja la puntuaci\u00f3n de las aplicaciones porque no son compatibles con el sistema que est\u00e1 usando.<\/strong><\/p>\n<p>Federico Viticci <a href=\"http:\/\/www.macstories.net\/stories\/on-negative-app-store-reviews-during-betas-of-ios-and-os-x\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">habla sobre<\/a> este fat\u00eddico suceso implorando a que los usuarios dejen de hacerlo mientras que Apple no aporte una soluci\u00f3n. Adem\u00e1s, arroja un poco de luz sobre porqu\u00e9 ocurre esto y c\u00f3mo los desarrolladores no pueden hacer nada ante ello.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>De nuevo: no es que tu aplicaci\u00f3n favorita no se haya actualizado con compatibilidad hacia iOS 9 y El Capitan porque el desarrollador est\u00e1 entretenido contando sus millones o porque se haya olvidado de ti. Los desarrolladores no tienen todav\u00eda las herramientas necesarias para mandar actualizaciones con soporte para iOS 9 y El Capitan. No hay nada que ellos puedan hacer. No es su culpa.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>se queja de que lleva viendo este problema 6 a\u00f1os.<\/strong> \u00c9l colabora muy de cerca con desarrolladores, sus aplicaciones, y sus betas, sabe de buena mano la frustraci\u00f3n que tienen encima y por ello aporta varios consejos para evitar que esto pase. Razones para que un usuario no valore negativamente una aplicaci\u00f3n por no ser compatible con una beta <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"00000000572a90a8000000005c64478e_11289\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000572a90a8000000005c64478e_11289\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000572a90a8000000005c64478e_11289\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Aunque el mero hecho de decirte que los desarrolladores no pueden enviar ninguna actualizaci\u00f3n a la App Store porque \u00e9sta no es capaz de soportarla creo que es suficiente.<\/span>.<\/p>\n<p>Por suerte, estos consejos se quedan en nada m\u00e1s que consejos porque hoy hemos sabido que <strong>Apple,<\/strong> por fin, <strong><a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2015\/07\/22\/ios-9-beta-app-store-reviews-disabled\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ha desactivado<\/a> las reviews que se puedan hacer a una aplicaci\u00f3n desde una beta,<\/strong> aunque no al 100%. No es posible escribir una rese\u00f1a, pero si dejar una valoraci\u00f3n con el sistema de estrellas.<\/p>\n<p>Con la posibilidad de que usuarios normales se instalasen la beta ya deb\u00eda de haber un filtro para que esto no ocurriese, pero con la salida de betas p\u00fablicas que cualquiera puede instalar, deber\u00eda ser algo obligatorio porque no es justo para los desarrolladores. Y por fin lo es.<\/p>\n<p>Y mucho ojo, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-importancia-de-dejar-una-resena-de-una-aplicacion\/\" title=\"La importancia de dejar una rese\u00f1a de una aplicaci\u00f3n\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">es importante dejar rese\u00f1as<\/a> ya sean positivas o negativas. Pero hay que escribirlas cuando estemos en una versi\u00f3n oficial del sistema operativo, no cuando se trata de una versi\u00f3n de prueba.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Si llev\u00e1is unos a\u00f1os con iOS y OS X como vuestros sistemas operativos principales os habr\u00e9is percatado de que, durante la \u00e9poca<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11297,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[37,39,2123,2209],"tags":[2205,2214,2215,654,2125,9,18,174,585],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Sobre las rese\u00f1as negativas en la App Store durante las betas de iOS y OS X<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que critica las rese\u00f1as negativas que aparecen en la App Store porque no son compatibles con las betas de iOS u OS X.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sobre-las-resenas-negativas-en-la-app-store-durante-las-betas-de-ios-y-os-x\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Sobre las rese\u00f1as negativas en la App Store durante las betas de iOS y OS X\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que critica las rese\u00f1as negativas que aparecen en la App Store porque no son compatibles con las betas de iOS u OS X.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sobre-las-resenas-negativas-en-la-app-store-durante-las-betas-de-ios-y-os-x\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-07-22T10:05:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:26:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Mala-resena-por-compatibilidad-con-beta.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"976\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"638\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Sobre las rese\u00f1as negativas en la App Store durante las betas de iOS y OS X\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que critica las rese\u00f1as negativas que aparecen en la App Store porque no son compatibles con las betas de iOS u OS X.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/22100513\/Mala-resena-por-compatibilidad-con-beta.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sobre-las-resenas-negativas-en-la-app-store-durante-las-betas-de-ios-y-os-x\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Mala-resena-por-compatibilidad-con-beta.jpg\",\"width\":976,\"height\":638,\"caption\":\"Mala resena por compatibilidad con beta\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sobre-las-resenas-negativas-en-la-app-store-durante-las-betas-de-ios-y-os-x\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sobre-las-resenas-negativas-en-la-app-store-durante-las-betas-de-ios-y-os-x\/\",\"name\":\"Sobre las rese\\u00f1as negativas en la App Store durante las betas de iOS y OS X\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sobre-las-resenas-negativas-en-la-app-store-durante-las-betas-de-ios-y-os-x\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-07-22T10:05:13+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:26:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo que critica las rese\\u00f1as negativas que aparecen en la App Store porque no son compatibles con las betas de iOS u OS X.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sobre-las-resenas-negativas-en-la-app-store-durante-las-betas-de-ios-y-os-x\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11289"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11289"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11289\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17947,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11289\/revisions\/17947"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11297"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11289"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11289"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11289"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}