{"id":14680,"date":"2016-05-01T20:26:42","date_gmt":"2016-05-01T18:26:42","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14680"},"modified":"2023-01-29T12:53:24","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:24","slug":"nuevo-video-dia-la-madre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-dia-la-madre\/","title":{"rendered":"Nuevo v\u00eddeo por el D\u00eda de la Madre"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/NFFLEN90aeI\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Apple ha lanzado un <a href=\"https:\/\/youtu.be\/NFFLEN90aeI\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">peque\u00f1o v\u00eddeo<\/a> por el D\u00eda de la Madre.<\/p>\n<p><strong>El v\u00eddeo muestra fotos y v\u00eddeos capturados con el iPhone de distintos usuarios de Apple que salen con sus madres.<\/strong><\/p>\n<p>Disfrutadlo y que teng\u00e1is un buen d\u00eda con vuestros seres queridos.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><span class=\"source\">En MacSfera<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-video-dia-la-tierra\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Nuevo v\u00eddeo por el D\u00eda de La Tierra<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado un peque\u00f1o v\u00eddeo por el D\u00eda de la Madre. El v\u00eddeo muestra fotos y v\u00eddeos capturados con el iPhone<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14683,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,2129],"tags":[2206,2207,11,1945,2426],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo v\u00eddeo por el D\u00eda de la Madre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"V\u00eddeo de Apple por el D\u00eda de la Madre en el que muestra fotos y v\u00eddeos de usuarios que salen con sus madres capturados con un iPhone.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-dia-la-madre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo v\u00eddeo por el D\u00eda de la Madre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"V\u00eddeo de Apple por el D\u00eda de la Madre en el que muestra fotos y v\u00eddeos de usuarios que salen con sus madres capturados con un iPhone.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-dia-la-madre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-05-01T18:26:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Video-Dia-de-la-Madre-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1406\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo v\u00eddeo por el D\u00eda de la Madre\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"V\u00eddeo de Apple por el D\u00eda de la Madre en el que muestra fotos y v\u00eddeos de usuarios que salen con sus madres capturados con un iPhone.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/01202440\/Video-Dia-de-la-Madre-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-dia-la-madre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Video-Dia-de-la-Madre-Apple.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1406,\"caption\":\"Video Dia de la Madre Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-dia-la-madre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-dia-la-madre\/\",\"name\":\"Nuevo v\\u00eddeo por el D\\u00eda de la Madre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-dia-la-madre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-05-01T18:26:42+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:24+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"V\\u00eddeo de Apple por el D\\u00eda de la Madre en el que muestra fotos y v\\u00eddeos de usuarios que salen con sus madres capturados con un iPhone.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-dia-la-madre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14680"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14680"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14680\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18098,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14680\/revisions\/18098"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14683"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14680"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14680"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14680"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}