{"id":15123,"date":"2016-08-03T12:07:29","date_gmt":"2016-08-03T10:07:29","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15123"},"modified":"2023-01-29T12:21:41","modified_gmt":"2023-01-29T11:21:41","slug":"ulysses-se-actualiza-publicacion-articulos-wordpress","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-publicacion-articulos-wordpress\/","title":{"rendered":"Ulysses se actualiza con publicaci\u00f3n de art\u00edculos en WordPress"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Ulysses-y-Wordpress.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Ulysses-y-Wordpress.jpg\" alt=\"Ulysses y WordPress\" width=\"1920\" height=\"1100\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15125\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Ulysses-y-Wordpress.jpg 1920w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Ulysses-y-Wordpress-300x172.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Ulysses-y-Wordpress-1024x587.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy ha salido la nueva actualizaci\u00f3n de <a target=\"_blank\" title=\"Ulysses\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ulysses\" rel=\"noopener noreferrer\">Ulysses<\/a>, mi aplicaci\u00f3n favorita para escribir. Esta actualizaci\u00f3n incluye, entre otras cosas, <strong>la publicaci\u00f3n de art\u00edculos en WordPress.<\/strong><\/p>\n<p>Hace unos meses, <a target=\"_blank\" title=\"Ulysses se actualiza para El Capitan y con integraci\u00f3n en Medium\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ulysses-se-actualiza-para-el-capitan-y-con-integracion-en-medium\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Ulysses se convert\u00eda en la primera aplicaci\u00f3n que publicaba art\u00edculos en Medium<\/a>. Desde la propia aplicaci\u00f3n pod\u00edamos subir nuestros art\u00edculos a la plataforma, de modo que no hab\u00eda que copiar el texto, pegar el t\u00edtulo, luego el cuerpo, etc.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Publicar-articulo-Wordpress-con-Ulysses.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Publicar-articulo-Wordpress-con-Ulysses.jpg\" alt=\"Publicar articulo WordPress con Ulysses\" width=\"1154\" height=\"661\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15126\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Publicar-articulo-Wordpress-con-Ulysses.jpg 1154w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Publicar-articulo-Wordpress-con-Ulysses-300x172.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Publicar-articulo-Wordpress-con-Ulysses-1024x587.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1154px) 100vw, 1154px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Lo mismo ha ocurrido con Ulysses y WordPress. <strong>Ahora la aplicaci\u00f3n es capaz de publicar un art\u00edculo completamente en cualquier sitio WordPress, ya sea alojado en la empresa o en un sitio propio.<\/strong><\/p>\n<p>Lo mejor de todo es que podremos configurar los distintos par\u00e1metros del art\u00edculo de forma autom\u00e1tica:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>El t\u00edtulo:<\/strong> sale del primer encabezamiento del art\u00edculo<\/li>\n<li><strong>Art\u00edculo:<\/strong> sale del cuerpo del documento<\/li>\n<li><strong>Categor\u00edas y etiquetas:<\/strong> sale de la secci\u00f3n de palabras claves adjuntas del documento<\/li>\n<li><strong>Extracto:<\/strong> sale de la primera nota adjunta del documento<\/li>\n<li><strong>Imagen destacada:<\/strong> sale de la primera imagen adjunta del documento<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Todo eso sale de forma autom\u00e1tica utilizando las herramientas nativas de Ulysses<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000053d0ae9b0000000042946bc3_15123\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000053d0ae9b0000000042946bc3_15123\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000053d0ae9b0000000042946bc3_15123\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Ulysses permite adjuntar im\u00e1genes, adjuntar notas, adjuntar palabras clave a modo de etiquetas, etc.<\/span><strong>.<\/strong> Gracias a ello no es necesario rellenar los campos de WordPress manualmente.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Ulysses-publica-articulos-en-Wordpress.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Ulysses-publica-articulos-en-Wordpress.jpg\" alt=\"Ulysses publica articulos en WordPress\" width=\"2500\" height=\"1593\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15127\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Ulysses-publica-articulos-en-Wordpress.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Ulysses-publica-articulos-en-Wordpress-300x191.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Ulysses-publica-articulos-en-Wordpress-1024x652.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A\u00fan as\u00ed, WordPress permite configurar bastantes par\u00e1metros del art\u00edculo y en The Soulmen lo saben. Por ello, tras desplegar ciertos detalles, <strong>podremos elegir manualmente todos los par\u00e1metros antes mencionados y algunos m\u00e1s.<\/strong><\/p>\n<p>Sin duda, esta es la caracter\u00edstica m\u00e1s destacada de esta actualizaci\u00f3n en Ulysses, pero no es la \u00fanica:<\/p>\n<p><strong>Ulysses para iOS ya es compatible con la sincronizaci\u00f3n de textos usando Dropbox.<\/strong> Ya es posible a\u00f1adir una carpeta de Dropbox a la biblioteca de Ulysses y poder usar todas las herramientas nativas de la aplicaci\u00f3n. Gracias a ello, todos los documentos y archivos Markdown de esa carpeta se incluir\u00e1n a la biblioteca y se sincronizar\u00e1n con Dropbox de forma autom\u00e1tica sin tener que ir uno a uno.<\/p>\n<p><strong>Esta propiedad es muy interesante porque por fin permite la colaboraci\u00f3n de textos y sincronizaci\u00f3n multiplataforma en iOS,<\/strong> algo que la versi\u00f3n de Mac ya ten\u00eda.<\/p>\n<blockquote>\n<p>La integraci\u00f3n con Dropbox ofrecer\u00e1 a los usuarios todas las comodidades de editar textos en Ulysses, al tiempo que pueden seguir escribiendo con cualquier otro editor de texto, por ejemplo en Windows o Android, o bien colaborar con otras personas usando carpetas compartidas.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Apertura-rapida-Ulysses-iOS.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Apertura-rapida-Ulysses-iOS.jpg\" alt=\"Apertura rapida Ulysses iOS\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15128\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Apertura-rapida-Ulysses-iOS.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Apertura-rapida-Ulysses-iOS-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Apertura-rapida-Ulysses-iOS-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Continuando con iOS, <strong>Ulysses permitir\u00e1 la apertura r\u00e1pida de los documentos de la biblioteca indiferentemente de si el documento est\u00e1 en un grupo, en otro, etc.<\/strong> Esta propiedad es compatible con 3D Touch en los <a target=\"_blank\" title=\"iPhone 6s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iphone-6s\" rel=\"noopener noreferrer\">iPhone 6s<\/a> y los pr\u00f3ximos modelos que vengan.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n se ha mejorado el modo m\u00e1quina de escribir, que ahora permite centrarnos en el texto por p\u00e1rrafos, l\u00ednea o frases, ajustar el desplazamiento y el marcado de la l\u00ednea actual. Ulysses para Mac cuenta con esta propiedad desde el principio, pero ahora se ha mejorado e incluso llega a iOS.<\/p>\n<p>Y por \u00faltimo, <strong>Ulysses 2.6 mejora notablemente la accesibilidad en macOS y en iOS.<\/strong> En The Soulmen han trabajado con escritores con problemas de visi\u00f3n para mejorar la interfaz de la aplicaci\u00f3n y hacer que Ulysses sea compatible con VoiceOver.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-version-iPhone.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-version-iPhone.jpg\" alt=\"Ulysses version iPhone\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13105\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-version-iPhone.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-version-iPhone-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-version-iPhone-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-version-iPhone-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por supuesto, <strong>esta actualizaci\u00f3n vendr\u00e1 de forma gratuita para todos los usuarios que ten\u00edan la aplicaci\u00f3n comprada.<\/strong> Si no la ten\u00e9is, pod\u00e9is haceros con ella por <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses\/id623795237?mt=12&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">45\u20ac en su versi\u00f3n de macOS<\/a> y por <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses-para-ipad\/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">25\u20ac para iOS<\/a>.<\/p>\n<p>Y estas son todas las novedades de la nueva versi\u00f3n de Ulysses. Como veis, <strong>el equipo ha trabajado mucho en incorporar novedades importantes y \u00fatiles que hacen que la aplicaci\u00f3n sea un poco mejor.<\/strong> Para m\u00ed, es <a target=\"_blank\" title=\"Ulysses llega al iPhone. Esta es su review\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ulysses-llega-al-iphone-esta-review\/\" rel=\"noopener noreferrer\">la aplicaci\u00f3n que siempre uso para escribir<\/a> y que m\u00e1s me gusta, y ver c\u00f3mo mejora continuamente es un placer.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Compra<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses-para-ipad\/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses\/id623795237?mt=12&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy ha salido la nueva actualizaci\u00f3n de Ulysses, mi aplicaci\u00f3n favorita para escribir. Esta actualizaci\u00f3n incluye, entre otras cosas, la publicaci\u00f3n de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15125,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[2205,544,9,174,2103,2210,2232,2349,2101,2462],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ulysses se actualiza con publicaci\u00f3n de art\u00edculos en Wordpress<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ulysses se ha actualizado con publicaci\u00f3n autom\u00e1tica en Wordpress, integraci\u00f3n de Dropbox en iOS, apertura r\u00e1pida y accesibilidad con VoiceOver.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-publicacion-articulos-wordpress\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ulysses se actualiza con publicaci\u00f3n de art\u00edculos en Wordpress\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ulysses se ha actualizado con publicaci\u00f3n autom\u00e1tica en Wordpress, integraci\u00f3n de Dropbox en iOS, apertura r\u00e1pida y accesibilidad con VoiceOver.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-publicacion-articulos-wordpress\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-08-03T10:07:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:21:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Ulysses-y-Wordpress.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1100\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Ulysses se actualiza con publicaci\u00f3n de art\u00edculos en Wordpress\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Ulysses se ha actualizado con publicaci\u00f3n autom\u00e1tica en Wordpress, integraci\u00f3n de Dropbox en iOS, apertura r\u00e1pida y accesibilidad con VoiceOver.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/03115453\/Ulysses-y-Wordpress.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-publicacion-articulos-wordpress\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Ulysses-y-Wordpress.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1100,\"caption\":\"Ulysses y Wordpress\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-publicacion-articulos-wordpress\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-publicacion-articulos-wordpress\/\",\"name\":\"Ulysses se actualiza con publicaci\\u00f3n de art\\u00edculos en Wordpress\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-publicacion-articulos-wordpress\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-08-03T10:07:29+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:21:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Ulysses se ha actualizado con publicaci\\u00f3n autom\\u00e1tica en Wordpress, integraci\\u00f3n de Dropbox en iOS, apertura r\\u00e1pida y accesibilidad con VoiceOver.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-publicacion-articulos-wordpress\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15123"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15123"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15123\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18127,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15123\/revisions\/18127"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15125"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15123"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15123"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15123"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}