{"id":10710,"date":"2015-05-07T21:49:59","date_gmt":"2015-05-07T20:49:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10710"},"modified":"2023-01-29T12:28:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:52","slug":"everything-changes-with-ipad-nueva-campana-a-favor-del-ipad","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/everything-changes-with-ipad-nueva-campana-a-favor-del-ipad\/","title":{"rendered":"Everything Changes with iPad: Nueva campa\u00f1a a favor del iPad"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/SgxsmJollqA\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>Apple ha lanzado una nueva campa\u00f1a llamada \u00abEverything Changes with iPad\u00bb a favor del iPad como una herramienta que ha cambiado la forma en la que realizamos muchas tareas.<\/strong> Ya sea cambiando modificando la manera en la que se hac\u00eda o complement\u00e1ndola, pero ante todo, haci\u00e9ndola m\u00e1s f\u00e1cil de realizar.<\/p>\n<p>Para materializar esta campa\u00f1a se ha publicado el v\u00eddeo que pod\u00e9is ver en la cabecera de esta entrada y una p\u00e1gina web dando detalles sobre esos usos y las aplicaciones que pueden ayudarte en tu d\u00eda a d\u00eda.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Varias de esas acciones son de creaci\u00f3n de contenido o gesti\u00f3n de negocios, lo comento porque ya sab\u00e9is <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/el-ipad-como-equipo-de-trabajo\/\" title=\"El iPad como equipo de trabajo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">lo que opino sobre el iPad en ese aspecto<\/a> y me sigue sorprendiendo que Apple lo siga haciendo. <strong>Espero mucho de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio\/\" title=\"La WWDC de 2015 se celebrar\u00e1 del 8 al 12 de junio\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la conferencia de desarrolladores<\/a> y del nuevo iOS en ese aspecto.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/ipad\/change-everything\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado una nueva campa\u00f1a llamada \u00abEverything Changes with iPad\u00bb a favor del iPad como una herramienta que ha cambiado la<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10711,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7,2099],"tags":[2206,2207,272,1945,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Everything Changes with iPad<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Everything Changes with iPad es la nueva campa\u00f1a de publicidad de Apple donde muestra los usos diarios de la gente con el dispositivo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/everything-changes-with-ipad-nueva-campana-a-favor-del-ipad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Everything Changes with iPad: Nueva campa\u00f1a a favor del iPad\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Everything Changes with iPad es la nueva campa\u00f1a de publicidad de Apple donde muestra los usos diarios de la gente con el dispositivo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/everything-changes-with-ipad-nueva-campana-a-favor-del-ipad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-05-07T20:49:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Everything-changes-with-iPad.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1440\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"688\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Everything Changes with iPad: Nueva campa\u00f1a a favor del iPad\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Everything Changes with iPad es la nueva campa\u00f1a de publicidad de Apple donde muestra los usos diarios de la gente con el dispositivo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/07214117\/Everything-changes-with-iPad.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/everything-changes-with-ipad-nueva-campana-a-favor-del-ipad\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Everything-changes-with-iPad.jpeg\",\"width\":1440,\"height\":688,\"caption\":\"Everything changes with iPad\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/everything-changes-with-ipad-nueva-campana-a-favor-del-ipad\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/everything-changes-with-ipad-nueva-campana-a-favor-del-ipad\/\",\"name\":\"Everything Changes with iPad\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/everything-changes-with-ipad-nueva-campana-a-favor-del-ipad\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-05-07T20:49:59+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Everything Changes with iPad es la nueva campa\\u00f1a de publicidad de Apple donde muestra los usos diarios de la gente con el dispositivo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/everything-changes-with-ipad-nueva-campana-a-favor-del-ipad\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10710"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10710"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10710\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17923,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10710\/revisions\/17923"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10711"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10710"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10710"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10710"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}