<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>iStat Pro &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/istat-pro/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Thu, 31 Mar 2016 15:55:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Cómo cuidar la batería de tu Mac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Apr 2011 10:48:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[Consejos]]></category>
		<category><![CDATA[Genius Bar]]></category>
		<category><![CDATA[iStat Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Watts]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.aticomaquero.com/?p=1754</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac/">Cómo cuidar la batería de tu Mac</a></p>
<p>La razón principal por la cual fui a la Genius Bar fue para que me guiasen con el cuidado de mi batería.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac/">Cómo cuidar la batería de tu Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac/">Cómo cuidar la batería de tu Mac</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/04/Cómo-cuidar-la-batería-de-tu-Mac.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/04/Cómo-cuidar-la-batería-de-tu-Mac-e1311332379191.png" alt="" title="Cómo cuidar la batería de tu Mac" width="550" height="344" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>La razón principal por la cual fui a la <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/genius-bar">Genius Bar</a></strong> fue <strong>para que me guiasen con el cuidado de mi batería.</strong></p>
<p><span id="more-1754"></span></p>
<p>En Internet te puedes encontrar un montón de información acerca de cual es «la mejor» manera de cuidar la batería de tu <strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Mac">Mac</a></strong>. Normalmente <strong>son experiencias vividas o haciendo referencias a páginas especialistas</strong> en el tema, pero <strong>yo hoy os traigo lo que me dijo el Genius.</strong></p>
<p>Me comentó que <strong>los Mac pueden estar conectados a la luz unas 48 horas seguidas,</strong> pero que al pasar ese tiempo y repetir la situación varias veces la batería podría deteriorarse y perder vida útil.</p>
<p>En caso de usar la batería, <strong>dejar que el ordenador se apague y no conectar el cargador hasta que el led blanco no se encienda. Cuando eso pase lo podemos conectar a la luz para que cargue.</strong></p>
<p>Para evitar reacciones químicas indebidas y que la batería se deteriorase, <strong>era conveniente no tenerlo al sol, no dejarlo «encerrado» en lugares que estén expuesto al calor (un coche, una funda al sol, etc&#8230;) y que procurásemos que el <strong>Mac</strong> estuviera en una zona lisa y uniforme, a ser posible, no usarlo en cojines, camas, o cosas similares ya que el poco espacio que le levanta las cuatro «patas de goma» es suficiente para evitar reacciones químicas.</strong></p>
<p>En función de la usabilidad que tengamos con el <strong>Mac</strong>,<strong> es recomendable <a href="https://www.macsfera.com/watts-calibra-tu-bateria-paso-a-paso/">hacer un calibrado de la batería</a> cada mes o dos meses,</strong> aunque si la usas poco intenta hacerlo con más frecuencia.</p>
<p>Pero si creéis que la vida de vuestra batería no está en condiciones y tenéis un <strong>Mac Unibody</strong>, <strong>no os preocupeis porque la batería se puede cambiar</strong> y en mi caso por no más de 130€ (<strong>MacBook Pro</strong>).</p>
<p>Un pequeño consejo, si no quieres que se te pula la batería en nada es el de <strong>tener,</strong> siempre que se pueda, <strong>la mayoría de las cosas del Mac desactivada</strong> (Bluetooth, WiFi, programas que no estés usando y que hayas abierto antes, brillo de la pantalla y sonido), aunque hay que tener en cuenta que <strong>muchas acciones que parecen normales consumen mucha energía</strong> como por ejemplo reproducir Flash desde el navegador.</p>
<p>Así, a simple vista, el <strong>Mac</strong> no nos da mucha información de la batería, pero si investigamos un poco más si. Esto que buscamos son parámetros como la vida y los ciclos que tiene nuestra batería, y aunque no lo dicen de una manera legible, si que <strong>es posible saberlos con diversas apps,</strong> nosotros te recomendamos dos.</p>
<h2>Watts</h2>
<p>Es una <strong>app</strong> de la que ya hemos hablado y a parte de darte la información te guía paso a paso por el proceso del calibrado de batería.<br />
<a href="https://www.macsfera.com/watts-calibra-tu-bateria-paso-a-paso/">Más información sobre Watts.</a></p>
<h2>iStat Pro</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/04/iStat-Pro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/04/iStat-Pro.png" alt="" title="iStat Pro" width="550" height="85" class="aligncenter size-full wp-image-3541" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/04/iStat-Pro.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/04/iStat-Pro-300x46.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>iStat Pro</strong> es un widget, no es una <strong>aplicación</strong>, se aloja en el <strong>Dashbord</strong> y a parte de la información de la batería te da parámetros varios en general de componentes de tu <strong>Mac</strong>.</p>
<p>En el caso de la batería lo que <strong>te aporta es la vida, la carga, los ciclos, si está conectada</strong> y una pequeña imagen que emula el porcentaje de esta. A parte, si tienes algún dispositivo conectado como un <strong>Magic Mouse</strong> te dice cual es su porcentaje de la batería. A pesar de que pone Pro es gratis.</p>
<p>En cualquier caso, estos consejos que os he aportado vienen dados por un <strong>Genius</strong> de <strong>Apple</strong> y yo no me he inventado nada.</p>
<p>Podéis seguir estos consejos o no hacerlos, eso depende de vosotros, también podéis fiaros de otras webs o si queréis, tal y como hice yo, podéis quedar en la <strong>Genius Bar</strong> y que os cuenten ellos.</p>
<p><strong>Esperamos que estos pequeños consejos os sirvan para tener vuestra batería lo más saludable que podáis.</strong></p>
<p>Descarga | <a href="http://www.apple.com/downloads/dashboard/status/istatpro.html">iStat Pro</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac/">Cómo cuidar la batería de tu Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
