{"id":12654,"date":"2015-12-09T17:09:14","date_gmt":"2015-12-09T16:09:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12654"},"modified":"2023-01-29T12:22:23","modified_gmt":"2023-01-29T11:22:23","slug":"participa-en-la-beta-para-iphone-de-ulysses","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/participa-en-la-beta-para-iphone-de-ulysses\/","title":{"rendered":"Participa en la beta para iPhone de Ulysses"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Ulysses-beta-para-iOS.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Ulysses-beta-para-iOS.jpg\" alt=\"Ulysses beta para iOS\" width=\"2500\" height=\"1040\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12656\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Ulysses-beta-para-iOS.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Ulysses-beta-para-iOS-300x125.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Ulysses-beta-para-iOS-1024x426.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>The Soulmen, empresa desarrolladora de Ulysses, <a title=\"Ulysses: la aplicaci\u00f3n que todo escritor deber\u00eda usar\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">mi aplicaci\u00f3n favorita para escribir<\/a>, <strong>ha anunciado que van a trabajar en la versi\u00f3n para iPhone y por ello necesitan ayuda de los usuarios que prueben la versi\u00f3n beta.<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Los usuarios interesados en probar la app de escritura pueden registrarse ahora para participar en el test de la versi\u00f3n beta extendida. Ulysses, actualmente disponible s\u00f3lo para el iPad, pronto se convertir\u00e1 en una aplicaci\u00f3n universal para iPhone, iPad y iPad Pro.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Adem\u00e1s, adaptar\u00e1 las nuevas tecnolog\u00edas de <a title=\"iOS 9\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ios-9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS 9<\/a> como Split View o Slide Over, <a title=\"Ulysses se actualiza para El Capit\u00e1n y con integraci\u00f3n en Medium\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ulysses-se-actualiza-para-el-capitan-y-con-integracion-en-medium\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">al igual que ha hecho en el Mac<\/a>.<\/p>\n<p><strong>Necesitan a 500 personas para poder desarrollar Ulysses para todos los usuarios.<\/strong> Buscan gente de variada para cubrir todo tipo de casos. Yo ya me he apuntado para ayudarles, vosotros pod\u00e9is hacerlo <a href=\"http:\/\/ulyssesapp.com\/beta\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">desde su web<\/a>.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Si las cosas van bien, podremos lanzar la nueva versi\u00f3n en el primer cuatrimestre de 2016. Pero hay muchas variables a considerar, y depender\u00e1 principalmente del feedback de los usuarios que usen la beta.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Los usuarios que ya tengamos Ulysses <strong>recibiremos esta versi\u00f3n como si de una actualizaci\u00f3n normal se tratase,<\/strong> algo que est\u00e1 genial.<\/p>\n<p>Hace un tiempo que s\u00e9 que est\u00e1n preparando una versi\u00f3n para iPhone (entre otras cosas que vendr\u00e1n m\u00e1s adelante) y estaba deseando que llegase el momento de conocer m\u00e1s detalles sobre ello. Os animo a que les ayud\u00e9is, as\u00ed de paso podr\u00e9is probar la versi\u00f3n para iOS, <a title=\"Prueba Ulysses dos meses de forma gratuita\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/prueba-ulysses-dos-meses-de-forma-gratuita\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">no solo la de Mac<\/a>.<\/p>\n<p>Daos prisa porque <strong>\u00a1el registro s\u00f3lo est\u00e1 abierto hasta el 14 de diciembre!<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">Descarga<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses-para-ipad\/id950335311?mt=8&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">App Store<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>The Soulmen, empresa desarrolladora de Ulysses, mi aplicaci\u00f3n favorita para escribir, ha anunciado que van a trabajar en la versi\u00f3n para iPhone<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12656,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[4,2123,2099,2129],"tags":[2205,654,2125,9,272,2248,11,2210,2232,2160,2151,2349,2101],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Participa en la beta para iPhone de Ulysses<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"The Soulmen pide ayuda a los usuarios para que prueben Ulysses para iPhone y para iPad Pro, sus pr\u00f3ximas versiones.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/participa-en-la-beta-para-iphone-de-ulysses\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Participa en la beta para iPhone de Ulysses\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"The Solument pide ayuda a los usuarios para que prueben Ulysses para iPhone y para iPad Pro, sus pr\u00f3ximas versiones.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/participa-en-la-beta-para-iphone-de-ulysses\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-12-09T16:09:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:22:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Ulysses-beta-para-iOS.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1040\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Participa en la beta para iPhone de Ulysses\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"The Solument pide ayuda a los usuarios para que prueben Ulysses para iPhone y para iPad Pro, sus pr\u00f3ximas versiones.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/09170750\/Ulysses-beta-para-iOS.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/participa-en-la-beta-para-iphone-de-ulysses\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Ulysses-beta-para-iOS.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1040,\"caption\":\"Ulysses beta para iOS\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/participa-en-la-beta-para-iphone-de-ulysses\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/participa-en-la-beta-para-iphone-de-ulysses\/\",\"name\":\"Participa en la beta para iPhone de Ulysses\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/participa-en-la-beta-para-iphone-de-ulysses\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-12-09T16:09:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:22:23+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"The Soulmen pide ayuda a los usuarios para que prueben Ulysses para iPhone y para iPad Pro, sus pr\\u00f3ximas versiones.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/participa-en-la-beta-para-iphone-de-ulysses\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12654"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12654"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12654\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18011,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12654\/revisions\/18011"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12656"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12654"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12654"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12654"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}