{"id":12774,"date":"2016-01-12T17:42:38","date_gmt":"2016-01-12T16:42:38","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12774"},"modified":"2023-01-29T12:58:36","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:36","slug":"ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela\/","title":{"rendered":"iOS 9.3 traer\u00e1 modo noche, Notas con contrase\u00f1a y multiusuario para el iPad en la escuela"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Multicuentas-iPad-iOS-9.3.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12776\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Multicuentas-iPad-iOS-9.3.jpg\" alt=\"Multicuentas iPad iOS 9.3\" width=\"2500\" height=\"1226\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12776\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Multicuentas-iPad-iOS-9.3.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Multicuentas-iPad-iOS-9.3-300x147.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Multicuentas-iPad-iOS-9.3-768x377.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Multicuentas-iPad-iOS-9.3-1024x502.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Ayer Apple public\u00f3 en su p\u00e1gina web una previsualizaci\u00f3n de las novedades que traer\u00eda iOS en su versi\u00f3n 9.3.<\/strong><\/p>\n<p>Entre las novedades <strong>destaca el modo noche,<\/strong> que detectar\u00e1 la hora en la que se va el sol en nuestra regi\u00f3n y activar\u00e1 los colores adecuados para que no afecten a nuestro ritmo circadiano y para que cansen menos al ojo, tal y como hace la aplicaci\u00f3n <a href=\"https:\/\/justgetflux.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">f.lux para Mac<\/a>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Ahora la aplicaci\u00f3n Notas se vuelve m\u00e1s segura<\/strong> permitiendo poner contrase\u00f1a a las notas que elijamos. De modo que si queremos acceder a una nota protegida, la \u00fanica forma que hay de hacerlo es con Touch ID o con la contrase\u00f1a <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000059d6d98800000000315a82e6_12774\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000059d6d98800000000315a82e6_12774\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000059d6d98800000000315a82e6_12774\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Es gracioso que en la captura que muestra Apple, se ve la informaci\u00f3n a pesar de que hay que desbloquear la nota en s\u00ed.<\/span>.<\/p>\n<p><strong>La aplicaci\u00f3n de noticias ahora mostrar\u00e1 art\u00edculos m\u00e1s personalizados,<\/strong> aunque a nosotros no nos servir\u00e1 de mucho por ahora porque el servicio sigue sin estar disponible en Espa\u00f1a.<\/p>\n<p>La <a title=\"Saca partido a la aplicaci\u00f3n Salud con los datos m\u00e9dicos\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/saca-partido-a-la-aplicacion-salud-con-los-datos-medicos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">aplicaci\u00f3n Salud<\/a> se vuelve un poco m\u00e1s \u00fatil gracias a la incorporaci\u00f3n de m\u00e1s aplicaciones de terceros que traquean nuestros datos. Tambi\u00e9n incluye categor\u00edas como el peso, entrenamientos y sue\u00f1o. Y por \u00faltimo, unifica todos los datos recopilados por el Apple Watch. Todo en un mismo lugar.<\/p>\n<p>CarPlay, un invento que pasa mucho desapercibido por nuestras tierras debido a la baja adopci\u00f3n y a la alta renovaci\u00f3n de coches que tenemos. Pero ahora, para los que puedan disfrutarlo,  <strong>incluye novedades con Apple Music, los Mapas encuentran localizaciones comunes a golpe de dedo, como gasolineras, cafeter\u00edas, etc.<\/strong><\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Modo-noche-iOS-9.3.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12778\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Modo-noche-iOS-9.3.jpg\" alt=\"Modo noche iOS 9.3\" width=\"2500\" height=\"1542\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12778\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Modo-noche-iOS-9.3.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Modo-noche-iOS-9.3-300x185.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Modo-noche-iOS-9.3-768x474.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Modo-noche-iOS-9.3-1024x632.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y ahora el plato fuerte: en educaci\u00f3n, <strong>el iPad podr\u00e1 tener cuentas multiusuario para todos los alumnos que quieran.<\/strong> Con introducir su cuenta, podr\u00e1n obtener el contenido personalizado que ya ten\u00edan agregado. El profesor podr\u00e1 explicar cosas que todos los alumnos ver\u00e1n, podr\u00e1 mostrar en una TV lo que hace un alumno en particular y podr\u00e1 controlar lo que todos ven para evitar distracciones. Hay <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/education\/preview\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">una web<\/a> dedicada \u00fanicamente a todas estas mejoras que, sinceramente, pintan genial. Aunque cueste mucho verlas implantadas en un colegio.<\/p>\n<p>No hay fecha exacta de lanzamiento de iOS 9.3, tal vez sea en marzo, donde veremos m\u00e1s a fondo estas novedades en una supuesta keynote y venga el esperado iPad Air 3.<\/p>\n<p><strong>La beta ya est\u00e1 disponible para los desarrolladores<\/strong> y en breves estar\u00e1 para el resto de usuarios que participan en el <a title=\"Probando la beta de iOS 9\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/probando-la-beta-de-ios-9\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">programa de betas de Apple<\/a>.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/ios\/preview\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer Apple public\u00f3 en su p\u00e1gina web una previsualizaci\u00f3n de las novedades que traer\u00eda iOS en su versi\u00f3n 9.3. Entre las novedades<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12776,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2100,20],"tags":[2206,9,2169,272,2309,2310,1348,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iOS 9.3 traer\u00e1 modo noche, Notas con contrase\u00f1a y multiusuario para el iPad en la escuela<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha publicado las novedades de iOS 9.3 que incluyen un modo noche, seguridad en su aplicaci\u00f3n Notas y multicuentas en el iPad para educaci\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iOS 9.3 traer\u00e1 modo noche, Notas con contrase\u00f1a y multiusuario para el iPad en la escuela\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha publicado las novedades de iOS 9.3 que incluyen un modo noche, seguridad en su aplicaci\u00f3n Notas y multicuentas en el iPad para educaci\u00f3n.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-01-12T16:42:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Multicuentas-iPad-iOS-9.3.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1226\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"iOS 9.3 traer\u00e1 modo noche, Notas con contrase\u00f1a y multiusuario para el iPad en la escuela\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha publicado las novedades de iOS 9.3 que incluyen un modo noche, seguridad en su aplicaci\u00f3n Notas y multicuentas en el iPad para educaci\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/12174116\/Multicuentas-iPad-iOS-9.3.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Multicuentas-iPad-iOS-9.3.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1226,\"caption\":\"Multicuentas iPad iOS 9.3\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela\/\",\"name\":\"iOS 9.3 traer\\u00e1 modo noche, Notas con contrase\\u00f1a y multiusuario para el iPad en la escuela\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-01-12T16:42:38+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha publicado las novedades de iOS 9.3 que incluyen un modo noche, seguridad en su aplicaci\\u00f3n Notas y multicuentas en el iPad para educaci\\u00f3n.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12774"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12774"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12774\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18029,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12774\/revisions\/18029"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12776"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12774"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12774"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12774"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}