{"id":136,"date":"2010-08-04T15:17:00","date_gmt":"2010-08-04T13:17:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/08\/review-del-hardware-del-macbook-pro-13\/"},"modified":"2016-03-13T23:31:03","modified_gmt":"2016-03-13T22:31:03","slug":"review-del-hardware-del-macbook-pro-13","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-del-hardware-del-macbook-pro-13\/","title":{"rendered":"Review del hardware del MacBook Pro 13&#8243;"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/carcasa-macbook-pro.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/carcasa-macbook-pro.png\" alt=\"\" title=\"carcasa macbook pro\" width=\"550\" height=\"186\" class=\"alignnone size-full wp-image-3040\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/carcasa-macbook-pro.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/carcasa-macbook-pro-300x101.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy he decidido agregar a este blog un post sobre el hardware de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-macbook-pro-para-el-blog\/\">mi MacBook Prode 13&#8243;<\/a>, es decir, para aquel que no se entere mucho del significado de la palabra, todo lo relaccionado con los puertos, el teclado, la pantalla, etc.orientarse<br \/>\nEs bastante simple.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Cuenta con la toma de carga <strong>MagSafe<\/strong> que es un im\u00e1n, por si acaso alguna vez se desconecta de forma espont\u00e1nea y a lo bestia, el cargador se soltar\u00eda y el ordenador no se mover\u00eda de su sitio, algo que no pasar\u00eda con otros ordenadores al estar encajado a la carcasa.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n aprovecho para mencionar que el dise\u00f1o del adaptador que se conecta con la pieza unibody puede ser muy \u00fatil o un poco pu\u00f1etero, \u00bfpor qu\u00e9? porque su dise\u00f1o en funci\u00f3n de donde se encuentre el enchufe, puede orientarse de una forma u otra, cuando el enchufe se encuentra en un punto que no est\u00e1 en la misma l\u00ednea recta del cable, este acaba por doblarse y acaba deform\u00e1ndose e incluso rompi\u00e9ndose, si se encuentra en la l\u00ednea, puede conectarse de la forma buena o la regular tirando a mala.<\/p>\n<p>La buena es cuando el cabe va en linea recta por detr\u00e1s del ordenador en l\u00ednea recta, el cable m\u00e1s cercano a la toma de la bater\u00eda est\u00e1 en l\u00ednea recta y no sufre, ning\u00fan puerto queda anegado.<\/p>\n<p>La forma regular tirando a mal es la misma forma que la buena solo que el cable va paralelo al ordenador siguiendo la trayectoria de los puertos, de tal manera que el puerto de ethernet y el firewire 800 quedan ocultados sin posibilidad de utilizarlo y los dem\u00e1s puertos quedan ocultados, si se quieren utilizar hay que forzar un poco el cable y creedme, viendo el precio de un cargador a parte, no hace mucha gracia forzarlo, por muy poco que sea.<\/p>\n<ul>\n<li>Cuenta con el puerto <strong>ethernet<\/strong>, en caso de no disponer de una red Wi-Fi que utilizar, simplemente lo conectamos y listo.<\/li>\n<li>Trae un puerto <strong>firewere 800<\/strong> que nos permite transmitir datos de un sitio a otro con una velocidad superior.<\/li>\n<li>Un puerto <strong>Mini DisplayPort<\/strong> que nos sirve para conectar el <strong>Mac<\/strong> a un monitor externo (que sea de la propia marca) o con un adaptador de <strong>Apple<\/strong> (para monitores de otra marca).<\/li>\n<li>Incorpora dos puertos <strong>USB 2.0<\/strong> que pueden parecer escasos, pero en caso de necesitar m\u00e1s, podemos comprar un amplificador para contar con m\u00e1s unidades.<\/li>\n<li><strong>Ranura para tarjetas de memoria SD<\/strong>, nos sirve para cualquier c\u00e1mara de fotos o video, un marco digital, etc&#8230; Tambi\u00e9n existen adaptadores que conectando a la ranura con forma SD podemos insertar tarjetas con otros formatos.<\/li>\n<li><strong>Salida y entrada de audio<\/strong>, cuando queramos conectar unos altavoces o unos cascos, he le\u00eddo que tambi\u00e9n sirve para micr\u00f3fonos, pero es algo que debo de comprobar.<\/li>\n<li>Los famosos <strong>8 LED indicadores de la bater\u00eda<\/strong>, son muy \u00fatiles si queremos saber cual es m\u00e1s o menos la carga de la bater\u00eda.<\/li>\n<li>En el frontal encontramos una <strong>ranura de infrarrojos<\/strong> para los controles externos (mando que se compra a parte) y tambi\u00e9n una peque\u00f1a <strong>luz en forma rectangular de color blanco <\/strong>que nos indica si el ordenador est\u00e1 en suspensi\u00f3n o si la pantalla est\u00e1 apagada que el disco duro r\u00edgido est\u00e1 en funcionamiento.<\/li>\n<li>En el otro lateral hayamos una\u00a0<strong>ranura de seguridad<\/strong> y la <strong>unidad de CDs y DVDs<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>En el interior:<\/p>\n<ul>\n<li>Su <strong>trackpad<\/strong> es un \u00fanico bot\u00f3n que funciona como el del click de un rat\u00f3n normal, para acceder al click secundario o click derecho, podemos darle con dos dedos, pulsando ctrl+click o configur\u00e1ndolo para que las esquinas inferiores izquierda y derecha sean el click secundario. Adem\u00e1s es multitactil, de modo que si hacemos un gesto con dos dedos en una direcci\u00f3n, el Mac hace una cosa, y si lo hacemos en otra direcci\u00f3n o con m\u00e1s dedos, \u00e9ste, responde de otra manera.<\/li>\n<li>Cuenta con un <strong>teclado retroiluminado<\/strong>, cuando la luz no es la suficiente, \u00e9ste se enciende. Cuenta con los botones de fn, cntrl y alt, al igual que en un PC, pero incluye uno nuevo, <strong>cmd<\/strong>, que sustituye la mayor\u00eda de los comandos que se ejecutan en Windows con cntrl. A la altura de los botones F1, F2, F3, etc&#8230; tenemos unos accesos directos a funciones del <strong>Mac<\/strong>, como en un PC, pero sin la necesidad de pulsar fn+Fx, simplemente lo pulsamos. Tenemos el de la <strong>intensidad del brillo de la pantalla<\/strong>, el de <strong>todas las ventanas<\/strong>, para sacar el <strong>dashboard<\/strong>, para controlar el <strong>brillo del teclado<\/strong>, <strong>controles de canciones<\/strong> (retroceder, Play\/pausa, Avanzar), <strong>silenciar, disminuir o aumentar el volumen<\/strong> y el de <strong>expulsar un CD<\/strong>.<\/li>\n<li>Encima de la tecla esc cuenta con una serie de agujero que act\u00faan de <strong>micr\u00f3fono<\/strong>.<\/li>\n<li>Una <strong>pantalla de 13 pulgadas<\/strong> retroiluminada por LED.<\/li>\n<li><strong>C\u00e1mara iSide<\/strong> integrada en el frontal de la pantalla, queda medio oculta, de modo que no pega fuerte impacto visual. Cuando \u00e9sta se enciende, un LED verde se enciende a su izquierda.<\/li>\n<li>A la derecha de la <strong>C\u00e1mara iSight<\/strong> tiene un <strong>sensor de luz<\/strong> que es la que controla el brillo de la pantalla y la luz del teclado de forma autom\u00e1tica.<\/li>\n<li>Cuenta con las<strong> conexiones<\/strong> por Bluetooth y por Wi-Fi.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Eso ser\u00eda b\u00e1sicamente el hardware del <strong>MacBook Pro de 13&#8243;<\/strong> sin mencionar los chips, la RAM y dem\u00e1s.<br \/>\n\u00c9ste es el v\u00eddeo que he hecho para que se aclaren algunas cosas que pueden ser confusas en texto.<\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/QBKeKAcNxtE\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy he decidido agregar a este blog un post sobre el hardware de mi MacBook Prode 13&#8243;, es decir, para aquel que<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3040,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,22],"tags":[258,257,129,2221,254,285,2211,260,259,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Review del hardware del MacBook Pro 13&quot;<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un v\u00eddeo con el review del hardware del MacBook Pro de 13&quot;\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-del-hardware-del-macbook-pro-13\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Review del hardware del MacBook Pro 13&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un v\u00eddeo con el review del hardware del MacBook Pro de 13&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-del-hardware-del-macbook-pro-13\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-08-04T13:17:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-13T22:31:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/carcasa-macbook-pro.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"186\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-del-hardware-del-macbook-pro-13\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/carcasa-macbook-pro.png\",\"width\":550,\"height\":186,\"caption\":\"Carcasa MacBook Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-del-hardware-del-macbook-pro-13\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-del-hardware-del-macbook-pro-13\/\",\"name\":\"Review del hardware del MacBook Pro 13\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-del-hardware-del-macbook-pro-13\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-08-04T13:17:00+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-13T22:31:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Un v\\u00eddeo con el review del hardware del MacBook Pro de 13\\\"\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/review-del-hardware-del-macbook-pro-13\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/136"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=136"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/136\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3040"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=136"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=136"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=136"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}