{"id":16234,"date":"2017-01-22T20:13:39","date_gmt":"2017-01-22T19:13:39","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16234"},"modified":"2017-01-22T20:13:39","modified_gmt":"2017-01-22T19:13:39","slug":"airpods-mi-opinion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/airpods-mi-opinion\/","title":{"rendered":"AirPods: mi opini\u00f3n"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Opinion-de-los-AirPods.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Opinion-de-los-AirPods.jpg\" alt=\"Opinion de los AirPods\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16236\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Opinion-de-los-AirPods.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Opinion-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Opinion-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Desde que me compr\u00e9 mi primer iPod, <strong>nunca he dejado de usar los cascos de Apple.<\/strong> As\u00ed que cuando la empresa present\u00f3 lo que ellos describ\u00edan como <a target=\"_blank\" title=\"Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inal\u00e1mbrico\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico\/\">su visi\u00f3n de futuro del audio<\/a> no pude resistirme y probarlos.<\/p>\n<p><strong>Esta es mi opini\u00f3n sobre los AirPods, los nuevos cascos inal\u00e1mbricos de Apple con procesador propio.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Gracias a los <a target=\"_blank\" title=\"Beats Solo2 inal\u00e1mbricos: mi opini\u00f3n\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion\/\">Beats Solo2<\/a> he podido sumergirme en la tecnolog\u00eda inal\u00e1mbrica y he de decir que me ha encantado. La libertad que se tiene al no estar atado f\u00edsicamente a un dispositivo me ha fascinado y eso me ha llevado a ver con otros ojos los dispositivos del mismo tipo.<\/p>\n<p><strong>Los AirPods no iban a ser menos,<\/strong> siendo unos auriculares con un dise\u00f1o que adoro <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000060449ff0000000006557e1eb_16234\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000060449ff0000000006557e1eb_16234\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000060449ff0000000006557e1eb_16234\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Adoro los EarPods.<\/span>, con un sistema de conexi\u00f3n prometedor y una comodidad a la hora de cargarlos nunca antes vista.<\/p>\n<p>As\u00ed que tras probarlos unas semanas en diferentes situaciones y estados, <strong>voy a contaros lo que opino sobre estos cascos.<\/strong><\/p>\n<h2 class=\"review\">Dise\u00f1o de los AirPods<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Diseno-de-los-AirPods.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Diseno-de-los-AirPods.jpg\" alt=\"Dise\u00f1o de los AirPods\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16237\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Diseno-de-los-AirPods.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Diseno-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Diseno-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Todos nos sorprendimos cuando en la presentaci\u00f3n vimos lo peque\u00f1os que eran y lo familiares que nos resultaban. Son una variante de <a target=\"_blank\" title=\"Unboxing y review de los EarPods\" href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/unboxing-y-review-de-los-earpods\/\">los EarPods<\/a> un poco m\u00e1s alargada, y no sab\u00e9is lo mucho que lo agradezco.<\/p>\n<p><strong>Adoro este dise\u00f1o,<\/strong> es de los pocos auriculares que no me destrozan la oreja o se incrustan en el cerebro y, adem\u00e1s, se sujetan bien.<\/p>\n<p>La forma de los EarPods no es perfecta, no a todo el mundo le sientan bien. <strong>En el caso de los AirPods ser\u00e1 igual,<\/strong> exactamente igual: si los EarPods os quedan bien, los AirPods os quedar\u00e1n bien. Si por el contrario hay situaciones en las que los EarPods os fallan, <strong>los AirPods os fallar\u00e1n igual.<\/strong><\/p>\n<div class=\"galerias medio\" data-layout=\"21\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Auricular-AirPods.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Diseno-del-auricular-AirPods.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/AirPods-por-debajo.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n\n<\/div>\n<p>Esto est\u00e1 muy bien porque si ten\u00e9is un iPhone sabr\u00e9is sin problemas, y en un amplio rango de actividades, <strong>c\u00f3mo os quedar\u00edan los AirPods:<\/strong> si os har\u00edan da\u00f1o, si se os caer\u00edan, si os sentar\u00edan genial, etc.<\/p>\n<p>A m\u00ed los EarPods me sientan realmente bien as\u00ed que con los AirPods ha sido exactamente igual. <strong>Pasar largas horas con ellos, tumbarte de lado, salir a correr&#8230;<\/strong><\/p>\n<aside class=\"pquote right\">\n<blockquote>\n<p>Peque\u00f1os, inal\u00e1mbricos, c\u00f3modos e inteligentes. Los AirPods son m\u00e1gicos<\/p>\n<\/blockquote>\n<\/aside>\n<p>Como son inal\u00e1mbricos, hay un factor comodidad a\u00f1adido que es, precisamente, el de que no tienen cables. Ya lo experiment\u00e9 con los Beats Solo2 como os he comentado antes, <strong>pero con los AirPods el gusto ha sido mayor porque realmente parece que no llevas nada puesto.<\/strong> La libertad asociada a no tener cables es insuperable y realmente se disfruta cuando tienes que moverte por alguna zona y no tienes que preocuparte de quedarte enganchado en alg\u00fan picaporte, que tu iPhone salga volando o que te pegue un tir\u00f3n el Mac porque te has olvidado de que los llevabas puestos.<\/p>\n<div class=\"galerias medio\" data-layout=\"3\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/AirPods-vs-EarPods.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/AirPods-colocados.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Parte-baja-de-los-AirPods.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n\n<\/div>\n<p>Adem\u00e1s, es lo que os digo, <strong>son realmente peque\u00f1os,<\/strong> algo a lo que todav\u00eda no estamos acostumbrados en un dispositivo de esas caracter\u00edsticas. Sigo fascinado por c\u00f3mo han sido capaces de meter en un espacio tan compacto una tecnolog\u00eda tan potente y \u00fatil.<\/p>\n<p>Sin duda, su dise\u00f1o es una sus mejores caracter\u00edsticas, aunque no es la \u00fanica.<\/p>\n<h2 class=\"review\">La caja de los AirPods<\/h2>\n<div class=\"galerias grande\" data-layout=\"3\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Caja-de-los-AirPods.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Caja-abierta-de-los-AirPods.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Diseno-caja-AirPods.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n\n<\/div>\n<p>Lo que pensaba que podr\u00eda ser un incordio en un accesorio <strong>ha resultado ser una de las claves del \u00e9xito de dicho producto.<\/strong><\/p>\n<p>No os pod\u00e9is imaginar lo \u00fatil y necesaria que es la caja de los AirPods hasta que realmente aprecias su funcionamiento y el cometido que tiene.<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Sirve para transportar los AirPods<\/strong> de forma segura sin que se puedan perder, da\u00f1ar, etc.<\/li>\n<li><strong>Sirve como punto de carga port\u00e1til<\/strong> de los auriculares<\/li>\n<li><strong>Sirve como punto de enlace<\/strong> con los distintos dispositivos que tengamos<\/li>\n<\/ol>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/AirPods-conectados-a-iPhone.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/AirPods-conectados-a-iPhone.jpg\" alt=\"AirPods conectados a iPhone\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16244\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/AirPods-conectados-a-iPhone.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/AirPods-conectados-a-iPhone-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/AirPods-conectados-a-iPhone-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Gracias a la caja,<\/strong> tendremos en todo momento los auriculares juntos y protegidos independientemente de si los llevamos en el bolsillo o en la mano. Lo que antes era un revoltijo de cables enredados en el bolsillo o colgando por un extremo de la camiseta, ahora se ha convertido en un paquete de color blanco que podemos guardar hasta en el bolsillo peque\u00f1o de los pantalones vaqueros.<\/p>\n<p>La tapa cuenta con un im\u00e1n que nos permitir\u00e1 abrirla y cerrarla con facilidad, previniendo a su vez que se abra por accidente. Imanes es lo que tambi\u00e9n tiene en el interior para mantener los auriculares fijos en la caja y prevenir que se salgan sin querer del estuche y as\u00ed perderlos.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/AirPods-listos-para-usarse.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/AirPods-listos-para-usarse.jpg\" alt=\"AirPods listos para usarse\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16245\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/AirPods-listos-para-usarse.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/AirPods-listos-para-usarse-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/AirPods-listos-para-usarse-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Gracias a la caja,<\/strong> los AirPods estar\u00e1n siempre con bater\u00eda suficiente para su uso, ya que al meterlos dentro empezar\u00e1n a cargarse con la bater\u00eda interna de dicha caja. Al principio pensaba que podr\u00eda ser molesto que se cargasen en todo momento, pero tener la tranquilidad de que los cojas cuando los cojas van a tener bater\u00eda suficiente para funcionar y de que van a cargarse siempre que los transportes para que al llegar al destino est\u00e9n disponibles, hace que esta propiedad sea una de las mejores ideas del dispositivo. Adem\u00e1s, sabiendo <a target=\"_blank\" title=\"Sobre las bater\u00edas de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/las-baterias-apple\/\">c\u00f3mo son las bater\u00edas de Apple<\/a>, no hay que preocuparse de que se rompan por hacer \u00abmalos ciclos\u00bb.<\/p>\n<p>Un peque\u00f1o led nos servir\u00e1 de interfaz para averiguar el estado de la carga:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Si los AirPods est\u00e1n dentro:<\/strong> indica el nivel de carga de los cascos. Verde para carga completa y naranja para carga incompleta<\/li>\n<li><strong>Si los AirPods est\u00e1n fuera:<\/strong> indica el nivel de carga de la bater\u00eda interna. Verde para asumir una carga completa m\u00e1s de los AirPods y naranja para no poder cargarlos completamente<\/li>\n<\/ul>\n<p>La carga r\u00e1pida ya lo vimos con el <a target=\"_blank\" title=\"Apple Pencil\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-pencil\">Apple Pencil<\/a> y en la caja de los AirPods se repite, 15 minutos de carga nos valdr\u00e1 para 3 horas de uso. Me gust\u00f3 con el Apple Pencil y me gusta por igual en los AirPods.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg\" alt=\"Vinculando AirPods con iPhone\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16246\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Vinculando-AirPods-con-iPhone-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Vinculando-AirPods-con-iPhone-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<aside class=\"pquote left\">\n<blockquote>\n<p>La caja es gran parte del \u00e9xito detr\u00e1s de los AirPods<\/p>\n<\/blockquote>\n<\/aside>\n<p><strong>Gracias a la caja,<\/strong> podremos vincular r\u00e1pidamente los cascos con nuestros dispositivos. Basta con abrirla para que, autom\u00e1ticamente, nuestro iPhone los detecte y, al sacar uno de los cascos y pon\u00e9rnoslo se hayan emparejado. Esto es gracias al procesador W1 del que os hablar\u00e9 luego, pero ya os adelanto que es pura magia.<\/p>\n<p>Si decidimos desvincular los AirPods de nuestra cuenta de iCloud y usarlos en dispositivos con otra cuenta, el bot\u00f3n trasero nos servir\u00e1 para forzar esa vinculaci\u00f3n y configurarlos como nuevos.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Parte-trasera-caja-AirPods.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Parte-trasera-caja-AirPods.jpg\" alt=\"Parte trasera caja AirPods\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16262\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Parte-trasera-caja-AirPods.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Parte-trasera-caja-AirPods-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Parte-trasera-caja-AirPods-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>S\u00ed, <strong>la caja es realmente \u00fatil,<\/strong> y su cometido no s\u00f3lo es esencial para el uso de los AirPods, <strong>sino que es una de las piezas clave para que los AirPods sean lo que son a d\u00eda de hoy.<\/strong><\/p>\n<h2 class=\"review\">Sonido de los AirPods<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Opinion-sonido-AirPods.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Opinion-sonido-AirPods.jpg\" alt=\"Opinion sonido AirPods\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16247\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Opinion-sonido-AirPods.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Opinion-sonido-AirPods-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Opinion-sonido-AirPods-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>En este apartado los AirPods no salen tan bien parados como en los apartados superiores,<\/strong> todo hay que decirlo. No es que se oigan mal, es que hay otros auriculares que se oyen mejor y cuya transformaci\u00f3n del sonido es m\u00e1s real con unas caracter\u00edsticas f\u00edsicas similares.<\/p>\n<p><strong>\u00bfEsto en qu\u00e9 se traduce?<\/strong> En que si los usamos vamos a poder disfrutar de la m\u00fasica sin problemas y sin pensar que llevamos un vaso atado a una cuerda, pero que si usamos otros cascos nos daremos cuenta de que representan mejor los sonidos, sobre todo en lo relacionado a los bajos.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Sonido-de-los-AirPods.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Sonido-de-los-AirPods.jpg\" alt=\"Sonido de los AirPods\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16248\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Sonido-de-los-AirPods.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Sonido-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Sonido-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<aside class=\"pquote right\">\n<blockquote>\n<p>Apple tiene que mejorar el sonido de los AirPods<\/p>\n<\/blockquote>\n<\/aside>\n<p>La transmisi\u00f3n del sonido es pura f\u00edsica, por lo que si no hay espacio real, es dif\u00edcil que el sonido sea el mejor. <strong>Y eso es lo que le ocurre a los AirPods.<\/strong> Su naturaleza f\u00edsica les impiden ser mejores.<\/p>\n<p>Insisto, <strong>no es que produzcan un sonido malo,<\/strong> pero los hay mejores. Y nuevamente, tal y como pasa con los EarPods, si os gusta su sonido os gustar\u00e1 el de los AirPods.<\/p>\n<p>Yo, personalmente, sabiendo que mi oido no es el mejor del mundo, puedo sacrificar esa peque\u00f1a p\u00e9rdida de calidad en pos del reducido tama\u00f1o, la alta conectividad y la carencia de cables.<\/p>\n<div class=\"galerias medio\" data-layout=\"21\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/AirPods-y-Netflix.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/AirPods-y-iPhone.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/AirPods-y-Mac.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n\n<\/div>\n<p>El micr\u00f3fono no es t\u00e9cnicamente sonido, pero como est\u00e1 relacionado con la entrada de audio, voy a comentarlo aqu\u00ed.<\/p>\n<p><strong>Los micr\u00f3fonos no est\u00e1n a la altura del producto.<\/strong> Las cosas como son. <strong>El sonido que captan es enlatado y distorsionado haciendo que el resultado final sea el de un producto con una calidad \u00ednfima.<\/strong> Es una de esas cosas que te chocan porque no comprendes c\u00f3mo es posible que un componente tan malo est\u00e9 en un accesorio tan bueno.<\/p>\n<p>Apple destaca que tienen cancelaci\u00f3n de ruido exterior y que eso permite capturar un mejor sonido, pero en mis pruebas se ha notado bastante el salto entre el micr\u00f3fono de los AirPods, el del propio iPhone y el de los EarPods <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"0000000060449ff0000000006557e1eb_16234\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000060449ff0000000006557e1eb_16234\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000060449ff0000000006557e1eb_16234\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Siendo el orden inverso el de mejor calidad: EarPods > micr\u00f3fono del iPhone > AirPods.<\/span>.<\/p>\n<h2 class=\"review\">El procesador W1<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Procesador-W1-de-los-AirPods.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Procesador-W1-de-los-AirPods.jpg\" alt=\"Procesador W1 de los AirPods\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16249\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Procesador-W1-de-los-AirPods.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Procesador-W1-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Procesador-W1-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Este peque\u00f1o procesador, el primero de su tipo en Apple, <strong>es el motivo por el que la empresa ha creado los AirPods.<\/strong><\/p>\n<p>En Cupertino cre\u00edan que el pareado con dispositivos podr\u00eda ser mejor <strong>y decidieron idear esta soluci\u00f3n para mejorar la experiencia.<\/strong> Y vaya si lo han conseguido.<\/p>\n<aside class=\"pquote left\">\n<blockquote>\n<p>El procesador W1 es lo mejor que le ha podido pasar a los cascos Bluetooth y a los AirPods<\/p>\n<\/blockquote>\n<\/aside>\n<p><strong>Gracias al procesador W1<\/strong> podemos enlazar los cascos con tan solo levantar una tapa. <strong>Gracias al procesador W1<\/strong> tenemos los AirPods configurados autom\u00e1ticamente en cada uno de los dispositivos vinculados a nuestra cuenta de iCloud. <strong>Gracias al procesador W1<\/strong> podremos realizar ciertas acciones al golpear los auriculares dos veces, ya bien sea invocar a Siri o pausar y reproducir la canci\u00f3n. <strong>Gracias al procesador W1<\/strong> los sensores son capaces de detectar si est\u00e1n puestos, cancelar el ruido de fondo de los micr\u00f3fonos e incluso saber cu\u00e1ndo estamos hablando.<\/p>\n<p>Cuando al final de los <a target=\"_blank\" title=\"Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia\/\">anuncios de los AirPods<\/a> aparece un letrero que dice <em>\u00abPr\u00e1cticamente magia\u00bb<\/em>, <strong>no les falta raz\u00f3n porque el procesador W1 es el encargado de hacer toda esa magia.<\/strong> Sin \u00e9l, los auriculares ser\u00edan un mero accesorio con conexi\u00f3n Bluetooth.<\/p>\n<div class=\"galerias medio\" data-layout=\"2\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Elegir-AirPods-en-el-iPad.jpg\"\/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Elegir-AirPods-en-el-Mac.jpg\"\/>\n\n<\/div>\n<p>Si hab\u00e9is jugado alguna vez con un dispositivo Bluetooth enlazado a varios dispositivos, sabr\u00e9is lo cansado que puede ser cambiar entre unos y otros para poder usar el accesorio <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"0000000060449ff0000000006557e1eb_16234\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000060449ff0000000006557e1eb_16234\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000060449ff0000000006557e1eb_16234\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Hay que desvincular el dispositivo, luego acceder a las preferencias del dispositivo al que lo queremos conectar de nuevo, ir al men\u00fa de Bluetooth y configurarlo como nuevo o solicitar que se conecte si ya est\u00e1 conectado.<\/span>. <strong>El procesador W1 nos permite cambiar de dispositivo con total comodidad levantando la tapa o haciendo que los AirPods est\u00e9n disponibles en las opciones de salida de audio del dispositivo al que los queramos conectar<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"4\" data-mfn-post-scope=\"0000000060449ff0000000006557e1eb_16234\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000060449ff0000000006557e1eb_16234\">4<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000060449ff0000000006557e1eb_16234\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"4\">M\u00e1s abajo sugiero un par de mejoras para que la conectividad sea incluso mejor.<\/span>.<\/p>\n<p><strong>Dotar de cerebro a los AirPods ha sido un acierto total<\/strong> y es uno de los motivos por los que funcionan tan bien. Este es otro de los ejemplos de todo lo que Apple ha aprendido en la fabricaci\u00f3n de procesadores desde que dotara al iPhone con los suyos propios.<\/p>\n<h2 class=\"review\">Mejoras de los AirPods<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Mejoras-futuras-de-los-AirPods.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Mejoras-futuras-de-los-AirPods.jpg\" alt=\"Mejoras futuras de los AirPods\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16251\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Mejoras-futuras-de-los-AirPods.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Mejoras-futuras-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Mejoras-futuras-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A parte del comentario de los micr\u00f3fonos (los cuales me gustar\u00eda que mejorasen) hay otras cosas que me gustar\u00eda ver en siguientes versiones de los AirPods.<\/p>\n<p><strong>Empecemos hablando de la integraci\u00f3n con iOS,<\/strong> s\u00f3lo en el iPhone se muestra el detalle de la vinculaci\u00f3n cuando abrimos la caja, siendo una emparejaci\u00f3n a ciegas la que realizamos al intentar conectarlos al Mac o iPad <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"5\" data-mfn-post-scope=\"0000000060449ff0000000006557e1eb_16234\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000060449ff0000000006557e1eb_16234\">5<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000060449ff0000000006557e1eb_16234\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"5\">No tengo un Apple Watch as\u00ed que no sabr\u00eda deciros de primera mano c\u00f3mo funciona con el reloj de Apple.<\/span>. No es tan malo como parece porque los cascos aparecen en la lista de salida de sonido del Centro de Control (en iOS) o en el men\u00fa Bluetooth (en macOS) y basta con seleccionarlos, pero puesto que uno de sus fuertes es la conectividad, no estar\u00eda de m\u00e1s pulirlo un poco.<\/p>\n<p><strong>Los gestos no han resultado ser tan satisfactorios como los pintan.<\/strong> Empezando por la incomodidad que resulta golpear un auricular en la oreja y siguiendo por la limitaci\u00f3n de funciones de dicho gesto.<\/p>\n<p><em>\u00abPodemos invocar a Siri\u00bb<\/em> estar\u00e9is pensando muchos. S\u00ed, pero ni Siri est\u00e1 integrada con todas las aplicaciones, ni est\u00e1 disponible a todas horas <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"6\" data-mfn-post-scope=\"0000000060449ff0000000006557e1eb_16234\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000060449ff0000000006557e1eb_16234\">6<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000060449ff0000000006557e1eb_16234\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"6\">Siri s\u00f3lo funciona con una conexi\u00f3n a Internet, si no la tenemos es como si no tuvi\u00e9ramos nada.<\/span>. Eso si no contamos lo incomod\u00f3 y lento que resulta pedirle a Siri que pase una canci\u00f3n, que cambie de \u00e1lbum o que retroceda <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"7\" data-mfn-post-scope=\"0000000060449ff0000000006557e1eb_16234\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000060449ff0000000006557e1eb_16234\">7<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000060449ff0000000006557e1eb_16234\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"7\">Admito que el factor incomodidad es algo personal ya que no me suele gustar hablar con Siri en espacios abiertos.<\/span>.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Invocar-a-Siri-AirPods.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Invocar-a-Siri-AirPods.jpg\" alt=\"Invocar a Siri AirPods\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16252\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Invocar-a-Siri-AirPods.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Invocar-a-Siri-AirPods-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Invocar-a-Siri-AirPods-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<aside class=\"pquote right\">\n<blockquote>\n<p>Un sistema de cambio de canci\u00f3n ser\u00eda m\u00e1s \u00fatil que el Play\/Pause<\/p>\n<\/blockquote>\n<\/aside>\n<p>La invocaci\u00f3n a Siri se puede cambiar por el Play\/Pause <strong>pero creo que no es la mejor soluci\u00f3n.<\/strong> Si queremos pausar la m\u00fasica, los AirPods cuentan con una fant\u00e1stica propiedad que lo hace en cuanto te quitas uno de los auriculares, de modo que estamos duplicando acciones y encima la que no es nativa es inc\u00f3moda de realizar.<\/p>\n<p>Y por desgracia, s\u00f3lo sirve para pausar o reproducir la m\u00fasica, no tenemos ning\u00fan tipo de control como s\u00ed lo tenemos con el bot\u00f3n del mando de los EarPods. Ya que te das un golpe en el o\u00eddo, que menos que poder hacer algo m\u00e1s \u00fatil \u00bfno?<\/p>\n<p>La implementaci\u00f3n podr\u00eda ser la misma que la de dicho mando y conseguir\u00edamos de forma discreta el control b\u00e1sico de la m\u00fasica sin tener que tocar el tel\u00e9fono o hablar con Siri.<\/p>\n<p>No digo que eliminemos a Siri, est\u00e1 bien tenerla a mano y seguro que hay gente a la que le viene bien, pero creo que el uso no est\u00e1 tan extendido como el control por pulsaciones tan \u00fatil de los EarPods.<\/p>\n<p>Si bien son dos peque\u00f1as modificaciones, <strong>creo que ayudar\u00edan mucho a que los AirPods se integrasen mejor con los dispositivos que tenemos y con la experiencia que ya hemos acumulado usando productos de Apple.<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/AirPods-y-el-iPhone-7.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/AirPods-y-el-iPhone-7.jpg\" alt=\"AirPods y el iPhone 7\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16253\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/AirPods-y-el-iPhone-7.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/AirPods-y-el-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/AirPods-y-el-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En general, <strong>los AirPods han resultado ser un accesorio m\u00e1gico.<\/strong> Gracias a la integraci\u00f3n que ha hecho Apple con su ecosistema, ha avanzado un poquito m\u00e1s en la lucha que tenemos por un uso sencillo y f\u00e1cil de la tecnolog\u00eda inal\u00e1mbrica.<\/p>\n<p>Hay cosas que me gustar\u00eda ver mejoradas en el futuro, por supuesto, pero a\u00fan con ello, creo que han resultado ser algo innovador y que realmente va a trascender en el futuro de la conectividad.<\/p>\n<div class=\"galerias grande\" data-layout=\"13\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/AirPods-y-el-iPad-Pro.jpg\"\/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Review-de-los-AirPods.jpg\"\/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Pausar-cancion-AirPods.jpg\"\/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Cargando-los-AirPods.jpg\"\/>\n\n<\/div>\n<p>Fijaos si es as\u00ed, que ahora cada vez que tengo que conectar el Apple Pencil al iPad odio profundamente el hecho de que haya un dispositivo que haga el pareado de una forma much\u00edsimo m\u00e1s natural y sencilla.<\/p>\n<p>A\u00fan con eso, <strong>soy optimista y pienso en el bien que este dispositivo har\u00e1 al resto que est\u00e1n por venir.<\/strong> Ya hemos visto que Apple siempre aprende de lo que desarrolla en otros departamentos y lo implementa en otros dispositivos a pesar de que no estaban pensados para tal fin. As\u00ed que no ser\u00e1 raro que en el futuro se extienda mucho m\u00e1s y nuestra relaci\u00f3n para con esos dispositivos mejore enormemente.<\/p>\n<p>Mientras tanto, los AirPods est\u00e1n ah\u00ed para comunicarse con nuestro iPhone, iPad y Mac sin cables, sin incomodidades, sin ataduras <strong>y con mucha, mucha magia.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">Compra<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/airpods\/\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2kh4iFP\" target=\"_blank\">Macnificos<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2kgVbF1\" target=\"_blank\">Fnac<\/a><\/span><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/RdtHX15sXiU\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Desde que me compr\u00e9 mi primer iPod, nunca he dejado de usar los cascos de Apple. As\u00ed que cuando la empresa present\u00f3<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16236,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,2233,22],"tags":[2204,2482,714,2483,2643,625,2211,784],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>AirPods: mi opini\u00f3n<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Opini\u00f3n de los AirPods, los nuevos cascos inal\u00e1mbricos de Apple que tienen un procesador que mejora el pareado, la conectividad y el uso del Bluetooth.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/airpods-mi-opinion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"AirPods: mi opini\u00f3n\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Opini\u00f3n de los AirPods, los nuevos cascos inal\u00e1mbricos de Apple que tienen un procesador que mejora el pareado, la conectividad y el uso del Bluetooth.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/airpods-mi-opinion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-01-22T19:13:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Opinion-de-los-AirPods.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"AirPods: mi opini\u00f3n\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Opini\u00f3n de los AirPods, los nuevos cascos inal\u00e1mbricos de Apple que tienen un procesador que mejora el pareado, la conectividad y el uso del Bluetooth.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/22185333\/Opinion-de-los-AirPods.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/airpods-mi-opinion\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Opinion-de-los-AirPods.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Opinion de los AirPods\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/airpods-mi-opinion\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/airpods-mi-opinion\/\",\"name\":\"AirPods: mi opini\\u00f3n\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/airpods-mi-opinion\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-01-22T19:13:39+00:00\",\"dateModified\":\"2017-01-22T19:13:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Opini\\u00f3n de los AirPods, los nuevos cascos inal\\u00e1mbricos de Apple que tienen un procesador que mejora el pareado, la conectividad y el uso del Bluetooth.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/airpods-mi-opinion\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16234"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16234"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16234\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16278,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16234\/revisions\/16278"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16236"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16234"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16234"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16234"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}