{"id":6519,"date":"2012-03-18T00:07:19","date_gmt":"2012-03-17T23:07:19","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6519"},"modified":"2023-01-29T12:59:03","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:03","slug":"nuevas-caracteristicas-en-os-x-mountain-lion-tras-la-segunda-beta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-caracteristicas-en-os-x-mountain-lion-tras-la-segunda-beta\/","title":{"rendered":"Nuevas caracter\u00edsticas en OS X Mountain Lion tras la segunda beta"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/OS-X-Mountain-Lion.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/OS-X-Mountain-Lion.jpg\" alt=\"\" title=\"OS X Mountain Lion\" width=\"550\" height=\"322\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6520\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/OS-X-Mountain-Lion.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/OS-X-Mountain-Lion-300x176.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> ha lanzado recientemente <strong>la segunda beta del sistema operativo <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-mountain-lion\" title=\"OS X Mountain Lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X Mountain Lion<\/a> y hemos podido conocer nuevas caracter\u00edsticas a\u00f1adidas.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Notificaciones-Twitter-Mountain-Lion.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Notificaciones-Twitter-Mountain-Lion.png\" alt=\"\" title=\"Notificaciones Twitter Mountain Lion\" width=\"384\" height=\"121\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6521\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Notificaciones-Twitter-Mountain-Lion.png 384w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Notificaciones-Twitter-Mountain-Lion-300x95.png 300w\" sizes=\"(max-width: 384px) 100vw, 384px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La iOSificaci\u00f3n sigue permanente en el sistema y para prueba de ello tenemos de la <strong>integraci\u00f3n de Twitter con el Centro de Notificaciones.<\/strong> Las notificaciones ser\u00e1n de las respuestas y mensajes que recibamos en la red social.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/iCloud-en-Safari-Mountain-Lion.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/iCloud-en-Safari-Mountain-Lion.png\" alt=\"\" title=\"iCloud en Safari Mountain Lion\" width=\"375\" height=\"138\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6522\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/iCloud-en-Safari-Mountain-Lion.png 375w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/iCloud-en-Safari-Mountain-Lion-300x110.png 300w\" sizes=\"(max-width: 375px) 100vw, 375px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Se ha introducido un nuevo sistema que <strong>permitir\u00e1 compartir las pesta\u00f1as que tengamos en Safari con nuestros dispositivos a trav\u00e9s de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a>.<\/strong> Es decir, enviar nuestras pesta\u00f1as abiertas a los dispositivos iOS. Esta funci\u00f3n <strong>se activa desde un bot\u00f3n en la barra de herramientas.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Permiso-acceso-agenda-Mountain-Lion.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Permiso-acceso-agenda-Mountain-Lion.png\" alt=\"\" title=\"Permiso acceso agenda Mountain Lion\" width=\"490\" height=\"216\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6523\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Permiso-acceso-agenda-Mountain-Lion.png 490w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Permiso-acceso-agenda-Mountain-Lion-300x132.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Permiso-acceso-agenda-Mountain-Lion-346x154.png 346w\" sizes=\"(max-width: 490px) 100vw, 490px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por \u00faltimo cabe destacar una funci\u00f3n de seguridad que nos <strong>permitir\u00e1 tener conocimiento y poder cuando una aplicaci\u00f3n quiera acceder a nuestra agenda de contactos.<\/strong> Nos saltar\u00e1 un aviso pregunt\u00e1ndonos si queremos dar acceso o denegarlo a la aplicaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Lo m\u00e1s probable es que <strong>Apple<\/strong> tambi\u00e9n incluya estas dos \u00faltimas novedades en iOS para ampliar la compatibilidad y el control.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/03\/16\/new-os-x-10-8-beta-adds-twitter-notifications-contact-access-requests-icloud-safari-tabs-more\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.cultofmac.com\/154131\/os-x-mountain-lion-developer-preview-2-now-available\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cult Of Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado recientemente la segunda beta del sistema operativo OS X Mountain Lion y hemos podido conocer nuevas caracter\u00edsticas a\u00f1adidas.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6520,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,20],"tags":[1431,174,2238,2210,2231,1428,1346,1427,1430],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevas caracter\u00edsticas en OS X Mountain Lion tras la segunda beta<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Con la segunda beta de OS X Mountain Lion hemos podido ver nuevas caracter\u00edsticas en el sistema.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-caracteristicas-en-os-x-mountain-lion-tras-la-segunda-beta\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevas caracter\u00edsticas en OS X Mountain Lion tras la segunda beta\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Con la segunda beta de OS X Mountain Lion hemos podido ver nuevas caracter\u00edsticas en el sistema.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-caracteristicas-en-os-x-mountain-lion-tras-la-segunda-beta\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-03-17T23:07:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/OS-X-Mountain-Lion.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"322\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-caracteristicas-en-os-x-mountain-lion-tras-la-segunda-beta\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/OS-X-Mountain-Lion.jpg\",\"width\":550,\"height\":322,\"caption\":\"OS X Mountain Lion\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-caracteristicas-en-os-x-mountain-lion-tras-la-segunda-beta\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-caracteristicas-en-os-x-mountain-lion-tras-la-segunda-beta\/\",\"name\":\"Nuevas caracter\\u00edsticas en OS X Mountain Lion tras la segunda beta\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-caracteristicas-en-os-x-mountain-lion-tras-la-segunda-beta\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-03-17T23:07:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Con la segunda beta de OS X Mountain Lion hemos podido ver nuevas caracter\\u00edsticas en el sistema.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-caracteristicas-en-os-x-mountain-lion-tras-la-segunda-beta\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6519"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6519"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6519\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17684,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6519\/revisions\/17684"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6520"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6519"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6519"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6519"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}