{"id":2106,"date":"2011-05-09T21:18:59","date_gmt":"2011-05-09T19:18:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2106"},"modified":"2023-01-29T12:51:05","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:05","slug":"apple-supera-a-google-y-es-ahora-la-marca-mas-valiosa-del-mundo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-supera-a-google-y-es-ahora-la-marca-mas-valiosa-del-mundo\/","title":{"rendered":"Apple supera a Google y es ahora la marca m\u00e1s valiosa del mundo"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Logo-Apple-de-Xanad\u00fa.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Logo-Apple-de-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"Logo Apple de Xanad\u00fa\" title=\"Logo Apple de Xanad\u00fa\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"size-full wp-image-3170\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Logo-Apple-de-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Logo-Apple-de-Xanad\u00fa-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> <strong>hoy en d\u00eda es la marca m\u00e1s valiosa del mundo<\/strong> seg\u00fan el ranking global de BrandZ.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nDesde que se inici\u00f3 ese ranking, <strong>Google<\/strong> estuvo en el puesto n\u00famero uno todos los a\u00f1os (desde 2006) pero ahora se ha visto superada por <strong>Apple<\/strong> que alcanza un valor de <strong>153 mil millones de d\u00f3lares que supone un aumento del 83% respecto al a\u00f1o pasado.<\/strong><\/p>\n<p>Una prueba clara de este hecho son sus <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resultados-financieros-de-apple-del-segundo-trimestre-fiscal-de-2011\/\" title=\"\u00daltimos resultados financieros\">\u00faltimos resultados financieros<\/a><\/strong> y de como la empresa, que tan mal estuvo en una \u00e9poca, ha crecido y crecido hasta superar a Google.<\/p>\n<p>Parte de esta subida se debe a la creaci\u00f3n del <strong>iPhone<\/strong> y del <strong>iPad<\/strong> que supuso un \u00e9xito rotundo aunque cada vez m\u00e1s y gracias a este crecimiento, los dem\u00e1s productos <strong>Apple<\/strong> van haci\u00e9ndose hueco en los hogares de muchas personas porque cada vez es m\u00e1s frecuente ver a distintos usuarios con un <strong>Mac<\/strong> o con un <strong>iPod<\/strong>.<\/p>\n<p>No solo cuenta los productos que creas y vendes,<strong> tambi\u00e9n cuenta como los vendes,<\/strong> y en eso <strong>Apple<\/strong> es una empresa pionera que tiene una <strong>muy buena estrategia a la hora de crear, publicitar y repartir sus productos<\/strong> (aunque hay algunas excepciones).<\/p>\n<p>Seg\u00fan el ranking antes mencionado, una gran mayor\u00eda del top 10 son <strong>empresas tecnol\u00f3gicas<\/strong> cuyos productos tambi\u00e9n van, aunque por detr\u00e1s que los de <strong>Apple<\/strong>, encontrando a su p\u00fablico y vendiendo m\u00e1s, de manera que va a ser un reto para la <strong>empresa de la manzana<\/strong> conservar este puesto.<\/p>\n<p>Como ya digo, una buena noticia para <strong>Apple<\/strong> que les servir\u00e1 para tener el reconocimiento que se merecen aunque, no se deben dormir porque todas esas empresas que andan detr\u00e1s buscar\u00e1n superarla.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.electronista.com\/articles\/11\/05\/08\/apple.pips.google.in.brand.value.study\/\">Electronista<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple hoy en d\u00eda es la marca m\u00e1s valiosa del mundo seg\u00fan el ranking global de BrandZ.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3170,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7,20],"tags":[2206,2207,385,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple supera a Google y es ahora la marca m\u00e1s valiosa del mundo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha superado a Google en el ranking de BrandZ y es ahora la marca m\u00e1s valiosa del mundo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-supera-a-google-y-es-ahora-la-marca-mas-valiosa-del-mundo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple supera a Google y es ahora la marca m\u00e1s valiosa del mundo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha superado a Google en el ranking de BrandZ y es ahora la marca m\u00e1s valiosa del mundo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-supera-a-google-y-es-ahora-la-marca-mas-valiosa-del-mundo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-05-09T19:18:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Logo-Apple-de-Xanad\u00fa.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"413\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-supera-a-google-y-es-ahora-la-marca-mas-valiosa-del-mundo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Logo-Apple-de-Xanad\\u00fa.jpg\",\"width\":550,\"height\":413,\"caption\":\"Logo Apple de Xanad\\u00fa\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-supera-a-google-y-es-ahora-la-marca-mas-valiosa-del-mundo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-supera-a-google-y-es-ahora-la-marca-mas-valiosa-del-mundo\/\",\"name\":\"Apple supera a Google y es ahora la marca m\\u00e1s valiosa del mundo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-supera-a-google-y-es-ahora-la-marca-mas-valiosa-del-mundo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-05-09T19:18:59+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha superado a Google en el ranking de BrandZ y es ahora la marca m\\u00e1s valiosa del mundo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-supera-a-google-y-es-ahora-la-marca-mas-valiosa-del-mundo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2106"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2106"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2106\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17379,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2106\/revisions\/17379"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3170"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2106"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2106"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2106"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}