<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>iA Writer &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/ia-writer/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sat, 16 Oct 2021 12:19:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>iA Writer: editor minimalista de Markdown</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ia-writer-editor-minimalista-de-markdown/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 02 Aug 2015 10:10:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[DropBox]]></category>
		<category><![CDATA[Editor de texto]]></category>
		<category><![CDATA[iA Writer]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Markdown]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla completa]]></category>
		<category><![CDATA[Versiones]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11349</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ia-writer-editor-minimalista-de-markdown/">iA Writer: editor minimalista de Markdown</a></p>
<p>Cuando empecé a escribir todos mis textos en Markdown, una de las primeras aplicaciones que descubrí para hacerlo fue iA Writer, y</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ia-writer-editor-minimalista-de-markdown/">iA Writer: editor minimalista de Markdown</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ia-writer-editor-minimalista-de-markdown/">iA Writer: editor minimalista de Markdown</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-iPad.jpg" alt="iA Writer iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11350" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Cuando <a href="http://www.mylaif.es/post/97599547155/probando-markdown-con-mou" title="Probando Markdown con Mou" target="_blank" rel="noopener noreferrer">empecé a escribir todos mis textos en Markdown</a>, una de las primeras aplicaciones que descubrí para hacerlo fue iA Writer, <strong>y me gustaría hablaros de ella porque es multiplataforma, minimalista y muy útil si sólo os gusta escribir en el Markdown más básico.</strong></p>
<p><strong>El planteamiento de iA Writer es lo más sencillo posible.</strong> Una hoja en blanco que soporta el lenguaje de marcado Markdown con sincronización con iCloud. La aplicación simplemente se encarga de interpretar el texto y darle formato para que el escritor pueda identificar bien los elementos que está usando.</p>
<p><span id="more-11349"></span></p>
<p>El lenguaje de marcado <a href="http://daringfireball.net/projects/markdown/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Markdown</a> es muy popular entre los escritores —sobre todo bloggers— porque permite dar formato al texto que escribimos de una manera muy sencilla y simple. El problema principal con Markdown es que necesita una herramienta que sepa identificar las características del lenguaje, y no solo eso, también debe saber exportarla para que tengamos nuestros escritos adecuadamente. Por esa razón, <strong>iA Writer nos permite previsualizar el texto, copiarlo con formato, enviarlo e incluso copiarlo en formato HTML</strong> para que podamos usarlo en nuestras webs o blogs.</p>
<h2>Multiplataforma</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-iPad-iPhone-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-iPad-iPhone-Mac.jpg" alt="iA Writer iPad iPhone Mac" width="2500" height="1214" class="aligncenter size-full wp-image-11351" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-iPad-iPhone-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-iPad-iPhone-Mac-300x146.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-iPad-iPhone-Mac-1024x497.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Como he comentado, <strong>iA Writer es multiplataforma.</strong> Cuenta con aplicación para Mac, para iPad y para iPhone. Además, <strong>es compatible con iCloud y Dropbox,</strong> de modo que la interacción entre los distintos dispositivos está asegurada pudiendo continuar el trabajo dónde lo dejamos la última vez.</p>
<h3>Mac</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-para-Mac.jpg" alt="iA Writer para Mac" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11352" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-para-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-para-Mac-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-para-Mac-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>La aplicación para Mac es muy sencilla.</strong> Lo único que vemos es una ventana en blanco en la que podemos escribir. Al mover el cursor aparece el menú de ventana y un menú inferior con detalles sobre el documento que estamos escribiendo y pequeños atajos con los que podremos incluir los elementos típicos de Markdown.</p>
<p>Es compatible con las versiones de archivos de OS X, además podremos previsualizar nuestros escritos, exportarlos a PDF, página web, documento de Word, o texto enriquecido, también copiar en formato HTML en caso de que queramos publicarlo, poner el modo pantalla completa y centrarnos únicamente en lo que escribimos con el modo focus. Lo que hace dicho modo es centrarse en la línea que estamos escribiendo, fijándola en medio de la pantalla, y poniendo borroso el resto, ideal para no descentrarnos en caso de que lo necesitemos.</p>
<h3>iPad y iPhone</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-para-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-para-iPad.jpg" alt="iA Writer para iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11353" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-para-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-para-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/iA-Writer-para-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>La aplicación para iPad está muy bien.</strong> <a href="http://www.mylaif.es/post/113867547340/escribir-desde-el-ipad" title="Escribir desde el iPad es muy gratificante" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Adoro escribir en el iPad</a> y esta aplicación empezó a mostrarme los útiles que son los teclados personalizados en el sistema. <strong>El teclado de iA Writer cuenta con una barra de herramientas</strong> que nos permite movernos por los caracteres y palabras escritas, a la par que insertar símbolos comunes de edición Markdown.</p>
<p><strong>En el iPhone es exactamente igual,</strong> aunque el teclado tiene un tamaño menor y a lo mejor esos botones personalizados ocupan demasiado espacio en la pantalla. Pero básicamente es lo mismo que su versión grande.</p>
<p>Ya sabemos que iOS tiene una mala gestión de archivos —algo que <a href="www.macsfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/" title="El iPad como equipo de trabajo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">dificulta trabajar con él</a>, <strong>aunque eso no es problema para iA Writer ya que podemos obtener los archivos sincronizados con iCloud o conectarnos a Dropbox</strong> con el fin de usar el servicio en la nube externo a Apple.</p>
<p>Y, además de crear, editar y eliminar achivos, podremos activar el modo focus, obtener detalles sobre la longitud del texto —tanto en longitud de palabras como en tiempo de lectura— y podremos exportar nuestros escritos. Las opciones disponibles son:</p>
<ul>
<li><strong>Enviar por correo electrónico:</strong> nos permite enviar el texto sin formato, el texto con formato o adjuntar el archivo Markdown.</li>
<li><strong>Copiar:</strong> nos permite copiar el texto sin formato, con formato, un enlace de iCloud donde esta alojado el archivo durante 4 semanas y el texto en formato HTML.</li>
<li><strong>Previsualizar:</strong> si bien iA Writer previsualiza en directo, esta opción elimina las etiquetas de Markdown y cambia el estilo del texto.</li>
<li><strong>Imprimir:</strong> tanto el texto formateado como el texto sin formato.</li>
<li><strong>Abrir con…:</strong> nos permite llevar el texto escrito a otras aplicaciones del sistema gracias a la propiedad Share Sheets de iOS.</li>
</ul>
<p>Por lo demás, la interfaz es muy sencilla y simple. Al igual que en la aplicación para Mac, se han centrado en el archivo creado y en el texto que escribimos.</p>
<blockquote class="medio">
<p>Son aplicaciones como esta las que diluyen la barrera física entre los dispositivos móviles y los Mac facilitando el trabajo</p>
</blockquote>
<p>Si habéis leído <a href="www.macsfera.com/category/reviews/" title="Reviews" target="_blank" rel="noopener noreferrer">otras reviews mías</a> os habréis dado cuenta de que <a href="www.macsfera.com/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar/" title="Ulysses: la aplicación que todo escritor debería usar" target="_blank" rel="noopener noreferrer">uso Ulysses como mi escritor predeterminado </a>. Y es así, no lo voy a negar. Pero he querido hablar de iA Writer de todos modos porque vi a un <a href="https://twitter.com/MARC_intosh" target="_blank" rel="noopener noreferrer">amigo blogger</a> que la seguía usando. De modo que pensé que, aunque para mí no fuese perfecta, <strong>no significaba que para el resto no lo sea.</strong> Su sencillez y simplicidad es una cualidad muy importante para muchos de los escritores con los que he hablado que tienen la app. Además, <strong>también alaban el que puedan usar cualquier localización para abrir, editar y guardar los documentos.</strong></p>
<p>Por ello, aquí os traigo el review de iA Writer, <strong>un fantástico editor de texto Markdown</strong> con el que podréis crear vuestros escritos, editarlos y exportarlos sin apenas dedicar esfuerzo a esas tareas y reduciendo las distracciones gracias a su interfaz.</p>
<p><strong>iA Writer para Mac tiene un precio de 10€</strong> y está disponible a través de la <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ia-writer/id439623248?mt=12&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Sotre</a>. <strong>Para iOS lo está en forma de aplicación universal por 5€</strong> en la <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ia-writer/id392502056?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">App Store</a>.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://ia.net/writer/mac/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iA</a></span></p>
<p><span class="source">iA Writer para Mac</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ia-writer/id439623248?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a></span></p>
<p><span class="source">iA Writer para iOS</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ia-writer/id392502056?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">App Store</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ia-writer-editor-minimalista-de-markdown/">iA Writer: editor minimalista de Markdown</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
