{"id":12026,"date":"2015-09-10T23:49:56","date_gmt":"2015-09-10T22:49:56","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12026"},"modified":"2021-10-17T13:36:08","modified_gmt":"2021-10-17T11:36:08","slug":"nuevo-apple-tv-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-apple-tv-2\/","title":{"rendered":"Nuevo Apple TV"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Nuevo-Apple-TV.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Nuevo-Apple-TV.jpg\" alt=\"Nuevo Apple TV\" width=\"2500\" height=\"899\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12030\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Nuevo-Apple-TV.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Nuevo-Apple-TV-300x108.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Nuevo-Apple-TV-1024x368.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial\/\" title=\"Keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d el 9 de septiembre con streaming oficial\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote del 9 de septiembre<\/a>, hubo muchos anuncios, pero hay uno que destac\u00f3 por la larga trayectoria que ten\u00eda de rumores. Por fin, <strong>Apple ha lanzado un nuevo Apple TV y lo hace con una App Store y nuevas funciones.<\/strong><\/p>\n<p>Seg\u00fan Tim Cook, vivimos en la era dorada de la televisi\u00f3n y creen firmemente que <strong>las televisiones se tienen que parecer mucho m\u00e1s a los tel\u00e9fonos.<\/strong> Cuando lanzaron el iPhone y posteriormente la App Store, vieron c\u00f3mo una herramienta se convert\u00eda en miles gracias a las aplicaciones. El mismo movimiento quieren hacer con las televisiones.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Por eso, <strong>el nuevo Apple TV cuenta con una App Store a la que cualquier desarrollador puede enviar sus aplicaciones.<\/strong> As\u00ed convertimos la televisi\u00f3n en un dispositivo mucho m\u00e1s vers\u00e1til, como ha ocurrido con el iPhone, el iPad y <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/watchos-2-disponible-el-16-de-septiembre\" title=\"watchOS 2 disponible el 16 de septiembre\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ocurrir\u00e1 con el Apple Watch<\/a>.<\/p>\n<p><strong>En dicha Apple Store podr\u00e1 haber de todo:<\/strong> aplicaciones para consumir contenido, conciertos, v\u00eddeos creados por p\u00e1ginas web, interactuar con eventos en directo, conectarse a las webs m\u00e1s famosas de v\u00eddeos en Internet, comprar, jugar. Todo.<\/p>\n<p><strong>Los juegos tienen un gran papel en esta App Store.<\/strong> Apple quiere que la experiencia del iPhone y del iPad se transmita a la pantalla grande y por ello, Metal est\u00e1 en el nuevo Apple TV para que pueda correr todo tipo de juegos.<\/p>\n<h2>tvOS<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/tvOS-2.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/tvOS-2.jpg\" alt=\"tvOS 2\" width=\"2500\" height=\"1406\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12033\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/tvOS-2.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/tvOS-2-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/tvOS-2-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Para llevar todo esto a cabo, ha sido necesario crear un nuevo sistema operativo, <strong>ese es tvOS.<\/strong> Con un redise\u00f1o de arriba a abajo, tvOS ser\u00e1 el encargado de mostrarnos todo el contenido que hay que ver en el Apple TV y correr\u00e1 todas esas aplicaciones que tenemos en la App Store.<\/p>\n<p>Como he comentado, Metal est\u00e1 integrado en tvOS, algo que facilitar\u00e1 mucho el desarrollo de videojuegos, tal y como lo hace en iOS.<\/p>\n<p>Y cuenta con una propiedad muy importante para el control y manejo de todo: <strong>Siri.<\/strong><\/p>\n<h2>Siri<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Siri-en-el-Apple-TV-2.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Siri-en-el-Apple-TV-2.jpg\" alt=\"Siri en el Apple TV 2\" width=\"2500\" height=\"1406\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12034\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Siri-en-el-Apple-TV-2.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Siri-en-el-Apple-TV-2-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Siri-en-el-Apple-TV-2-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Siri ha sido un buen aliado en nuestros dispositivos iOS. Gracias a Siri, podemos hacer tareas a trav\u00e9s de comandos de voz, y por ello, <strong>Apple ha querido incluirlo en tvOS.<\/strong> Con el reconocimiento de voz, navegar por todo el contenido y las aplicaciones va a ser mucho m\u00e1s f\u00e1cil, <strong>lo \u00fanico que hay que hacer es ped\u00edrselo a Siri.<\/strong><\/p>\n<p>En la presentaci\u00f3n se mostraron varios ejemplos de c\u00f3mo funcionar\u00eda Siri y la verdad es que no pinta nada mal. Con Siri podemos reproducir contenido, buscarlo de forma profunda, activar subt\u00edtulos, etc. <strong>Todo ello con lenguaje natural.<\/strong><\/p>\n<p>Con <em>\u201clenguaje natural\u201d<\/em> me refiero a que no hay que dar \u00f3rdenes como a un robot, podemos lanzar preguntas y \u00f3rdenes como si lo hici\u00e9semos a un compa\u00f1ero que tiene los controles, y Siri es capaz de interpretar todas esas peticiones para obtener lo que buscamos.<\/p>\n<p>Varios ejemplos se dieron de esto, buscando contenido como <em>\u201cEl cap\u00edtulo de Modern Family en el que aparece Edward Norton\u201d<\/em> u obteniendo informaci\u00f3n que nada tiene que ver con lo que est\u00e1s viendo como el resultado de un partido. Sin interrumpir tu actividad principal, por supuesto.<\/p>\n<h2>Siri Remote<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Siri-Remote-Apple-TV.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Siri-Remote-Apple-TV.jpg\" alt=\"Siri Remote Apple TV\" width=\"2500\" height=\"1604\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12035\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Siri-Remote-Apple-TV.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Siri-Remote-Apple-TV-300x192.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Siri-Remote-Apple-TV-1024x657.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Para poder usar Siri y navegar por la interfaz, <strong>Apple ha dise\u00f1ado el Siri Remote,<\/strong> un mando Bluetooth con una superficie t\u00e1ctil y varios botones.<\/p>\n<p>Gracias a este mando, <strong>podremos hablar a Siri<\/strong> ya que incorpora dos micr\u00f3fonos, podremos navegar por la interfaz, controlar el volumen de la televisi\u00f3n y los t\u00edpicos controles de reproducci\u00f3n.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>nos servir\u00e1 como mando a la hora de jugar a los distintos juegos que podamos instalar en el Apple TV.<\/strong> Y no hay problema si la complejidad del juego requiere un mando mayor ya que el sistema es compatible con otros mandos de terceros de tipo MFi. As\u00ed se completa un sistema orientado a contenido, pero tambi\u00e9n a juegos.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-TV-con-Siri-Remote.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-TV-con-Siri-Remote.jpg\" alt=\"Apple TV con Siri Remote\" width=\"2500\" height=\"1085\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12036\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-TV-con-Siri-Remote.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-TV-con-Siri-Remote-300x130.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-TV-con-Siri-Remote-1024x444.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Disponible en una versi\u00f3n de 32GB y en otra de 64GB,<\/strong> el Apple TV va equipado con un chip A8 de 64 bits. El dise\u00f1o general es como el modelo anterior, aunque con una mayor altura. Los puertos han cambiado, <strong>incluyendo ahora un USB de tipo C<\/strong> por si queremos conectar otros dispositivos externos.<\/p>\n<p>Disponible a finales de octubre, el Apple TV tendr\u00e1 un precio que va desde los 150$ hasta los 200$ seg\u00fan su capacidad.<\/p>\n<p>Hasta ahora, el potencial que se le sacaba al Apple TV en el resto del mundo que no fuese EEUU era muy bajo.<strong> Lo m\u00e1ximo para lo que se sol\u00eda utilizar era para ver en la TV pel\u00edculas de la cuenta de iTunes o compartidas a trav\u00e9s de un Mac.<\/strong> Con las aplicaciones, Apple espera poder abrirse m\u00e1s mercado en vista a que sus canales de contenido no han podido cruzar las fronteras de Estados Unidos. De modo que ser\u00e1n los desarrolladores los que marquen la diferencia a la hora de hacer que este producto tenga m\u00e1s o menos \u00e9xito. Como ha pasado con el iPhone y el iPad.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/tv\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En la keynote del 9 de septiembre, hubo muchos anuncios, pero hay uno que destac\u00f3 por la larga trayectoria que ten\u00eda de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12030,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20,2233],"tags":[2214,2216,2210,625,784],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo Apple TV<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha sacado un nuevo Apple TV con App Store, soporte para aplicaciones y juegos, Siri, un nuevo mando y mucho m\u00e1s.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-apple-tv-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo Apple TV\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha sacado un nuevo Apple TV con App Store, soporte para aplicaciones y juegos, Siri, un nuevo mando y mucho m\u00e1s.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-apple-tv-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-10T22:49:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:36:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Nuevo-Apple-TV.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"899\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo Apple TV\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha sacado un nuevo Apple TV con App Store, soporte para aplicaciones y juegos, Siri, un nuevo mando y mucho m\u00e1s.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/10223148\/Nuevo-Apple-TV.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-apple-tv-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Nuevo-Apple-TV.jpg\",\"width\":2500,\"height\":899,\"caption\":\"Nuevo Apple TV\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-apple-tv-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-apple-tv-2\/\",\"name\":\"Nuevo Apple TV\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-apple-tv-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-10T22:49:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:36:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha sacado un nuevo Apple TV con App Store, soporte para aplicaciones y juegos, Siri, un nuevo mando y mucho m\\u00e1s.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-apple-tv-2\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12026"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12026"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12026\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17975,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12026\/revisions\/17975"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12030"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12026"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12026"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12026"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}