{"id":16195,"date":"2017-01-09T21:34:53","date_gmt":"2017-01-09T20:34:53","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16195"},"modified":"2017-01-09T21:34:53","modified_gmt":"2017-01-09T20:34:53","slug":"mas-que-un-ipod-un-telefono-y-un-dispositivo-de-comunicacion-por-internet","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-que-un-ipod-un-telefono-y-un-dispositivo-de-comunicacion-por-internet\/","title":{"rendered":"M\u00e1s que un iPod, un tel\u00e9fono y un dispositivo de comunicaci\u00f3n por Internet"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/iPhone-original.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/iPhone-original.jpg\" alt=\"iPhone original\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16197\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/iPhone-original.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/iPhone-original-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/iPhone-original-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>10 a\u00f1os, se dice pronto, pero es mucho tiempo. Mucho.<\/p>\n<p><strong>Hace 10 a\u00f1os, Steve Jobs sali\u00f3 al escenario frente a 5.000 personas para cambiar el mundo, otra vez.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El iPhone se concibi\u00f3 despu\u00e9s que el iPad, y sin embargo vio la luz unos a\u00f1os antes que este mismo, y doy gracias de que as\u00ed fuera porque si no probablemente no hubiera sido lo que hoy todos conocemos.<\/p>\n<p>Diez a\u00f1os, diez. C\u00f3mo pasa el tiempo.<\/p>\n<p>Por aquella \u00e9poca ten\u00eda 12 a\u00f1os y mi m\u00e1xima preocupaci\u00f3n era si me sab\u00eda la lecci\u00f3n pertinente o no. No fue hasta el a\u00f1o siguiente cuando entr\u00e9 en contacto con lo que empez\u00f3 un 9 de enero de 2007.<\/p>\n<p><strong>Mi primer contacto con el iPhone fue con el original,<\/strong> aquel precioso modelo de aluminio tan regordete y peque\u00f1o. Una amiga de mi t\u00eda fue la que lo puso en mis manos y yo, inocente e ignorante a m\u00e1s no poder, empec\u00e9 a toquetearlo. Ese mismo d\u00eda supe que quer\u00eda uno y ese mismo d\u00eda Apple entr\u00f3 en mi vida.<\/p>\n<p>Recuerdo estar tumbado en una tumbona, los mayores poni\u00e9ndose al d\u00eda y yo con ese pedazo de historia tecnol\u00f3gica entre mis manos. Abr\u00ed p\u00e1ginas web, navegu\u00e9 por ellas, vi v\u00eddeos en YouTube y jugu\u00e9 con la c\u00e1mara.<\/p>\n<p>Me fascin\u00f3 much\u00edsimo la forma en la que te manejabas por la interfaz, por aquella \u00e9poca yo ten\u00eda un Nokia 6280 y, si bien era un buen tel\u00e9fono para la \u00e9poca, <strong>no hab\u00eda color,<\/strong> sobre todo en la navegaci\u00f3n.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/9hUIxyE2Ns8\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Curiosamente, <strong>ese mismo modelo que prob\u00e9 ahora es m\u00edo<\/strong> y, aunque est\u00e1 un poco da\u00f1ado por el paso del tiempo, funciona perfectamente y me sirve como ventana para saber c\u00f3mo estaban las cosas al principio, cuando todo cambi\u00f3.<\/p>\n<p>Mi primer iPhone fue el iPhone 4 y desde entonces no he abandonado la plataforma, el \u00faltimo de ellos es la versi\u00f3n m\u00e1s reciente, <a target=\"_blank\" title=\"Mi review del iPhone 7\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/review-del-iphone-7\/\">el iPhone 7<\/a>. No tengo intenci\u00f3n de hacerlo para qu\u00e9 enga\u00f1aros, y m\u00e1s sabiendo que una vez que ha arrancado y hay un uso establecido, las cosas van a ir a mejor. Lo dice hasta el propio <a target=\"_blank\" title=\"Tim Cook\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\">Tim Cook<\/a>:<\/p>\n<blockquote>\n<p>El iPhone es una parte esencial de la vida de nuestros consumidores, y hoy m\u00e1s que nunca est\u00e1 redefiniendo la forma en la que nos comunicamos, entretenemos, trabajamos y vivimos. El iPhone marc\u00f3 el est\u00e1ndar de la computaci\u00f3n m\u00f3vil en esta primera d\u00e9cada y s\u00f3lo estamos empezando.  Lo mejor est\u00e1 por llegar.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Hoy os escribo y publico estas palabras desde un dispositivo que una vez un grupo de personas so\u00f1aron, y no puedo estar m\u00e1s agradecido por ese sue\u00f1o. Ahora solo nos queda disfrutar de los pr\u00f3ximos diez a\u00f1os.<\/p>\n<p>Chin chin &#x1f37a;<\/p>\n<div id=\"attachment_16198\" style=\"width: 2154px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Steve-Jobs-presentando-el-iPhone-original.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16198\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Steve-Jobs-presentando-el-iPhone-original.jpg\" alt=\"Steve Jobs presentando el iPhone original\" width=\"2144\" height=\"2400\" class=\"size-full wp-image-16198\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Steve-Jobs-presentando-el-iPhone-original.jpg 2144w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Steve-Jobs-presentando-el-iPhone-original-179x200.jpg 179w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Steve-Jobs-presentando-el-iPhone-original-915x1024.jpg 915w\" sizes=\"(max-width: 2144px) 100vw, 2144px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16198\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2017\/01\/iphone-at-ten-the-revolution-continues.html\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/p><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>10 a\u00f1os, se dice pronto, pero es mucho tiempo. Mucho. Hace 10 a\u00f1os, Steve Jobs sali\u00f3 al escenario frente a 5.000 personas<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16197,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2129,2096],"tags":[1632,2206,11,16,586,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>M\u00e1s que un iPod, un tel\u00e9fono y un dispositivo de comunicaci\u00f3n por Internet<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Hace 10 a\u00f1os que Steve Jobs present\u00f3 el iPhone al mundo y cambi\u00f3 el mismo con este revolucionario invento que tantas alegr\u00edas ha tra\u00eddo a Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-que-un-ipod-un-telefono-y-un-dispositivo-de-comunicacion-por-internet\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"M\u00e1s que un iPod, un tel\u00e9fono y un dispositivo de comunicaci\u00f3n por Internet\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Hace 10 a\u00f1os que Steve Jobs present\u00f3 el iPhone al mundo y cambi\u00f3 el mismo con este revolucionario invento que tantas alegr\u00edas ha tra\u00eddo a Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-que-un-ipod-un-telefono-y-un-dispositivo-de-comunicacion-por-internet\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-01-09T20:34:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/iPhone-original.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"M\u00e1s que un iPod, un tel\u00e9fono y un dispositivo de comunicaci\u00f3n por Internet\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Hace 10 a\u00f1os que Steve Jobs present\u00f3 el iPhone al mundo y cambi\u00f3 el mismo con este revolucionario invento que tantas alegr\u00edas ha tra\u00eddo a Apple.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/09212632\/iPhone-original.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-que-un-ipod-un-telefono-y-un-dispositivo-de-comunicacion-por-internet\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/iPhone-original.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"iPhone original\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-que-un-ipod-un-telefono-y-un-dispositivo-de-comunicacion-por-internet\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-que-un-ipod-un-telefono-y-un-dispositivo-de-comunicacion-por-internet\/\",\"name\":\"M\\u00e1s que un iPod, un tel\\u00e9fono y un dispositivo de comunicaci\\u00f3n por Internet\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-que-un-ipod-un-telefono-y-un-dispositivo-de-comunicacion-por-internet\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-01-09T20:34:53+00:00\",\"dateModified\":\"2017-01-09T20:34:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Hace 10 a\\u00f1os que Steve Jobs present\\u00f3 el iPhone al mundo y cambi\\u00f3 el mismo con este revolucionario invento que tantas alegr\\u00edas ha tra\\u00eddo a Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-que-un-ipod-un-telefono-y-un-dispositivo-de-comunicacion-por-internet\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16195"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16195"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16195\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16200,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16195\/revisions\/16200"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16197"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16195"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16195"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16195"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}