<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>MacBook Pro &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/macbook-pro/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:53:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Mi experiencia estudiando Ingeniería del software con un Mac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-estudiando-ingenieria-del-software-con-un-mac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 19:28:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Estudios]]></category>
		<category><![CDATA[Experiencia]]></category>
		<category><![CDATA[Ingeniería del software]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Virtualización]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17069</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-estudiando-ingenieria-del-software-con-un-mac/">Mi experiencia estudiando Ingeniería del software con un Mac</a></p>
<p>En 2012 empecé mis estudios universitarios, Ingeniería del software para ser exactos. Por aquella época yo ya usaba Mac, y no me</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-estudiando-ingenieria-del-software-con-un-mac/">Mi experiencia estudiando Ingeniería del software con un Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-estudiando-ingenieria-del-software-con-un-mac/">Mi experiencia estudiando Ingeniería del software con un Mac</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Retina-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Retina-Dorado.jpg" alt="MacBook Retina Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11119" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Retina-Dorado.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Retina-Dorado-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Retina-Dorado-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En 2012 empecé mis estudios universitarios, <strong>Ingeniería del software para ser exactos.</strong> Por aquella época <strong>yo ya usaba Mac,</strong> y no me planteé la opción de usar otro dispositivo en esa nueva aventura en la que me iba a meter.</p>
<p>Pero si estáis dudando entre si usar un Mac u otro tipo de ordenador, hoy os voy a contar <strong>mi experiencia usando un Mac para estudiar la carrera de Ingeniería del software,</strong> donde el uso del ordenador es tan variado que la misma asignatura puede cambiar radicalmente según el año en que se de.</p>
<p><span id="more-17069"></span></p>
<div class="alerta">
<p>Si estás estudiando, puede que esta <strong><a href="https://www.MacSfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" rel="noopener" target="_blank">guía para tomar apuntes en el iPad</a></strong> te sea de gran utilidad.</p>
</div>
<p>Sin bien ahora la diferencia entre un Mac y un PC portátil es cada vez menor, no siempre ha sido así. Estos últimos años, <strong>los PCs han reducido mucho esa enorme barrera que había antes.</strong></p>
<p>Por supuesto, ese mismo tiempo en el que el hardware del PC ha ido cogiendo al Mac, lo mismo ha pasado desde el otro lado. <strong>El Mac</strong> –más concretamente macOS– <strong>ha ganado muchísimos adeptos en cuanto a software se refiere,</strong> y soluciones que antes estaban atadas a un sistema operativo como Windows, ahora están disponibles en más plataformas.</p>
<p>De modo que tenemos, por un lado, que los portátiles PC se han acercado mucho al Mac, aunque en mi opinión el Mac sigue por delante. Por otro lado, Windows sigue llevando la delantera en compatibilidad software, pero este terreno se ha reducido mucho gracias a las distintas soluciones abiertas que se han ido lanzando al mercado.</p>
<h2 class="review">Lenguajes y tecnologías</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Estudiar-Ingenieria-del-software-con-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Estudiar-Ingenieria-del-software-con-Mac.jpg" alt="Estudiar Ingenieria del software con Mac" width="832" height="468" class="aligncenter size-full wp-image-17071" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Estudiar-Ingenieria-del-software-con-Mac.jpg 832w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Estudiar-Ingenieria-del-software-con-Mac-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 832px) 100vw, 832px" /></a></p>
<p>Desde que inicié la carrera, hasta que la terminé, las asignaturas nos han ido trayendo una amplia variedad de lenguajes de programación y tecnologías con las que realizar prácticas y aprender conocimientos. <strong>Esta es una lista de algunas tecnologías y lenguajes que he podido desarrollar sin problemas en el Mac:</strong></p>
<ul>
<li>Java</li>
<li>C</li>
<li>C++</li>
<li>Shell script</li>
<li>Haskell</li>
<li>SQL</li>
<li>PostgreSQL</li>
<li>TypeScript</li>
<li>Docker</li>
<li>Desarrollo web con Spring Boot</li>
<li>Gestión multihilo</li>
<li>Diseño y desarrollo de interfaces</li>
<li>Ruby</li>
<li>PHP</li>
<li>JavaScript</li>
</ul>
<p>Dependiendo de la asignatura, el profesor, y la práctica en sí, tendremos mayor o menor similitud en los aspectos generales del entorno de trabajo: el <a href="https://www.macsfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/" rel="noopener" title="Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad" target="_blank">editor de texto usado</a>, el IDE, la forma de configurar algunos componentes, la gestión de las librerías externas, etc. <strong>Pero lo que está claro es que lo importante lo vamos a poder realizar sin problemas.</strong></p>
<p>A lo mejor en la asignatura se usa un IDE que no está disponible en Mac, y hay que utilizar otro. Es posible. Pero os aseguro que con ese IDE vais a poder realizar la misma práctica sin problemas. Cambiarán algunas cosas, la forma de realizar algunas tareas, o incluso no tendrá alguna herramienta que en esa asignatura se usa (como un gestor de bases de datos integrado), pero no hay nada que no podáis realizar, <strong>lo único que hay que hacer es buscar otro camino.</strong></p>
<h2 class="review">Ventajas de usar un Mac</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Ventajas-de-usar-un-Mac-estudiando-Ingenieria-del-software.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Ventajas-de-usar-un-Mac-estudiando-Ingenieria-del-software.jpg" alt="Ventajas de usar un Mac estudiando Ingenieria del software" width="1000" height="750" class="aligncenter size-full wp-image-17072" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Ventajas-de-usar-un-Mac-estudiando-Ingenieria-del-software.jpg 1000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Ventajas-de-usar-un-Mac-estudiando-Ingenieria-del-software-267x200.jpg 267w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></a></p>
<p>Las ventajas de usar un Mac son subjetivas a cada uno, por eso os voy a poner aquí unas cuantas que valoro y que hacen que usar el Mac sea una delicia.</p>
<ul>
<li><strong>Velocidad general:</strong> macOS está tan bien optimizado que la separación de procesos hace que puedas realizar tareas pesadas en segundo plano sin apenas afectar a las tareas de menor peso. Puede que a simple vista os parezca una tontería, pero yo valoro muchísimo que mi ordenador esté siempre disponible, aunque por detrás esté realizando una tarea que dejaría bloqueados a la mitad de los ordenadores.</li>
<li><strong>La simplicidad y eficiencia:</strong> <em>“It just works”</em> es un lema que está vinculado a los productos de Apple. Y si bien es cierto que hay veces que no se cumple, la mayoría sí. Para mí es muy importante que todo aquello que tiene que funcionar, funcione, sin más. Bastante nos vamos a pegar en la carrera para averiguar qué está pasando y porqué no funcionan nuestros programas, como para encima tener que hacerlo con todas esas cosas que deberían funcionar, no lo hacen y encima se nos escapan de las manos <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</li>
<li><strong>Batería:</strong> como he comentado, los PCs se han acercado mucho al Mac en cuanto al hardware, pero aun así hay cosas que tienen pendiente. La batería es uno de esos aspectos, y no sabéis lo bien que se vive sabiendo que no tienes que llevar el cargador en ciertas circunstancias porque tu Mac va a aguantar todo lo que dure la jornada. Todavía recuerdo a gente peleándose por los escasos enchufes de las aulas, o cerrando los portátiles porque se habían quedado sin batería.</li>
<li><strong>Aspectos físicos:</strong> cuando estás en la universidad, es muy habitual que estés andando entre clases, edificios, y por todo el campus. Tener un equipo ligero como lo es un Mac, pero con la potencia de procesamiento adecuada, es una bendición. Es posible que ahora no notéis la diferencia entre llevar o no llevar medio kilo, pero se nota. La calidad de la pantalla también se nota mucho, vamos a estar horas y horas pegados a ella, por lo tanto, tener un equipo que ni dañe ni canse la vista es un requisito obligatorio.</li>
</ul>
<p>Disfruto de la tecnología, me encanta saber que mis productos tecnológicos funcionan sin problemas, me ocurre con todos ellos, de modo que haber tenido un Mac <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> en mi periodo universitario ha sido de lo más gratificante. Mis amig@s lo pueden confirmar, rara vez estaba sin el ordenador encima, y todo eso se debe a que me encanta lo que me transmite este ordenador y este sistema operativo. <strong>Los ordenadores son mi pasión, y en el Mac he encontrado la mejor forma de disfrutar de esa pasión como con ningún otro.</strong></p>
<h2 class="review">Desventajas de usar un Mac</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Desventajas-de-usar-un-Mac-en-Ingenieria-del-software.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Desventajas-de-usar-un-Mac-en-Ingenieria-del-software.jpg" alt="Desventajas de usar un Mac en Ingenieria del software" width="640" height="640" class="aligncenter size-full wp-image-17073" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Desventajas-de-usar-un-Mac-en-Ingenieria-del-software.jpg 640w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Desventajas-de-usar-un-Mac-en-Ingenieria-del-software-200x200.jpg 200w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a></p>
<p>Si bien estoy enamorado de este ordenador y de su sistema, vamos a ser sinceros, <strong>siempre hay desventajas,</strong> en cualquier cosa. Y quien os diga que no hay desventajas, <strong>os miente.</strong></p>
<p>En el caso del Mac en Ingeniería del software, <strong>el mayor problema que he encontrado ha sido relacionado con la compatibilidad de algunas tecnologías y programas.</strong></p>
<p>Es muy normal que se toque de todo en la carrera, y no siempre va a estar disponible para macOS. Desde programas específicos de seguridad informática, hasta soluciones propias desarrolladas por la universidad, pasando por programas que, de lo antiguos que son, no saben cómo funcionan aún hoy en día.</p>
<p>Estos casos me afectaron a mi directamente. Por un lado, tuvimos un par de prácticas en las que se utilizaban herramientas de seguridad informática de una distribución de Linux que, <strong>o no estaban disponibles para Mac en ese momento, o su funcionamiento era mucho más limitado.</strong> Por otro lado, un par de profesores muy cracks de mi universidad crearon una modificación del famoso Eclipse, y extendieron su funcionalidad para que los alumnos pudiésemos utilizar una única interfaz con varios lenguajes y funciones que veríamos a lo largo de la carrera. Por desgracia, <strong>sólo es compatible con Windows y con Ubuntu.</strong></p>
<p>Y, además de encontrar soluciones que funcionan a medias, o no funcionan directamente, <strong>también tenemos el caso de los errores particulares de la aplicación en el sistema.</strong> Estos tipos de errores se dan en aquellas aplicaciones que son multiplataforma, pero suelen usar otros componentes para funcionar.</p>
<p>Por ejemplo, un IDE de una tecnología concreta enfocada al desarrollo web: si bien la aplicación funciona bien, existe la posibilidad de que haya un error en el componente que ejecuta y gestiona el servicio web, y este puede ser distinto en Mac y Windows.</p>
<p>Esto puede hacer que la resolución de problemas con la ayuda del profesor se dificulte porque hay errores derivados que dependen del sistema, y el profesor al no estar familiarizado, no puede ayudar.</p>
<h2 class="review">Virtualización: la solución</h2>
<div class="galerias medio" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Maldito-Windows.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Maldito-pantallazo-azul-de-Windows.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Ubuntu-virtualizado-en-Mac.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>La virtualización es uno de esos inventos que ha cambiado la forma de trabajar con los ordenadores. De tener un ordenador ejecutando un solo sistema, a tener un ordenador ejecutando infinitos sistemas. Cada uno aislado, cada uno con su propio entorno y su propia naturaleza.</p>
<p>Gracias a los sistemas de virtualización, <strong>podemos usar nuestro Mac para ejecutar todo lo que sea compatible, y a la vez, virtualizar otros sistemas operativos para ejecutar todo aquello que no es compatible de entrada.</strong></p>
<p>En Mac, además, hay varias soluciones, gratuitas y de pago, con las que podemos virtualizar sistemas operativos:</p>
<ul>
<li><strong><a target="_blank" href="https://www.virtualbox.org/">VirtualBox</a>:</strong> herramienta gratuita y open-source para virtualizar en Mac. No es de las mejores, pero siempre viene bien para saber si la virtualización soluciona nuestros problemas</li>
<li><strong><a target="_blank" href="https://www.vmware.com/es/products/fusion.html">VMWare Fusion</a>:</strong> solución propietaria de una empresa con muchos años de especialización en entornos virtuales. Fue la aplicación que elegí y usé durante mis años universitarios.</li>
<li><strong><a target="_blank" href="https://www.parallels.com/es/">Parallels Desktop</a>:</strong> solución popular en entornos Mac que destaca por su versatilidad</li>
<li><strong><a target="_blank" href="https://support.apple.com/es-es/boot-camp">Boot Camp</a></strong>: no es técnicamente una solución para virtualizar porque lo que hacemos es instalar nativamente Windows, pero lo pongo porque viene incluido en todos nuestros Macs y a alguno de vosotros os puede servir</li>
</ul>
<p>Gracias a la virtualización, podía tener todas mis aplicaciones del día a día y la herramienta particular y concreta, a la vez. No había que decidir, ni había incomodidades. Todo junto. <strong>Lo mejor de un lado y lo necesario del otro.</strong></p>
<p>Además, y esto es importante en Ingeniería del software, vamos a tener que instalar un montón de cosas que sólo vamos a necesitar, a priori, para una asignatura o dos <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>. Si sois como yo, que hacéis de vuestro ordenador un templo, <strong>tener una máquina virtual donde podemos instalar de todo para realizar las prácticas de la asignatura,</strong> sin importar cuanto afecte al rendimiento de nuestros Macs, <strong>es una delicia.</strong> Después de esa asignatura, apagaba la máquina virtual y mi Mac se encontraba como si nada. Por no hablar de que eliminar y levantar máquinas es sumamente sencillo.</p>
<p>Por último, mencionaros que <strong>vuestra universidad puede tener algún acuerdo con Microsoft por el cual os den licencias de Windows gratuitas para estudiantes,</strong> que tienen una validez de 2 años. Eso a mí me facilitó mucho las cosas porque no tenía que preocuparme de nada. Creaba y eliminaba máquinas virtuales a placer, sin importar lo que instalaba en ellas, cómo lo dejaba todo al acabar, y sin preocuparme por el rendimiento.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Yo-usando-mi-Mac-para-la-universidad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Yo-usando-mi-Mac-para-la-universidad.jpg" alt="Yo usando mi Mac para la universidad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-17078" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Yo-usando-mi-Mac-para-la-universidad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Yo-usando-mi-Mac-para-la-universidad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Yo-usando-mi-Mac-para-la-universidad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>¿Se puede estudiar una carrera de informática técnica con un Mac? Sí, sin lugar a duda, mucha gente somos la prueba de ello.</strong> Algún profesor os gastará bromas, otros os tomarán menos en serio, y otros os pondrán un punto más porque ellos también usan Mac.</p>
<p>Como anécdota, os contaré que en una asignatura de programación concurrente, yo estaba usando la máquina virtual por las distintas dependencias que necesitábamos para cursar la asignatura. Y un día, haciendo pruebas, mi código dio error. Un error muy raro. Tras mucho investigar y depurar el código paso a paso ¿cuál fue a solución? <strong>Ejecutarlo en Mac.</strong> Tal cual <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.0.0/72x72/1f602.png" alt="😂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Mismo código, misma configuración, en uno funciona y en otro no. A día de hoy sigue siendo un misterio para mí.</p>
<p>Al comentárselo a mi profesor, que usaba Mac como equipo principal, la única respuesta que me dio fue: <em>“Eso te pasa por usar Windows dentro de un Mac.”</em>.</p>
<p>Bromas aparte, <strong>el Mac es un equipo brillante capacitado más que de sobra para realizar la parte técnica de una carrera como Ingeniería del software.</strong> Ya sea de forma nativa, o mediante virtualización.</p>
<p><strong>Si tuviese que repetir</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup> <strong>no dudaría ni un segundo en volver a la carga con mi Mac.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/8jwXA9FOTiE" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Cuando le digo a la gente a lo que me dedico y que uso un Mac como equipo principal en casa, se sorprenden mucho porque piensan que alguien como yo tiene que tener un sistema super complejo. Yo siempre les respondo lo mismo: en el trabajo me pego con un ordenador por imposición, no quiero hacerlo al llegar a casa.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Dos en realidad: <a target="_blank" title="Nuevo MacBook Pro para el blog" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/">mi viejo MacBook Pro de 2010</a> y <a target="_blank" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" href="https://www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/">mi actual MacBook Pro de 2015</a>.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y el problema ya no es el programa en sí, sino sus dependencias. Yo lo considero basura, porque se queda por ahí aunque desinstales la herramienta principal que lo ha instalado.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ya he tenido más que suficiente con una vez, así que esperemos que no haya que repetir &#x1f61d;</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-estudiando-ingenieria-del-software-con-un-mac/">Mi experiencia estudiando Ingeniería del software con un Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 13:08:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[HomePod]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[iMac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 11]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS High Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Resumen]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC17]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16607</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a></p>
<p>Esta semana ha sido la keynote de la WWDC, el anual evento de desarrolladores que organiza Apple en el que presenta el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17.jpg" alt="Tim Cook WWDC17" width="2500" height="1089" class="aligncenter size-full wp-image-16610" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17-300x131.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17-1024x446.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Esta semana ha sido <a target="_blank" title="La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José" href="https://www.macsfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/" rel="noopener noreferrer">la keynote de la WWDC</a>, el anual evento de desarrolladores que organiza Apple en el que presenta el futuro de los sistemas operativos de la empresa, entre otras cosas.</p>
<p>El evento fue uno de los más largos que recuerdo, más de dos horas de información en la que no hubo tiempo ni para analizar lo que estaban diciendo. Muchísimos datos, muchísimos detalles, muchas novedades y unos cuantos lanzamientos.</p>
<p><span id="more-16607"></span></p>
<p>Este año me vais a perdonar, lejos de hacer un artículo detallado con todas las novedades y luego un resumen con mi opinión, <strong>voy a hacer sólo el resumen y opinión.</strong> El tiempo no me da para más, por ello en este artículo vais a encontrar más opinión que datos o novedades. Aún así, os enlazaré a otras webs que traten bien esas novedades para que sepáis exactamente qué es todo lo nuevo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Así que sin más, <strong>vamos con las 6 novedades que presentaron ayer.</strong></p>
<h2>Nuevo tvOS</h2>
<p>La única novedad que incluye esta versión es que <strong>Amazon Prime Now,</strong> el servicio de vídeo bajo demanda de Amazon, <strong>se incorpora al Apple TV.</strong></p>
<p>Hubo una referencia a más cambios en el sistema de cara al futuro, cosa que no me gustó porque bueno, porque estamos en un evento en el que los protagonistas son los sistemas operativos.</p>
<p>Supongo que ese futuro coincidirá con el lanzamiento de la nueva versión del Apple TV, pero aún así.</p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/apple-tv/wwdc17-amazon-prime-video-llegara-al-apple-tv" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo watchOS 4</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4.jpg" alt="watchOS 4" width="2500" height="1085" class="aligncenter size-full wp-image-16611" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4-300x130.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4-1024x444.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La nueva versión de watchOS, la versión 4, <strong>hace mucho énfasis en la incorporación de Siri en todo el sistema.</strong></p>
<p>El asistente tiene ahora su propia esfera, una en la que la información se muestra de forma ordenada e inteligente para que tengamos todo lo que necesitamos a mano.</p>
<p><strong>A través del aprendizaje automático, el reloj es capaz de averiguar la información más útil que ha de mostrar, consiguiendo tener en la muñeca todo lo necesario a un solo golpe de corona.</strong></p>
<p>Hubo presentaciones de nuevas esferas, pero seguimos sin tener una forma oficial de desarrollo de esferas por parte de terceros. Sinceramente, esto es lo que más echo en falta en el Apple Watch.</p>
<p>Como es habitual, si Apple lanza un nuevo Apple Watch este año, habrá más novedades en todo el sistema.</p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/apple-watch/todas-las-novedades-de-watchos-4-en-la-wwdc17" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo macOS High Sierra</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra.jpg" alt="macOS High Sierra" width="2500" height="1500" class="aligncenter size-full wp-image-16612" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra-300x180.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra-1024x614.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Al igual que pasó en el <a target="_blank" title="Nuevo OS X El Capitan" href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" rel="noopener noreferrer">salto de Yosemite a El Capitan</a>, High Sierra es una versión perfeccionada y optimizada de Sierra. </p>
<p><strong>Que Apple File System llegue de forma definitiva es una gran noticia,</strong> en iOS ha venido muy bien, así que en Mac pasará más de lo mismo. Además, los estándares de compresión de vídeo nuevos ayudarán mucho al usuario final.</p>
<p>Metal 2 no es más que un pequeño escalón más por dotar al Mac de potencia de procesamiento gráfico, <strong>y parece que ha funcionado por la compatibilidad que va a traer con la realidad virtual.</strong> Por fin Apple nos dota de una herramienta capaz de crear contenido en condiciones para esta nueva tecnología que está captando mucho nuestra atención.</p>
<p>Y si eso fuera poco, ahora trae compatibilidad nativa con hardware externo, básicamente podremos hacer que un MacBook Pro utilice tarjetas gráficas externas sin complicación para procesar todo tipo de contenido gráfico. Este componente hace que los equipos más antiguos puedan estar a la altura de la realidad virtual, por ejemplo.</p>
<p>Ha habido un leve rediseño en algunas aplicaciones, adaptándose a la guía que hay en Apple Music para iOS. También ha habido mejoras en aplicaciones, estoy deseando probar esa nueva versión de Fotos y de Safari, y la nueva propiedad de compartir archivos de iCloud.</p>
<p>Por último, <strong>destacar los esfuerzos que está haciendo Apple por dotar de inteligencia artificial a los sistemas,</strong> veremos a ver si finalmente tiene resultado, pero es algo que ha estado muy presente en toda la keynote y que me llama mucho la atención.</p>
<p>En un futuro, como ha pasado otros años, <strong>puede que veamos más mejoras,</strong> pero de momento no ha habido un gran cambio, sino una perfección de lo ya existente.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/macos-sera-en-septiembre-macos-high-sierra/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Renovación de los Mac</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg" alt="Nuevos iMac y MacBook Pro" width="1856" height="1056" class="aligncenter size-full wp-image-16613" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg 1856w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro-300x171.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro-1024x583.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1856px) 100vw, 1856px" /></a></p>
<p><strong>Dar el salto a la séptima generación de los procesadores de Intel siempre es una buena noticia,</strong> y que haya una pequeña actualización de componentes también. Por eso, todos los modelos de iMac, MacBook Pro y MacBook han visto actualizados los componentes internos.</p>
<p>Mejores procesadores, mejores SSDs, mejores pantallas, mejores gráficas y nuevos puertos.</p>
<p><strong>En el terreno de los iMac me hubiese gustado algún pequeño rediseño,</strong> en lo que a marcos se refiere sobre todo. Llevo meses mirando mi iMac y pensando que tiene un diseño frontal basado en una tendencia pasada y me hubiera encantado que Apple hubiese hecho algo al respecto, pero no ha sido así, sólo ha sido una actualización de componentes.</p>
<p>Apple ha dejado claro que quiere que sus equipos sean potentes, y así lo ha demostrado.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/apple-actualiza-el-imac-macbook-macbook-air-y-macbook-pro/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo iMac Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro.jpg" alt="iMac Pro" width="2500" height="1582" class="aligncenter size-full wp-image-16614" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro-300x190.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro-1024x648.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La empresa nos sorprendió con un nuevo iMac, <strong>el iMac Pro, un equipo cuya potencia supera a la del actual Mac Pro y que promete ser una alternativa de escritorio digna de profesionales.</strong></p>
<p>Digo que nos sorprendió, no porque <a target="_blank" title="El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple" href="https://www.macsfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/" rel="noopener noreferrer">no supiésemos que iban a sacar un iMac para profesionales</a>, que sí lo sabíamos, <strong>sino porque lo hicieron más pronto que tarde,</strong> y eso no suele ser habitual en Apple.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/a38_qR-S8Yo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>El ordenador es una máquina increíble, potencia pura para procesar lo que le eches encima, y más. Es un gran equipo para el sector profesional y que puede ser expandido en un futuro con accesorios externos gracias a la compatibilidad de macOS High Sierra.</p>
<p>Este no va a ser un ordenador que muchos de nosotros compremos, pero que Apple vuelva a poner sobre la mesa <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> un equipo destinado al público profesional, <strong>creo que ayudará mucho a que el Mac se implante en entornos de trabajo.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/XPIrnAcmCSk" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/sobremesa/apple-presenta-el-imac-pro-una-autentica-bestia-para-los-mas-exigentes-wwdc17" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo iOS 11</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11.jpg" alt="iOS 11" width="2500" height="744" class="aligncenter size-full wp-image-16615" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11-300x89.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11-1024x305.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Llegamos a uno de los puntos clave del evento, la presentación del nuevo sistema operativo móvil, <strong>iOS 11.</strong> No os voy a engañar, me encantó todo lo que vi. </p>
<ul>
<li>Aplicación Archivos (incluso para servicios en la nube de terceros)</li>
<li>Nuevo dock en el iPad</li>
<li>Multitarea mejorada</li>
<li>Arrastrar y soltar</li>
<li>Teclado implementado</li>
<li>Más opciones para las Live Photos</li>
<li>Rediseños generales de aplicaciones</li>
</ul>
<p>Veo que se siguen rompiendo los moldes y estamos empezando a ver cosas útiles que se saltan el esquema de lo más intuitivo, cosas para gente más avanzada. <strong>Para los que realmente las necesiten.</strong></p>
<p>No es que antes no estuvieran, pero había que liarla un poco para conseguirlas. <strong>Ahora todo es más sencillo una vez que se conoce el mecanismo.</strong> Es menos intuitivo, pero más útil. Por suerte contamos con 7 años de experiencia en interfaces gráficas táctiles como para que no suponga tanto esfuerzo.</p>
<p>El mejor ejemplo de esto es el arrastrar y soltar, por fin lo tenemos nativo, antes podíamos transferir archivos entre aplicaciones, pero era todo más complejo. <strong>Ahora es fácil, sencillo y potente,</strong> como <a target="_blank" href="#" rel="noopener noreferrer">el que implementó Readdle hace poco</a>.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11.jpg" alt="Multitarea iOS 11" width="2348" height="1348" class="aligncenter size-full wp-image-16616" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11.jpg 2348w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11-1024x588.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2348px) 100vw, 2348px" /></a></p>
<p>Al igual que <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">con iOS 10</a> el gran beneficiado fue el iPhone, <strong>con iOS 11 el gran beneficiado ha sido el iPad,</strong> sin lugar a dudas.</p>
<p>Estoy deseando que salgan las betas públicas para poder usarlo y trastear con esa nueva multitarea, el dock y demás propiedades.</p>
<p>Estoy muy contento con el trabajo realizado, y eso que no hemos visto ni la mitad de las novedades que esta versión trae, y traerá.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/Yy1JEyxRzIc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Este vídeo muestra un repaso por todas esas novedades que se han ido descubriendo con el paso de los días y la beta de desarrolladores número 1.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/ios-11-presenta-nuevas-y-potentes-funciones-para-iphone-y-ipad-este-otono/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevos iPad Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg" alt="Nuevo iPad Pro 10,5 pulgadas" width="2320" height="666" class="aligncenter size-full wp-image-16617" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg 2320w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas-300x86.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas-1024x294.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2320px) 100vw, 2320px" /></a></p>
<p>Después de iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, <strong>presentaron los nuevos iPad Pro: el modelo de 12,9” y uno nuevo de 10,5”</strong> que sustituye <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">al de 9,7”</a>.</p>
<p>Mejores pantallas (con mayor ratio de refresco y mayor luminosidad), más potencia gracias al chip A10X, cámaras mejoradas y Touch ID de segunda generación. Son solo algunas de las novedades de estos nuevos equipos.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/UR5ODc5Wbbo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Eliminar el equipo de 9,7” pulgadas no me parece una mala jugada, <strong>sobre todo si han reducido los bordes ya que el aumento de tamaño no es tan descarado.</strong></p>
<p>Celebro la subida de espacio que ha habido (de 32GB a 64GB), aunque el nuevo dispositivo lleva consigo también una subida de precio respecto al Pro de 9,7”.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/nuevos-ipad-pro-de-105-pulgadas-y-129-pulgadas/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo HomePod</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod.jpg" alt="Nuevo HomePod" width="1808" height="1596" class="aligncenter size-full wp-image-16618" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod.jpg 1808w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod-227x200.jpg 227w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod-1024x904.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1808px) 100vw, 1808px" /></a></p>
<p>Y llegamos a la última gran presentación de la WWDC17, <strong>el HomePod.</strong></p>
<p><strong>El HomePod es un altavoz inteligente que está diseñado para ponernos música y emitirla de forma inteligente.</strong> Siri está presente en el sistema y es la única forma de interactuar con el altavoz <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p>Sólo funcionará con Apple Music (hasta donde sabemos) y puede realizar las labores de asistente virtual. <strong>Siri ha sido modificada para entender un montón de frases relacionadas con el ámbito de la música pero también para dar información y realizar esas tareas comunes</strong> que realiza en el resto de dispositivos.</p>
<p>Personalmente, este es uno de los productos que menos gracia me han hecho. <strong>No me gustan los asistentes virtuales del hogar,</strong> me parecen poco útiles y que violan nuestra privacidad de una manera de la que no somos conscientes, para el beneficio que aportan <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p>Aún así, <strong>Apple lo vende principalmente como un altavoz inalámbrico,</strong> no como un asistente del hogar. Dentro de lo malo, al menos lo han dotado de buenas características para reproducir audio, que es algo que la competencia no tiene.</p>
<p>Digamos que es el mismo producto, pero potenciando características distintas.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/1hw9skL-IXc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>He de destacar que sí hay una cosa que me ha encantado, y es <strong>la escucha local que realiza el dispositivo.</strong> Como cualquier asistente, responde a un comando de voz para que empiece a funcionar. Para ello, el asistente tiene que escuchar y procesar todo lo que oye con el fin de encontrar el patrón de palabras clave <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<p>Otros asistentes hacen esa comprobación de palabras en los servidores de sus fabricantes, es decir, escuchan todo lo que les llega, lo envían a la compañía y (como poco) lo procesan <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>. </p>
<p><strong>El HomePod no hace eso,</strong> para garantizar nuestra privacidad, <strong>el HomePod es capaz de analizar esas palabras en local, sin necesidad de enviar nada fuera.</strong> Cuando detecta que se han dicho las palabras adecuadas, ya sí que inicia la conexión con los servidores de Apple con el objetivo de procesar la petición del usuario.</p>
<p>Es un gran gesto por parte de Apple el limitar las escuchas que realiza, <strong>garantizando al usuario que va a meter un micrófono en su casa que estará 24/7 escuchando, de que no va a escuchar nada que no deba.</strong></p>
<p>Desconozco si esta medida se habrá implementado en los demás dispositivos <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup>, pero sin duda es algo que debería pasar si no está ya.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/homepod-reinventa-la-musica-en-el-hogar/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/FC0pT9xg1oI" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Y así es como terminamos la keynote de presentación de la WWDC17,</strong> un evento que, <a target="_blank" href="http://www.faq-mac.com/2017/06/una-keynote-para-consumo/" rel="noopener noreferrer">como dice Carlos Burges</a>, ha sido más para el público que para los desarrolladores.</p>
<p>Han presentado demasiadas cosas, han ido demasiado rápido y, de lo importante <sup class="modern-footnotes-footnote ">9</sup>, <strong>se han dejado mucha información en el tintero.</strong></p>
<p>No critico que el evento haya sido como ha sido, simplemente critico que hay infinidad de aspectos técnicos interesantes que no se han comentado. Prueba de ello son los distintos descubrimientos que se están haciendo según se prueban las versiones beta.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>Apple se ha puesto las pilas en muchos de los campos más demandados y más importantes para los usuarios.</strong> Ha incluido muchas novedades que hace 2-3 años hubiesen sido impensables y lo ha hecho de una forma muy natural.</p>
<p>Todos los usuarios hemos salido muy beneficiados de esta keynote, el futuro pinta muy bien y estoy deseando ver más.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Os podría enlazar a la propia web de Apple pero como la van cambiando, no serviría de referencia para el futuro, así que prefiero enlazaros a artículos que sé que no van a desaparecer y que mantienen la información independientemente del año en que se consulte.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y no solo con palabras.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y antes de presentar las propiedades exclusivas del sistema para el iPad.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo para controlar el volumen y poner o pausar la canción.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo que se padezca alguna discapacidad que dificulte la relación con los dispositivos informáticos tal y como los conocemos hoy.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<em>”Oye Siri”</em> es la frase en español.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Vete tú a saber si a parte de procesarlo lo almacenan, buscan patrones de comportamiento, pronunciación, etc.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los compatibles con <em>“Oye Siri”</em>.</div><div>9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los sistemas operativos y las tecnologías detrás de ellos.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Notas de interés sobre la reunión de accionistas de Apple de 2017</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/notas-interes-la-reunion-accionistas-apple-2017/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Mar 2017 14:42:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Faq-mac]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Thunderbolt Display]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16413</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/notas-interes-la-reunion-accionistas-apple-2017/">Notas de interés sobre la reunión de accionistas de Apple de 2017</a></p>
<p>Apple ha realizado una reunión de accionistas donde se proponen cambios por parte de la empresa y por parte de los accionistas,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/notas-interes-la-reunion-accionistas-apple-2017/">Notas de interés sobre la reunión de accionistas de Apple de 2017</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/notas-interes-la-reunion-accionistas-apple-2017/">Notas de interés sobre la reunión de accionistas de Apple de 2017</a></p>
<div id="attachment_16414" style="width: 1034px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Logotipo-de-Apple.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16414" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Logotipo-de-Apple.jpg" alt="Logotipo de Apple" width="1024" height="400" class="size-full wp-image-16414" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Logotipo-de-Apple.jpg 1024w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Logotipo-de-Apple-300x117.jpg 300w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16414" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.faq-mac.com/2017/03/notas-de-interes-sobre-la-reunion-de-accionistas-de-apple-de-2017/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Faq-mac</a></p></div>
<p><strong>Apple ha realizado una reunión de accionistas</strong> donde se proponen cambios por parte de la empresa y por parte de los accionistas, votando para saber si salen o no, entre otras cosas.</p>
<p>Carlos Burges <a href="http://www.faq-mac.com/2017/03/notas-de-interes-sobre-la-reunion-de-accionistas-de-apple-de-2017/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ha hablado sobre ello</a>, <strong>comentando lo que se ha dicho en dicha reunión.</strong> A mí me gustaría destacar un comentario acerca de los usuarios profesionales en Apple:</p>
<blockquote class="enlace">
<p>En esta ronda de preguntas y respuestas, y acerca del Mac Pro y del software profesional en contraposición en el foco puesto por Apple en el iPhone, un selfie ejecutivo de la compañía Tim Cook, denotó que el 40% de los ingresos de Apple no vienen desde el iPhone, y aseguró que vamos a ver movimientos por parte de la compañía en el segmento de los Mac y el software profesional recalcando que los mercados creativos y profesionales son muy importantes para Apple.</p>
</blockquote>
<p><strong>La ausencia de actualizaciones en el campo del hardware profesional</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> <strong>ha sido un motivo de crítica constante entre el sector profesional desde hace un par de años.</strong> Productos como la <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-apple-thunderbolt-display-de-27-pulgadas/" title="Nuevo Apple Thunderbolt Display de 27 pulgadas" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Thunderbolt Display</a> también han estado en el punto de mira, pero con la presentación del monitor LG junto al <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/" title="Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacBook Pro con Touch Bar</a> se ha visto avance en el campo aunque no era lo que se esperaba <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Según este comentario, 2017 podría ser el año en el que veamos cambios para este sector tan importante, finalmente.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como el Mac Pro, que <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/" title="Nuevo Mac Pro con un renovado diseño y potentes características" target="_blank" rel="noopener noreferrer">lleva sin actualizarse desde 2013</a>.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La gente esperaba una pantalla creada por Apple al 100%, no una colaboración.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/notas-interes-la-reunion-accionistas-apple-2017/">Notas de interés sobre la reunión de accionistas de Apple de 2017</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PDF Expert se actualiza con soporte a Touch Bar y compresión de PDF</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pdf-expert-actualiza-con-soporte-touch-bar-y-compresion-pdf/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 10 Dec 2016 10:25:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[PDF]]></category>
		<category><![CDATA[PDF Expert]]></category>
		<category><![CDATA[Readdle]]></category>
		<category><![CDATA[Split View]]></category>
		<category><![CDATA[Touch Bar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16067</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pdf-expert-actualiza-con-soporte-touch-bar-y-compresion-pdf/">PDF Expert se actualiza con soporte a Touch Bar y compresión de PDF</a></p>
<p>PDF Expert, la aplicación por excelencia de lectura y edición de PDFs para Mac, ha recibido una buena actualización con una serie</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pdf-expert-actualiza-con-soporte-touch-bar-y-compresion-pdf/">PDF Expert se actualiza con soporte a Touch Bar y compresión de PDF</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pdf-expert-actualiza-con-soporte-touch-bar-y-compresion-pdf/">PDF Expert se actualiza con soporte a Touch Bar y compresión de PDF</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PDF-Expert-se-actualiza.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PDF-Expert-se-actualiza.jpg" alt="PDF Expert se actualiza" width="1200" height="600" class="aligncenter size-full wp-image-16070" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PDF-Expert-se-actualiza.jpg 1200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PDF-Expert-se-actualiza-300x150.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PDF-Expert-se-actualiza-1024x512.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></a></p>
<p><a target="_blank"title="PDF Expert" href="https://www.macsfera.com/tagpdf-expert">PDF Expert</a>, la aplicación por excelencia de lectura y edición de PDFs para Mac, <strong>ha recibido una buena actualización con una serie de novedades importantes que hacen que la aplicación sea más competente.</strong></p>
<p>Tres novedades que se unen al carro a las pasadas para hacer de esta aplicación algo más que un lector de PDFs.</p>
<p><span id="more-16067"></span></p>
<h2>Soporte para Touch Bar</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PDF-Expert-compatible-con-Touch-Bar.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PDF-Expert-compatible-con-Touch-Bar.jpg" alt="PDF Expert compatible con Touch Bar" width="1440" height="900" class="aligncenter size-full wp-image-16071" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PDF-Expert-compatible-con-Touch-Bar.jpg 1440w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PDF-Expert-compatible-con-Touch-Bar-300x188.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PDF-Expert-compatible-con-Touch-Bar-1024x640.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1440px) 100vw, 1440px" /></a></p>
<p>Desde que salió el <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">nuevo MacBook Pro</a>, muchas aplicaciones se están adaptando a la nueva Touch Bar que incorporan estos modelos. Es importante y bueno que lo hagan, y en Readdle se preocupan mucho por ello, por ello esta actualización lo incorpora.</p>
<p><strong>Así que PDF Expert ya es compatible con la Touch Bar</strong> trayendo atajos de teclado en el nuevo sistema de Apple para que el usuario pueda tener toda la utilidad posible.</p>
<p>Se han centrado en poner todas las herramientas de edición de PDFs que un usuario pueda usar cuando está editando un archivo. Además, <strong>está especialmente pensado para trabajar con PDF Expert a pantalla completa,</strong> así la interfaz se mantiene limpia pero el usuario tiene todas las opciones a golpe de dedo.</p>
<h2>Compresión de PDFs</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PDF-Expert-compresion-PDF.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PDF-Expert-compresion-PDF.jpg" alt="PDF Expert compresion PDF" width="1575" height="851" class="aligncenter size-full wp-image-16072" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PDF-Expert-compresion-PDF.jpg 1575w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PDF-Expert-compresion-PDF-300x162.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PDF-Expert-compresion-PDF-1024x553.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1575px) 100vw, 1575px" /></a></p>
<p>En Readdle se han dado cuenta de que no siempre nos interesa tener PDFs pesados, hay situaciones en las que podemos permitirnos sacrificar un poco de calidad de imagen en pos de la ligereza del archivo.</p>
<p>Por esa razón <strong>ahora incorporan un compresor nativo de PDFs dentro de PDF Expert</strong> para que con un sencillo paso podamos aligerar nuestros documentos sacrificando un poco de calidad.</p>
<p>De esa forma, siempre que queramos que un PDF no pese tanto como lo hace de forma natural, <strong>podremos usar el compresor y reducir su tamaño sin tener que recurrir a otras aplicaciones o servicios.</strong></p>
<h2>Modo Split View</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Split-View-de-PDF-Expert.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Split-View-de-PDF-Expert.jpg" alt="Split View de PDF Expert" width="2500" height="1516" class="aligncenter size-full wp-image-16073" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Split-View-de-PDF-Expert.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Split-View-de-PDF-Expert-300x182.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Split-View-de-PDF-Expert-1024x621.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>PDF Expert tiene un sistema de pestañas muy cómodo que nos permite abrir varios documentos en una sola ventana, cambiar entre ellos, etc. Pero no tenía una manera cómoda de trabajar simultáneamente con ellos, hasta ahora.</p>
<p><strong>El modo Split View permite al usuario abrir dos PDFs a la vez y trabajar con ellos en la misma ventana,</strong> todo de forma nativa y cómoda.</p>
<p>Además, posee ciertas herramientas útiles como la visualización vertical u horizontal, o la sincronización del desplazamiento y zoom. Esta última herramienta resulta de gran utilidad cuando estamos comparando dos PDFs.</p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/Xsqmm1vyJy8" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Y así es como, nuevamente, <strong>el mejor lector y editor de PDFs da un paso más y se aleja de la competencia en pos de la utilidad de cara al usuario.</strong></p>
<p>Por supuesto, esta actualización es gratuita para todos los usuarios que ya tenían comprada la aplicación. Si no lo habéis hecho, estáis tardando. <strong>Aquí os dejo el enlace de la <a target="_blank"href="https://readdle.sjv.io/c/327929/316376/4736">tienda de Readdle</a> o de la <a target="_blank"href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-by-readdle/id1055273043?mt=12&amp;at=1010l9LC">Mac App Store</a>.</strong></p>
<p><strong>Celebro enormemente estas nuevas propiedades que tan bien nos van a venir,</strong> y espero que de alguna forma puedan llevarlas a la versión de iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, porque sin duda será un éxito poder comprimir PDFs desde el <a target="_blank"title="iPad" href="https://www.macsfera.com/tag/ipad">iPad</a>, por ejemplo.</p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="https://readdle.sjv.io/c/327929/316376/4736" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tienda Readdle</a></span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-by-readdle/id1055273043?mt=12&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No la compatibilidad con Touch Bar, evidentemente.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pdf-expert-actualiza-con-soporte-touch-bar-y-compresion-pdf/">PDF Expert se actualiza con soporte a Touch Bar y compresión de PDF</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ulysses se actualiza con soporte para Touch Bar y pestañas de macOS</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ulysses-se-actualiza-con-soporte-para-touch-bar-y-pestanas-de-macos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Dec 2016 23:27:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Actualizaciones]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[The Soulment]]></category>
		<category><![CDATA[Touch Bar]]></category>
		<category><![CDATA[Ulysses]]></category>
		<category><![CDATA[X-Callback]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16041</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ulysses-se-actualiza-con-soporte-para-touch-bar-y-pestanas-de-macos/">Ulysses se actualiza con soporte para Touch Bar y pestañas de macOS</a></p>
<p>Ulysses ha recibido hoy una nueva actualización que incluye bastantes mejoras relacionadas al rendimiento y a distintas funciones: Con ella, la aplicación</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ulysses-se-actualiza-con-soporte-para-touch-bar-y-pestanas-de-macos/">Ulysses se actualiza con soporte para Touch Bar y pestañas de macOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ulysses-se-actualiza-con-soporte-para-touch-bar-y-pestanas-de-macos/">Ulysses se actualiza con soporte para Touch Bar y pestañas de macOS</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Ulysses-MacBook.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Ulysses-MacBook.jpg" alt="Ulysses MacBook" width="2500" height="1662" class="aligncenter size-full wp-image-16046" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Ulysses-MacBook.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Ulysses-MacBook-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Ulysses-MacBook-1024x681.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Ulysses ha recibido hoy una nueva actualización que incluye bastantes mejoras relacionadas al rendimiento y a distintas funciones:</strong></p>
<p>Con ella, la aplicación se vuelve más potente y útil:</p>
<p><span id="more-16041"></span></p>
<h2>Soporte a Touch Bar</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Touch-Bar-Ulysses.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Touch-Bar-Ulysses.jpg" alt="Touch Bar Ulysses" width="1440" height="587" class="aligncenter size-full wp-image-16044" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Touch-Bar-Ulysses.jpg 1440w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Touch-Bar-Ulysses-300x122.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Touch-Bar-Ulysses-1024x417.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1440px) 100vw, 1440px" /></a></p>
<p>Una de esas funciones es <strong>soporte para Touch Bar,</strong> la barra del <a target="_blank"href="#">nuevo MacBook Pro</a>:</p>
<blockquote>
<p>El enfoque principal de nuestro soporte inicial a Touch Bar ha sido, por supuesto, el editor, y ahora puedes acceder a las herramientas de edición de Ulysses desde Touch Bar. ¡Sí! Pero como esas herramientas están disponibles con atajos de teclado de todas formas, y desde que las más comunes son fáciles de teclear (cabeceras, negritas, etc.), no hemos poblado la Touch bar con listas de etiquetas. En vez de eso, hemos tomado nota de nuestra implementación de iOS y estamos ofreciendo grupos lógicos de herramientas de edición dedicadas a tres definiciones más complejas (pero muy usadas).</p>
</blockquote>
<p>Por eso ahora Touch Bar da acceso directo a las cabeceras, bloques de texto y marcado de texto. También acceso directo a enlaces, imágenes y footnotes. Y por supuesto, acceso a la barra lateral y a la previsualización del texto.</p>
<h2>Soporte para pestañas de macOS Sierra</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Ulysses-con-pestanas-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Ulysses-con-pestanas-macOS-Sierra.jpg" alt="Ulysses con pestanas macOS Sierra" width="1312" height="940" class="aligncenter size-full wp-image-16045" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Ulysses-con-pestanas-macOS-Sierra.jpg 1312w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Ulysses-con-pestanas-macOS-Sierra-279x200.jpg 279w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Ulysses-con-pestanas-macOS-Sierra-1024x734.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1312px) 100vw, 1312px" /></a></p>
<p>Otra de las novedades es el <strong>soporte a las pestañas nativas de <a target="_blank"title="Nuevo macOS Sierra" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macos-sierra/">macOS Sierra</a>:</strong></p>
<blockquote>
<p>Como hecho de relevancia, Ulysses fue una de las primeras aplicaciones en ofrecer pestañas, y siempre pensamos que debería ser una característica global del sistema, porque cada aplicación que iba ofreciendo su sistema especial de pestañas, su diseño, etc. Además, todo hay que decirlo, cada implementación en mayor o menor medida se rompía con cualquier actualización mayor de macOS, sea por cambios visuales o por cambios mayores en los gestores de ventanas — en resumidas cuentas: es bueno tener esto a nivel de sistema.</p>
</blockquote>
<h2>Más novedades de Ulysses</h2>
<p>A parte, <strong>se suman las siguientes novedades en esta importante actualización:</strong></p>
<ul>
<li>Imágenes desde carpetas externas</li>
<li>Importación de Evernote</li>
<li>Direcciones X-Callback en el Mac</li>
</ul>
<p>Especial interés en las direcciones X-Callback que tan bien funcionan en iOS y que tan útiles son.</p>
<hr />
<p><strong>La actualización es gratuita tanto para <a target="_blank"href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id623795237?mt=12&amp;at=1010l9LC">macOS</a> como para <a target="_blank"href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">iOS</a>,</strong> y hace que <a target="_blank"title="Ulysses" href="https://www.macsfera.com/tagulysses">Ulysses</a> sea un poquito mejor de lo que ya es.</p>
<p>Los botones de la Touch Bar tienen muy buena pinta, en el iPad me ahorran bastante tiempo a la hora de estructurar los documentos, así que espero que cumplan igual o mejor. Aún así, los propios chicos de Ulysses son un poco escépticos respecto a los usos que puede tener la barra en la aplicación porque ya es bastante sencilla de utilizar.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>mejoras bien recibidas para los que,</strong> como yo, <strong>adoramos esta aplicación desde el mismísimo día en que la probamos.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://ulyssesapp.com/blog/2016/12/ulysses-27/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Blog de Ulysses</a></span></p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iOS</a></span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id623795237?mt=12&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ulysses-se-actualiza-con-soporte-para-touch-bar-y-pestanas-de-macos/">Ulysses se actualiza con soporte para Touch Bar y pestañas de macOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo anuncio del MacBook Pro como herramienta para las ideas</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-anuncio-del-macbook-pro-herramienta-las-ideas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Nov 2016 09:33:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Think Different]]></category>
		<category><![CDATA[Touch Bar]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15849</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-anuncio-del-macbook-pro-herramienta-las-ideas/">Nuevo anuncio del MacBook Pro como herramienta para las ideas</a></p>
<p>Ayer, Apple presentó un anuncio del nuevo MacBook Pro con Touch Bar presentándolo como una herramienta para realizar tus ideas. El vídeo,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-anuncio-del-macbook-pro-herramienta-las-ideas/">Nuevo anuncio del MacBook Pro como herramienta para las ideas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-anuncio-del-macbook-pro-herramienta-las-ideas/">Nuevo anuncio del MacBook Pro como herramienta para las ideas</a></p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/ROEIKn8OsGU" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Ayer, <strong>Apple presentó un anuncio del <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">nuevo MacBook Pro con Touch Bar</a> presentándolo como una herramienta para realizar tus ideas.</strong></p>
<p>El vídeo, de 1 minuto y medio de duración, está enfocado siguiendo el concepto <a target="_blank"title="Steve Jobs presentando la campaña Think Different" href="https://www.macsfera.com/steve-jobs-presentando-la-campana-think-different/">introducido en la campaña Think Different</a>: <strong>no vender el producto en sí, sino la idea que le rodea.</strong></p>
<p><span id="more-15849"></span></p>
<p>Por ello, <a target="_blank"href="https://youtu.be/ROEIKn8OsGU">el anuncio</a> nos muestra un montón de objetos que fueron grandes ideas e inventos (clips, aviones, el Macintosh original, cremalleras, microscopios, la biotecnología, etc.) mientras que entre todas esas imágenes se ve una fila de bombillas que se van encendiendo y estallan <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Al final del vídeo se ve un mensaje compuesto por dos frases bastante reveladoras del significado del anuncio:</p>
<blockquote>
<p>Las ideas hacen que el mundo avance</p>
<p>Introduciendo una herramienta para las ideas que están por venir</p>
</blockquote>
<p>Un anuncio precioso que vuelve un poco a los orígenes de la publicidad que Apple quería hacer <strong>destacando a las personas a las que están destinadas sus productos, y no las características del producto en sí.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Estallan porque la idea es tan buena que la bombilla recibe muchísima potencia y no lo soporta.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-anuncio-del-macbook-pro-herramienta-las-ideas/">Nuevo anuncio del MacBook Pro como herramienta para las ideas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pixelmator se actualiza con soporte a macOS Sierra y Touch Bar</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pixelmator-se-actualiza-soporte-macos-sierra-touch-bar/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Nov 2016 18:32:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Editor de fotos]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Pixelmator]]></category>
		<category><![CDATA[Touch Bar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15841</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pixelmator-se-actualiza-soporte-macos-sierra-touch-bar/">Pixelmator se actualiza con soporte a macOS Sierra y Touch Bar</a></p>
<p>Pixelmator ha recibido una actualización bastante importante consiguiendo compatibilidad con el sistema y nuevas funcionalidades que la convierten en una herramienta más</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pixelmator-se-actualiza-soporte-macos-sierra-touch-bar/">Pixelmator se actualiza con soporte a macOS Sierra y Touch Bar</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pixelmator-se-actualiza-soporte-macos-sierra-touch-bar/">Pixelmator se actualiza con soporte a macOS Sierra y Touch Bar</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Pixelmator-compatible-con-Touch-Bar.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Pixelmator-compatible-con-Touch-Bar.jpg" alt="Pixelmator compatible con Touch Bar" width="2253" height="1271" class="aligncenter size-full wp-image-15844" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Pixelmator-compatible-con-Touch-Bar.jpg 2253w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Pixelmator-compatible-con-Touch-Bar-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Pixelmator-compatible-con-Touch-Bar-1024x578.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2253px) 100vw, 2253px" /></a></p>
<p><strong><a target="_blank"title="Pixelmator" href="https://www.macsfera.com/tagpixelmator">Pixelmator</a> ha recibido una actualización bastante importante consiguiendo compatibilidad con el sistema y nuevas funcionalidades que la convierten en una herramienta más potente.</strong></p>
<p>Gracias a esta actualización, usar Pixelmator va a ser más fácil y útil. Estas son todas las novedades:</p>
<p><span id="more-15841"></span></p>
<h2>Compatibilidad con macOS Sierra</h2>
<p class="medio"><iframe src="https://player.vimeo.com/video/183960951?title=0&#038;byline=0&#038;portrait=0" width="860" height="484" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>La primera novedad es la compatibilidad con macOS Sierra.</strong> Pixelmator ahora es compatible con el nuevo sistema de Mac implementando métodos nuevos y mejorando los actuales.</p>
<p>Además, <strong>incluye soporte a las pestañas nativas del sistema.</strong> De esta forma, podemos abrir varias imágenes en Pixelmator y todas estarán bajo la misma ventana, pudiendo cambiar entre ellas e incluso compartir recursos de la propia imagen.</p>
<p>Por ejemplo, si queremos copiar capas de una a otra imagen, con sólo arrastrarlas a la pestaña, bastará para copiarlas.</p>
<p><strong>Portapapeles universal:</strong> ya podemos copiar algo en un dispositivo y pegarlo en otro siempre y cuando estén en la misma red Wi-Fi, esto hace más sencillo trabajar entre sistemas y mejorar la continuidad que llevamos experimentando desde Yosemite.</p>
<h2>Soporte para Touch Bar</h2>
<p class="medio"><iframe src="https://player.vimeo.com/video/189942738?title=0&#038;byline=0&#038;portrait=0" width="860" height="484" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe></p>
<p>Touch Bar es la nueva barra incluida en el <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">nuevo MacBook Pro</a> <strong>y Pixelmator se ha hecho ya compatible cuando el equipo empieza a llegar a sus compradores.</strong></p>
<p>En la <a target="_blank"title="Resumen y opinión de la keynote &quot;Hello Again&quot;" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-keynote-hello-again/">keynote de presentación</a>, vimos cómo Apple enseñaba varios ejemplos de aplicaciones compatibles con la Touch Bar, además <a target="_blank"href="https://twitter.com/MacSferaBlog/status/791703859571920897">supimos que otras tantas aplicaciones</a> como Pixelmator estaban ya trabajando para actualizarse, y así ha sido.</p>
<p>De esta forma, <strong>la dinámica barra en el teclado mostrará ajustes, configuraciones y permitirá realizar cambios</strong> de una forma sencilla usando las herramientas de Pixelmator. En el vídeo podéis ver bien algunos ejemplos de estos.</p>
<h2>Refinación inteligente</h2>
<p class="medio"><iframe src="https://player.vimeo.com/video/187845904?title=0&#038;byline=0&#038;portrait=0" width="860" height="484" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Pixelmator ha incluido una nueva herramienta llamada Refinación inteligente.</strong> Esta cualidad permite ajustar de manera automática e inteligente las selecciones que hagamos en una imagen.</p>
<p>De esta forma, cuando hagamos una selección con cualquier tipo de herramienta, haciendo clic secundario y eligiendo la opción <em>«Refine Selection…»</em> y luego eligiendo la opción <em>«Refinar inteligente»</em>, podremos obtener un resultado que funciona muy bien.</p>
<p>En el vídeo podéis ver el ejemplo que han empleado para demostrar la utilidad de esta herramienta, pero os aseguro que la he utilizado en varios ejemplos propios y es muy precisa, aquí os dejo un GIF personal:</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Refinacion-inteligente-Pixelmator-Mac.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Refinacion-inteligente-Pixelmator-Mac.gif" alt="Refinacion inteligente Pixelmator Mac" width="900" height="543" class="aligncenter size-full wp-image-15847" /></a></p>
<h2>Otras mejoras</h2>
<p class="medio"><iframe src="https://player.vimeo.com/video/187363933?title=0&#038;byline=0&#038;portrait=0" width="860" height="484" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe></p>
<p>A parte de estas tres grandes mejoras, hay otro par que hay que destacar:</p>
<p><strong>Selección en vivo:</strong> la herramienta de Selección Rápida ha adquirido una nueva cualidad, y es que muestra cuál va a ser la parte que seleccione automáticamente antes incluso de ver la selección. De esta forma, podemos ver bien qué se va a seleccionar y en función de eso actuar. Una gran cualidad que demuestra la velocidad y potencia que ha adquirido Pixelmator.</p>
<p><strong>Compatibilidad con la gama cromática P3:</strong> la representación del color ahora es más fiel y real gracias a la actualización tanto en pantallas que soportan la nueva gama cromática como las imágenes de 16-bit <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> cuando son editadas en pantallas no compatibles con dicha gama cromática <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Pixelmator-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Pixelmator-para-Mac.jpg" alt="Pixelmator para Mac" width="2500" height="1563" class="aligncenter size-full wp-image-15845" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Pixelmator-para-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Pixelmator-para-Mac-300x188.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Pixelmator-para-Mac-1024x640.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>La actualización es gratuita para todas aquellas personas que tenían la aplicación comprada.</strong> Para los que no, pueden hacerse con una copia en <a target="_blank"href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id407963104?mt=12&amp;at=1010l9LC">la Mac App Store</a> por 30€.</p>
<p><strong>Sabéis que <a target="_blank"href="https://www.macsfera.com/pixelmator-mejor-editor-fotos-aficionados/">me encanta Pixelmator</a>,</strong> la utilizo cada día que publico un artículo en MacSfera, así que ver cómo mejora es un placer. Ha hecho que mejore mucho en la edición de fotografías e incluso me ha dado la posibilidad de continuar con mi trabajo <a target="_blank"href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&amp;at=1010l9LC">en iOS</a>. <strong>Sin duda es una buena herramienta que <a target="_blank"title="Pixelmator se actualiza con extensión para Fotos y mejoras de selección" href="https://www.macsfera.com/pixelmator-se-actualiza-con-extension-para-fotos-y-mejoras-de-seleccion/">mejora cada día</a> con actualizaciones como esta.</strong></p>
<p><span class="source">Pixelmator</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id407963104?mt=12&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a></span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">App Store</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Capturadas, por ejemplo, con dispositivos como el <a target="_blank"title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/">iPhone 7</a>.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Al no hacer una conversión adecuada, estas imágenes perdían cierta tonalidad y se mostraban con una distorsión en el color bastante exagerada.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pixelmator-se-actualiza-soporte-macos-sierra-touch-bar/">Pixelmator se actualiza con soporte a macOS Sierra y Touch Bar</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple rebaja los accesorios USB C por el lanzamiento del MacBook Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 05 Nov 2016 17:35:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Descuentos]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[USB C]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15747</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente/">Apple rebaja los accesorios USB C por el lanzamiento del MacBook Pro</a></p>
<p>El nuevo MacBook Pro cuenta con dos o cuatro puertos USB C (según el modelo) y con él vinieron unos cuantos adaptadores</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente/">Apple rebaja los accesorios USB C por el lanzamiento del MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente/">Apple rebaja los accesorios USB C por el lanzamiento del MacBook Pro</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados.jpg" alt="Accesorios USB C de Apple rebajados" width="2500" height="833" class="aligncenter size-full wp-image-15749" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados-300x100.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados-1024x341.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">nuevo MacBook Pro</a> cuenta con dos o cuatro puertos USB C</strong> (según el modelo) <strong>y con él vinieron unos cuantos adaptadores USB C para facilitar la transición a este puerto.</strong></p>
<p>Ahora hemos sabido que <strong>Apple ha reducido el precio de sus accesorios temporalmente,</strong> y no están nada mal.</p>
<p><span id="more-15747"></span></p>
<p>Yo mismo elaboré una <a target="_blank"title="Cables y accesorios USB C para el nuevo MacBook Pro con Touch Bar" href="https://www.macsfera.com/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar/">lista de accesorios USB C</a> para que los nuevos propietarios pudiesen usar su Mac como hasta ahora mientras avanza el desarrollo hacia el nuevo puerto.</p>
<p><strong>Aquí están los precios de los accesorios oficiales de Apple:</strong></p>
<ul>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MJ1M2/usb-c-to-usb-adapter">Adaptador USB C a USB</a> por 9€, antes 18€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MLL82ZM/A/cable-de-carga-usb-c-2-metros">Cable USB C a USB C</a> por 25€, antes 29€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MMEL2/adaptador-de-thunderbolt-3-usb-c-a-thunderbolt-2">Adaptador USB C a Thunderbolt 2</a> por 35€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MK0X2/cable-de-conector-lightning-a-usb-c-1-m">Cable USB C a Lightning</a> por 25€, antes 35€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MJ1L2ZM/A/usb-c-vga-multiport-adapter">Adaptador USB C a VGA multipuerto</a> por 59€, antes 89€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MJ1K2ZM/A/usb-c-digital-av-multiport-adapter">Adaptador USB C a HDMI multipuerto</a> por 59€, antes 89€</li>
</ul>
<div id="attachment_15750" style="width: 1210px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-devolviendo-dinero-USB-C.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15750" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-devolviendo-dinero-USB-C.jpg" alt="Apple devolviendo dinero USB C" width="1200" height="281" class="size-full wp-image-15750" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-devolviendo-dinero-USB-C.jpg 1200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-devolviendo-dinero-USB-C-300x70.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-devolviendo-dinero-USB-C-1024x240.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15750" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.imore.com/apple-usb-c-thunderbolt-3-price-cut" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iMore</a></p></div>
<p>Lo mejor de todo es que si ya habéis comprado uno de estos adaptadores, <strong>Apple os devolverá la cantidad descontada</strong> según los reportes de otros usuarios.</p>
<blockquote>
<p>Reconocemos que muchos usuarios, especialmente los profesionales, confían en los conectores para realizar su trabajo a día de hoy y se enfrentan a esta transición. Queremos ayudarles a moverse a la última tecnología y los últimos periféricos, a la vez que acelerar este nuevo ecosistema. Hasta el final del año, vamos a reducir los precios de todos los periféricos USB C y Thunderbolt 3 que vendemos, al igual que los precios de los adaptadores y USB C de Apple.</p>
</blockquote>
<p>Por esta razón, junto a estos accesorios oficiales, <strong>Apple ha reducido el precio de todos estos accesorios que no son suyos pero que también vende:</strong></p>
<ul>
<li>Monitor UltraFine de LG <a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HKMY2/monitor-ultrafine-4k-de-lg">4K</a> por 561€ y <a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HKN62ZM/A/monitor-ultrafine-5k-de-lg">5K</a> por 1049€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HJKF2ZM/A/adaptador-de-usb-c-a-gigabit-ethernet-de-belkin">Adaptador USB C a Ethernet de Belkin</a> por 29€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HK8R2Z/A/disco-duro-con-usb-c-porsche-design-de-lacie-de-5-tb">LaCie 5 TB</a> por 194€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HJV72ZM/A/unidad-flash-usb-c-dual-de-64-gb-de-sandisk">SanDisk 64GB dual</a> por 67€</li>
<li>LaCie <a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HJZ02ZM/A/disco-duro-p9227-porsche-design-usb-c-mobile-de-1-tb-de-lacie">1 TB</a> por 97€ y <a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HJZ12ZM/A/disco-duro-p%E2%80%999227-porsche-design-usb-c-mobile-de-2-tb-de-lacie">2 TB</a> por 142€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HJXH2ZM/A/disco-duro-usb-c-port%C3%A1til-de-1-tb-g-drive-de-g-technology">G-Technology 1 TB</a> por 97€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HJUZ2ZM/A/adaptador-usb-c-a-vga-de-belkin">Adaptador Belkin USB C a VGA</a> por 29€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HHSM2ZM/B/cable-de-usb-a-a-usb-c-de-belkin-usb-31">Cable Belkin USB C a USB A</a> por 22€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HHST2ZM/B/cable-de-usb-c-a-micro-b-de-belkin-usb-31">Cable Belkin de USB C a Micro B</a> por 22€</li>
</ul>
<p>Conociendo las marcas y la calidad de los accesorios (más el hecho de que es una tecnología nueva) los precios son buenos. <strong>Realmente buenos.</strong></p>
<p>Si tenéis en mente haceros con un equipo similar a los que están ofertados, ya sabéis que las garantías y la calidad de estos son muy buenos, <strong>así que yo los tendría en cuenta.</strong></p>
<p>En Apple creen firmemente que el futuro es el USB C y viendo que <a href="https://www.macsfera.com/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro/" title="Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas táctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro" target="_blank" rel="noopener noreferrer">el MacBook Pro es el portátil más reservado hasta la fecha</a>, es de agradecer este pequeño empujón que va a ayudar a los nuevos propietarios.</p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="http://www.imore.com/apple-usb-c-thunderbolt-3-price-cut" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iMore</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente/">Apple rebaja los accesorios USB C por el lanzamiento del MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas táctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Nov 2016 16:45:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Entrevistas]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<category><![CDATA[Touch Bar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15741</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro/">Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas táctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro</a></p>
<p>Independent de Reino Unido ha podido entrevistar a Phil Schiller sobre el nuevo MacBook Pro presentado hace una semana en la keynote</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro/">Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas táctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro/">Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas táctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro</a></p>
<div id="attachment_15743" style="width: 1378px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15743" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro.jpg" alt="Phil Schiller presentando la Touch Bar del MacBook Pro" width="1368" height="912" class="size-full wp-image-15743" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro.jpg 1368w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1368px) 100vw, 1368px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15743" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.stephenlamphoto.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Stephen Lam</a></p></div>
<p>Independent de Reino Unido <a target="_blank"href="http://www.independent.co.uk/life-style/gadgets-and-tech/features/apple-macbook-pro-new-philip-schiller-interview-phil-iphone-ios-criticism-a7393156.html">ha podido</a> entrevistar a <strong>Phil Schiller sobre el <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">nuevo MacBook Pro</a> presentado hace una semana en la <a target="_blank"title="Resumen y opinión de la keynote “Hello again”" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-keynote-hello-again/">keynote «Hello again»</a>.</strong></p>
<p>En ella, <a target="_blank"title="Phil Schiller" href="https://www.macsfera.com/tagphil-schiller/">Phill Schiller</a> habla sobre el nuevo dispositivo, <a target="_blank"title="Nuevo macOS Sierra" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macos-sierra/">Siri en el Mac</a>, las pantallas táctiles y la nueva Touch Bar.</p>
<p>Me quedo con tres respuestas, la primera a la pregunta sobre si no. Es contradictorio incluir el puerto jack en el Mac si se ha quitado en el <a target="_blank"title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/">iPhone 7</a>:</p>
<blockquote class="enlace">
<p>No del todo. Estas son máquinas profesionales. Si sólo fuera sobre los cascos entonces no habría necesidad de ponerlo, creemos que la tecnología inalámbrica es una gran solución para los cascos. Pero muchos de nuestros usuarios tienen escritorios con monitores de estudio, AMPS y otros dispositivos que no soportan la tecnología inalámbrica y necesitan el puerto jack de 3,5mm.</p>
</blockquote>
<p>La segunda es en referencia a la nueva Touch Bar y la polémica sobre que está en el teclado y va a haber que retirar la mirada de la pantalla cuando se quiera usar:</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Tienes una superficie en la que escribimos con nuestras manos, con una pantalla vertical en frente. La orientación básica, esa forma en L tiene sentido y no se irá a ninguna parte. El equipo tuvo esta idea en la que puedes crear una superficie multitáctil que está en el mismo plano que el teclado y el trackpad y les aporta una nueva experiencia, una que es más interactiva, con multigestos.</p>
</blockquote>
<p>Y la tercera hace referencia al éxito o fracaso del ordenador del que muchas personas han hablado:</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Y estamos orgullosos de deciros que nuestra tienda online ha tenido más reservas del MacBook Pro que cualquier otro portátil pro antes. Así que definitivamente hay mucha gente emocionada como lo estamos nosotros.</p>
</blockquote>
<p>Si el otro día os contaba lo interesante que es escuchar a los jefes de Apple con la <a target="_blank"title="Jony Ive habla sobre poner el “toque” Apple en el MacBook Pro" href="https://www.macsfera.com/jony-ive-habla-sobre-poner-el-toque-apple-en-el-macbook-pro/">entrevista de Jony Ive</a>, <strong>esta de Phil Schiller es igual de interesante o más.</strong></p>
<p><span id="more-15741"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/WVPRkcczXCY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro/">Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas táctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Jony Ive habla sobre poner el “toque” Apple en el MacBook Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/jony-ive-habla-sobre-poner-el-toque-apple-en-el-macbook-pro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Nov 2016 16:24:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[CNET]]></category>
		<category><![CDATA[Entrevistas]]></category>
		<category><![CDATA[Hello again]]></category>
		<category><![CDATA[Jony Ive]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Touch Bar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15729</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/jony-ive-habla-sobre-poner-el-toque-apple-en-el-macbook-pro/">Jony Ive habla sobre poner el “toque” Apple en el MacBook Pro</a></p>
<p>CNET ha podido entrevistar a Jony Ive sobre el nuevo MacBook Pro y su Touch Bar. En la entrevista, se habla sobre</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/jony-ive-habla-sobre-poner-el-toque-apple-en-el-macbook-pro/">Jony Ive habla sobre poner el “toque” Apple en el MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/jony-ive-habla-sobre-poner-el-toque-apple-en-el-macbook-pro/">Jony Ive habla sobre poner el “toque” Apple en el MacBook Pro</a></p>
<div id="attachment_15732" style="width: 1810px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/MacBook-Pro-con-Touch-Bar.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15732" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/MacBook-Pro-con-Touch-Bar.jpg" alt="MacBook Pro con Touch Bar" width="1800" height="1125" class="size-full wp-image-15732" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/MacBook-Pro-con-Touch-Bar.jpg 1800w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/MacBook-Pro-con-Touch-Bar-300x188.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/MacBook-Pro-con-Touch-Bar-1024x640.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1800px) 100vw, 1800px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15732" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.apple.com/newsroom/2016/10/apple-unveils-groundbreaking-new-macbook-pro.html" target="_blank">Apple</a></p></div>
<p>CNET <a target="_blank"href="https://www.cnet.com/special-reports/jony-ive-talks-about-putting-the-apple-touch-on-the-macbook-pro/">ha podido entrevistar</a> a <strong><a target="_blank"title="Jony Ive" href="https://www.macsfera.com/tagjony-ive/">Jony Ive</a> sobre el nuevo MacBook Pro y su Touch Bar.</strong></p>
<p>En la entrevista, se habla sobre la nueva Touch Bar y lo que implica, las decisiones de diseño, el tiempo de desarrollo, el porqué de esa forma, etc.</p>
<p>Me quedo con esta respuesta a una de las preguntas:</p>
<blockquote class="enlace">
<p>No nos limitamos a nosotros mismos sobre cuánto vamos a empujar &#8211; si es hacia un lugar mejor. Lo que no haremos es hacer algo diferente que no es mejor.</p>
</blockquote>
<p>Siempre es un placer leer de primera mano lo que opinan las personas que están a la cabeza de los equipos que crean los productos que usamos. Por eso, <strong>si queréis saber más sobre el <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">nuevo MacBook Pro</a> presentado <a target="_blank"title="Resumen y opinión de la keynote “Hello again”" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-keynote-hello-again/">el pasado jueves</a>, la entrevista os va a gustar.</strong></p>
<p>También os dejo estas entrevistas pasadas realizadas a otros directivos de Apple:</p>
<ul>
<li><a target="_blank"title="Tim Cook sobre los principios, errores y futuro de Apple" href="https://www.macsfera.com/tim-cook-sobre-los-principios-errores-y-futuro-de-apple/">Tim Cook sobre los principios, errores y futuro de Apple</a></li>
<li><a target="_blank"title="Eddy Cue y Craig Federighi hablan sobre aprender de los errores de Apple" href="https://www.macsfera.com/eddy-cue-craig-federighi-hablan-aprender-los-errores-apple/">Eddy Cue y Craig Federighi hablan sobre aprender de los errores de Apple</a></li>
<li><a target="_blank"title="Bozoma Saint John: se trata de pasión, no de algoritmos" href="https://www.macsfera.com/bozama-saint-john-se-trata-pasion-no-algoritmos/">Bozoma Saint John: se trata de pasión, no de algoritmos</a></li>
</ul>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/jony-ive-habla-sobre-poner-el-toque-apple-en-el-macbook-pro/">Jony Ive habla sobre poner el “toque” Apple en el MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “Hello again”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-keynote-hello-again/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-keynote-hello-again/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 30 Oct 2016 13:14:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Hello again]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Resumen]]></category>
		<category><![CDATA[Touch Bar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15716</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-keynote-hello-again/">Resumen y opinión de la keynote “Hello again”</a></p>
<p>El pasado jueves, Apple celebró una keynote llamada «Hello again» en la que se han centrado en los Mac, y como suele</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-keynote-hello-again/">Resumen y opinión de la keynote “Hello again”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-keynote-hello-again/">Resumen y opinión de la keynote “Hello again”</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Resumen-keynote-Hello-Again.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Resumen-keynote-Hello-Again.jpg" alt="Resumen keynote Hello Again" width="1536" height="864" class="aligncenter size-full wp-image-15719" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Resumen-keynote-Hello-Again.jpg 1536w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Resumen-keynote-Hello-Again-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Resumen-keynote-Hello-Again-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1536px) 100vw, 1536px" /></a></p>
<p>El pasado jueves, Apple celebró una keynote llamada «<a target="_blank"title="Hello again" href="https://www.macsfera.com/taghello-again">Hello again</a>» en la que se han centrado en los Mac, y como suele ser habitual en mí, <strong>os traigo un resumen de lo presentado y hablado con mi opinión sobre ello.</strong></p>
<p>Esta vez me he demorado un poco más en este artículo porque tenía que pensar bastante bien lo que me parecía todo lo presentado y el sentido de la keynote. <strong>Tras meditar bastante, ahí va:</strong></p>
<p><span id="more-15716"></span></p>
<p>La keynote no duró las dos horas típicas que suelen durar las keynotes de Apple, aunque no es la primera vez que lo vemos este año, ya pasó con la <a target="_blank"href="https://www.macsfera.com/resumen-opinion-la-keynote-let-us-loop-you-in/">keynote “Let us loop you in”</a>.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/XB4cjbYywqg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>La keynote abrió con un vídeo acerca de la accesibilidad en los productos de Apple.</strong> En el esfuerzo que habían hecho para adaptar sus dispositivos y sistemas para que todas las personas puedan usarlos sin problemas, indiferentemente de si tienen más dificultades para ello o no.</p>
<p>Tras el vídeo, <strong><a target="_blank"title="Tim Cook" href="https://www.macsfera.com/tagtim-cook">Tim Cook</a> salió a explicar que habían creado <a target="_blank"title="Creemos que la tecnología debe ser accesible a todo el mundo" href="https://www.macsfera.com/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo/">una nueva página de accesibilidad</a> con la que esperaban que todo el mundo supiese las distintas posibilidades que ofrecían sus dispositivos.</strong></p>
<p>Seguidamente, dieron unas cifras acerca de <a target="_blank"title="Nuevo iOS 10" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-10">iOS 10</a> y su adopción, más varios ejemplos del nuevo modo de fotografía del <a target="_blank"title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/">iPhone 7</a> Plus.</p>
<h2>Apple TV</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg" alt="App TV para el Apple TV" width="2500" height="999" class="aligncenter size-full wp-image-15674" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/App-TV-para-el-Apple-TV-300x120.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/App-TV-para-el-Apple-TV-1024x409.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Rápidamente entramos en materia, empezando con una pequeña actualización para el Apple TV. Actualización de software, no de hardware.</p>
<p><strong>El <a target="_blank"title="El Apple TV busca unificar la experiencia de la televisión" href="https://www.macsfera.com/el-apple-tv-busca-unificar-la-experiencia-de-la-television/">Apple TV contará con una nueva aplicación llamada TV</a> que mostrará todas las novedades y eventos en directo de las distintas aplicaciones que tengamos instaladas y que ofrezcan contenido visual.</strong></p>
<p>De esta forma, ya no hay que ir una a una mirando todas las novedades, series o películas, basta con acceder a la aplicación TV para ver resúmenes deportivos de X aplicación, el último capítulo de Y aplicación o similar.</p>
<p><strong>Todo en un mismo lugar, sin complicaciones.</strong></p>
<p>También se anunció mejor integración con Twitter y un desarrollo más avanzado de Siri que permitirá abrir contenido sin especificar la aplicación que lo tiene que ejecutar.</p>
<h2>MacBook Pro con Touch Bar</h2>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/RDpOB-OXypQ" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Seguidamente, Tim salió para hablar de la historia del Mac. Los 25 años que se cumplían esta semana desde que introdujeron el primer Mac portátil y los avances que habían logrado desde entonces.</p>
<p>Y con el vídeo que veis sobre estas líneas, <strong>introdujeron el <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">nuevo MacBook Pro con Touch Bar</a>.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/WVPRkcczXCY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Nuevo diseño, nuevos colores, nueva pantalla, nuevo teclado, nuevos puertos USB C, nuevos altavoces y nueva barra táctil llamada Touch Bar.</strong></p>
<p>Lo que más llama la atención es la Touch Bar, sin duda. <strong>Es un nuevo elemento que sustituye las teclas de función del teclado y aporta un dinamismo nunca antes visto en los Mac.</strong></p>
<p>Además, <strong>dicha barra incluye Touch ID,</strong> que nos servirá para realizar compras, desbloquear el Mac, cambiar de usuario y usar Apple Pay.</p>
<p>Y tras muchas demos y pruebas de esa nueva Touch Bar, <strong>la keynote finalizó.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Tim-Cook-Keynote-Hello-again.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Tim-Cook-Keynote-Hello-again.jpg" alt="Tim Cook Keynote Hello again" width="2500" height="1406" class="aligncenter size-full wp-image-15718" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Tim-Cook-Keynote-Hello-again.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Tim-Cook-Keynote-Hello-again-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Tim-Cook-Keynote-Hello-again-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Keynote corta y un poco decepcionante, <strong>sobre todo en el ámbito de la presentación de dispositivos:</strong> sólo se presentó un Mac cuando llevamos <a href="https://www.macsfera.com/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">un año y medio sin ver novedades en los iMacs</a>, <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">más de tres años en los Mac Pro</a> y más de dos años en los Mac Mini.</p>
<p>Ojo, no pido modelos con diseños nuevos en todos los campos, pero si una actualización de componentes, como poco.</p>
<p>En cuanto a la Touch Bar, <strong>estoy confuso la verdad.</strong> Me gusta, las cosas como son, pero temo el futuro.</p>
<p>Uno de los motivos de que el iPhone fuese enteramente táctil era que cada aplicación es un mundo y que las teclas físicas lo único que hacen es limitar el funcionamiento de dichas aplicaciones. <strong>En el Mac pasa igual,</strong> aunque es menos pronunciado porque tenemos un puntero y una pantalla muy grande que da cabida a infinitas posibilidades.</p>
<p>Eso no significa que no se pueda mejorar, y una de las cosas aprendidas por Apple con los dispositivos iOS es que <strong>el dinamismo a golpe de dedo puede resultar muy útil.</strong></p>
<p>Por eso trasladar a esa barra ciertos botones que en la realidad te suponen un desplazamiento de cursor y un click no me parece tan mala idea. <strong>Y más cuando extiende las posibilidades,</strong> como el texto predictivo.</p>
<p>Ahora bien, eso de promocionar la barra para hacer cosas que puedes hacer con el trackpad de la misma manera y que no te aporta nada de nada <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> o para realizar tareas como mezclar una canción, pues como que no. Vale que puedas hacerlas, pero todos sabemos que un DJ quiere un Mac porque es capaz de gestionar el hardware con el que mezcla las canciones, no porque la barra le deje poner efectos de sonido.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/4BkskUE8_hA" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>En cuanto a la referencia al miedo por el futuro, <strong>me he dado cuenta de que hay propiedades exclusivas en demasiados dispositivos y no me gusta.</strong> Entiendo que tengan que promocionar ese dispositivo con esa propiedad exclusiva durante un tiempo, pero se están complicando demasiado las configuraciones y eso puede hacer que al final los usuarios acaben confundidos y los desarrolladores cabreados.</p>
<p>¿A qué me refiero con esto? A que si un desarrollador tiene que invertir tiempo en implementar algo que está sólo en un dispositivo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, o lo va a hacer mal y rápido o no lo va a hacer porque <em>“no merece la pena”</em>. En cambio, si es una propiedad que se va a usar indiferentemente del dispositivo, entonces le dedicarán tiempo, ganas y esfuerzo.</p>
<p><strong>Por eso espero que Apple tenga en mente expandir la Touch Bar al resto de ordenadores en un tiempo más corto que largo</strong> para que los desarrolladores se animen a implementarla correctamente y para que no haya diferencia entre usar un Mac u otro.</p>
<p>Y esto lo digo porque todos sabemos que se empieza sustituyendo una simple fila de teclas por una pantalla táctil pero probablemente se acabe sustituyendo todo el teclado por un solo cristal táctil que aporte todo el dinamismo posible a las teclas <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>. <strong>Por ese mismo motivo no me gustaría que la Touch Bar se quede en medio de este limbo de teclas y teclados táctiles, y de ahí que espero que sea un complemento que llegue antes a todos los dispositivos que el supuesto teclado táctil.</strong></p>
<p>El miedo, evidentemente, es por desconocer el mapa de futuro de Apple. Ellos tendrán todo planeado, <strong>yo sólo pido que la homogeneidad que tan bien le sientan a los productos pasados, se sigan aplicando en un futuro.</strong></p>
<p>No sabemos cuándo volveremos a saber algo de Apple en cuanto a keynotes, históricamente será en marzo, pero nunca se sabe.</p>
<p>Hasta entonces, habrá que ver cómo reacciona el público a este nuevo ordenador, si alguno de vosotros se lo va a comprar, puede echarle un vistazo a esta gran <strong>lista de <a target="_blank"title="Cables y accesorios USB C para el nuevo MacBook Pro con Touch Bar" href="https://www.macsfera.com/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar/">accesorios USB C para el MacBook Pro</a>.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como desplazarte lateralmente por la línea de tiempo de un vídeo en Final Cut Pro.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;O es un complemento que no es referencia del actual camino del dispositivo.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como ya han hecho otros fabricantes.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-keynote-hello-again/">Resumen y opinión de la keynote “Hello again”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-keynote-hello-again/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cables y accesorios USB C para el nuevo MacBook Pro con Touch Bar</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 28 Oct 2016 12:38:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Hello again]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[USB C]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15698</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar/">Cables y accesorios USB C para el nuevo MacBook Pro con Touch Bar</a></p>
<p>Ayer, en la keynote “Hello again”, Apple presentó el nuevo MacBook Pro con Touch Bar, un equipo rediseñado que incluye, entre otras</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar/">Cables y accesorios USB C para el nuevo MacBook Pro con Touch Bar</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar/">Cables y accesorios USB C para el nuevo MacBook Pro con Touch Bar</a></p>
<div id="attachment_15700" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Accesorios-para-el-MacBook-Pro-USB-C.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15700" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Accesorios-para-el-MacBook-Pro-USB-C.jpg" alt="Accesorios para el MacBook Pro USB C" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-15700" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Accesorios-para-el-MacBook-Pro-USB-C.jpg 2040w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Accesorios-para-el-MacBook-Pro-USB-C-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Accesorios-para-el-MacBook-Pro-USB-C-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2040px) 100vw, 2040px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15700" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.theverge.com/2016/10/27/13419182/apple-new-macbook-pro-video-photos-hands-on" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a></p></div>
<p>Ayer, en la <a target="_blank"title="Hello again" href="https://www.macsfera.com/taghello-again">keynote “Hello again”</a>, Apple presentó el <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">nuevo MacBook Pro con Touch Bar</a>, <strong>un equipo rediseñado que incluye,</strong> entre otras cosas, <strong>cuatro puertos USB C.</strong></p>
<p><strong>Estos son los accesorios y cables más útiles que vais a necesitar si habéis decidido comprar un nuevo MacBook Pro.</strong></p>
<p><span id="more-15698"></span></p>
<p>Lo ideal sería que todo funcionase con USB C, desde los pen drives hasta los cables de vídeo y sonido, pero la realidad es que va a pasar bastante tiempo hasta que todo se estandarice.</p>
<p><strong>Así que aquí os traigo un conjunto de accesorios</strong> para que podáis interactuar con los elementos que existen hoy en día y con vuestro MacBook Pro de la mano de Amazon:</p>
<h2>Adaptadores USB C para vídeo</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Accesorio-USB-C-salida-de-imagen.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Accesorio-USB-C-salida-de-imagen.jpg" alt="Accesorio USB C salida de imagen" width="2000" height="1000" class="aligncenter size-full wp-image-15701" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Accesorio-USB-C-salida-de-imagen.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Accesorio-USB-C-salida-de-imagen-300x150.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Accesorio-USB-C-salida-de-imagen-1024x512.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>Si tenéis intención de conectar vuestro nuevo MacBook Pro a un monitor o proyector, probablemente no podáis hacerlo directamente con el USB C, así que necesitaréis alguno de estos adaptadores:</p>
<ul>
<li><strong>USB C a VGA:</strong> Por <a target="_blank"href="http://amzn.to/2fdFnBd">14€ de la marca VicTsing</a>, <a target="_blank"href="http://amzn.to/2fdFnBd">15€ de la marca Choetech</a>, <a target="_blank"href="http://amzn.to/2fdBv35">13€ de la marca BC Master</a> o <a target="_blank"href="http://amzn.to/2fdHFAf">20€ de la marca Cable Matters</a></li>
<li><strong>USB C a HDMI:</strong> Por <a target="_blank"href="http://amzn.to/2eM2yhP">15€ de la marca VicTsing</a> <a target="_blank"href="http://amzn.to/2eNZZ1D">17€ de la marca Choetech</a>, <a target="_blank"href="http://amzn.to/2eTZSzr">13€ de la marca BC Master</a> o <a target="_blank"href="http://amzn.to/2eWREGq">20€ de la marca Cable Matters</a></li>
<li><strong>USB C a DVI:</strong> Por <a target="_blank"href="http://amzn.to/2e3Q2ff">20€ de la marca CableCreation</a> o <a target="_blank"href="http://amzn.to/2eWQIC5">22€ de la marca Leicke</a></li>
<li><strong>USB C a Mini DisplayPort:</strong> Por <a target="_blank"href="http://amzn.to/2dOfJ4Z">13€ de la marca Goliton</a> o <a target="_blank"href="http://amzn.to/2dOjVlh">17€ de la marca 4u</a></li>
</ul>
<h2>USB 3.0 a USB C</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Accesorio-USB-C-a-USB.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Accesorio-USB-C-a-USB.jpg" alt="Accesorio USB C a USB" width="2200" height="950" class="aligncenter size-full wp-image-15702" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Accesorio-USB-C-a-USB.jpg 2200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Accesorio-USB-C-a-USB-300x130.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Accesorio-USB-C-a-USB-1024x442.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2200px) 100vw, 2200px" /></a></p>
<p>Los pen drives, al igual que otros muchos productos, siguen siendo USB normal, y como el objetivo de estos dispositivos es pasar de un lado a otro información, el resto de equipos probablemente no tengan USB C, <strong>así que con estos pequeños adaptadores podremos conectar nuestros pen drives USB 3.0 a nuestro nuevo MacBook Pro:</strong></p>
<ul>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eU9laf">17,5€ de la marca Apple</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eWSGCB">7€ de la marca Rankie</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2dOjabQ">2,5€ de la marca Susenstone</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eCydEU">4€ de la marca VicTsing</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eWT6ZH">6€ de la marca Aerb</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2e3QJFi">3,5€ de la marca Baonoopy</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eObypt">6€ de la marca Cable Matters</a></li>
</ul>
<h2>Tarjetas SD y Micro SD a USB C</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Lector-tarjetas-SD-y-Micro-SD-USB-C.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Lector-tarjetas-SD-y-Micro-SD-USB-C.jpg" alt="Lector tarjetas SD y Micro SD USB C" width="2500" height="1250" class="aligncenter size-full wp-image-15703" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Lector-tarjetas-SD-y-Micro-SD-USB-C.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Lector-tarjetas-SD-y-Micro-SD-USB-C-300x150.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Lector-tarjetas-SD-y-Micro-SD-USB-C-1024x512.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Las tarjetas de memoria son un gran recurso para fotógrafos, dispositivos pequeños y almacenamiento secundario, <strong>así que qué mejor que un adaptador USB C que nos permitan conectar nuestra tarjeta a nuestro nuevo MacBook Pro:</strong></p>
<ul>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eO7RQD">20€ de la marca Satechi</a> para tarjetas SD y Micro SD</li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eYz9jT">13€ de la marca KiWiBiRD</a> para tarjetas SD y Micro SD con USB normal también</li>
</ul>
<h2>USB C a Ethernet</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-USB-C-Ethernet.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-USB-C-Ethernet.jpg" alt="Adaptador USB C Ethernet" width="2000" height="1000" class="aligncenter size-full wp-image-15704" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-USB-C-Ethernet.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-USB-C-Ethernet-300x150.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-USB-C-Ethernet-1024x512.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>La tecnología Wi-Fi avanza a buen ritmo, pero por ahora no ha conseguido suplantar al cable, de modo que <strong>si queréis conectar vuestro nuevo MacBook Pro a un router con cable Ethernet, lo podréis hacer con estos adaptadores:</strong></p>
<ul>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eCAOi0">14€ de la marca BC Master</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2fmsOD5">33,5€ de la marca Belkin</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2dSHip8">10€ de la marca VicTsing</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eWP3MY">17€ de la marca EC Technology</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2fdGnFH">16€ de la marca KanaaN</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eO9jCs">12€ de la marca UGreen</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2dOl1gV">17€ de Cable Matters</a></li>
</ul>
<h2>USB C a USB Micro B</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cable-USB-C-a-USB-Micro-B.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cable-USB-C-a-USB-Micro-B.jpg" alt="Cable USB C a USB Micro B" width="2500" height="1250" class="aligncenter size-full wp-image-15705" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cable-USB-C-a-USB-Micro-B.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cable-USB-C-a-USB-Micro-B-300x150.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cable-USB-C-a-USB-Micro-B-1024x512.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El puerto USB Micro B se usa un montón con discos duros externos para capacidad extra, aportan la energía y velocidad suficiente para que el disco duro pueda alimentarse directamente por el ordenador y transferir la información velozmente.</p>
<p>Así que para evitar pasar por un adaptador USB a USB C como los mencionados arriba, <strong>podemos comprar un cable que en vez de USB normal tenga USB C para conectarlo directamente con nuestro nuevo MacBook Pro:</strong></p>
<ul>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eObh6b">24,5€ de la marca Belkin</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2fmrT5w">10€ de la marca CableCreation</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eYFATT">7€ de la marca Ultrics</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eWYaNH">9€ de la marca Cable Matters</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2dOmUKn">7€ de la marca Axxbiz</a></li>
</ul>
<h2>USB C a USB C</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cable-USB-C-a-USB-C.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cable-USB-C-a-USB-C.jpg" alt="Cable USB C a USB C" width="2500" height="1250" class="aligncenter size-full wp-image-15706" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cable-USB-C-a-USB-C.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cable-USB-C-a-USB-C-300x150.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cable-USB-C-a-USB-C-1024x512.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>También existe la posibilidad de que queramos conectar nuestro MacBook Pro a otro accesorio con USB C, <strong>así que aquí van unos pocos cables de USB C a USB C:</strong></p>
<ul>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2fdNrSA">29€ de la marca Apple</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eidZgG">10€ de la marca iCASEIT</a></li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2e45yrm">6,5€ de la marca Choetech</a></li>
</ul>
<h2>Hubs USB C</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Hubs-USB-HDMI-con-USB-C.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Hubs-USB-HDMI-con-USB-C.jpg" alt="Hubs USB HDMI con USB C" width="2000" height="1000" class="aligncenter size-full wp-image-15707" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Hubs-USB-HDMI-con-USB-C.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Hubs-USB-HDMI-con-USB-C-300x150.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Hubs-USB-HDMI-con-USB-C-1024x512.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>Uno de los recursos más utilizados <a target="_blank"title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo" href="https://www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/">desde que salió</a> el nuevo <a target="_blank"title="MacBook" href="https://www.macsfera.com/tagmacbook">MacBook</a> con un único puerto USB C fueron los Hubs. Accesorios versátiles que <strong>nos permitían conectar varios dispositivos a través de un solo puerto,</strong> así que ahí van unos pocos que tienen varios puertos USB, lectores de tarjeta, tomas HDMI, etc:</p>
<ul>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eicQFJ">89€ de la marca Apple</a>: USB 3.0, HDMI y USB C para poder cargar el ordenador a la vez</li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2fmzvF5">83€ de la marca Apple</a>: USB 3.0, VGA y USB C para poder cargar el ordenador a la vez</li>
<li><del datetime="2016-11-16T12:10:57+00:00"><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eYGn7o">14€ de la marca Aukey</a>: 4 USB 3.0</del> No compatible con el MacBook Pro de 2016, si con el MacBook</li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eCKbOR">50€ de la marca HooToo</a>: 3 USB 3.1, lector de tarjetas SD, HDMI y USB C para poder cargar el ordenador a la vez</li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2fdJbm0">33€ de la marca Aukey</a>: 4 USB 3.0, HDMI y USB C para poder cargar el ordenador a la vez</li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2e3WMKe">24€ de la marca Aukey</a>: 4 USB 3.0 y un USB C para poder cargar el ordenador a la vez</li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2eU6gqI">29€ de la marca QacQoc</a>: 2 USB 3.0 (uno de ellos permite cargar dispositivos), lector de tarjetas SD, lector de tarjetas Micro SD y USB C para poder cargar el ordenador a la vez</li>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2fmyUU1">45€ de la marca Satechi</a>:  2 USB 3.0 (uno de ellos permite cargar dispositivos), lector de tarjetas SD, lector de tarjetas Micro SD y USB C para poder cargar el ordenador a la vez</li>
</ul>
<h2>Lightning a USB C</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cable-Lightning-a-USB-C.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cable-Lightning-a-USB-C.jpg" alt="Cable Lightning a USB C" width="2500" height="1281" class="aligncenter size-full wp-image-15708" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cable-Lightning-a-USB-C.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cable-Lightning-a-USB-C-300x154.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cable-Lightning-a-USB-C-1024x525.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Es una faena tener un nuevo MacBook Pro y no poder conectar nuestro iPhone o iPad, <strong>así que aquí va un cable de Lightning a USB C para que podamos conectarlo a nuestro Mac sin necesidad de usar un adaptador:</strong></p>
<ul>
<li><a target="_blank"href="http://amzn.to/2dSM7Pd">35€ de la marca Apple</a></li>
</ul>
<hr />
<div id="attachment_15709" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/MacBook-Pro-Touch-Bar-USB-C.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15709" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/MacBook-Pro-Touch-Bar-USB-C.jpg" alt="MacBook Pro Touch Bar USB C" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-15709" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/MacBook-Pro-Touch-Bar-USB-C.jpg 2040w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/MacBook-Pro-Touch-Bar-USB-C-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/MacBook-Pro-Touch-Bar-USB-C-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2040px) 100vw, 2040px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15709" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.theverge.com/2016/10/27/13419182/apple-new-macbook-pro-video-photos-hands-on" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a></p></div>
<p>Por supuesto, <strong>valen para cualquier dispositivo que tenga un USB de tipo C,</strong> no solo los nuevos MacBook Pros, también los MacBook u otro tipo de dispositivos.</p>
<p>Entre todos los accesorios, <strong>seguro que encontráis alguno que os sirva de utilizad.</strong></p>
<p>Es inevitable recurrir a ellos cuando una nueva tecnología está entrando en el mercado, así que hasta que lleguemos a la barrera de eliminar completamente los USB corrientes y sean sustituidos por los nuevos, habrá que recurrir a estos accesorios.</p>
<p><span class="source">Accesorios USB C</span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2e49oRq" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Amazon</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar/">Cables y accesorios USB C para el nuevo MacBook Pro con Touch Bar</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>9</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
