{"id":12472,"date":"2015-11-15T17:26:20","date_gmt":"2015-11-15T16:26:20","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12472"},"modified":"2021-10-17T11:35:27","modified_gmt":"2021-10-17T09:35:27","slug":"reviews-y-opiniones-de-los-afortunados-que-tienen-un-ipad-pro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/reviews-y-opiniones-de-los-afortunados-que-tienen-un-ipad-pro\/","title":{"rendered":"Reviews y opiniones de los afortunados que tienen un iPad Pro"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro.jpg\" alt=\"iPad Pro\" width=\"1280\" height=\"853\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12473\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro.jpg 1280w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro-1024x682.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El iPad Pro <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/el-ipad-pro-se-podra-reservar-el-miercoles-y-comprar-a-finales-de-semana\/\" title=\"El iPad Pro se podr\u00e1 reservar el mi\u00e9rcoles y comprar a finales de semana\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">se puso a la venta online el mi\u00e9rcoles<\/a> y <strong>algunos afortunados pudieron disfrutar de unidades de prueba una semana antes del lanzamiento.<\/strong> Esos afortunados son periodistas del mundo tecnol\u00f3gico que tras probarlo entre una semana y diez d\u00edas publicaron sus reflexiones.<\/p>\n<p>Me gustar\u00eda hacer un repaso de las reviews que he le\u00eddo y recomendaros su lectura y visualizaci\u00f3n porque creo que os puede resultar de inter\u00e9s, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/el-nuevo-macbook-es-mi-ordenador-sonado-y-no-me-importan-los-compromisos\/\" title=\"El nuevo MacBook es mi ordenador so\u00f1ado y no me importan los compromisos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">igual que otras veces<\/a>. Por supuesto, no s\u00f3lo hay reviews de las personas que obtuvieron el dispositivo, tambi\u00e9n los hay de aquellos que compraron el dispositivo y han plasmado su opini\u00f3n online.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg\" alt=\"iPad Pro Faq-Mac\" width=\"1024\" height=\"768\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12474\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg 1024w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro-Faq-Mac-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Empezamos por una lectura made in Spain. Carlos Burges ha comprado el iPad Pro y <strong><a href=\"http:\/\/www.faq-mac.com\/2015\/11\/ipad-pro-la-revision\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">va a analizarlo<\/a> de cara al uso personal sustituy\u00e9ndolo por su MacBook Air.<\/strong> En su art\u00edculo habla de las primeras impresiones y de sus objetivos de futuro.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro-En-25-Megas.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro-En-25-Megas.jpg\" alt=\"iPad Pro En 25 Megas\" width=\"1500\" height=\"1067\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12475\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro-En-25-Megas.jpg 1500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro-En-25-Megas-300x213.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro-En-25-Megas-1024x728.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Asier Garc\u00eda Morato tambi\u00e9n ha comprado un iPad Pro y va a intentar introducirse en la era Post-PC con \u00e9l. <strong>En <a href=\"http:\/\/www.en25megas.com\/post\/133141857036\/la-semana-en-25-megas-n%C2%BA35-mis-primeras\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">su blog<\/a> nos cuenta sus primeras impresiones tras pasar de un iPad convencional a la gran pantalla de este nuevo dispositivo.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro-MacStories.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro-MacStories.jpg\" alt=\"iPad Pro MacStories\" width=\"2500\" height=\"1875\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12476\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro-MacStories.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro-MacStories-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro-MacStories-1024x768.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Federico Viticci ha sido uno de los afortunados en recibir una unidad para probar por parte de Apple. <strong>De modo que ha estado una semana entera probando a fondo el iPad Pro.<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.macstories.net\/stories\/ipad-pro-review\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El art\u00edculo que ha escrito<\/a> est\u00e1 centrado en la experiencia de uso de un usuario que trabajaba todo el rato con un iPad Air 2, el gran cambio que ha supuesto para \u00e9l tener una mayor pantalla y disfrutar de m\u00e1s potencia. Federico es uno de los bloggers de referencia cuando se habla de trabajar en un iPad, <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/111855621725\/redise%C3%B1ando-el-uso-de-mi-ipad\" title=\"Redise\u00f1ando el uso de mi iPad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">a m\u00ed me impuls\u00f3 a sacar m\u00e1s partido a mi dispositivo<\/a> en su momento <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000007be9bc6a0000000005ca9a66_12472\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000007be9bc6a0000000005ca9a66_12472\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000007be9bc6a0000000005ca9a66_12472\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Y cada d\u00eda aumenta m\u00e1s esas ganas de aprovecharlo.<\/span>, por eso creo que es una lectura muy buena para saber un poco m\u00e1s sobre este dispositivo.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/v200xaRb8lM\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>The Verge tambi\u00e9n <a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2015\/11\/11\/9705966\/apple-ipad-pro-review\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ha sacado<\/a> su propia review del iPad Pro. Acompa\u00f1ada de un v\u00eddeo, nos muestran sus opiniones sobre el nuevo dispositivo desde un punto de vista general y centr\u00e1ndose en una puntuaci\u00f3n general de los aspectos del dispositivo.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/exmfPbYa27s\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Mashable ha sido otro de los medios con una unidad de prueba cedida por Apple, ha hecho otro v\u00eddeo y <a href=\"http:\/\/mashable.com\/2015\/11\/11\/apple-ipad-pro-review\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">un gran art\u00edculo<\/a> comentando todos los aspectos del iPad Pro y de sus nuevos accesorios.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe allowfullscreen=\"true\" webkitallowfullscreen=\"true\" mozallowfullscreen=\"true\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\" width=\"860\" height=\"484\" src=\"http:\/\/video-api.wsj.com\/api-video\/player\/iframe.html?guid=AF981D6B-CA3C-43C6-8B35-479728897234\"><\/iframe><\/p>\n<p>The Wall Street Journal se suma a las reviews con este curioso y entretenido v\u00eddeo y <a href=\"http:\/\/www.wsj.com\/articles\/ipad-pro-review-jack-of-all-trades-master-of-most-1447243200\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">su art\u00edculo<\/a> correspondiente.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro-9To5Mac.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro-9To5Mac.jpg\" alt=\"iPad Pro 9To5Mac\" width=\"1024\" height=\"512\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12479\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro-9To5Mac.jpg 1024w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro-9To5Mac-300x150.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por su parte, Ben Lovejoy se ha hecho con un modelo para probarlo con el objetivo de devolverlo. <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2015\/11\/13\/ipad-pro-diary-day-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Est\u00e1 escribiendo<\/a> en 9To5Mac c\u00f3mo es la experiencia d\u00eda a d\u00eda y si al final se decidir\u00e1 por qued\u00e1rselo o, por el contrario, lo devolver\u00e1 como tiene planeado.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/LzEi3aJtde0\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Michael Kukielka ha comprado todos los modelos del iPad para ense\u00f1\u00e1rnoslo en <a href=\"https:\/\/youtu.be\/LzEi3aJtde0\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">su canal<\/a> DetroitBORG con un unboxing conjunto y una review muy completa pasando por todas las novedades y algunos accesorios nuevos (aunque no el Apple Pencil y el Smart Keyboard).<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/XAoQPp9XLt8\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>MKBHD tambi\u00e9n ha sacado <a href=\"https:\/\/youtu.be\/XAoQPp9XLt8\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">un v\u00eddeo<\/a> hablando del dispositivo tras las primeras impresiones que obtuvo cuando lo prob\u00f3 despu\u00e9s de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint\/\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la keynote de Apple<\/a>.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/XEfqSoU-5L4\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Y por \u00faltimo, pero no por ello menos importante, Austin Evans ha hecho <a href=\"https:\/\/youtu.be\/XEfqSoU-5L4\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">un v\u00eddeo<\/a> con un peque\u00f1o unboxing y tratando los puntos principales del iPad Pro: pantalla, potencia, usos, etc.<\/p>\n<hr \/>\n<p>Muy pocos de ellos han profundizado en un uso real del iPad, se han centrado en hablar de las aplicaciones, <em>\u201cno est\u00e1n adaptadas\u201d<\/em>. Han hablado muy bien de la pantalla y de la gozada que es tener dos aplicaciones en Split View, y la verdad es que no les falta raz\u00f3n. En el iPad Air 2 y en el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-mini-4\/\" title=\"Nuevo iPad Mini 4\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iPad Mini 4<\/a> podemos tener dos aplicaciones a la vez, s\u00ed, <strong>pero esas vistas son versiones reducidas de las aplicaciones en s\u00ed,<\/strong> mientras que en el iPad Pro obtenemos una vista vertical de dichas aplicaciones, a parte de m\u00e1s informaci\u00f3n por pantalla.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n se ha tratado mucho el tema de sustituir el port\u00e1til por este nuevo dispositivo, la era Post-PC ya tiene hardware adecuado para llevarse a cabo, <strong>pero todos coinciden nuevamente en que el sistema operativo puede hacer m\u00e1s.<\/strong><\/p>\n<p>Esta tarde voy a probar una unidad. S\u00e9 que el iPad Pro no es para m\u00ed porque <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/mi-nuevo-macbook-pro-retina\/\" title=\"Mi nuevo MacBook Pro Retina\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ya tengo un MBPr de 13\u201d<\/a>, pero envidio la gran ventaja que supone tener m\u00e1s informaci\u00f3n por pantalla.<\/p>\n<p>Coincido en la sensaci\u00f3n de que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/\" title=\"Nuevo iOS 9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS 9<\/a> est\u00e1 verde en muchos aspectos para la nueva pantalla. Salvo la multitarea y el teclado, el resto es una copia exacta de las versiones con pantalla m\u00e1s peque\u00f1a <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000007be9bc6a0000000005ca9a66_12472\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000007be9bc6a0000000005ca9a66_12472\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000007be9bc6a0000000005ca9a66_12472\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Omitiendo por supuesto las aplicaciones optimizadas, pero hablo \u00fanicamente de iOS 9.<\/span>, algo que considero un error, pero veremos en el futuro que ocurre.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El iPad Pro se puso a la venta online el mi\u00e9rcoles y algunos afortunados pudieron disfrutar de unidades de prueba una semana<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12473,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,2099],"tags":[2269,2207,2169,272,2248,2211,2151],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Reviews y opiniones de los afortunados que tienen un iPad Pro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Colecci\u00f3n de art\u00edculos y v\u00eddeos que hablan del iPad Pro tras una semana de uso y las primeras impresiones tras la compra.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/reviews-y-opiniones-de-los-afortunados-que-tienen-un-ipad-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Reviews y opiniones de los afortunados que tienen un iPad Pro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Colecci\u00f3n de art\u00edculos y v\u00eddeos que hablan del iPad Pro tras una semana de uso y las primeras impresiones tras la compra.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/reviews-y-opiniones-de-los-afortunados-que-tienen-un-ipad-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-11-15T16:26:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T09:35:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"853\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Reviews y opiniones de los afortunados que tienen un iPad Pro\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Colecci\u00f3n de art\u00edculos y v\u00eddeos que hablan del iPad Pro tras una semana de uso y las primeras impresiones tras la compra.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/15143256\/iPad-Pro.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/reviews-y-opiniones-de-los-afortunados-que-tienen-un-ipad-pro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/iPad-Pro.jpg\",\"width\":1280,\"height\":853,\"caption\":\"iPad Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/reviews-y-opiniones-de-los-afortunados-que-tienen-un-ipad-pro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/reviews-y-opiniones-de-los-afortunados-que-tienen-un-ipad-pro\/\",\"name\":\"Reviews y opiniones de los afortunados que tienen un iPad Pro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/reviews-y-opiniones-de-los-afortunados-que-tienen-un-ipad-pro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-11-15T16:26:20+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T09:35:27+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Colecci\\u00f3n de art\\u00edculos y v\\u00eddeos que hablan del iPad Pro tras una semana de uso y las primeras impresiones tras la compra.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/reviews-y-opiniones-de-los-afortunados-que-tienen-un-ipad-pro\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12472"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12472"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12472\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18000,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12472\/revisions\/18000"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12473"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12472"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12472"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12472"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}