{"id":16968,"date":"2018-10-18T20:08:14","date_gmt":"2018-10-18T18:08:14","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16968"},"modified":"2023-01-29T12:28:20","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:20","slug":"keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre\/","title":{"rendered":"Keynote \u201cThere\u2019s more in the making\u201d el 30 de octubre"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Keynote-There-is-more-in-the-making.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Keynote-There-is-more-in-the-making.jpg\" alt=\"Keynote There is more in the making\" width=\"1500\" height=\"898\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16970\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Keynote-There-is-more-in-the-making.jpg 1500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Keynote-There-is-more-in-the-making-300x180.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Keynote-There-is-more-in-the-making-1024x613.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha mandado hoy las invitaciones para la keynote \u201cThere\u2019s more in the making\u201d que se celebrar\u00e1 el 30 de octubre.<\/strong><\/p>\n<p>En esta keynote, se esperan <strong>nuevos modelos de Mac y iPad,<\/strong> con caracter\u00edsticas m\u00e1s profesionales en estos \u00faltimos. Esta semana Adobe ha revelado que una versi\u00f3n completamente funcional de su aplicaci\u00f3n Photoshop llegar\u00e1 al iPad en 2019, as\u00ed que no es de extra\u00f1ar que el futuro de las tablets sea potencia y m\u00e1s caracter\u00edsticas profesionales.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Como curiosidad, el evento se celebrar\u00e1 en Brooklyn, Nueva York, en el Howard Gilman Opera House, a las 10 de la ma\u00f1ana horario local. <strong>En Espa\u00f1a ser\u00e1 a las 15:00 horario peninsular.<\/strong><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, personalmente, espero ver alg\u00fan peque\u00f1o adelanto del <a target=\"_blank\" title=\"El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo Mac Pro<\/a> que se est\u00e1 cocinando, me llama mucho la atenci\u00f3n c\u00f3mo Apple puede afrontar este problema, as\u00ed que echar un vistazo a lo que llevan ya hecho ser\u00eda ideal.<\/p>\n<p>Por \u00faltimo, destacar que esta vez las invitaciones de Apple han llevado un logo distinto seg\u00fan el email enviado. En <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.apple.com\/apple-events\/\" rel=\"noopener noreferrer\">su web<\/a> se puede apreciar cada uno de los disponibles a medida que refrescamos.<\/p>\n<p>Como ya es habitual en Apple, <strong>habr\u00e1 streaming oficial y en riguroso directo<\/strong> desde la web de Apple, as\u00ed que podremos ver todas las novedades como si estuvi\u00e9semos all\u00ed.<\/p>\n<p>Mientras tanto, habr\u00e1 que disfrutar de los distintos logos art\u00edsticos de Apple y de la especulaci\u00f3n que habr\u00e1 durante estos d\u00edas.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha mandado hoy las invitaciones para la keynote \u201cThere\u2019s more in the making\u201d que se celebrar\u00e1 el 30 de octubre. En<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16970,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,20],"tags":[2206,2239,272,16,2208,2210,2229,633,2732],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Keynote \u201cThere\u2019s more in the making\u201d el 30 de octubre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La keynote \u201cThere\u2019s more in the making\u201d se celebrar\u00e1 el 30 de octubre y en ella esperamos ver los nuevos Mac y iPad m\u00e1s profesionales. Habr\u00e1 streaming oficial.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Keynote \u201cThere\u2019s more in the making\u201d el 30 de octubre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La keynote \u201cThere\u2019s more in the making\u201d se celebrar\u00e1 el 30 de octubre y en ella esperamos ver los nuevos Mac y iPad m\u00e1s profesionales. Habr\u00e1 streaming oficial.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-10-18T18:08:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Keynote-There-is-more-in-the-making.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"898\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Keynote \u201cThere\u2019s more in the making\u201d el 30 de octubre\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La keynote \u201cThere\u2019s more in the making\u201d se celebrar\u00e1 el 30 de octubre y en ella esperamos ver los nuevos Mac y iPad m\u00e1s profesionales. Habr\u00e1 streaming oficial.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/18200620\/Keynote-There-is-more-in-the-making.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Keynote-There-is-more-in-the-making.jpg\",\"width\":1500,\"height\":898,\"caption\":\"Keynote There is more in the making\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre\/\",\"name\":\"Keynote \\u201cThere\\u2019s more in the making\\u201d el 30 de octubre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-10-18T18:08:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:20+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La keynote \\u201cThere\\u2019s more in the making\\u201d se celebrar\\u00e1 el 30 de octubre y en ella esperamos ver los nuevos Mac y iPad m\\u00e1s profesionales. Habr\\u00e1 streaming oficial.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16968"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16968"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16968\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18221,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16968\/revisions\/18221"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16970"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16968"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16968"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16968"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}