{"id":9649,"date":"2013-06-11T15:32:53","date_gmt":"2013-06-11T14:32:53","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=9649"},"modified":"2021-10-17T13:00:46","modified_gmt":"2021-10-17T11:00:46","slug":"nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas\/","title":{"rendered":"Nuevo Mac Pro con un renovado dise\u00f1o y potentes caracter\u00edsticas"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Mac-Pro-2013.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Mac-Pro-2013.png\" alt=\"Mac Pro 2013\" width=\"710\" height=\"469\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple present\u00f3 ayer el nuevo <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-pro\" title=\"Mac Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac Pro<\/a> en la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-logo-de-os-x-en-el-moscone-west-center-de-san-francisco-antes-de-la-wwdc\/\" title=\"Nuevo logo de OS X en el Moscone West Center de San Francisco antes de la WWDC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote de la WWDC<\/a>, un potente ordenador que ha reducido su tama\u00f1o, ha cambiado de forma y ha aumentado su potencial.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>Dise\u00f1o<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Dise\u00f1o-Mac-Pro-2013.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Dise\u00f1o-Mac-Pro-2013.png\" alt=\"Dise\u00f1o Mac Pro 2013\" width=\"710\" height=\"515\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Sin duda lo que m\u00e1s llama la atenci\u00f3n de este nuevo <strong>Mac<\/strong> es su dise\u00f1o, ha adoptado una <strong>forma cil\u00edndrica de aluminio en color negro brillante<\/strong> que, para ser sinceros, se asemeja bastante a una papelera. El tama\u00f1o tambi\u00e9n se ha reducido notablemente y m\u00e1s si lo comparamos con su antecesor.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Puertos-USB-Thunderbolt-Ethernet-HDMI-Mac-Pro.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Puertos-USB-Thunderbolt-Ethernet-HDMI-Mac-Pro.png\" alt=\"Puertos USB Thunderbolt Ethernet HDMI Mac Pro\" width=\"710\" height=\"465\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>El dispositivo cuenta con <strong>cuatro puertos USB 3.0, seis puertos Thunderbolt 2, dos puertos Ethernet y un puerto HDMI que es compatible con pantallas de resoluci\u00f3n 4K.<\/strong> Incorpora un sistema que detecta cuando lo estamos rotando para iluminar un panel de leds y saber a que puerto queremos conectar el cable que deseemos.<\/p>\n<p>El tama\u00f1o concreto es de <strong>25,1 cent\u00edmetros de alto por 16,8 cent\u00edmetros de di\u00e1metro<\/strong> frente a los  51,1 cm de alto, 20.6 cm de ancho y 47,5 cm de fondo del modelo anterior.<\/p>\n<h2>Procesador<\/h2>\n<p>Sabemos que incorporan la nueva generaci\u00f3n de procesadores <strong>Intel Xeon E5<\/strong> que ofrecen 12 cores de de procesamiento y 40 GB\/s de transmisi\u00f3n de datos, todo esto hace que sea el doble de r\u00e1pido que el actual Mac Pro.<\/p>\n<h2>Memoria<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Memoria-RAM-Mac-Pro.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Memoria-RAM-Mac-Pro.png\" alt=\"Memoria RAM Mac Pro\" width=\"710\" height=\"390\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>El nuevo <strong>Mac Pro<\/strong> incorpora un total de <strong>cuatro ranuras para insertar memoria RAM del tipo DDR3 a 1866MHz.<\/strong> Soporta 60GB\/s de transmisi\u00f3n, lo que significa que podemos realizar pr\u00e1cticamente cualquier tarea sin necesidad de que se pare o se trabe.<\/p>\n<h2>Gr\u00e1ficos<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/GPUs-Mac-Pro.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/GPUs-Mac-Pro.png\" alt=\"GPUs Mac Pro\" width=\"710\" height=\"396\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Otra de las novedades de este nuevo modelo es que <strong>incorpora dos GPUs de la marca AMD FirePro con 6 GB de VRAM dedicada transmitiendo 7 teraflops de informaci\u00f3n gr\u00e1fica.<\/strong> Todo esto nos permitir\u00e1 usar 3 pantallas a la vez y editar v\u00eddeo en 4K.<\/p>\n<h2>Almacenamiento<\/h2>\n<p>El <strong>Mac Pro<\/strong> pasa a tener un <strong>disco duro flash<\/strong> lo que aumenta la velocidad de lectura en 2,5 veces frente a los discos duros SATA. <strong>No sabemos la capacidad pero est\u00e1 pensado para que el sistema corra con fluidez y no para almacenamiento de archivos,<\/strong> de modo que creemos que no ser\u00e1n de mucha capacidad para no elevar los costes. Por eso se incluyen 6 puertos Thunderbolt 2, para que, en caso de quererse, se aumente la capacidad a trav\u00e9s de discos duros externos.<\/p>\n<h2>Centro t\u00e9rmico unificado<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Centro-t\u00e9rmico-unificado-Mac-Pro.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Centro-t\u00e9rmico-unificado-Mac-Pro.png\" alt=\"Centro t\u00e9rmico unificado Mac Pro\" width=\"710\" height=\"443\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Todos estos componentes en un espacio tan cerrado tienen que generar much\u00edsimo calor, por ello <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> ha ideado un centro t\u00e9rmico unificado que se basa en una pieza triangular de aluminio que potencia la corriente de aire y la disispaci\u00f3n de calor del procesador y las dos GPUs.<\/strong> Todo ello coronado por un gran ventilador que ha sido dise\u00f1ado para no hacer ruido y eliminar eficientemente el aire caliente del interior del cuerpo.<\/p>\n<h2>Conexiones inal\u00e1mbricas<\/h2>\n<p>El nuevo <strong>Mac Pro<\/strong> incluye una antena <strong>Wi-Fi compatible con las redes <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-beta-de-os-x-10-8-4-revela-compatibilidad-con-los-adaptadores-wi-fi-802-11ac\/\" title=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-beta-de-os-x-10-8-4-revela-compatibilidad-con-los-adaptadores-wi-fi-802-11ac\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">802.11ac<\/a><\/strong> que triplican la velocidad actual de transmisi\u00f3n y aumentan el radio de rastreo. Tambi\u00e9n incluye <strong>Bluetooth 4.0<\/strong> para conectar sin problemas cualquier accesorio sin cables.<\/p>\n<h2>Dise\u00f1ado y montado en EEUU<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Dise\u00f1ado-y-montado-en-EEUU-Mac-Pro.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Dise\u00f1ado-y-montado-en-EEUU-Mac-Pro.png\" alt=\"Dise\u00f1ado y montado en EEUU Mac Pro\" width=\"710\" height=\"425\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha confirmado que este equipo ser\u00e1 montado enteramente en Estados Unidos<\/strong> con compa\u00f1\u00edas en Texas, Florida, Illinois, Kentucky y m\u00e1s. Tal vez sea este el motivo por el cual no hemos tenido ninguna filtraci\u00f3n del dise\u00f1o o caracter\u00edsticas del nuevo equipo.<\/p>\n<h2>Precio y venta<\/h2>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/phil-schiller\" title=\"Phil Schiller\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Phil Schiller<\/a> afirm\u00f3 que lo que \u00edbamos a presenciar era un peque\u00f1o vistazo al futuro de modo que no tenemos fecha oficial ni precio<\/strong> aunque si sabemos dos cosas: Pretende ser presentado a finales de a\u00f1o, y no va a ser barato teniendo en cuenta todos los componentes, dise\u00f1o y prestaciones.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/mac-pro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple present\u00f3 ayer el nuevo Mac Pro en la keynote de la WWDC, un potente ordenador que ha reducido su tama\u00f1o, ha<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9650,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[1964,35,714,2023,1426,2024,756,281,2028,2208,2224,1838,2026,2210,2230,184,221,2021,2022],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo Mac Pro con un renovado dise\u00f1o y potentes caracter\u00edsticas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha presentado un nuevo Mac Pro con un renovado dise\u00f1o y unas caracter\u00edsticas en hardware muy potentes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo Mac Pro con un renovado dise\u00f1o y potentes caracter\u00edsticas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha presentado un nuevo Mac Pro con un renovado dise\u00f1o y unas caracter\u00edsticas en hardware muy potentes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-06-11T14:32:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:00:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Mac-Pro-2013.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"469\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Mac-Pro-2013.png\",\"width\":710,\"height\":469,\"caption\":\"Mac Pro 2013\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas\/\",\"name\":\"Nuevo Mac Pro con un renovado dise\\u00f1o y potentes caracter\\u00edsticas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-06-11T14:32:53+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:00:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha presentado un nuevo Mac Pro con un renovado dise\\u00f1o y unas caracter\\u00edsticas en hardware muy potentes.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9649"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9649"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9649\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17866,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9649\/revisions\/17866"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9650"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9649"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9649"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9649"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}