{"id":8928,"date":"2013-04-25T09:01:41","date_gmt":"2013-04-25T08:01:41","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8928"},"modified":"2023-01-29T12:28:53","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:53","slug":"apple-lanza-un-programa-de-devolucion-de-capital","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-programa-de-devolucion-de-capital\/","title":{"rendered":"Apple lanza un programa de devoluci\u00f3n de capital"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Logo-Apple-Store-Quinta-Avenida.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Logo-Apple-Store-Quinta-Avenida.jpg\" alt=\"Logo Apple Store Quinta Avenida\" width=\"550\" height=\"295\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8929\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Logo-Apple-Store-Quinta-Avenida.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Logo-Apple-Store-Quinta-Avenida-300x161.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple lanz\u00f3 el pasado martes un programa para devolver capital a sus accionistas.<\/strong> Este programa ha sido autorizado por el Consejo de Administraci\u00f3n. La compa\u00f1\u00eda espera poder utilizar un total de <strong>100.000 millones de d\u00f3lares a finales de 2015.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Este nuevo presupuesto representa un aumento de 55.000 millones de d\u00f3lares respecto al programa anunciado el a\u00f1o pasado y se traduce en una tasa promedio de 30.000 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o a partir del momento del primer pago de dividendos en agosto de 2012 hasta 2015.<\/p>\n<p><strong>La Junta Directiva tambi\u00e9n ha permitido un presupuesto por valor de 60.000 millones dedicado a la recompra de acciones,<\/strong> es la mayor autorizaci\u00f3n de la historia de la empresa y aumenta en 50.000 millones la anunciada el a\u00f1o pasado.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>el Consejo ha aprobado un aumento del dividendo trimestral de la compa\u00f1\u00eda y se ha declarado un dividendo de 3,05 d\u00f3lares por acci\u00f3n ordinaria<\/strong> frente a los <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-anuncia-los-planes-para-iniciar-los-dividendos-y-el-programa-de-recompra-de-acciones\/\" title=\"Apple anuncia los planes para iniciar los dividendos y el Programa de Recompra de Acciones\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">2,67 d\u00f3lares del a\u00f1o pasado<\/a><\/strong>. Este dividendo se aplicar\u00e1 el 16 de mayo de 2013 a los accionistas que est\u00e9n en el cierre del d\u00eda 13 de mayo de 2013.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a>, CEO de Apple ha dicho:<\/strong><\/p>\n<blockquote><p>\nSomos muy afortunados de estar en una posici\u00f3n de m\u00e1s del doble de tama\u00f1o del programa que fue anunciado el a\u00f1o pasado. Creemos que con tanta fuerza, la compra de nuestras acciones representa un uso atractivo de nuestro capital, el cual hemos dedicado la mayor parte para la recompra de acciones.<\/p><\/blockquote>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2013\/04\/23Apple-More-than-Doubles-Capital-Return-Program.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/jonathan-davies\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flickr de Jonathan Davie<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple lanz\u00f3 el pasado martes un programa para devolver capital a sus accionistas. Este programa ha sido autorizado por el Consejo de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8929,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,1753,1436,983,2210,2229,1979,1978],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple lanza un programa de devoluci\u00f3n de capital<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha lanzado un programa de devoluci\u00f3n de capital por el cual se invertir\u00e1 en la recompra de acciones y se iniciar\u00e1 un dividendo por acci\u00f3n individual.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-programa-de-devolucion-de-capital\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple lanza un programa de devoluci\u00f3n de capital\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha lanzado un programa de devoluci\u00f3n de capital por el cual se invertir\u00e1 en la recompra de acciones y se iniciar\u00e1 un dividendo por acci\u00f3n individual.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-programa-de-devolucion-de-capital\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-04-25T08:01:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Logo-Apple-Store-Quinta-Avenida.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"295\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-programa-de-devolucion-de-capital\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Logo-Apple-Store-Quinta-Avenida.jpg\",\"width\":550,\"height\":295,\"caption\":\"Logo Apple Store Quinta Avenida\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-programa-de-devolucion-de-capital\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-programa-de-devolucion-de-capital\/\",\"name\":\"Apple lanza un programa de devoluci\\u00f3n de capital\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-programa-de-devolucion-de-capital\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-04-25T08:01:41+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha lanzado un programa de devoluci\\u00f3n de capital por el cual se invertir\\u00e1 en la recompra de acciones y se iniciar\\u00e1 un dividendo por acci\\u00f3n individual.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-programa-de-devolucion-de-capital\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8928"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8928"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8928\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17839,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8928\/revisions\/17839"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8929"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8928"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8928"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8928"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}