{"id":16224,"date":"2017-01-18T12:35:57","date_gmt":"2017-01-18T11:35:57","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16224"},"modified":"2023-01-29T12:52:17","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:17","slug":"zane-lowe-bozoma-saint-john-larry-jackson-hablan-del-futuro-la-musica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/zane-lowe-bozoma-saint-john-larry-jackson-hablan-del-futuro-la-musica\/","title":{"rendered":"Zane Lowe, Bozoma Saint John y Larry Jackson hablan del futuro de la m\u00fasica"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_16226\" style=\"width: 1110px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Zane-Lowe-Bozoma-Saint-John-And-Larry-Jackson-entrevista.jpeg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16226\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Zane-Lowe-Bozoma-Saint-John-And-Larry-Jackson-entrevista.jpeg\" alt=\"Zane Lowe, Bozoma Saint John And Larry Jackson entrevista\" width=\"1100\" height=\"735\" class=\"size-full wp-image-16226\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Zane-Lowe-Bozoma-Saint-John-And-Larry-Jackson-entrevista.jpeg 1100w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Zane-Lowe-Bozoma-Saint-John-And-Larry-Jackson-entrevista-300x200.jpeg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Zane-Lowe-Bozoma-Saint-John-And-Larry-Jackson-entrevista-1024x684.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1100px) 100vw, 1100px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16226\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/uk.complex.com\/music\/2017\/01\/zane-lowe-bozoma-saint-john-and-larry-jackson-talk-the-future-of-apple-music\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Complex<\/a><\/p><\/div>\n<p>Complex ha podido realizar una entrevista grupal a <strong>tres de los m\u00e1ximos responsables de Apple Music: Zane Lowe, Bozoma Saint John y Larry Jackson.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Zane Lowe<\/strong> es la voz detr\u00e1s de Beats 1, la radio online de Apple Music.<\/p>\n<p><strong>Bozoma Saint John<\/strong> entr\u00f3 en Apple gracias a la adquisici\u00f3n de Beats y desde entonces ha estado detr\u00e1s de Apple Music y su evoluci\u00f3n. La hemos escuchado en <a target=\"_blank\" title=\"Bozoma Saint John: se trata de pasi\u00f3n, no de algoritmos\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/bozama-saint-john-se-trata-pasion-no-algoritmos\/\" rel=\"noopener noreferrer\">otra entrevista<\/a> en el pasado.<\/p>\n<p><strong>Larry Jackson<\/strong> es el encargado de traer artistas a la plataforma con acuerdos especiales y exclusivos que enriquezcan Apple Music.<\/p>\n<p>Los tres, juntos, trabajan para llevar Apple Music a m\u00e1s sitios y a un nivel superior, <strong>y en la entrevista cuentan qu\u00e9 es para ellos Apple Music, los inicios de la plataforma, lo aprendido hasta la fecha, lo que es trabajar para <a target=\"_blank\" title=\"Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> y el futuro de la industria de la m\u00fasica.<\/strong><\/p>\n<p>Me quedo con esta visi\u00f3n de futuro de Bozoma en la que da a entender que Apple Music ser\u00e1 m\u00e1s de lo que es hoy en d\u00eda:<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Estamos desarrollando algo muy especial y queremos que la gente le preste atenci\u00f3n. Mi visi\u00f3n de los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os es que quiero que cada persona del planeta est\u00e9 en Apple Music. Realmente creo que hemos creado algo muy, muy especial. No creo que nadie m\u00e1s pueda hacerlo. Gritar\u00e9 desde lo alto de una monta\u00f1a hasta que todo el mundo lo sepa. \u00bfPuedo a\u00f1adir algo m\u00e1s? Esto es una fiesta de amor ahora, pero tambi\u00e9n creo que nuestros conflictos nos hacen mejores. Ha habido muchas veces donde he gritado a Larry. Y aunque no me ha gritado a m\u00ed, he sentido su frustraci\u00f3n.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Echadle un vistazo completo a <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/uk.complex.com\/music\/2017\/01\/zane-lowe-bozoma-saint-john-and-larry-jackson-talk-the-future-of-apple-music\" rel=\"noopener noreferrer\">la entrevista<\/a> porque, si est\u00e1is en esa batalla de Spotify vs Apple Music, probablemente os venga bien conocer un poco m\u00e1s lo que piensan las personas detr\u00e1s de ello.<\/p>\n<p><span class=\"source\">En MacSfera<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-music-3-meses-despues\/\" title=\"Apple Music: 3 meses despu\u00e9s\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Music: 3 meses despu\u00e9s<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.macstories.net\/linked\/an-interview-with-apple-musics-lowe-saint-john-and-jackson\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacStories<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Complex ha podido realizar una entrevista grupal a tres de los m\u00e1ximos responsables de Apple Music: Zane Lowe, Bozoma Saint John y<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16226,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2194,7,2123],"tags":[2163,2477,2641,2207,2125,1425,2640,2639],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Zane Lowe, Bozoma Saint John y Larry Jackson hablan del futuro de la m\u00fasica<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la entrevista que Complex ha realizado a Zane Lowe, Bozoma Saint John y Larry Jackson, personas detr\u00e1s de Apple Music.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/zane-lowe-bozoma-saint-john-larry-jackson-hablan-del-futuro-la-musica\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Zane Lowe, Bozoma Saint John y Larry Jackson hablan del futuro de la m\u00fasica\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la entrevista que Complex ha realizado a Zane Lowe, Bozoma Saint John y Larry Jackson, personas detr\u00e1s de Apple Music.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/zane-lowe-bozoma-saint-john-larry-jackson-hablan-del-futuro-la-musica\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-01-18T11:35:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Zane-Lowe-Bozoma-Saint-John-And-Larry-Jackson-entrevista.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1100\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"735\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Zane Lowe, Bozoma Saint John y Larry Jackson hablan del futuro de la m\u00fasica\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la entrevista que Complex ha realizado a Zane Lowe, Bozoma Saint John y Larry Jackson, personas detr\u00e1s de Apple Music.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/18122819\/Zane-Lowe-Bozoma-Saint-John-And-Larry-Jackson-entrevista.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/zane-lowe-bozoma-saint-john-larry-jackson-hablan-del-futuro-la-musica\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Zane-Lowe-Bozoma-Saint-John-And-Larry-Jackson-entrevista.jpeg\",\"width\":1100,\"height\":735,\"caption\":\"Imagen de Complex\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/zane-lowe-bozoma-saint-john-larry-jackson-hablan-del-futuro-la-musica\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/zane-lowe-bozoma-saint-john-larry-jackson-hablan-del-futuro-la-musica\/\",\"name\":\"Zane Lowe, Bozoma Saint John y Larry Jackson hablan del futuro de la m\\u00fasica\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/zane-lowe-bozoma-saint-john-larry-jackson-hablan-del-futuro-la-musica\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-01-18T11:35:57+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:17+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la entrevista que Complex ha realizado a Zane Lowe, Bozoma Saint John y Larry Jackson, personas detr\\u00e1s de Apple Music.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/zane-lowe-bozoma-saint-john-larry-jackson-hablan-del-futuro-la-musica\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16224"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16224"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16224\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18185,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16224\/revisions\/18185"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16226"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16224"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16224"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16224"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}