{"id":11383,"date":"2015-08-07T09:21:15","date_gmt":"2015-08-07T08:21:15","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11383"},"modified":"2023-01-29T12:28:51","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:51","slug":"ya-tenemos-campana-de-vuelta-a-clase-en-espana","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-tenemos-campana-de-vuelta-a-clase-en-espana\/","title":{"rendered":"Ya tenemos campa\u00f1a de Vuelta a Clase en Espa\u00f1a"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Vuelta-a-Clase-2015-espa\u00f1a.jpeg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Vuelta-a-Clase-2015-espa\u00f1a.jpeg\" alt=\"Vuelta a Clase 2015 espa\u00f1a\" width=\"980\" height=\"490\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11384\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Vuelta-a-Clase-2015-espa\u00f1a.jpeg 980w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Vuelta-a-Clase-2015-espa\u00f1a-300x150.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 980px) 100vw, 980px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Dos semanas han pasado desde que Apple public\u00f3 la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/asi-es-la-campana-vuelta-a-clase-en-eeuu\/\" title=\"As\u00ed es la campa\u00f1a Vuelta a clase en EEUU\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">promoci\u00f3n de Vuelta a Clase en EEUU y Canada<\/a>. Por primera vez, el obsequio por comprar un Mac no era una tarjeta regalo, sino que eran unos auriculares Beats Solo2. <strong>Ahora podemos saber que la campa\u00f1a es exactamente igual en Espa\u00f1a.<\/strong><\/p>\n<p>En efecto, por la compra de un Mac, <strong>Apple nos obsequiar\u00e1 con unos auriculares Solo2 valorados en 200\u20ac por ser estudiantes.<\/strong> Tambi\u00e9n podr\u00e1n ser los Solo2 inal\u00e1mbricos valorados en 300\u20ac si el estudiante o profesor abona la diferencia de 100\u20ac.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La promoci\u00f3n es v\u00e1lida <strong>entre el 7 de agosto y el 18 de septiembre<\/strong> a trav\u00e9s de la Apple Store Online o f\u00edsica.<\/p>\n<p>Estoy muy contento porque por fin voy a poder hacerme con un ordenador que llevo esperando bastante tiempo. Y para colmo el regalo van a ser unos auriculares. Lo m\u00e1s probable es que acabe pasando por el aro y me compre los inal\u00e1mbricos. No entiendo mucho de auriculares, pero llevo un tiempo queriendo unos con Bluetooth y la oportunidad es de agradecer. He o\u00eddo de todo sobre la marca en s\u00ed, pero tambi\u00e9n oigo muchas cr\u00edticas a otras marcas que a m\u00ed me encantan y no por ello tienen raz\u00f3n.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.apple.com\/es\/promo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dos semanas han pasado desde que Apple public\u00f3 la promoci\u00f3n de Vuelta a Clase en EEUU y Canada. Por primera vez, el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11384,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,20],"tags":[2206,2215,1463,1442,2184,2235,2210,2229,2236,2185,1589],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ya tenemos campa\u00f1a de Vuelta a Clase en Espa\u00f1a<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La campa\u00f1a de Vuelta a Clase de Apple ya est\u00e1 disponible en Espa\u00f1a. Por la compra de un Mac, el estudiante se llevar\u00e1 unos auriculares Beats Solo2 gratis.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-tenemos-campana-de-vuelta-a-clase-en-espana\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ya tenemos campa\u00f1a de Vuelta a Clase en Espa\u00f1a\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La campa\u00f1a de Vuelta a Clase de Apple ya est\u00e1 disponible en Espa\u00f1a. Por la compra de un Mac, el estudiante se llevar\u00e1 unos auriculares Beats Solo2 gratis.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-tenemos-campana-de-vuelta-a-clase-en-espana\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-08-07T08:21:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Vuelta-a-Clase-2015-espa\u00f1a.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"980\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"490\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Ya tenemos campa\u00f1a de Vuelta a Clase en Espa\u00f1a\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La campa\u00f1a de Vuelta a Clase de Apple ya est\u00e1 disponible en Espa\u00f1a. Por la compra de un Mac, el estudiante se llevar\u00e1 unos auriculares Beats Solo2 gratis.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/07001808\/Vuelta-a-Clase-2015-espaa.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-tenemos-campana-de-vuelta-a-clase-en-espana\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Vuelta-a-Clase-2015-espa\\u00f1a.jpeg\",\"width\":980,\"height\":490,\"caption\":\"Vuelta a Clase 2015 espa\\u00f1a\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-tenemos-campana-de-vuelta-a-clase-en-espana\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-tenemos-campana-de-vuelta-a-clase-en-espana\/\",\"name\":\"Ya tenemos campa\\u00f1a de Vuelta a Clase en Espa\\u00f1a\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-tenemos-campana-de-vuelta-a-clase-en-espana\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-08-07T08:21:15+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La campa\\u00f1a de Vuelta a Clase de Apple ya est\\u00e1 disponible en Espa\\u00f1a. Por la compra de un Mac, el estudiante se llevar\\u00e1 unos auriculares Beats Solo2 gratis.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-tenemos-campana-de-vuelta-a-clase-en-espana\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11383"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11383"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11383\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17960,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11383\/revisions\/17960"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11384"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11383"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11383"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11383"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}