{"id":16129,"date":"2016-12-21T19:47:03","date_gmt":"2016-12-21T18:47:03","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16129"},"modified":"2023-01-29T12:28:22","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:22","slug":"apple-recurre-la-multa-13-000-millones-euros-la-comision-europea","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-recurre-la-multa-13-000-millones-euros-la-comision-europea\/","title":{"rendered":"Apple recurre la multa de 13.000 millones de euros de la Comisi\u00f3n Europea"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_16131\" style=\"width: 1290px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Apple-recurre-multa-Comision-Europea-Irlanda.jpeg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16131\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Apple-recurre-multa-Comision-Europea-Irlanda.jpeg\" alt=\"Apple recurre multa Comision Europea Irlanda\" width=\"1280\" height=\"851\" class=\"size-full wp-image-16131\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Apple-recurre-multa-Comision-Europea-Irlanda.jpeg 1280w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Apple-recurre-multa-Comision-Europea-Irlanda-300x200.jpeg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Apple-recurre-multa-Comision-Europea-Irlanda-1024x681.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16131\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/4vomec\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Forzadagro<\/a><\/p><\/div>\n<p><strong>Esta semana <a target=\"_blank\" title=\"Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> ha anunciado que apelar\u00e1 formalmente la decisi\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea que dictaba que la empresa de Cupertino ten\u00eda que pagar 13.000 millones de euros al gobierno de Irlanda en concepto de impuestos no pagados.<\/strong><\/p>\n<p>La Comisi\u00f3n Europea acus\u00f3 a Apple de pagar pocos impuestos y, aunque <a target=\"_blank\" title=\"Irlanda recurrir\u00e1 formalmente el pago de 13.000 millones de euros de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/irlanda-recurrira-formalmente-el-pago-de-13-000-millones-de-euros-de-apple\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Irlanda recurri\u00f3 formalmente dicho pago<\/a>, <strong>la Comisi\u00f3n ha seguido adelante porque lo considera una irregularidad.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Llama la atenci\u00f3n que <strong>una de las defensas realizadas por la empresa sea que es un objetivo conveniente porque eso genera titulares.<\/strong><\/p>\n<p>Bruce Sewell, vicepresidente de Apple, ha explicado porqu\u00e9 Apple Sales International no es una compa\u00f1\u00eda sin residencia:<\/p>\n<blockquote>\n<p>As\u00ed que cuando Tim Cook, que es el CEO nuestra empresa, toma decisiones que afectan a Apple Sales International, la Comisi\u00f3n dice que no nos importa porque no es un empleado de Apple Sales International, es un empleado de Apple. Pero decir de alg\u00fan modo que Tim Cook no puede tomar decisiones por Apple Sales International es una malinterpretaci\u00f3n de la ley empresarial y de c\u00f3mo operan las empresas.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>En Xataka <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.xataka.com\/empresas-y-economia\/apple-apelara-la-decision-de-la-comision-europea-apple-es-un-objetivo-conveniente-porque-genera-titulares\" rel=\"noopener noreferrer\">han tenido acceso<\/a> al comunicado oficial de Apple Espa\u00f1a:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Apple es el mayor contribuyente del mundo, en los Estados Unidos y en Irlanda, con una tasa del impuesto de sociedades mundial entorno al 26%. Entendemos que los impuestos tienen un papel necesario e importante en nuestra sociedad, y pagamos impuestos sobre todos nuestros ingresos. Dado que nuestros productos y servicios han sido creados, dise\u00f1ados y concebidos en EEUU, all\u00ed es donde pagamos la mayor parte de los impuestos. Desde hace mucho tiempo venimos abogando por una reforma fiscal que incluya un sistema simple y claro; si bien, este caso no ha estado nunca relacionado con cu\u00e1ntos impuestos paga Apple, sino d\u00f3nde los paga.<\/p>\n<p>Desde el inicio de este caso parece evidente que hab\u00eda un desenlace predeterminado. La Comisi\u00f3n tom\u00f3 acciones de manera unilateral y cambi\u00f3 las reglas con car\u00e1cter retroactivo, haciendo caso omiso tanto a d\u00e9cadas de legislaci\u00f3n fiscal irlandesa como estadounidense, y tambi\u00e9n al consenso global en cuestiones de pol\u00edtica fiscal. Si su opini\u00f3n prevalece, Apple pagar\u00eda el 40% de su totalidad del impuesto de sociedades en Irlanda, lo cual es un hecho sin precedentes y, lejos de establecer condiciones de igualdad, es una decisi\u00f3n que apunta selectivamente a Apple. Esta decisi\u00f3n no tiene fundamento de hecho ni de derecho, y estamos convencidos de que ser\u00e1 revocada.<\/p>\n<p>Apple ha pagado miles de millones de d\u00f3lares en impuesto y ha creado 1,5 millones de puestos de trabajo en la UE. M\u00e1s all\u00e1 de las cifras, respetamos profundamente a las personas y a la cultura europea. Mantenemos fuertes v\u00ednculos con la UE y esperamos trabajar con la Comisi\u00f3n en asuntos que marquen la diferencia para los ciudadanos de todos los Estados miembro.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><strong>La pelea contin\u00faa, hay mucho en juego y estaba claro que,<\/strong> tras el movimiento de Irlanda, <strong>Apple no se iba a quedar quieto, aqu\u00ed est\u00e1 su respuesta.<\/strong><\/p>\n<p>Veremos a ver c\u00f3mo se resuelve el conflicto y que consecuencias trae.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.reuters.com\/article\/us-eu-apple-taxavoidance-idUSKBN148007\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Reuters<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Esta semana Apple ha anunciado que apelar\u00e1 formalmente la decisi\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea que dictaba que la empresa de Cupertino ten\u00eda<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16131,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,913,2471,2472,1654,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple recurre la multa de 13.000 millones de euros de la Comisi\u00f3n Europea<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha anunciado que va a recurrir la multa impuesta por la Comisi\u00f3n Europea por valor de 13.000 millones de euros en impuestos atrasados a Irlanda.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-recurre-la-multa-13-000-millones-euros-la-comision-europea\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple recurre la multa de 13.000 millones de euros de la Comisi\u00f3n Europea\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha anunciado que va a recurrir la multa impuesta por la Comisi\u00f3n Europea por valor de 13.000 millones de euros en impuestos atrasados a Irlanda.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-recurre-la-multa-13-000-millones-euros-la-comision-europea\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-12-21T18:47:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Apple-recurre-multa-Comision-Europea-Irlanda.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"851\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple recurre la multa de 13.000 millones de euros de la Comisi\u00f3n Europea\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha anunciado que va a recurrir la multa impuesta por la Comisi\u00f3n Europea por valor de 13.000 millones de euros en impuestos atrasados a Irlanda.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/21194018\/Apple-recurre-multa-Comision-Europea-Irlanda.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-recurre-la-multa-13-000-millones-euros-la-comision-europea\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Apple-recurre-multa-Comision-Europea-Irlanda.jpeg\",\"width\":1280,\"height\":851,\"caption\":\"Imagen de Forzadagro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-recurre-la-multa-13-000-millones-euros-la-comision-europea\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-recurre-la-multa-13-000-millones-euros-la-comision-europea\/\",\"name\":\"Apple recurre la multa de 13.000 millones de euros de la Comisi\\u00f3n Europea\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-recurre-la-multa-13-000-millones-euros-la-comision-europea\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-12-21T18:47:03+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha anunciado que va a recurrir la multa impuesta por la Comisi\\u00f3n Europea por valor de 13.000 millones de euros en impuestos atrasados a Irlanda.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-recurre-la-multa-13-000-millones-euros-la-comision-europea\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16129"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16129"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16129\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18169,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16129\/revisions\/18169"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16131"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16129"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16129"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16129"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}