{"id":2294,"date":"2011-05-19T16:20:58","date_gmt":"2011-05-19T14:20:58","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2294"},"modified":"2023-01-29T12:51:06","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:06","slug":"hp-no-esta-convencida-del-poderio-de-thunderbolt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/hp-no-esta-convencida-del-poderio-de-thunderbolt\/","title":{"rendered":"HP no est\u00e1 convencida del poder\u00edo de Thunderbolt"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/MacBook-Pro-Thunderbolt.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-4225\" title=\"MacBook Pro Thunderbolt\" src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/MacBook-Pro-Thunderbolt.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"256\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/MacBook-Pro-Thunderbolt.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/MacBook-Pro-Thunderbolt-300x140.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace unos meses, no muchos, <strong><a title=\"Apple\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Apple<\/a><\/strong> anunci\u00f3 en sus actualizaciones del<a title=\"Nuevos MacBook Pro\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta\/\"> <strong>MacBook Pro<\/strong><\/a> y m\u00e1s tarde del <strong><a title=\"Nuevos iMac\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/los-nuevos-imac-el-todo-en-uno-definitivo\/\">iMac<\/a> <\/strong>la inserci\u00f3n de una nueva tecnolog\u00eda de transferencia de datos, sustituta al <strong>USB 3.0<\/strong> y 10 veces m\u00e1s veloz que el actual <strong>USB 2.0<\/strong>. Este puerto tambi\u00e9n sirve para conectar pantallas y casi cualquier aparato.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nHace unos d\u00edas <strong>HP<\/strong> dijo p\u00fablicamente que no ve\u00eda futuro por el momento a <strong><a title=\"Thunderbolt\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/thunderbolt\/\">Thunderblot<\/a><\/strong>, y\u00a0apastaba\u00a0de manera clara por el <strong>USB 3.0<\/strong><\/p>\n<p>Estas declaraciones no ser\u00edan transcendentes de nos ser porque <strong>Hewlett Packard es el mayor fabricante de EE.UU. y es el 26% de los\u00a0activos del primer trimestre de 2011.<\/strong><\/p>\n<p>\u00bfVosotros por qu\u00e9 os decant\u00e1is, <strong>USB 3.0<\/strong> \u00f3 <strong>Thunderbolt<\/strong>?<\/p>\n<p>Fuente |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2011\/05\/17\/hewlett-packard-not-convinced-of-the-value-of-thunderbolt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/applesfera.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace unos meses, no muchos, Apple anunci\u00f3 en sus actualizaciones del MacBook Pro y m\u00e1s tarde del iMac la inserci\u00f3n de una<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4225,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,17,20],"tags":[2206,2208,2210,221],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>HP no est\u00e1 convencida del poder\u00edo de Thunderbolt<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"HP no est\u00e1 convencida del poder\u00edo de Thunderbolt y opta por el est\u00e1ndar USB 3.0\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hp-no-esta-convencida-del-poderio-de-thunderbolt\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"HP no est\u00e1 convencida del poder\u00edo de Thunderbolt\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"HP no est\u00e1 convencida del poder\u00edo de Thunderbolt y opta por el est\u00e1ndar USB 3.0\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hp-no-esta-convencida-del-poderio-de-thunderbolt\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-05-19T14:20:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/MacBook-Pro-Thunderbolt.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"256\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hp-no-esta-convencida-del-poderio-de-thunderbolt\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/MacBook-Pro-Thunderbolt.jpg\",\"width\":550,\"height\":256,\"caption\":\"MacBook Pro Thunderbolt\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hp-no-esta-convencida-del-poderio-de-thunderbolt\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hp-no-esta-convencida-del-poderio-de-thunderbolt\/\",\"name\":\"HP no est\\u00e1 convencida del poder\\u00edo de Thunderbolt\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hp-no-esta-convencida-del-poderio-de-thunderbolt\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-05-19T14:20:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/744bf628d0afb6b3552d9450b0424a72\"},\"description\":\"HP no est\\u00e1 convencida del poder\\u00edo de Thunderbolt y opta por el est\\u00e1ndar USB 3.0\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hp-no-esta-convencida-del-poderio-de-thunderbolt\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/744bf628d0afb6b3552d9450b0424a72\",\"name\":\"Samuel Prudencio\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/?s=96&r=g\",\"caption\":\"Samuel Prudencio\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2294"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2294"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2294\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17371,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2294\/revisions\/17371"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4225"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2294"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2294"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2294"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}