{"id":11867,"date":"2015-08-19T12:13:24","date_gmt":"2015-08-19T11:13:24","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11867"},"modified":"2023-01-29T12:52:18","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:18","slug":"el-apple-music-festival-se-celebrara-durante-10-dias-en-londres","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-music-festival-se-celebrara-durante-10-dias-en-londres\/","title":{"rendered":"El Apple Music Festival se celebrar\u00e1 durante 10 d\u00edas en Londres"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Apple-Music-Festival.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Apple-Music-Festival.jpg\" alt=\"Apple Music Festival\" width=\"2048\" height=\"479\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11868\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Apple-Music-Festival.jpg 2048w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Apple-Music-Festival-300x70.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Apple-Music-Festival-1024x240.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2048px) 100vw, 2048px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Este a\u00f1o, el festival de m\u00fasica anual celebrado por Apple en Londres <strong>ha pasado a llamarse Apple Music Festival<\/strong> en vez de iTunes Festival. La duraci\u00f3n del evento tambi\u00e9n se ha visto reducida, <strong>de los 30 d\u00edas que sol\u00eda durar han pasado a ser s\u00f3lo diez.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Del 19 de septiembre al 28 del mismo mes se celebrar\u00e1n los conciertos con diferentes artistas<\/strong> como Pharrell Williams, Florence + The Machine, Disclosure o One Direction.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Eddy Cue ha dicho:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Quer\u00edamos algo realmente especial para los fans de la m\u00fasica este a\u00f1o. El Apple Music Festival es un gran escenario de 10 incre\u00edbles noches en las que tocar\u00e1n algunos de los mejores artistas en el planeta en directo interaccionando directamente con los fans en Connect y en Beats 1<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Nuevamente, los residentes en Reino Unido podr\u00e1n acudir al concierto de forma gratuita. El resto podremos seguirlo en streaming a trav\u00e9s de la aplicaci\u00f3n <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-music\" title=\"Apple Music\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Music<\/a> de iOS, de iTunes en el ordenador y del Apple TV.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.applemusicfestival.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Music Festival<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Este a\u00f1o, el festival de m\u00fasica anual celebrado por Apple en Londres ha pasado a llamarse Apple Music Festival en vez de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11868,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2194,20],"tags":[2163,2201,915,1754,573,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El Apple Music Festival se celebrar\u00e1 durante 10 d\u00edas en Londres<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El Apple Music Festival se celebrar\u00e1 en Londres del 19 al 28 de septiembre con entrada gratuita para residentes en UK.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-music-festival-se-celebrara-durante-10-dias-en-londres\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El Apple Music Festival se celebrar\u00e1 durante 10 d\u00edas en Londres\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El Apple Music Festival se celebrar\u00e1 en Londres del 19 al 28 de septiembre con entrada gratuita para residentes en UK.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-music-festival-se-celebrara-durante-10-dias-en-londres\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-08-19T11:13:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Apple-Music-Festival.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"479\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"El Apple Music Festival se celebrar\u00e1 durante 10 d\u00edas en Londres\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El Apple Music Festival se celebrar\u00e1 en Londres del 19 al 28 de septiembre con entrada gratuita para residentes en UK.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/19120736\/Apple-Music-Festival.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-music-festival-se-celebrara-durante-10-dias-en-londres\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Apple-Music-Festival.jpg\",\"width\":2048,\"height\":479,\"caption\":\"Apple Music Festival\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-music-festival-se-celebrara-durante-10-dias-en-londres\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-music-festival-se-celebrara-durante-10-dias-en-londres\/\",\"name\":\"El Apple Music Festival se celebrar\\u00e1 durante 10 d\\u00edas en Londres\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-music-festival-se-celebrara-durante-10-dias-en-londres\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-08-19T11:13:24+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:18+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El Apple Music Festival se celebrar\\u00e1 en Londres del 19 al 28 de septiembre con entrada gratuita para residentes en UK.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-music-festival-se-celebrara-durante-10-dias-en-londres\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11867"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11867"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11867\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17955,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11867\/revisions\/17955"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11868"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11867"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11867"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11867"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}