{"id":16215,"date":"2017-01-15T10:32:27","date_gmt":"2017-01-15T09:32:27","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16215"},"modified":"2023-01-29T12:20:07","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:07","slug":"nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia\/","title":{"rendered":"Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/CvVvwh3BRq8\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>Apple ha lanzado un conjunto de nuevos anuncios sobre los <a target=\"_blank\" title=\"AirPods\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/airpods\" rel=\"noopener noreferrer\">AirPods<\/a>,<\/strong> los nuevos cascos inal\u00e1mbricos de la empresa.<\/p>\n<p>El v\u00eddeo principal dura un minuto y muestra el pareo con el iPhone y la detecci\u00f3n de oreja con sus sensores internos. Adem\u00e1s, el protagonista, que baila con ellos puestos todo el rato, realiza una serie de movimientos imposibles cuya \u00fanica justificaci\u00f3n es la magia.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Como el funcionamiento de los AirPods, <strong>que son pura magia.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/y6e-Z0h6zfU\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Dos de los v\u00eddeos restantes <strong>destacan lo f\u00e1cil que es enlazar los cascos con un iPhone y el uso de Siri siendo invocada desde los AirPods.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/QvPHny-bRQU\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/lvOKBQvbLhg\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Y para acabar, el \u00faltimo de ellos <strong>muestra una partitura en la que los AirPods son las notas y van representando la canci\u00f3n que aparece en todos los v\u00eddeos anteriores,<\/strong> \u00abDown\u00bb de Marian Hill.<\/p>\n<p>Llevo usando un tiempo los AirPods, ya estoy preparando su review, pero he de adelantar que en muchos aspectos es as\u00ed como uno se siente cuando los usa, como si fuese magia.<\/p>\n<p>Como extra, <strong>os dejo tambi\u00e9n este v\u00eddeo que lanz\u00f3 ayer Apple en el cual salen 3 deportistas usando el <a target=\"_blank\" title=\"Apple Watch\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-watch\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Watch<\/a><\/strong> con el objetivo de rellenar todos los anillos de ejercicio:<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Qkmn6ZRTsOM\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Me hace gracia porque cada vez est\u00e1 m\u00e1s claro que el enfoque que est\u00e1 dando Apple a este reloj es el del deporte.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado un conjunto de nuevos anuncios sobre los AirPods, los nuevos cascos inal\u00e1mbricos de la empresa. El v\u00eddeo principal dura<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16218,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,2126,7,2233],"tags":[2204,2482,2206,2094,2483,2207,2638,625,1945,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nuevos anuncios de los AirPods de Apple que los presenta como si fuesen un dispositivo que funcionan con magia gracias a su sencillez.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nuevos anuncios de los AirPods de Apple que los presenta como si fuesen un dispositivo que funcionan con magia gracias a su sencillez.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-01-15T09:32:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Anuncios-AirPods-de-Apple.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"865\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Nuevos anuncios de los AirPods de Apple que los presenta como si fuesen un dispositivo que funcionan con magia gracias a su sencillez.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/15102746\/Anuncios-AirPods-de-Apple.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Anuncios-AirPods-de-Apple.jpeg\",\"width\":2048,\"height\":865,\"caption\":\"Anuncios AirPods de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia\/\",\"name\":\"Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-01-15T09:32:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nuevos anuncios de los AirPods de Apple que los presenta como si fuesen un dispositivo que funcionan con magia gracias a su sencillez.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16215"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16215"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16215\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18186,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16215\/revisions\/18186"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16218"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16215"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16215"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16215"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}