<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Desarrolladores &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/desarrolladores/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:54:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>La WWDC de 2016 se celebrará del 13 al 17 de junio. Confirmado</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-wwdc-de-2016-se-celebrara-del-13-al-17-de-junio-confirmado/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Apr 2016 07:15:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Desarrolladores]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Moscone West Center]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC16]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14599</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc-de-2016-se-celebrara-del-13-al-17-de-junio-confirmado/">La WWDC de 2016 se celebrará del 13 al 17 de junio. Confirmado</a></p>
<p>Apple ha confirmado que la conferencia de desarrolladores se celebrará del 13 al 17 de junio de 2016 en San Francisco tal</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc-de-2016-se-celebrara-del-13-al-17-de-junio-confirmado/">La WWDC de 2016 se celebrará del 13 al 17 de junio. Confirmado</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc-de-2016-se-celebrara-del-13-al-17-de-junio-confirmado/">La WWDC de 2016 se celebrará del 13 al 17 de junio. Confirmado</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/04/19091137/WWDC16.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/04/19091137/WWDC16.jpg" alt="WWDC16" width="2500" height="1472" class="aligncenter size-full wp-image-14601" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/04/19091137/WWDC16.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/04/19091137/WWDC16.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/04/19091137/WWDC16.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha confirmado que la conferencia de desarrolladores se celebrará del 13 al 17 de junio de 2016 en San Francisco</strong> tal y como <a target="_blank" title="Siri se chiva y nos revela que la WWDC de 2016 será del 13 al 17 de junio" href="www.macsfera.com/siri-se-chiva-nos-revela-la-wwdc-2016-sera-del-13-al-17-junio/" rel="noopener noreferrer">nos reveló Siri</a>.</p>
<p>En este evento, los desarrolladores que acudan podrán disfrutar de talleres, charlas y ayuda por parte de Apple y sus ingenieros con el objetivo de formarles para que sus aplicaciones sean mejores y aprovechen mucho mejor las características de los sistemas operativos.</p>
<p><span id="more-14599"></span></p>
<p>El evento tendrá lugar en dos centros usados con frecuencia por Apple. El lunes se celebrará en el Bill Graham Civic Auditorium mientras que el resto de días se celebrará en el Moscone West.</p>
<p>Un año más, <strong>las entradas serán sorteadas entre todos los asistentes que quieran ir.</strong> El registro empezará el día viernes 22 de abril a las 10 de la mañana (19:00 hora peninsular).</p>
<p>El 25 de abril se notificará a todos los participantes si han obtenido una de las entradas a las 5 de la tarde en San Francisco (2:00 hora peninsular).</p>
<p>El ticket para asistir costará 1600 dólares.</p>
<p><strong>Los desarrolladores que sean estudiantes (totales o parciales) podrán acudir de forma gratuita al evento becados por Apple.</strong> Existen ciertas condiciones: hay que ser mayor de 13 años, hay que presentar una aplicación realizada por ellos mismos que Apple valorará para becar al estudiante, responder una serie de preguntas y demostrar que se es estudiante. <strong>Los plazos de envío finalizarán el 1 de mayo a las 5 de la tarde en San Francisco</strong> (2:00 hora peninsular). Se notificará los ganadores el 9 de mayo.</p>
<p><strong>La beca incluye el ticket del evento, el transporte y la estancia,</strong> por eso es una gran oportunidad para que los que están aprendiendo puedan acudir y disfrutar como si se dedicasen a ello por completo.</p>
<p>La <a target="_blank" title="WWDC" href="www.macsfera.com/tag/wwdc" rel="noopener noreferrer">WWDC</a> siempre es un gran evento que nos ilusiona enormemente <strong>porque se conocerá el futuro de los sistemas operativos de la empresa:</strong> OS X (que esperemos que cambie a macOS), iOS, watchOS y tvOS.</p>
<p>Estamos en un momento en el que el software aporta muchísimo y está en constante crecimiento. Además, los dispositivos cuentan con mucha más potencia, <strong>así que poder saber el futuro de los sistemas operativos que usamos todos los días es algo que me ilusiona mucho.</strong></p>
<p>No nos olvidemos de que, junto a este evento, <strong>hay una keynote que se celebrará el día 13 de junio a las 10 de la mañana en Cupertino,</strong> las 19:00 horario peninsular. En esta keynote es donde se conocerán todos los detalles de los nuevos sistemas operativos y otras sorpresas que tenga Apple guardadas.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://developer.apple.com/wwdc/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">WWDC16</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc-de-2016-se-celebrara-del-13-al-17-de-junio-confirmado/">La WWDC de 2016 se celebrará del 13 al 17 de junio. Confirmado</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Grandes actualizaciones con descuento</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/grandes-actualizaciones-con-descuento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 Jun 2015 17:13:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Actualización]]></category>
		<category><![CDATA[CleanMyMac]]></category>
		<category><![CDATA[Desarrolladores]]></category>
		<category><![CDATA[Descuentos]]></category>
		<category><![CDATA[MacPaw]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10798</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/grandes-actualizaciones-con-descuento/">Grandes actualizaciones con descuento</a></p>
<p>El objetivo de todo desarrollador que quiere ganarse la vida con su software es el de vender licencias de uso de sus</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/grandes-actualizaciones-con-descuento/">Grandes actualizaciones con descuento</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/grandes-actualizaciones-con-descuento/">Grandes actualizaciones con descuento</a></p>
<p class="medio"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg" alt="App Store iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-10801" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El objetivo de todo desarrollador que quiere ganarse la vida con su software <strong>es el de vender licencias de uso de sus aplicaciones.</strong> Por ello pone un precio para que personas como tú y como yo podamos disfrutar de los beneficios de su aplicación. Nosotros pagamos una vez y obtenemos una aplicación con una pequeña garantía de actualización de mejoras y corrección de errores.</p>
<p><strong>El problema viene cuando se acaba el ciclo de actualización de la aplicación y el desarrollador quiere sacar una nueva versión.</strong> Obviamente, el usuario no quiere pagar puesto que ya compró en su momento la licencia, pero no es justo que el desarrollador tenga que trabajar de forma gratuita en la producción de un nuevo software sin poder cobrar por ello. <strong>Ante este problema se les ocurrió una solución muy ingeniosa que solventó todo conflicto.</strong></p>
<p><span id="more-10798"></span></p>
<p>El usuario que tenía la versión anterior comprada obtenía un jugoso descuento a la hora de comprar el nuevo software, y el desarrollador que había dedicado tanto tiempo en realizar la aplicación podía ver recompensado su esfuerzo. <strong>Ambos salían ganando.</strong></p>
<p>Cuando Apple lanzó la App Store y <a href="www.macsfera.com/la-mac-app-store-llega-a-nuestras-vidas/" title="La Mac App Store llega a nuestras vidas" target="_blank">luego la Mac App Store</a> hubo un festejo general: un lugar dónde poder conseguir aplicaciones, sin gran riesgo a que te timasen <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, centralizando los pagos, facilitando la instalación de las aplicaciones y consiguiendo un mínimo de calidad en el software obtenido. Era una unión perfecta entre desarrolladores y usuarios, <strong>pero tal vez es hora de avanzar un poco más.</strong></p>
<p><strong>¿Y si la App Store y la Mac App Store implementasen un sistema de actualizaciones con descuento?</strong> Apple sabe en todo momento qué aplicación hemos comprado y cuál no, por ello no sería problema mostrar un descuento sólo a los usuarios que quieran comprarla aún teniendo la versión anterior.</p>
<p>De esta forma, los usuarios verían un incentivo para cambiar de versión, remunerando al desarrollador por su trabajo, aumentando las ventas que por otro lado podrían no llegar nunca <strong>y todos saldrían ganando.</strong></p>
<p class="grande"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175429/Actualizar-aplicaciones-App-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175429/Actualizar-aplicaciones-App-Store.jpg" alt="Actualizar aplicaciones App Store" width="2500" height="1139" class="aligncenter size-full wp-image-10802" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175429/Actualizar-aplicaciones-App-Store.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175429/Actualizar-aplicaciones-App-Store.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175429/Actualizar-aplicaciones-App-Store.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Algunos desarrolladores son muy ingeniosos y para ayudar a que los usuarios compren su nuevo software deciden lanzarlo con un descuento global. Esto está bien en general, pero no en particular <strong>ya que suelen tener el descuento por tiempo limitado y un usuario puede no percatarse del lanzamiento.</strong></p>
<p>Esta fórmula le funciona muy bien a MacPaw con cada <a href="www.macsfera.com/cleanmymac-3-limpia-y-optimiza-os-x-yosemite/" title="CleanMyMac 3: limpia y optimiza OS X Yosemite" target="_blank">nueva versión de CleanMyMac</a>. Gracias al 50% de descuento los usuarios pueden tener las nuevas funcionalidades y compatibilidades recompensando a sus autores, y la verdad es que venden mucho más.</p>
<p>Evidentemente no debe ser un requisito indispensable para poder tener las aplicaciones en la tienda virtual, pero si que creo que <strong>Apple no debe coartar los planes de negocio de las empresas y pequeños desarrolladores,</strong> por ello debe proveer de las mejores herramientas posibles para gestión, y esta no creo que fuese una mala inclusión.</p>
<p><a href="www.macsfera.com/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio/" title="La WWDC de 2015 se celebrará del 8 al 12 de junio" target="_blank">El mayor evento de desarrolladores</a> se celebrará dentro de dos días y veremos si esta u otras ideas salen a la palestra con su <a href="www.macsfera.com/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc/" title="Habrá streaming oficial de la keynote de la WWDC" target="_blank">keynote que podremos disfrutar en directo</a>.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y si te timan, una empresa detrás hace de intermediario y solventa todos los problemas.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/grandes-actualizaciones-con-descuento/">Grandes actualizaciones con descuento</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La WWDC de 2015 se celebrará del 8 al 12 de junio</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Apr 2015 13:13:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Desarrolladores]]></category>
		<category><![CDATA[Moscone West]]></category>
		<category><![CDATA[San Francisco]]></category>
		<category><![CDATA[The epicenter of change]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC 2015]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10603</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio/">La WWDC de 2015 se celebrará del 8 al 12 de junio</a></p>
<p>Apple ha anunciado que la conferencia de desarrolladores se celebrará del 8 al 12 de junio de 2015 en San Francisco una</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio/">La WWDC de 2015 se celebrará del 8 al 12 de junio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio/">La WWDC de 2015 se celebrará del 8 al 12 de junio</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/04/14141044/WWDC15.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/04/14141044/WWDC15.png" alt="WWDC15" width="860" height="625" class="aligncenter size-full wp-image-10604" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/04/14141044/WWDC15.png 860w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/04/14141044/WWDC15.png 300w" sizes="(max-width: 860px) 100vw, 860px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha anunciado que la conferencia de desarrolladores se celebrará del 8 al 12 de junio de 2015 en San Francisco una vez más.</strong></p>
<p>La <a href="www.macsfera.com/tag/wwdc" title="WWDC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">WWDC</a> se celebrará en junio un año más ofreciendo a los desarrolladores que acudan sesiones de aprendizaje y consejos sobre OS X, iOS y el nuevo dispositivo estrella de Apple, el Apple Watch.</p>
<p><span id="more-10603"></span></p>
<p>Como <a href="www.macsfera.com/la-wwdc-del-2014-se-celebrara-del-2-al-6-de-junio-y-habra-asignacion-aleatoria-de-entradas/" title="La WWDC del 2014 se celebrará del 2 al 6 de junio y habrá asignación aleatoria de entradas" target="_blank" rel="noopener noreferrer">el año pasado</a>, <strong>Apple hará un sorteo entre todos los desarrolladores que quieran acudir al evento.</strong> Debido a la gran demanda, no se podrá comprar la entrada como tal, hay que entrar en un sorteo que hace la empresa. Para esto, el viernes 17 de abril hay que registrarse en la web a partir de las 10 de la mañana –19:00 hora peninsular–. El lunes 20 Apple comunicará a todos los afortunados sobre si han conseguido o no la entrada para el evento.</p>
<p>También, como lleva siendo común en los últimos años, <strong><a href="https://developer.apple.com/wwdc/scholarships/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">los estudiantes</a> pueden intentar optar a una entrada totalmente gratis a modo de beca.</strong> Para ello hay que se mayor de 13 años y presentar una aplicación realizada por ellos mismos desde el 22 de abril al 26 de abril. Los afortunados serán notificados el viernes 8 de mayo.</p>
<p>Para el resto de aficionados a la tecnología, <strong>este evento es especial porque siempre se suele revelar los nuevos sistemas operativos</strong> tanto para ordenadores como para dispositivos portátiles. Por ello habrá una keynote en esos días para presentar las novedades en dichos sistemas operativos, y quien sabe si de algún producto más.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://developer.apple.com/wwdc/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">WWDC15</a></span></p>
<p><span class="source">Fuente</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/pr/library/2015/04/14Apples-Worldwide-Developers-Conference-Kicks-Off-June-8-at-San-Franciscos-Moscone-West.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio/">La WWDC de 2015 se celebrará del 8 al 12 de junio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Los desarrolladores critican iCloud como método de almacenamiento en la nube</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/los-desarrolladores-critican-icloud-como-metodo-de-almacenamiento-en-la-nube/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Mar 2013 09:25:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Core Data]]></category>
		<category><![CDATA[Desarrolladores]]></category>
		<category><![CDATA[Pesadilla]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=8689</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-desarrolladores-critican-icloud-como-metodo-de-almacenamiento-en-la-nube/">Los desarrolladores critican iCloud como método de almacenamiento en la nube</a></p>
<p>A pesar de lo sencillo que pueda parecer para un usuario el uso de iCloud, la realidad es que, de cara al</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-desarrolladores-critican-icloud-como-metodo-de-almacenamiento-en-la-nube/">Los desarrolladores critican iCloud como método de almacenamiento en la nube</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-desarrolladores-critican-icloud-como-metodo-de-almacenamiento-en-la-nube/">Los desarrolladores critican iCloud como método de almacenamiento en la nube</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Steve-Jobs-presnetando-iCloud.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Steve-Jobs-presnetando-iCloud.jpg" alt="Steve Jobs presentando iCloud" width="550" height="366" class="aligncenter size-full wp-image-3736" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Steve-Jobs-presnetando-iCloud.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Steve-Jobs-presnetando-iCloud-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>A pesar de lo sencillo que pueda parecer para un usuario el uso de <strong><a href="www.macsfera.com/tag/icloud" title="iCloud" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iCloud</a></strong>, la realidad es que, <strong>de cara al desarrollador, el sistema es una pesadilla.</strong></p>
<p><span id="more-8689"></span></p>
<p>Varios desarrolladores <strong>han sacado a la luz sus quejas sobre el sistema de almacenamiento de <a href="www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a> en la nube.</strong> Alegan que <strong>iCloud</strong> no es sencillo de implementar, los datos a veces no se sincronizan entre todos los dispositivos, algunos se corrompen o incluso desaparecen.</p>
<p>Esto se reduce a frustración por parte del desarrollador, horas y horas empleadas en que un sistema nativo pueda funcionar correctamente y la posibilidad de llevarse malas valoraciones en la tienda de aplicaciones porque el sistema decida fallar.</p>
<p>Un desarrollador anónimo ha comentado:</p>
<blockquote><p>iCloud con Core Data es la peor pesadilla de los desarrolladores. Es frustrante, exasperante, costoso y conlleva cientos de horas de soporte.</p></blockquote>
<p>Son ya unas cuantas aplicaciones las que <strong>ofrecen alternativas</strong> para almacenar los datos, pero, en vista del marketing que Apple ha hecho del sistema, <strong>los usuarios demandan más y más este servicio.</strong> La mayor frustración viene cuando los desarrolladores no encuentran ayuda ni si quiera de la propia empresa, por ese motivo <strong>están pensando en dejar de dar alternativas y eliminar por completo iCloud de sus aplicaciones.</strong></p>
<p>Vía | <a href="http://9to5mac.com/2013/03/27/icloud-fails-to-just-work-for-third-party-apps-complain-developers/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-desarrolladores-critican-icloud-como-metodo-de-almacenamiento-en-la-nube/">Los desarrolladores critican iCloud como método de almacenamiento en la nube</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Se pospone la obligación de imponer Sandboxing en las apps de la Mac App Store</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/se-pospone-la-obligacion-de-imponer-sandboxing-en-las-apps-de-la-mac-app-store/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Feb 2012 15:41:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Desarrolladores]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Obligatorio]]></category>
		<category><![CDATA[Pospuesto]]></category>
		<category><![CDATA[Sandboxing]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6423</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/se-pospone-la-obligacion-de-imponer-sandboxing-en-las-apps-de-la-mac-app-store/">Se pospone la obligación de imponer Sandboxing en las apps de la Mac App Store</a></p>
<p>Apple ha mandado un mensaje en la web de desarrolladores en forma de consejo diciendo que el 1 de junio será la</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/se-pospone-la-obligacion-de-imponer-sandboxing-en-las-apps-de-la-mac-app-store/">Se pospone la obligación de imponer Sandboxing en las apps de la Mac App Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/se-pospone-la-obligacion-de-imponer-sandboxing-en-las-apps-de-la-mac-app-store/">Se pospone la obligación de imponer Sandboxing en las apps de la Mac App Store</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Sandboxing-obligatorio-el-1-de-junio.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Sandboxing-obligatorio-el-1-de-junio.png" alt="" title="Sandboxing obligatorio el 1 de junio" width="550" height="167" class="aligncenter size-full wp-image-6425" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Sandboxing-obligatorio-el-1-de-junio.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/Sandboxing-obligatorio-el-1-de-junio-300x91.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Apple</strong> ha mandado un mensaje en la web de desarrolladores en forma de consejo diciendo que <strong>el 1 de junio será la fecha límite para implementar <a href="www.macsfera.com/tag/sandboxing" title="Sandboxing" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Sandboxing</a> en todas las aplicaciones que quieran estar en la Mac App Store.</strong></p>
<p><span id="more-6423"></span></p>
<p><strong><a href="www.macsfera.com/sandboxing-sera-obligatorio-en-las-aplicaciones-de-la-mac-app-store/" title="Sandboxing será obligatorio en las aplicaciones de la Mac App Store" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tras pasar a ser obligatorio a partir del 1 marzo de 2012</a></strong>, <strong>Apple</strong> ha decidido posponer la fecha en la que se pedirá como requisito obligatorio que <strong>Sandboxing</strong> esté implementado en cada aplicación. De lo contrario no podrán aparecer en la tienda de aplicaciones.</p>
<blockquote><p>Hemos ampliado el plazo para implementar Sandboxing en sus aplicaciones de la Mac App Store del 1 de marzo al 1 de junio para darle el tiempo suficiente para tomar ventaja de las nuevas características de Sandboxing disponibles en Mac OS X 10.7.3 y la nueva API en Xcode 4.3.</p>
<p>A partir del 1 de junio, si tiene una aplicación existente en la Mac App Store que no tenga Sandboxing, todavía puede presentar actualizaciones de corrección de errores sin Sandboxing en su aplicación. Además, si usted tiene problemas técnicos que impiden implementar Sandboxing en su aplicación para el 1 de junio, háganoslo saber.</p></blockquote>
<p>Los desarrolladores <strong>habían manifestado en varias ocasiones el descontento de esta obligación puesto que no consideraban que Sandboxing fuese una propiedad sencilla de implementar </strong>provocando errores en sus aplicaciones.</p>
<p>Veremos si la fecha se vuelve a posponer o si al menos se solventan los problemas que hay al integrarlo, gracias a la ayuda de <strong>Apple</strong>.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.macstories.net/news/apple-extends-mac-app-store-sandboxing-deadline-to-june-1/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacStories</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/se-pospone-la-obligacion-de-imponer-sandboxing-en-las-apps-de-la-mac-app-store/">Se pospone la obligación de imponer Sandboxing en las apps de la Mac App Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple lanza iCloud.com para desarrolladores</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-lanza-icloud-com-para-desarrolladores/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Aug 2011 10:07:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Agenda]]></category>
		<category><![CDATA[Calendario]]></category>
		<category><![CDATA[Desarrolladores]]></category>
		<category><![CDATA[Find my iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud.com]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Match]]></category>
		<category><![CDATA[iWork]]></category>
		<category><![CDATA[Mail]]></category>
		<category><![CDATA[MobileMe]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=4256</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-lanza-icloud-com-para-desarrolladores/">Apple lanza iCloud.com para desarrolladores</a></p>
<p>Apple ha abierto a los desarrolladores la web iCloud.com como fase para la inserción en iOS 5. Tal y como se dijo</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-lanza-icloud-com-para-desarrolladores/">Apple lanza iCloud.com para desarrolladores</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-lanza-icloud-com-para-desarrolladores/">Apple lanza iCloud.com para desarrolladores</a></p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Login-iCloud.com_.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Login-iCloud.com_.png" alt="" title="Login iCloud.com" width="550" height="317" class="aligncenter size-full wp-image-4258" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Login-iCloud.com_.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Login-iCloud.com_-300x173.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong><a href="www.macsfera.com/" title="Apple">Apple</a></strong> ha abierto a los desarrolladores la web <strong>iCloud.com</strong> como fase para la inserción en <strong>iOS 5</strong>.<br />
<span id="more-4256"></span><br />
Tal y como se dijo en la Keynote, <strong><a href="www.macsfera.com/tag/icloud" title="iCloud">iCloud</a></strong> estaría compuesto de forma gratuita para el <strong>Mail</strong>, <strong>iCal</strong>, <strong>Agenda</strong>, <strong>Find My iPhone</strong> y <strong>iWork</strong>, con posibilidad de incorporar <strong>iTunes Match</strong> con un costo extra.</p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Inicio-iCloud.com_.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Inicio-iCloud.com_.jpg" alt="" title="Inicio iCloud.com" width="500" height="205" class="aligncenter size-full wp-image-4261" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Inicio-iCloud.com_.jpg 500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Inicio-iCloud.com_-300x123.jpg 300w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></a></p>
<p>De momento la web solo está disponible para desarrolladores aunque si parece que algunas personas que no tienen esa característica pueden acceder a ella, pero no pueden realizar muchas funciones, como por ejemplo importar todos sus datos de <strong>MobileMe</strong>.</p>
<p>La función de <strong>Agenda</strong> ha renovado su interfaz de usuario y ahora es muy parecido al que hay en <strong><a href="www.macsfera.com/tag/os-x-lion" title="OS X Lion">Lion</a></strong>. <strong>Mail</strong> no varía mucho, aunque también adquiere una estructura similar a <strong>Mail 5.0</strong> y por último <strong>Calendario</strong> que también tiene la interfaz igual que la <strong>aplicación</strong> de escritorio.</p>
<p>Además de todo eso se ha añadido un nuevo icono para <strong>iWork</strong>, puesto que ya están disponibles las <strong>aplicaciones</strong> para los dispositivos iOS ahí viene su integración con este servicio para que podamos subir nuestros documentos a la nube.</p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Agenda-en-iCloud.com_.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Agenda-en-iCloud.com_.png" alt="" title="Agenda en iCloud.com" width="550" height="324" class="aligncenter size-full wp-image-4259" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Agenda-en-iCloud.com_.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Agenda-en-iCloud.com_-300x177.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Mail-de-iCloud.com_.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Mail-de-iCloud.com_.png" alt="" title="Mail de iCloud.com" width="550" height="319" class="aligncenter size-full wp-image-4260" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Mail-de-iCloud.com_.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Mail-de-iCloud.com_-300x174.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Calendario-iCloud.com_.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Calendario-iCloud.com_.png" alt="" title="Calendario iCloud.com" width="550" height="300" class="aligncenter size-full wp-image-4263" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Calendario-iCloud.com_.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Calendario-iCloud.com_-300x164.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>También se han mostrado lo que podría ser los precios oficiales:</p>
<ul>
<li><strong>5 GB:</strong> Gratis.</li>
<li><strong>10+5 GB:</strong> 16€ al año.</li>
<li><strong>20+5 GB:</strong> 32€ al año.</li>
<li><strong>50+5 GB:</strong> 80€ al año.</li>
</ul>
<p>Son X+5 porque se incluyen los 5GB iniciales que te dan gratuitos. Bajo mi punto de vista no está nada mal, pero habrá que ver la calidad del sistema y las opiniones que dan los desarrolladores.</p>
<p>Fuente | <a href="http://9to5mac.com/2011/08/01/icloud-com-opens-up-for-developers-features-ipad-like-mail-contacts-calendar-apps/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-lanza-icloud-com-para-desarrolladores/">Apple lanza iCloud.com para desarrolladores</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
