{"id":9981,"date":"2013-09-03T17:26:59","date_gmt":"2013-09-03T16:26:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=9981"},"modified":"2023-01-29T12:28:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:52","slug":"keynote-de-apple-el-10-de-septiembre-bajo-el-lema-esto-deberia-alegrarle-a-todo-el-mundo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-apple-el-10-de-septiembre-bajo-el-lema-esto-deberia-alegrarle-a-todo-el-mundo\/","title":{"rendered":"Keynote de Apple el 10 de septiembre bajo el lema Esto deber\u00eda alegrarle a todo el mundo"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Keynote-10-de-septiembre-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Keynote-10-de-septiembre-Apple.png\" alt=\"Keynote 10 de septiembre Apple\" width=\"710\" height=\"559\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9982\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Keynote-10-de-septiembre-Apple.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Keynote-10-de-septiembre-Apple-300x236.png 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> ha enviado hoy la invitaci\u00f3n para la keynote del 10 de septiembre a todos los medios en las que les cita para un evento en su campus de Cupertino bajo el lema &#8216;Esto deber\u00eda alegrarle a todo el mundo&#8217;.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En este evento se espera que se terminen de perfilar detalles sobre iOS 7 y OS X Mavericks, aunque tambi\u00e9n cabe la posibilidad de que se presente un nuevo iPhone y un iPhone m\u00e1s barato, muchos intuyen que los colores de la invitaci\u00f3n hacen referencia a que el dispositivo podr\u00eda estar disponible en esos colores, aunque tambi\u00e9n es posible que hagan referencia al dise\u00f1o de iOS 7 que, como vimos en el pasado evento, es menos realista y m\u00e1s colorido que la versi\u00f3n actual.<\/p>\n<p>Como siempre, todo son rumores que no se despejar\u00e1n hasta el d\u00eda 10 a las 10 de la ma\u00f1ana horario local, las 7 de la tarde en Espa\u00f1a peninsular. No se sabe si habr\u00e1 streaming o no, lo m\u00e1s seguro es que hasta ese mismo d\u00eda no tengamos conocimiento de este hecho.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2013\/09\/03\/apple-announces-its-september-10-iphone-media-event\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha enviado hoy la invitaci\u00f3n para la keynote del 10 de septiembre a todos los medios en las que les cita<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9982,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,20],"tags":[2206,2239,11,16,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Keynote de Apple el 10 de septiembre bajo el lema Esto deber\u00eda alegrarle a todo el mundo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha mandado la invitaci\u00f3n a los medios para acudir a una keynote el 10 de septiembre en el campus de Cupertino.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-apple-el-10-de-septiembre-bajo-el-lema-esto-deberia-alegrarle-a-todo-el-mundo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Keynote de Apple el 10 de septiembre bajo el lema Esto deber\u00eda alegrarle a todo el mundo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha mandado la invitaci\u00f3n a los medios para acudir a una keynote el 10 de septiembre en el campus de Cupertino.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-apple-el-10-de-septiembre-bajo-el-lema-esto-deberia-alegrarle-a-todo-el-mundo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-09-03T16:26:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Keynote-10-de-septiembre-Apple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"559\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-apple-el-10-de-septiembre-bajo-el-lema-esto-deberia-alegrarle-a-todo-el-mundo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/Keynote-10-de-septiembre-Apple.png\",\"width\":710,\"height\":559,\"caption\":\"Keynote 10 de septiembre Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-apple-el-10-de-septiembre-bajo-el-lema-esto-deberia-alegrarle-a-todo-el-mundo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-apple-el-10-de-septiembre-bajo-el-lema-esto-deberia-alegrarle-a-todo-el-mundo\/\",\"name\":\"Keynote de Apple el 10 de septiembre bajo el lema Esto deber\\u00eda alegrarle a todo el mundo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-apple-el-10-de-septiembre-bajo-el-lema-esto-deberia-alegrarle-a-todo-el-mundo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-09-03T16:26:59+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha mandado la invitaci\\u00f3n a los medios para acudir a una keynote el 10 de septiembre en el campus de Cupertino.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-de-apple-el-10-de-septiembre-bajo-el-lema-esto-deberia-alegrarle-a-todo-el-mundo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9981"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9981"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9981\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17879,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9981\/revisions\/17879"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9982"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9981"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9981"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9981"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}