<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Accesorios &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/accesorios/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:28:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Keynote “Let’s take a field trip” el 27 de marzo</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Mar 2018 15:33:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[Chicago]]></category>
		<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Let’s take a field trip]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Servicios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16800</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo/">Keynote “Let’s take a field trip” el 27 de marzo</a></p>
<p>Apple ha mandado las invitaciones para una nueva keynote el 27 de marzo llamada “Let’s take a field trip” que se celebrará</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo/">Keynote “Let’s take a field trip” el 27 de marzo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo/">Keynote “Let’s take a field trip” el 27 de marzo</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip.jpg" alt="Keynote Apple Lets take a field trip" width="1424" height="1351" class="aligncenter size-full wp-image-16802" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip.jpg 1424w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip-211x200.jpg 211w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/03/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip-1024x972.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1424px) 100vw, 1424px" /></a></p>
<p>Apple ha mandado las invitaciones para una nueva <strong>keynote el 27 de marzo llamada “Let’s take a field trip”</strong> que se celebrará en Chicago.</p>
<p>La keynote tiene temática escolar, está enfocada a estudiantes y profesores, y se rumorea sobre la posibilidad de introducir nuevos accesorios como un nuevo modelo del Apple Pencil, e incluso nuevos iPads. Además, es más que probable que se presenten novedades en los diferentes aspectos de software y servicios de la compañía orientados a la educación.</p>
<p><span id="more-16800"></span></p>
<p>Hace 6 años tuvimos <a target="_blank" title="Resumen del evento educativo de Apple" href="www.macsfera.com/resumen-del-evento-educativo-de-apple/" rel="noopener noreferrer">un evento similar</a> en el que conocimos las novedades de iBooks y iTunes U. Puede que en dos semanas veamos más avances en este aspecto y otras formas de colaboración entre profesores y alumnos con la tecnología de la empresa.</p>
<p>La keynote será a las 10 de la mañana en horario de Chicago, en España el fin de semana anterior se realiza el cambio de hora, por lo tanto son 7 horas más, <strong>así que la keynote será a las 17:00 en horario peninsular.</strong></p>
<p>En MacSfera os contaremos todas las novedades que presente la empresa, además de que estaremos en <a target="_blank" href="https://twitter.com/macsferablog" rel="noopener noreferrer">Twitter</a> comentándola en directo.</p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="https://www.macrumors.com/2018/03/16/apple-event-invites-march-27-chicago/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">MacRumors</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo/">Keynote “Let’s take a field trip” el 27 de marzo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Análisis de los Bose QuietComfort 35</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/analisis-de-los-bose-quietcomfort-35/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 Sep 2017 16:33:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Bose]]></category>
		<category><![CDATA[Bose QuietComfort 35]]></category>
		<category><![CDATA[Cascos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16706</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/analisis-de-los-bose-quietcomfort-35/">Análisis de los Bose QuietComfort 35</a></p>
<p>En un arrebato de furia contenida, que mis Beats Solo2 tuvieran algunos fallos acarreó dos cosas: Que escribiera un artículo explicando los</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/analisis-de-los-bose-quietcomfort-35/">Análisis de los Bose QuietComfort 35</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/analisis-de-los-bose-quietcomfort-35/">Análisis de los Bose QuietComfort 35</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Opinion-Bose-QC-35.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Opinion-Bose-QC-35.jpg" alt="Opinion Bose QC 35" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16731" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Opinion-Bose-QC-35.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Opinion-Bose-QC-35-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Opinion-Bose-QC-35-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En un arrebato de furia contenida, que <a target="_blank" title="Beats Solo2 inalámbricos: mi opinión" href="www.macsfera.com/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion/">mis Beats Solo2</a> tuvieran algunos fallos acarreó dos cosas:</p>
<ol>
<li>Que escribiera un artículo explicando los <a target="_blank" title="Los defectos de los Beats Solo2 tras 2 años de uso" href="www.macsfera.com/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso/">defectos de los Beats Solo2</a></li>
<li>Que me diese por probar otros cascos inalámbricos del mismo rango de precio</li>
</ol>
<p>De ahí viene este artículo, <strong>la marca Bose me dejó una de sus unidades QuietComfort 35 y,</strong> tras probarlo en diferentes situaciones, <strong>voy a contaros qué tal mi experiencia con ellos.</strong></p>
<p><span id="more-16706"></span></p>
<p>Siempre he tenido a Bose como un referente en cuanto a audio, he oido buenas críticas y allá a donde voy veo sus productos orientados a profesionales. Por eso fue la primera marca por cuyo catálogo me interesé.</p>
<p>Que tuviese esa fama no significaba que fuese a otorgarle el título que ha tenido porque sí, al igual que hice con la marca Beats <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, he preferido juzgar por mí mismo.</p>
<p>De entre los distintos modelos que tienen orientados al público, <strong>me llamaron la atención los Bose QuietComfort 35 porque eran exactamente lo que estaba buscando:</strong> auriculares, inalámbricos y con un precio similar a los Beats Solo2.</p>
<p>Han sido tan amables de dejarme una unidad para review así que <strong>vamos a hablar de lo que estos cascos representan en un mercado donde cada vez hay más competencia.</strong></p>
<h2 class="review">Diseño elegante y robusto</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Diseno-de-los-Bose-QuietComfort-35.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Diseno-de-los-Bose-QuietComfort-35.jpg" alt="Diseno de los Bose QuietComfort 35" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16709" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Diseno-de-los-Bose-QuietComfort-35.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Diseno-de-los-Bose-QuietComfort-35-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Diseno-de-los-Bose-QuietComfort-35-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Los Bose QuietComfort 35 son unos auriculares de diadema grande, disponibles en dos colores y ofrecen un estilo mate muy elegante. Son iguales que el modelo QC25 pero con las capacidades inalámbricas incorporadas.</p>
<p><strong>Los auriculares son muy cómodos, extremadamente cómodos.</strong> Cubren toda la oreja (no la aplastan), son ligeros, están acolchados (tanto en la oreja como en la diadema de la cabeza) y se pueden regular para distintos tamaños y posiciones, como unos cascos normales.</p>
<p>Tanto los botones de control como de encendido se encuentran en el auricular derecho. Curiosamente, pensé que esto era lo que mejor le venían a unos controles inalámbricos, pero me he dado cuenta de que <strong>los prefiero en el lado izquierdo.</strong> Como soy diestro, la mayoría de las veces mi mano izquierda es la que está libre para poder pulsar dichos botones. Me he encontrado en algunas situaciones cómicas intentando pulsar los botones con la mano izquierda, poniendo posturas raras y moviendo el cuello para facilitar el alcance.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="212" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Versatilidad-de-los-Bose-QC-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Diadema-de-los-Bose-QuietComfort-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Analisis-Bose-QuietComfort-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Auricular-Bose-QuietComfort-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Review-Bose-QuietComfort-351.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Una de las cosas que hizo que me encantasen estos cascos fue lo cómodos que son. He llegado a pasar horas con ellos y no me he cansado, ni me han dolido las orejas, ni nada por el estilo. Llevando gafas o sin llevarlas, daba igual, horas y horas, sin molestias. He apreciado mucho lo importante que es la comodidad en unos cascos, es verdad que no suelo llevarlos muchas horas puestos, pero ya es uno de los requisitos para mis futuras búsquedas <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Como desventaja diría que son calurosos, como cualquier par de cascos si la temperatura ambiente es elevada, al final el aislarte del ruido tiene sus desventajas, en este caso es el calor.</p>
<h2 class="review">Versatilidad y transporte</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Versatilidad-Bose-QuietComfort-35.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Versatilidad-Bose-QuietComfort-35.jpg" alt="Versatilidad Bose QuietComfort 35" width="2500" height="1591" class="aligncenter size-full wp-image-16710" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Versatilidad-Bose-QuietComfort-35.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Versatilidad-Bose-QuietComfort-35-300x191.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Versatilidad-Bose-QuietComfort-35-1024x652.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Este apartado debería entrar en el de diseño, pero prefiero separarlo para que quede más claro.</p>
<p><strong>Los QC35 vienen dentro de una curiosa funda rígida con la que podremos transportarlos allá donde vayamos.</strong> Los cascos se pueden plegar sobre sí mismos para ocupar menos espacio y, de esta forma, quedar protegidos en el interior de la funda.</p>
<p>Es un poco aparatosa y abulta demasiado para mi gusto, pero al menos cumple el objetivo de proteger a los cascos de golpes, cosa que es un punto muy positivo <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>. En mis transportes, sólo me he puesto los cascos para hacer pruebas, el resto de ocasiones los llevaba guardados así que la funda me venía perfecta para que ni se rayasen ni se golpeasen.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Funda-de-los-Bose-QuietComfort-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Funda-Bose-QuietComfort-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Adaptador-avion-Bose-QuietComfort-35.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>En ella podremos guardar también el cable para cargarlos, el cable para conectarlos por conexión jack y un adatador para los aviones que permitan conexión jack <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p>Por último, <strong>que los auriculares puedan pivotar sobre sí mismos nos van a permitir dejarlos sobre superficies o sobre nuestro propio cuello sin que abulten demasiado y sin someterlos a golpes.</strong> De por sí son unos cascos muy voluminosos, pero gracias a esta cualidad se aprecia mucho menos lo que pueden llegar a ocupar.</p>
<p>Una cosa que sí he de criticar sobre esta característica de pivotar sobre sí mismos, y es que <strong>ha sido la que más pelos me ha arrancado de la cabeza.</strong> Con cierta frecuencia, si movía los cascos para quitármelos o dejar una oreja al descubierto, tirón de pelo. Son muy cómodos puestos, pero cuidado al moverlos.</p>
<h2 class="review">Cancelación de ruido</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Cancelacion-de-ruido-Bose-QuietComfort-35.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Cancelacion-de-ruido-Bose-QuietComfort-35.jpg" alt="Cancelacion de ruido Bose QuietComfort 35" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16713" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Cancelacion-de-ruido-Bose-QuietComfort-35.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Cancelacion-de-ruido-Bose-QuietComfort-35-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Cancelacion-de-ruido-Bose-QuietComfort-35-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Vamos a hablar de una de las cualidades más importantes de estos cascos: <strong>su sistema de cancelación de ruido.</strong></p>
<p>Tal y como me han demostrado estos cascos, existen dos modos de cancelar ruido:</p>
<ul>
<li>Utilizar materiales y fuerza para aislar nuestra oreja</li>
<li>Utilizar micrófonos que anulen el ruido</li>
</ul>
<p><strong>Los QuietComfort 35 utilizan una mezcla de los dos modos.</strong></p>
<p>Por un lado, gracias a sus materiales acolchados y aislantes, con sólo ponernos los cascos notaremos cómo el ruido desciende un poco. No esperéis milagros, pero se nota.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="121" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Microfonos-cancelacion-de-ruido-Bose-QuietComfort-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Auricular-acolchado-Bose-QuietComfort-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Sistema-cancelacion-de-ruido-Bose-QC-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Reduccion-de-ruido-Bose-QuietComfort-35.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Por otro, y aquí es donde reside la magia de estos auriculares, está su <strong>sistema eléctrico de micrófonos que es capaz de anular buena parte del ruido exterior,</strong> incluso sin estar emitiendo música.</p>
<p>Me hubiera gustado fotografiar el momento en el que me los puse y los encendí por primera vez, hubierais alucinado con mi cara porque fue un poema. Jamás he probado sistema igual.</p>
<p>Lo mejor que puedo hacer es describiros la sensación, aunque jamás igualará a la realidad:</p>
<p>Nada más ponerlos notas una leve aislación, <strong>como cuando se te taponan los oídos y oyes todo lejano,</strong> no es muy pronunciada. Pero una vez que los enciendes, el ruido ambiente que haya desaparece por completo, no eres consciente de la cantidad de ruido que hay a tu alrededor hasta que desaparece.</p>
<p>A partir de ahí, dependerá del volumen de tu música, del ruido exterior, de lo concentrado que estés en ese ruido y de lo bueno que sea tu oido.</p>
<p><strong>Lo mejor de su sistema de cancelación de ruido es que nos permite escuchar la música de forma clara y envolvente sin necesidad de tener el volumen al máximo.</strong> Eso es algo que valoro y aprecio mucho porque soy de los que piensa que estos aparatos nos van a dejar sordos en algún momento.</p>
<p>Lo he probado en casa, con ruido de fondo <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>, en la calle, en el trabajo y hasta en el transporte público. Los resultados son muy buenos.</p>
<p>Desconozco si otros auriculares tienen este sistema o mejor, <strong>pero sí os aseguro que los Bose QuietComfort 35 aislan el ruido muy bien.</strong></p>
<h2 class="review">Sistema inteligente</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Sistema-inteligente-Bose-QuietComfort-35.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Sistema-inteligente-Bose-QuietComfort-35.jpg" alt="Sistema inteligente Bose QuietComfort 35" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16715" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Sistema-inteligente-Bose-QuietComfort-35.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Sistema-inteligente-Bose-QuietComfort-35-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Sistema-inteligente-Bose-QuietComfort-35-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Los QC35 tienen una característica especial de la que no había oído hablar, y que desconocía. <strong>Se trata de un sistema inteligente que permite conectar 2 dispositivos a la vez e ir cambiando entre ellos sin esfuerzo alguno.</strong></p>
<p>Cuando hablo de <em>“sin esfuerzo alguno”</em> me refiero, literalmente, a sin esfuerzo alguno. Estar escuchando algo en el ordenador, querer oír algo en el iPhone y, automáticamente, hacer el cambio con sólo darle al play en el segundo dispositivo.</p>
<p>Es una idea ambiciosa, muy ambiciosa, además de ser muy buena. ¿El problema? <strong>Sólo funciona a veces.</strong></p>
<p>Me he encontrado situaciones en las que quería hacer el cambio y no he podido. Otras en las que hace el cambio y, al volver al dispositivo original, no se escucha el audio. Es un poco frustrante cuando falla, pero al menos es posible corregirlo desde el propio casco.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="31" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Sistema-inteligente-de-los-Bose-QuietComfort-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Sistema-de-cambio-Bluetooth-Bose-QuietComfort-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Diadema-de-los-Bose-QC-35.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Opinion-Bose-QuietComfort-35.jpg"/>

</div>
<p>El botón de Bluetooth del auricular no solo sirve para encender y apagar los cascos, también sirve para ver los hasta 7 dispositivos pareados <strong>y forzar una conexión con ellos.</strong> De este modo, si perdemos la conexión con un dispositivo, no es necesario ir a los ajustes del dispositivo y hacer todos los pasos para parear los auriculares. <strong>Basta con ir pulsando el botón de Bluetooth hasta que el asistente de los cascos diga el nombre del dispositivo Bluetooth al que queremos conectarlos.</strong></p>
<p>¿Es una faena que el sistema no funcione siempre a la perfección? <strong>Sí, sin lugar a dudas.</strong> ¿Es verdad que no es tan molesto porque parear los auriculares es tan simple como tocar un botón? <strong>También.</strong></p>
<p>Espero sinceramente que Bose se ponga las pilas en este aspecto y para futuras versiones el sistema permita el cambio sin fallos. Sólo de pensar lo sencillo y útil que haría todo el cansado proceso de cambio de dispositivo, se me pone la piel de gallina. Así que crucemos los dedos.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Bose-QC-35.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Bose-QC-35.jpg" alt="Bose QC 35" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16716" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Bose-QC-35.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Bose-QC-35-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Bose-QC-35-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>En general saco muy buenas conclusiones tras probar los QuietComfort 35.</strong> Muy buenas.</p>
<p>Me gusta el sonido que emiten, me resultan muy cómodos y me fascina su sistema de aislamiento.</p>
<p>Por otro lado, me decepciona que tiren del pelo en algunas posturas y me defrauda que su sistema inteligente funcione a medias <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<p>Para mí los pros tienen más peso que los contras, <strong>por eso me han gustado tanto.</strong> No puedo compararlos con muchos modelos, pero sí puedo deciros que estos auriculares están muy por encima de los Beats Solo2.</p>
<p>Además, <strong>he descubierto características que he incorporado a la lista de deseos que mis próximos cascos deben tener.</strong> Eso es muy positivo puesto que estos auriculares me han hecho desear cosas que antes no sabía que quería o que tenían tanta importancia.</p>
<p>Si estáis interesados en los Bose QuietComfort 35, <a target="_blank" href="http://amzn.to/2uKpQvk">podéis mirar en Amazon</a> porque suelen tener un descuento aplicado sobre el precio oficial, o en la <a href="https://www.bose.es/es_es/products/headphones/over_ear_headphones/quietcomfort-35-wireless.html" rel="noopener" target="_blank">página oficial de Bose</a>.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Review-Bose-QuietComfort-35.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Analisis-Bose-QC-35.jpg"/>

</div>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a target="_blank" href="http://amzn.to/2uKpQvk">Amazon</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Muchas personas han criticado su sonido, pero eso no me impidió probarlos y obtener mis propias conclusiones.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No es que antes me diese igual si eran cómodos o no, simplemente no le daba valor si las primeras horas de uso eran cómodos. Los Beats Solo2 al principio son cómodos pero al cabo de unas horas de uso seguidas hacen que duelan las orejas</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Algunos auriculares sólo incluyen una bolsa de tela que, si bien protege de arañazos, no lo hace de los golpes.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Es la primera vez que lo veo incluido y me ha sorprendido gratamente.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Conversaciones, la televisión, truenos, etc.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tampoco he sabido apreciar cuándo podían fallar y porqué, aunque tengo una ligera intuición.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/analisis-de-los-bose-quietcomfort-35/">Análisis de los Bose QuietComfort 35</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Los defectos de los Beats Solo2 tras 2 años de uso</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 16:31:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Beats]]></category>
		<category><![CDATA[Beats Solo2]]></category>
		<category><![CDATA[Calidad]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de Apple]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16623</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso/">Los defectos de los Beats Solo2 tras 2 años de uso</a></p>
<p>Hace 2 años, Apple introdujo una promoción de vuelta a clase por la cual, con la compra de un Mac te obsequiaban</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso/">Los defectos de los Beats Solo2 tras 2 años de uso</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso/">Los defectos de los Beats Solo2 tras 2 años de uso</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg" alt="Beats Solo2 Inalambricos Gris Espacial" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11945" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hace 2 años, Apple introdujo una <a target="_blank" title="Vuelta a Clase" href="www.macsfera.com/tag/vuelta-a-clase/">promoción de vuelta a clase</a> por la cual, con <a target="_blank" title="Ya tenemos campaña de Vuelta a Clase en España" href="www.macsfera.com/ya-tenemos-campana-de-vuelta-a-clase-en-espana/">la compra de un Mac te obsequiaban con unos Beats Solo2 o unos Beats Solo2 inalámbricos</a> si pagabas 100€ extra.</p>
<p>Ese mismo año a mí me tocaba renovar Mac y, viendo la oportunidad de tener unos cascos inalámbricos de 300€ por sólo 100€, decidí comprarlos. Los estuve probando y quedé contento, no encantado, pero sí contento, aquí podéis leer mi <a target="_blank" title="Beats Solo2 inalámbricos: mi opinión" href="www.macsfera.com/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion/">opinión de los Beats Solo2 inalámbricos</a>.</p>
<p><span id="more-16623"></span></p>
<p>Dos años después, <strong>una serie de malas experiencias me han llevado a escribir este artículo.</strong> No me parece justo elogiar un producto cuando dan la talla y, luego, cuando no la dan, no rectificar y hacerlo saber al lector, me parece poco ético, y más considerando que es un accesorio tan caro.</p>
<p>Así pues, empecemos.</p>
<p>Mis problemas principales son con <strong>la calidad de los cascos y sus materiales.</strong></p>
<p>De siempre he escuchado que el audio de los Beats es mediocre <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> y antes de que Apple comprase la empresa, que su construcción y materiales dejaban mucho que desear.</p>
<p>Después de que Apple metiese mano a la compañía y empezase a sacar productos bajo su propia supervisión, pensé que estos serían como el resto de productos de la empresa de Cupertino: bien diseñados, resistentes, con buenos materiales… <strong>iluso de mí.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-almohadilla-rota.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-almohadilla-rota.jpg" alt="Beats Solo2 almohadilla rota" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16626" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-almohadilla-rota.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-almohadilla-rota-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-almohadilla-rota-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Resulta que en el primer año de uso, sin sacarlos de casa y sin maltratarlos ni nada por el estilo, <strong>el recubrimiento de una de las almohadillas empezó a salirse.</strong> Me sorprendió muchísimo porque los cascos iban de la estantería a mi cabeza y de mi cabeza a la estantería, nada más <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>En ese instante decidí ir a la Apple Store y usar la garantía para repararlos, <strong>me los cambiaron por unos nuevos</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup> y seguí con mi uso normal.</p>
<p>El problema, y motivo por el cual he escrito este artículo es que, unos cuantos meses más tarde, volví a tener otro problema con los materiales. <strong>En particular con la diadema de los cascos.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-diadema-rota.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-diadema-rota.jpg" alt="Beats Solo2 diadema rota" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16627" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-diadema-rota.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-diadema-rota-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-diadema-rota-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La parte superior es un trozo de plástico rígido, la parte inferior está acolchada. <strong>Pues ha sido esa parte inferior la que ha empezado a despegarse y a separarse de la parte rígida.</strong></p>
<p>Nuevamente, uso de los cascos en casa, sin golpes, sin maltratos, etc.</p>
<p>La primera vez que tuve el problema pensé que podría ser un caso aislado, un defecto que simplemente pasa como muchos otros en productos de mayor calidad. Pero que con otros cascos nuevos, otro fallo en los materiales sin hacer un uso irresponsable del accesorio…</p>
<p><strong>Me parece muy triste que Apple esté detrás de un producto así.</strong> Sus productos son caros, eso no es nuevo, pero siempre (o casi siempre) han aportado una calidad digna de su precio. Cuando vi que este par de cascos ofrecía tan mala calidad, me sentí mal por aquellos a los que mi review hubiese ayudado a comprar los cascos, sobre todo si han pagado el precio íntegro.</p>
<p>Hoy en día, los Beats Solo3 son los sucesores de mis cascos. Gracias a su chip W1, ofrecen una conectividad con los dispositivos Apple que otros cascos del mercado no pueden ofrecer <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>, pero tanto el diseño como el proceso de fabricación parecen los mismos. <strong>Es por eso que no me atrevería a recomendarlos,</strong> y a aquellos que se los plantean como una opción de compra les advertiría sobre los problemas que pueden traer.</p>
<p>Con esto no quiero decir que sean una completa basura, como ya he comentado, estoy contento con algunos aspectos, pero ahora que estoy probando otras alternativas de precios similares, creo que hay mejores opciones en el mercado que igualen su diseño, su sonido y mejoren sus carencias en la calidad del producto en sí.</p>
<p><strong>Ya sabéis mi mala experiencia con los Beats Solo2,</strong> un producto que prometía ser un buen accesorio y que, por desgracia, me ha decepcionado con algo tan importante como la calidad de sus materiales.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Cosa con la que no estoy de acuerdo.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Para ir por la calle, prefiero los EarPods o los <a target="_blank" title="AirPods: mi opinión" href="www.macsfera.com/airpods-mi-opinion/">AirPods</a>.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;O reparados pero como si fueran nuevos, no lo sé.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Entiéndase que me refiero a cascos de otras marcas, similares características y similar precio.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso/">Los defectos de los Beats Solo2 tras 2 años de uso</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 13:08:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[HomePod]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[iMac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 11]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS High Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Resumen]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC17]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16607</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a></p>
<p>Esta semana ha sido la keynote de la WWDC, el anual evento de desarrolladores que organiza Apple en el que presenta el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17.jpg" alt="Tim Cook WWDC17" width="2500" height="1089" class="aligncenter size-full wp-image-16610" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17-300x131.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17-1024x446.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Esta semana ha sido <a target="_blank" title="La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José" href="www.macsfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/" rel="noopener noreferrer">la keynote de la WWDC</a>, el anual evento de desarrolladores que organiza Apple en el que presenta el futuro de los sistemas operativos de la empresa, entre otras cosas.</p>
<p>El evento fue uno de los más largos que recuerdo, más de dos horas de información en la que no hubo tiempo ni para analizar lo que estaban diciendo. Muchísimos datos, muchísimos detalles, muchas novedades y unos cuantos lanzamientos.</p>
<p><span id="more-16607"></span></p>
<p>Este año me vais a perdonar, lejos de hacer un artículo detallado con todas las novedades y luego un resumen con mi opinión, <strong>voy a hacer sólo el resumen y opinión.</strong> El tiempo no me da para más, por ello en este artículo vais a encontrar más opinión que datos o novedades. Aún así, os enlazaré a otras webs que traten bien esas novedades para que sepáis exactamente qué es todo lo nuevo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Así que sin más, <strong>vamos con las 6 novedades que presentaron ayer.</strong></p>
<h2>Nuevo tvOS</h2>
<p>La única novedad que incluye esta versión es que <strong>Amazon Prime Now,</strong> el servicio de vídeo bajo demanda de Amazon, <strong>se incorpora al Apple TV.</strong></p>
<p>Hubo una referencia a más cambios en el sistema de cara al futuro, cosa que no me gustó porque bueno, porque estamos en un evento en el que los protagonistas son los sistemas operativos.</p>
<p>Supongo que ese futuro coincidirá con el lanzamiento de la nueva versión del Apple TV, pero aún así.</p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/apple-tv/wwdc17-amazon-prime-video-llegara-al-apple-tv" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo watchOS 4</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4.jpg" alt="watchOS 4" width="2500" height="1085" class="aligncenter size-full wp-image-16611" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4-300x130.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4-1024x444.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La nueva versión de watchOS, la versión 4, <strong>hace mucho énfasis en la incorporación de Siri en todo el sistema.</strong></p>
<p>El asistente tiene ahora su propia esfera, una en la que la información se muestra de forma ordenada e inteligente para que tengamos todo lo que necesitamos a mano.</p>
<p><strong>A través del aprendizaje automático, el reloj es capaz de averiguar la información más útil que ha de mostrar, consiguiendo tener en la muñeca todo lo necesario a un solo golpe de corona.</strong></p>
<p>Hubo presentaciones de nuevas esferas, pero seguimos sin tener una forma oficial de desarrollo de esferas por parte de terceros. Sinceramente, esto es lo que más echo en falta en el Apple Watch.</p>
<p>Como es habitual, si Apple lanza un nuevo Apple Watch este año, habrá más novedades en todo el sistema.</p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/apple-watch/todas-las-novedades-de-watchos-4-en-la-wwdc17" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo macOS High Sierra</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra.jpg" alt="macOS High Sierra" width="2500" height="1500" class="aligncenter size-full wp-image-16612" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra-300x180.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra-1024x614.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Al igual que pasó en el <a target="_blank" title="Nuevo OS X El Capitan" href="www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" rel="noopener noreferrer">salto de Yosemite a El Capitan</a>, High Sierra es una versión perfeccionada y optimizada de Sierra. </p>
<p><strong>Que Apple File System llegue de forma definitiva es una gran noticia,</strong> en iOS ha venido muy bien, así que en Mac pasará más de lo mismo. Además, los estándares de compresión de vídeo nuevos ayudarán mucho al usuario final.</p>
<p>Metal 2 no es más que un pequeño escalón más por dotar al Mac de potencia de procesamiento gráfico, <strong>y parece que ha funcionado por la compatibilidad que va a traer con la realidad virtual.</strong> Por fin Apple nos dota de una herramienta capaz de crear contenido en condiciones para esta nueva tecnología que está captando mucho nuestra atención.</p>
<p>Y si eso fuera poco, ahora trae compatibilidad nativa con hardware externo, básicamente podremos hacer que un MacBook Pro utilice tarjetas gráficas externas sin complicación para procesar todo tipo de contenido gráfico. Este componente hace que los equipos más antiguos puedan estar a la altura de la realidad virtual, por ejemplo.</p>
<p>Ha habido un leve rediseño en algunas aplicaciones, adaptándose a la guía que hay en Apple Music para iOS. También ha habido mejoras en aplicaciones, estoy deseando probar esa nueva versión de Fotos y de Safari, y la nueva propiedad de compartir archivos de iCloud.</p>
<p>Por último, <strong>destacar los esfuerzos que está haciendo Apple por dotar de inteligencia artificial a los sistemas,</strong> veremos a ver si finalmente tiene resultado, pero es algo que ha estado muy presente en toda la keynote y que me llama mucho la atención.</p>
<p>En un futuro, como ha pasado otros años, <strong>puede que veamos más mejoras,</strong> pero de momento no ha habido un gran cambio, sino una perfección de lo ya existente.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/macos-sera-en-septiembre-macos-high-sierra/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Renovación de los Mac</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg" alt="Nuevos iMac y MacBook Pro" width="1856" height="1056" class="aligncenter size-full wp-image-16613" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg 1856w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro-300x171.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro-1024x583.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1856px) 100vw, 1856px" /></a></p>
<p><strong>Dar el salto a la séptima generación de los procesadores de Intel siempre es una buena noticia,</strong> y que haya una pequeña actualización de componentes también. Por eso, todos los modelos de iMac, MacBook Pro y MacBook han visto actualizados los componentes internos.</p>
<p>Mejores procesadores, mejores SSDs, mejores pantallas, mejores gráficas y nuevos puertos.</p>
<p><strong>En el terreno de los iMac me hubiese gustado algún pequeño rediseño,</strong> en lo que a marcos se refiere sobre todo. Llevo meses mirando mi iMac y pensando que tiene un diseño frontal basado en una tendencia pasada y me hubiera encantado que Apple hubiese hecho algo al respecto, pero no ha sido así, sólo ha sido una actualización de componentes.</p>
<p>Apple ha dejado claro que quiere que sus equipos sean potentes, y así lo ha demostrado.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/apple-actualiza-el-imac-macbook-macbook-air-y-macbook-pro/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo iMac Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro.jpg" alt="iMac Pro" width="2500" height="1582" class="aligncenter size-full wp-image-16614" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro-300x190.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro-1024x648.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La empresa nos sorprendió con un nuevo iMac, <strong>el iMac Pro, un equipo cuya potencia supera a la del actual Mac Pro y que promete ser una alternativa de escritorio digna de profesionales.</strong></p>
<p>Digo que nos sorprendió, no porque <a target="_blank" title="El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple" href="www.macsfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/" rel="noopener noreferrer">no supiésemos que iban a sacar un iMac para profesionales</a>, que sí lo sabíamos, <strong>sino porque lo hicieron más pronto que tarde,</strong> y eso no suele ser habitual en Apple.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/a38_qR-S8Yo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>El ordenador es una máquina increíble, potencia pura para procesar lo que le eches encima, y más. Es un gran equipo para el sector profesional y que puede ser expandido en un futuro con accesorios externos gracias a la compatibilidad de macOS High Sierra.</p>
<p>Este no va a ser un ordenador que muchos de nosotros compremos, pero que Apple vuelva a poner sobre la mesa <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> un equipo destinado al público profesional, <strong>creo que ayudará mucho a que el Mac se implante en entornos de trabajo.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/XPIrnAcmCSk" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/sobremesa/apple-presenta-el-imac-pro-una-autentica-bestia-para-los-mas-exigentes-wwdc17" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo iOS 11</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11.jpg" alt="iOS 11" width="2500" height="744" class="aligncenter size-full wp-image-16615" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11-300x89.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11-1024x305.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Llegamos a uno de los puntos clave del evento, la presentación del nuevo sistema operativo móvil, <strong>iOS 11.</strong> No os voy a engañar, me encantó todo lo que vi. </p>
<ul>
<li>Aplicación Archivos (incluso para servicios en la nube de terceros)</li>
<li>Nuevo dock en el iPad</li>
<li>Multitarea mejorada</li>
<li>Arrastrar y soltar</li>
<li>Teclado implementado</li>
<li>Más opciones para las Live Photos</li>
<li>Rediseños generales de aplicaciones</li>
</ul>
<p>Veo que se siguen rompiendo los moldes y estamos empezando a ver cosas útiles que se saltan el esquema de lo más intuitivo, cosas para gente más avanzada. <strong>Para los que realmente las necesiten.</strong></p>
<p>No es que antes no estuvieran, pero había que liarla un poco para conseguirlas. <strong>Ahora todo es más sencillo una vez que se conoce el mecanismo.</strong> Es menos intuitivo, pero más útil. Por suerte contamos con 7 años de experiencia en interfaces gráficas táctiles como para que no suponga tanto esfuerzo.</p>
<p>El mejor ejemplo de esto es el arrastrar y soltar, por fin lo tenemos nativo, antes podíamos transferir archivos entre aplicaciones, pero era todo más complejo. <strong>Ahora es fácil, sencillo y potente,</strong> como <a target="_blank" href="#" rel="noopener noreferrer">el que implementó Readdle hace poco</a>.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11.jpg" alt="Multitarea iOS 11" width="2348" height="1348" class="aligncenter size-full wp-image-16616" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11.jpg 2348w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11-1024x588.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2348px) 100vw, 2348px" /></a></p>
<p>Al igual que <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">con iOS 10</a> el gran beneficiado fue el iPhone, <strong>con iOS 11 el gran beneficiado ha sido el iPad,</strong> sin lugar a dudas.</p>
<p>Estoy deseando que salgan las betas públicas para poder usarlo y trastear con esa nueva multitarea, el dock y demás propiedades.</p>
<p>Estoy muy contento con el trabajo realizado, y eso que no hemos visto ni la mitad de las novedades que esta versión trae, y traerá.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/Yy1JEyxRzIc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Este vídeo muestra un repaso por todas esas novedades que se han ido descubriendo con el paso de los días y la beta de desarrolladores número 1.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/ios-11-presenta-nuevas-y-potentes-funciones-para-iphone-y-ipad-este-otono/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevos iPad Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg" alt="Nuevo iPad Pro 10,5 pulgadas" width="2320" height="666" class="aligncenter size-full wp-image-16617" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg 2320w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas-300x86.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas-1024x294.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2320px) 100vw, 2320px" /></a></p>
<p>Después de iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, <strong>presentaron los nuevos iPad Pro: el modelo de 12,9” y uno nuevo de 10,5”</strong> que sustituye <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">al de 9,7”</a>.</p>
<p>Mejores pantallas (con mayor ratio de refresco y mayor luminosidad), más potencia gracias al chip A10X, cámaras mejoradas y Touch ID de segunda generación. Son solo algunas de las novedades de estos nuevos equipos.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/UR5ODc5Wbbo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Eliminar el equipo de 9,7” pulgadas no me parece una mala jugada, <strong>sobre todo si han reducido los bordes ya que el aumento de tamaño no es tan descarado.</strong></p>
<p>Celebro la subida de espacio que ha habido (de 32GB a 64GB), aunque el nuevo dispositivo lleva consigo también una subida de precio respecto al Pro de 9,7”.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/nuevos-ipad-pro-de-105-pulgadas-y-129-pulgadas/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo HomePod</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod.jpg" alt="Nuevo HomePod" width="1808" height="1596" class="aligncenter size-full wp-image-16618" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod.jpg 1808w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod-227x200.jpg 227w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod-1024x904.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1808px) 100vw, 1808px" /></a></p>
<p>Y llegamos a la última gran presentación de la WWDC17, <strong>el HomePod.</strong></p>
<p><strong>El HomePod es un altavoz inteligente que está diseñado para ponernos música y emitirla de forma inteligente.</strong> Siri está presente en el sistema y es la única forma de interactuar con el altavoz <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p>Sólo funcionará con Apple Music (hasta donde sabemos) y puede realizar las labores de asistente virtual. <strong>Siri ha sido modificada para entender un montón de frases relacionadas con el ámbito de la música pero también para dar información y realizar esas tareas comunes</strong> que realiza en el resto de dispositivos.</p>
<p>Personalmente, este es uno de los productos que menos gracia me han hecho. <strong>No me gustan los asistentes virtuales del hogar,</strong> me parecen poco útiles y que violan nuestra privacidad de una manera de la que no somos conscientes, para el beneficio que aportan <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p>Aún así, <strong>Apple lo vende principalmente como un altavoz inalámbrico,</strong> no como un asistente del hogar. Dentro de lo malo, al menos lo han dotado de buenas características para reproducir audio, que es algo que la competencia no tiene.</p>
<p>Digamos que es el mismo producto, pero potenciando características distintas.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/1hw9skL-IXc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>He de destacar que sí hay una cosa que me ha encantado, y es <strong>la escucha local que realiza el dispositivo.</strong> Como cualquier asistente, responde a un comando de voz para que empiece a funcionar. Para ello, el asistente tiene que escuchar y procesar todo lo que oye con el fin de encontrar el patrón de palabras clave <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<p>Otros asistentes hacen esa comprobación de palabras en los servidores de sus fabricantes, es decir, escuchan todo lo que les llega, lo envían a la compañía y (como poco) lo procesan <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>. </p>
<p><strong>El HomePod no hace eso,</strong> para garantizar nuestra privacidad, <strong>el HomePod es capaz de analizar esas palabras en local, sin necesidad de enviar nada fuera.</strong> Cuando detecta que se han dicho las palabras adecuadas, ya sí que inicia la conexión con los servidores de Apple con el objetivo de procesar la petición del usuario.</p>
<p>Es un gran gesto por parte de Apple el limitar las escuchas que realiza, <strong>garantizando al usuario que va a meter un micrófono en su casa que estará 24/7 escuchando, de que no va a escuchar nada que no deba.</strong></p>
<p>Desconozco si esta medida se habrá implementado en los demás dispositivos <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup>, pero sin duda es algo que debería pasar si no está ya.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/homepod-reinventa-la-musica-en-el-hogar/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/FC0pT9xg1oI" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Y así es como terminamos la keynote de presentación de la WWDC17,</strong> un evento que, <a target="_blank" href="http://www.faq-mac.com/2017/06/una-keynote-para-consumo/" rel="noopener noreferrer">como dice Carlos Burges</a>, ha sido más para el público que para los desarrolladores.</p>
<p>Han presentado demasiadas cosas, han ido demasiado rápido y, de lo importante <sup class="modern-footnotes-footnote ">9</sup>, <strong>se han dejado mucha información en el tintero.</strong></p>
<p>No critico que el evento haya sido como ha sido, simplemente critico que hay infinidad de aspectos técnicos interesantes que no se han comentado. Prueba de ello son los distintos descubrimientos que se están haciendo según se prueban las versiones beta.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>Apple se ha puesto las pilas en muchos de los campos más demandados y más importantes para los usuarios.</strong> Ha incluido muchas novedades que hace 2-3 años hubiesen sido impensables y lo ha hecho de una forma muy natural.</p>
<p>Todos los usuarios hemos salido muy beneficiados de esta keynote, el futuro pinta muy bien y estoy deseando ver más.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Os podría enlazar a la propia web de Apple pero como la van cambiando, no serviría de referencia para el futuro, así que prefiero enlazaros a artículos que sé que no van a desaparecer y que mantienen la información independientemente del año en que se consulte.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y no solo con palabras.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y antes de presentar las propiedades exclusivas del sistema para el iPad.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo para controlar el volumen y poner o pausar la canción.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo que se padezca alguna discapacidad que dificulte la relación con los dispositivos informáticos tal y como los conocemos hoy.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<em>”Oye Siri”</em> es la frase en español.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Vete tú a saber si a parte de procesarlo lo almacenan, buscan patrones de comportamiento, pronunciación, etc.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los compatibles con <em>“Oye Siri”</em>.</div><div>9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los sistemas operativos y las tecnologías detrás de ellos.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo anuncio destacando HomeKit y la app Home</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-anuncio-destacando-homekit-y-la-app-home/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Mar 2017 10:28:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Home]]></category>
		<category><![CDATA[HomeKit]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16427</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-anuncio-destacando-homekit-y-la-app-home/">Nuevo anuncio destacando HomeKit y la app Home</a></p>
<p>Apple ha publicado un nuevo anuncio sobre la aplicación Home que vimos presentada en la WWDC16. Dicha aplicación permite al usuario controlar</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-anuncio-destacando-homekit-y-la-app-home/">Nuevo anuncio destacando HomeKit y la app Home</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-anuncio-destacando-homekit-y-la-app-home/">Nuevo anuncio destacando HomeKit y la app Home</a></p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/4nbhfrQfRRE" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Apple ha publicado un nuevo anuncio sobre <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10 - Home, la aplicación de casa" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/?#home-la-aplicacion-de-casa" rel="noopener noreferrer">la aplicación Home</a></strong> que vimos presentada en la <a target="_blank" title="WWDC16" href="www.macsfera.com/tag/wwdc16" rel="noopener noreferrer">WWDC16</a>.</p>
<p>Dicha aplicación permite al usuario controlar de forma unificada e intuitiva todos los accesorios compatibles con HomeKit. En particular, accesorios del hogar conectados al Internet de las cosas.</p>
<p><span id="more-16427"></span></p>
<p>Luces, persianas, calefacción o cerrojos son algunos de los ejemplos de accesorios diseñados para ser controlados desde la aplicación Home o por comandos de voz integrados directamente en Siri, pero <a target="_blank" href="http://www.apple.com/es/ios/home/" rel="noopener noreferrer">hay unos pocos más</a> ampliando el catálogo.</p>
<p>Me resulta curioso que a estas alturas veamos anuncios promocionando la app y los accesorios compatibles con HomeKit. O mejor dicho, <strong>me resulta más curioso aún no haberlos visto antes,</strong> teniendo en cuenta que esta propiedad es una propiedad estrella por la que destacan los competidores directos de Siri (Google Home y Amazon Echo).</p>
<p>En cuanto a los accesorios propios que se conectan a Internet… no os voy a engañar, <strong>no me fío de ellos todavía.</strong> Su seguridad me preocupa, y mucho. Han salido informes hablando de vulnerabilidades bastante importantes que hacen que no deje en manos de todo el mundo la puerta, la temperatura o la luz de mi hogar.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10.jpg" alt="Aplicacion Home iOS 10" width="1414" height="1060" class="aligncenter size-full wp-image-14945" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10.jpg 1414w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10-267x200.jpg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Aplicacion-Home-iOS-10-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1414px) 100vw, 1414px" /></a></p>
<p>No negaré que tener en la mano el poder de controlar ciertos aspectos está genial <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, pero hasta que no vea avances en el campo de la seguridad, no creo que sea buena idea. Sé que la seguridad de un dispositivo informático nunca va a ser perfecta, pero ha habido fallos de seguridad muy básicos y sumamente importantes en productos de reciente lanzamiento que dan de todo menos confianza.</p>
<p>Ahora bien, <strong>que Apple esté colaborando con las empresas para producir accesorios orientados al iPhone y cumpliendo con los estándares de Apple arroja un poco de esperanza.</strong> Veremos en el futuro los planes que tienen y cómo avanza la cosa.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Rara vez estoy sin el iPhone a mano.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-anuncio-destacando-homekit-y-la-app-home/">Nuevo anuncio destacando HomeKit y la app Home</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo arreglar el ratón MX Master</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-arreglar-el-raton-mx-master/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/como-arreglar-el-raton-mx-master/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 13 Feb 2017 17:18:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Logitech]]></category>
		<category><![CDATA[MX Master]]></category>
		<category><![CDATA[Ratones]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16334</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-arreglar-el-raton-mx-master/">Cómo arreglar el ratón MX Master</a></p>
<p>Si bien el MX Master es el mejor ratón para Mac, hay un pequeño defecto que ya critiqué cuando lo analicé: la</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-arreglar-el-raton-mx-master/">Cómo arreglar el ratón MX Master</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-arreglar-el-raton-mx-master/">Cómo arreglar el ratón MX Master</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Arreglar-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Arreglar-MX-Master.jpg" alt="Arreglar MX Master" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16336" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Arreglar-MX-Master.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Arreglar-MX-Master-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Arreglar-MX-Master-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si bien el <a target="_blank" title="Logitech MX Master: el mejor ratón para el Mac" href="www.macsfera.com/logitech-mx-master-el-mejor-raton-para-mac/">MX Master es el mejor ratón para Mac</a>, hay un pequeño defecto que ya critiqué cuando lo analicé: <strong>la ruleta pierde precisión a medida que la vamos usando.</strong></p>
<p>A raíz de mi escrito, me dispuse a investigar a ver si había información sobre porqué existía este problema, cómo solucionarlo y, sobre todo, para saber si tenía que pedir un modelo nuevo <a target="_blank" href="http://amzn.to/2hV0012">a Amazon</a> debido a ese fallo.</p>
<p><span id="more-16334"></span></p>
<p>Resulta que hay un componente interno que interactúa con la pieza que nos da esa precisión en la rueda de scroll, dicho componente con el uso se desencaja de su posición inicial, provocando así el fallo genérico que describo.</p>
<p>Para solucionarlo, basta con abrir el ratón y hacer que esa pieza vuelva a su posición inicial.</p>
<p>Así que vamos a ver, paso a paso, <strong>cómo debemos abrir el ratón y cómo colocar la pieza</strong> para solucionar el defecto y hacer que todo vaya como debería ir: <strong>con precisión y soltura.</strong></p>
<h2>Paso 1: Quitar todos los tornillos</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Tornillos-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Tornillos-MX-Master.jpg" alt="Tornillos MX Master" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16337" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Tornillos-MX-Master.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Tornillos-MX-Master-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Tornillos-MX-Master-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El primer paso es quitar todos los tornillos disponibles. El MX Master cuenta con <strong>2 tornillos de tipo Torx T5 a la vista</strong> y <strong>4 tornillos de tipo Phillips ocultos debajo de las almohadillas</strong> que usa el ratón para deslizarse por la mesa.</p>
<p>Los dos tornillos de tipo Torx T5 los podemos quitar sin problemas. Si no tenéis el destornillador adecuado, <a target="_blank" href="http://amzn.to/2kCt67C">aquí tenéis uno que os servirá</a>.</p>
<p>Los 4 tornillos de tipo de Phillips están ocultos en las zonas descritas en la imagen superior. Podéis hacer dos cosas:</p>
<ul>
<li>Quitar de forma parcial las almohadillas</li>
<li>Quitarlas completamente</li>
</ul>
<p>Mi consejo es que las quitéis completamente para evitar deformaciones en la almohadilla. Cuando acabemos de arreglar el ratón, podremos volver a pegarlas sin problemas y quedarán como nuevas. El mismo pegamento original nos valdrá, así que evitad pegarlas en ningún lado o maltratarlas.</p>
<p>Para quitarlas, usad un cuter y sólo despegadlas cuando veáis la parte marrón del ratón. Si quitáis una capa y la parte de debajo es negra, es una capa intermedia de la almohadilla, así que seguid despegando porque si no las romperéis.</p>
<h2>Paso 2: Abrir el MX Master</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/MX-Master-abierto.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/MX-Master-abierto.jpg" alt="MX Master abierto" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16338" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/MX-Master-abierto.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/MX-Master-abierto-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/MX-Master-abierto-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Una vez quitados todos los tornillos del MX Master, procederemos a abrirlo separando las dos mitades que lo componen: <strong>la parte superior y la inferior.</strong></p>
<p>Tened cuidado porque ambas partes están conectadas por un bus. Dicho bus es el que comunica los botones con la placa lógica así que abridlo con cuidado sin separarlos mucho entre sí.</p>
<p>Deberéis hacer un poco de presión porque, a parte de los tornillos, está un poco encajado, por eso os digo que no tiréis como si se pudiesen separar sin problemas.</p>
<h2>Paso 3: Identificar el problema</h2>
<div id="attachment_16339" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Problema-MX-Master.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16339" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Problema-MX-Master.jpg" alt="Problema MX Master" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16339" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Problema-MX-Master.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Problema-MX-Master-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Problema-MX-Master-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16339" class="wp-caption-text">La pieza negra está elevada</p></div>
<p>El problema es sencillo de entender: <strong>antes la ruleta tenía cierta precisión, ahora ya no la tiene.</strong></p>
<p>Pero es igual de importante saber <strong>porqué ocurre esto.</strong> Así que vamos a ver cómo funciona el mecanismo y dónde está el fallo.</p>
<p>El MX Master es pionero en la mezcla de scroll preciso y scroll libre. Por ello, su sistema nos permite, a través de la fuerza que ejerzamos sobre la ruleta <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, tener una cierta resistencia que nos da presión o ninguna resistencia que nos da mucha velocidad.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Mecanismo-del-MX-Master-1.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Mecanismo-del-MX-Master-2.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Para conseguirlo, <strong>hay una pieza que es la que pone la resistencia o la quita.</strong> Esa pieza está en contacto directo con la rueda de scroll y tiene dos posiciones: una en la que toca la rueda de scroll <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> y otra en la que no toca la rueda de scroll <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>.</p>
<p>Para que esa pieza se pueda mover y alterne entre los dos modos, hay un motor que es el que se encarga de impulsarla.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Como-funciona-el-MX-Master.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Como-funciona-el-MX-Master.gif" alt="Como funciona el MX Master" width="700" height="394" class="aligncenter size-full wp-image-16342" /></a></p>
<p>El problema viene en que el movimiento que genera el motor resulta muy violento, y con el paso del tiempo, <strong>hay un componente del motor que pierde su posición inicial y se mueve,</strong> afectando así al comportamiento general del ingenioso mecanismo de Logitech.</p>
<p>Al perder su posición inicial, la pieza que está en contacto con la rueda de scroll se descoloca y ya no tenemos la precisión en el scroll que antes teníamos.</p>
<h2>Paso 4: Solucionar el problema</h2>
<div id="attachment_16343" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Problema-arreglado-MX-Master.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16343" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Problema-arreglado-MX-Master.jpg" alt="Problema arreglado MX Master" width="2500" height="1668" class="size-full wp-image-16343" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Problema-arreglado-MX-Master.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Problema-arreglado-MX-Master-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Problema-arreglado-MX-Master-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16343" class="wp-caption-text">La pieza negra ahora está en su sitio</p></div>
<p>La solución es sencilla pues, <strong>devolver al componente del motor a su posición inicial e intentar que no vuelva a descolocarse.</strong></p>
<p>Si nos fijamos bien, <strong>este componente está en el semicírculo del arco negro que hay justo detrás de la rueda de scroll.</strong> Si tenéis problemas identificándola, podéis mirar las fotos u observar cuál es la que se mueve al activar o desactivar el modo libre del MX Master (podéis hacer la prueba con el ratón abierto sin problemas).</p>
<p>Ese componente se ha elevado respecto a su posición original, perdiendo precisión así, de modo que lo que hay que hacer es devolverla a su estado natural.</p>
<p>Para arreglarlo, <strong>basta con ejercer presión hacia abajo.</strong> Podremos observar cómo la pieza desciende hasta encontrar el tope posible, <strong>coincidiendo este punto con su posición original.</strong></p>
<div class="galerias grande" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/MX-Master-arreglado.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/MX-Master-funcionando.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/MX-Master-roto.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Para saber si funciona correctamente basta con probar la rueda de scroll, pero si os sirve, mirad la imagen superior que muestra la posición adecuada del componente <strong>cuando está el modo precisión activado, el modo libre activado y cuando está el modo precisión activado pero la pieza está mal colocada.</strong></p>
<p>Dependiendo de vuestro uso del MX Master, <strong>la pieza volverá a descolocarse como hizo la primera vez.</strong> Por lo tanto, tendréis que volver a abrir el ratón en un futuro para repetir los pasos y bajar nuevamente el componente como hemos hecho esta primera vez.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-con-MacBook-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-con-MacBook-Pro.jpg" alt="MX Master con MacBook Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16179" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-con-MacBook-Pro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-con-MacBook-Pro-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-con-MacBook-Pro-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Como veis, <strong>es un fallo enorme de diseño el no controlar la movilidad de la pieza sabiendo que lleva a que el ratón no funcione bien.</strong> O por lo menos facilitar que el usuario abra libremente el ratón para solventarlo <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p>Por suerte, la solución es realmente sencilla y no tenemos que pedir una nueva unidad, luchar con el fabricante, ni nada por el estilo.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/KR9fLd_ViYw" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La diferencia entre tener la pieza colocada o no es enorme aunque sea difícil expresarlo a través de un texto. Por eso os dejo este fabuloso vídeo que me sirvió a mí para saber cómo arreglarlo. A pesar de tenerlo desde el primer momento, me ha parecido buena idea escribir los pasos según los he visto yo, en Español y con alguna aportación extra. Pero no hay que negar el buen trabajo <a target="_blank" href="https://toemat.com/logitech-mx-master-fix/">del autor</a>.</p>
<p>Espero que podáis recuperar el comportamiento original de este fantástico ratón, el cual se ha convertido en una referencia de cara al futuro a la hora de valorar nuevas adquisiciones.</p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2hV0012" target="_blank">Amazon</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;O activando y desactivando el modo manualmente a través de su software.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Modo de precisión.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Modo de mucha velocidad.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Facilitarlo al no ocultar los tornillos.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-arreglar-el-raton-mx-master/">Cómo arreglar el ratón MX Master</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/como-arreglar-el-raton-mx-master/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo configurar los AirPods una vez conectados</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-configurar-los-airpods-una-vez-conectados/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Feb 2017 15:47:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[AirPods]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth]]></category>
		<category><![CDATA[Cascos]]></category>
		<category><![CDATA[Procesador W1]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16308</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-configurar-los-airpods-una-vez-conectados/">Cómo configurar los AirPods una vez conectados</a></p>
<p>Los AirPods, a parte de ser muy pequeños y un poco curiosos, tienen un procesador que permite controlar varios sistemas internos y</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-configurar-los-airpods-una-vez-conectados/">Cómo configurar los AirPods una vez conectados</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-configurar-los-airpods-una-vez-conectados/">Cómo configurar los AirPods una vez conectados</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg" alt="Vinculando AirPods con iPhone" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16246" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Los <a target="_blank" title="AirPods" href="www.macsfera.com/tag/airpods">AirPods</a>, a parte de ser muy pequeños y un poco curiosos, tienen un procesador que permite controlar varios sistemas internos y su comunicación con el iPhone. Apple, a su vez, <strong>ha otorgado a los auriculares de cierta personalización.</strong></p>
<p><strong>Así que vamos a ver cómo configurar los distintos aspectos de los AirPods desde el iPhone para que hagan lo que nosotros queramos dentro de los parámetros disponibles.</strong></p>
<p><span id="more-16308"></span></p>
<p>De momento las opciones son un poco limitadas, pero no está de más conocerlas porque de esta forma, y gracias a nuestro toque personal, podremos relacionarnos mejor con los cascos.</p>
<p>En esta guía, podréis aprender a:</p>
<ul>
<li><a title="Cambiar entre Siri y Reproducir/Pausa" href="#cambiar-entre-siri-y-reproducir-pausa">Cambiar entre Siri y Reproducir/Pausa</a></li>
<li><a title="Cambiar el nombre de los AirPods" href="#cambiar-el-nombre-de-los-airpods">Cambiar el nombre de los AirPods</a></li>
<li><a title="Activar o desactivar la detección automática de oreja de los AirPods" href="#activar-o-desactivar-la-deteccion-automatica-de-oreja-de-los-airpods">Activar o desactivar la detección automática de oreja de los AirPods</a></li>
<li><a title="Cambiar detección de micrófono de los AirPods" href="#cambiar-deteccion-de-microfono-de-los-airpods">Cambiar detección de micrófono de los AirPods</a></li>
<li><a title="Desvincular los AirPods de mi iPhone y iCloud" href="#desvincular-los-airpods-de-mi-iphone-y-icloud">Desvincular los AirPods de mi iPhone y iCloud</a></li>
<li><a title="Conectar unos AirPods que no son nuevos" href="#conectar-unos-airpods-que-no-son-nuevos">Conectar unos AirPods que no son nuevos</a></li>
</ul>
<p>Pinchad en cualquiera de los enlaces superiores y podréis ir directamente al apartado deseado.</p>
<h2><a name="cambiar-entre-siri-y-reproducir-pausa">Cambiar entre Siri y Reproducir/Pausa</a></h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Configurar-Siri-o-Reproducir-Pausa-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Configurar-Siri-o-Reproducir-Pausa-AirPods.jpg" alt="Configurar Siri o Reproducir Pausa AirPods" width="2441" height="1913" class="aligncenter size-full wp-image-16313" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Configurar-Siri-o-Reproducir-Pausa-AirPods.jpg 2441w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Configurar-Siri-o-Reproducir-Pausa-AirPods-255x200.jpg 255w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Configurar-Siri-o-Reproducir-Pausa-AirPods-1024x803.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2441px) 100vw, 2441px" /></a></p>
<p>Los AirPods tienen una propiedad que al realizar dos toques sobre ellos podemos realizar una acción. En concreto, <strong>podemos invocar a Siri o reproducir/pausar una canción.</strong></p>
<p>Por defecto, la opción que viene es la de Siri, de modo que puede darse el caso de que queramos cambiarlo (como me pasó a mí).</p>
<p>Así que vamos a ver <strong>cómo cambiar a Siri cuando pulsamos dos veces sobre los AirPods:</strong></p>
<ol>
<li>Accedemos a <em>Ajustes</em></li>
<li>Accedemos al menú <em>Bluetooth</em></li>
<li>Con los cascos conectados, pinchamos en la flecha que acompaña al nombre de nuestros auriculares</li>
<li>Dentro de las configuraciones generales, buscamos el apartado <em>«Pulsar AirPods dos veces»</em> <strong>y ahí podremos elegir la respuesta de los cascos cuando les damos dos toques</strong></li>
</ol>
<p>Y así, la siguiente vez que demos dos toques sobre cada uno de los cascos, podremos hacer lo que hemos elegido.</p>
<h2><a name="cambiar-el-nombre-de-los-airpods">Cambiar el nombre de los AirPods</a></h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Cambiar-nombre-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Cambiar-nombre-AirPods.jpg" alt="Cambiar nombre AirPods" width="2441" height="1913" class="aligncenter size-full wp-image-16314" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Cambiar-nombre-AirPods.jpg 2441w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Cambiar-nombre-AirPods-255x200.jpg 255w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Cambiar-nombre-AirPods-1024x803.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2441px) 100vw, 2441px" /></a></p>
<p>Los AirPods, al ser un dispositivo Bluetooth, <strong>pueden tener nombre para identificarlos más fácilmente en la lista de dispositivos disponibles o enlazados.</strong></p>
<p>Por defecto, el nombre de los AirPods es <em>«AirPods de <strong>XXXX</strong>«</em> siendo <strong>XXXX</strong> el nombre del dueño del iPhone al que se conectaron por primera vez.</p>
<p>Pero si queréis cambiar ese nombre por otro que os guste más, lo podéis hacer sin problemas. <strong>Cómo cambiar el nombre de los AirPods:</strong></p>
<ol>
<li>Accedemos a <em>Ajustes</em></li>
<li>Accedemos al menú <em>Bluetooth</em></li>
<li>Con los cascos conectados, pinchamos en la flecha que acompaña al nombre de nuestros auriculares</li>
<li>Dentro de las configuraciones generales, buscamos el apartado <em>«Nombre»</em> y pulsamos sobre él</li>
<li><strong>Elegimos el nuevo nombre y aceptamos</strong></li>
</ol>
<p>Una vez cambiado, <strong>ese será el nombre con el que a partir de ahora podréis identificar vuestros cascos</strong> en todos vuestros dispositivos sincronizados con iCloud.</p>
<h2><a name="activar-o-desactivar-la-deteccion-automatica-de-oreja-de-los-airpods">Activar o desactivar la detección automática de oreja de los AirPods</a></h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Configurar-deteccion-automatica-de-oreja-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Configurar-deteccion-automatica-de-oreja-AirPods.jpg" alt="Configurar deteccion automatica de oreja AirPods" width="2441" height="1913" class="aligncenter size-full wp-image-16315" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Configurar-deteccion-automatica-de-oreja-AirPods.jpg 2441w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Configurar-deteccion-automatica-de-oreja-AirPods-255x200.jpg 255w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Configurar-deteccion-automatica-de-oreja-AirPods-1024x803.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2441px) 100vw, 2441px" /></a></p>
<p>Otra de las propiedades de los auriculares es que <strong>cuentan con varios sensores que les permiten detectar si están colocados en la oreja o no.</strong></p>
<p>Apple, por defecto, utiliza este sensor para activar los auriculares y para pausar una canción si nos quitamos uno de los auriculares, o para reproducirla si nos lo volvemos a poner.</p>
<p>Pero existe la posibilidad de desactivar esta propiedad. Veamos <strong>cómo activar o desactivar la detección automática de oreja de los AirPods:</strong></p>
<ol>
<li>Accedemos a <em>Ajustes</em></li>
<li>Accedemos al menú <em>Bluetooth</em></li>
<li>Con los cascos conectados, pinchamos en la flecha que acompaña al nombre de nuestros auriculares</li>
<li>Dentro de las configuraciones generales, buscamos el apartado <em>«Detección automática de oreja»</em> <strong>y lo activamos o desactivamos según queramos</strong></li>
</ol>
<p>A partir de ese momento, <strong>cada vez que nos pongamos los auriculares o nos los quitemos hará lo que le hemos pedido,</strong> o bien detectar que está puesto en una oreja, o bien no hacerlo.</p>
<h2><a name="cambiar-deteccion-de-microfono-de-los-airpods">Cambiar detección de micrófono de los AirPods</a></h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Cambiar-deteccion-de-microfono-de-los-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Cambiar-deteccion-de-microfono-de-los-AirPods.jpg" alt="Cambiar deteccion de microfono de los AirPods" width="2441" height="1913" class="aligncenter size-full wp-image-16316" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Cambiar-deteccion-de-microfono-de-los-AirPods.jpg 2441w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Cambiar-deteccion-de-microfono-de-los-AirPods-255x200.jpg 255w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Cambiar-deteccion-de-microfono-de-los-AirPods-1024x803.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2441px) 100vw, 2441px" /></a></p>
<p><strong>Los cascos cuentan con un micrófono cada uno,</strong> y podemos controlar que la entrada de audio sea automática o forzar que siempre vaya por uno de los micrófonos.</p>
<p>Así que como tenemos la posibilidad, vamos a ver <strong>cómo cambiar la detección de micrófono de los AirPods:</strong></p>
<ol>
<li>Accedemos a <em>Ajustes</em></li>
<li>Accedemos al menú <em>Bluetooth</em></li>
<li>Con los cascos conectados, pinchamos en la flecha que acompaña al nombre de nuestros auriculares</li>
<li>Dentro de las configuraciones generales, buscamos el apartado <em>«Micrófono»</em> y <strong>elegimos la opción deseada</strong></li>
</ol>
<p>Si no sabéis muy bien cómo funciona, <strong>dejadla en «Automático» porque así os aseguráis de que en cualquier momento vais a entregar el mejor audio posible independientemente de la situación en la que os encontréis.</strong></p>
<h2><a name="desvincular-los-airpods-de-mi-iphone-y-icloud">Desvincular los AirPods de mi iPhone y iCloud</a></h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Desvincular-los-AirPods-de-mi-iPhone-y-iCloud.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Desvincular-los-AirPods-de-mi-iPhone-y-iCloud.jpg" alt="Desvincular los AirPods de mi iPhone y iCloud" width="2441" height="1913" class="aligncenter size-full wp-image-16317" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Desvincular-los-AirPods-de-mi-iPhone-y-iCloud.jpg 2441w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Desvincular-los-AirPods-de-mi-iPhone-y-iCloud-255x200.jpg 255w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Desvincular-los-AirPods-de-mi-iPhone-y-iCloud-1024x803.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2441px) 100vw, 2441px" /></a></p>
<p>Al conectar por primera vez los AirPods a un iPhone, estos serán renombrados y vinculados automáticamente con todos los dispositivos compatibles de nuestra cuenta de iCloud.</p>
<p>Si por algún motivo <strong>necesitamos eliminarlos de nuestro iPhone y de nuestra cuenta de iCloud, así es cómo se hace:</strong></p>
<ol>
<li>Accedemos a <em>Ajustes</em></li>
<li>Accedemos al menú <em>Bluetooth</em></li>
<li>Con los cascos conectados, pinchamos en la flecha que acompaña al nombre de nuestros auriculares</li>
<li><strong>Pulsamos en la opción de <em>“Omitir dispositivo”</em></strong></li>
<li>Aceptamos el mensaje que nos aparece advirtiéndonos de que al desvincularlos, éstos serán eliminados de todos nuestros dispositivos de iCloud</li>
</ol>
<p>Y así los habremos eliminado de nuestro iPhone y todos los dispositivos asociados a iCloud.</p>
<h2><a name="conectar-unos-airpods-que-no-son-nuevos">Conectar unos AirPods que no son nuevos</a></h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Conectar-AirPods-que-no-son-nuevos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Conectar-AirPods-que-no-son-nuevos.jpg" alt="Conectar AirPods que no son nuevos" width="2441" height="1913" class="aligncenter size-full wp-image-16318" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Conectar-AirPods-que-no-son-nuevos.jpg 2441w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Conectar-AirPods-que-no-son-nuevos-255x200.jpg 255w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Conectar-AirPods-que-no-son-nuevos-1024x803.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2441px) 100vw, 2441px" /></a></p>
<p>Desconozco el motivo, pero cuando queremos conectar unos AirPods que ya han sido vinculados a otro iPhone, aunque hayan sido desvinculados correctamente, éstos no se van a conectar mágicamente como sí lo harían un par completamente nuevos.</p>
<p><strong>Esto es lo que hay que hacer para conectar unos AirPods que ya han sido usados a un nuevo iPhone:</strong></p>
<ol>
<li>Levantar la tapa de la caja donde están guardados los cascos y acercarlos a nuestro iPhone con el Bluetooth encendido</li>
<li>El iPhone lo detectará y mostrará un aviso de que esos no son nuestros AirPods. <strong>Le damos al botón de <em>“Conectar”</em></strong></li>
<li>Seguidamente nos pedirá que dejemos pulsado el botón trasero de la caja durante unos segundos. <strong>Así que eso es lo que haremos</strong></li>
</ol>
<p>Y ya estarán conectados a nuestro iPhone y a todos nuestros dispositivos sincronizados por iCloud aunque los auriculares no sean completamente nuevos.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods.jpg" alt="Procesador W1 de los AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16249" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Como veis, que unos auriculares tengan un procesador incorporado <strong>nos ha abierto un mundo de posibilidades en su configuración.</strong> Desde el control de acciones hasta el control de sensores.</p>
<p>De momento esas opciones son un poco limitadas, pero quién sabe si en el futuro será posible controlar más propiedades y cualidades de los auriculares para que se adapten aún más a cada usuario.</p>
<p>Si queréis saber más, hace poco publiqué <strong>mi <a target="_blank" title="AirPods: mi opinión" href="www.macsfera.com/airpods-mi-opinion/">análisis de los AirPods</a> donde hablo de los pros y los contras de la visión de futuro que tiene Apple de la conectividad inalámbrica.</strong></p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/airpods/" target="_blank">Apple</a></span> <span class="via"><a href="http://bit.ly/2kh4iFP" target="_blank">Macnificos</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-configurar-los-airpods-una-vez-conectados/">Cómo configurar los AirPods una vez conectados</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>AirPods: mi opinión</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/airpods-mi-opinion/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 22 Jan 2017 19:13:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[AirPods]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth]]></category>
		<category><![CDATA[Cascos]]></category>
		<category><![CDATA[Procesador W1]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16234</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airpods-mi-opinion/">AirPods: mi opinión</a></p>
<p>Desde que me compré mi primer iPod, nunca he dejado de usar los cascos de Apple. Así que cuando la empresa presentó</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airpods-mi-opinion/">AirPods: mi opinión</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airpods-mi-opinion/">AirPods: mi opinión</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-de-los-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-de-los-AirPods.jpg" alt="Opinion de los AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16236" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-de-los-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Desde que me compré mi primer iPod, <strong>nunca he dejado de usar los cascos de Apple.</strong> Así que cuando la empresa presentó lo que ellos describían como <a target="_blank" title="Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inalámbrico" href="www.macsfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/">su visión de futuro del audio</a> no pude resistirme y probarlos.</p>
<p><strong>Esta es mi opinión sobre los AirPods, los nuevos cascos inalámbricos de Apple con procesador propio.</strong></p>
<p><span id="more-16234"></span></p>
<p>Gracias a los <a target="_blank" title="Beats Solo2 inalámbricos: mi opinión" href="www.macsfera.com/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion/">Beats Solo2</a> he podido sumergirme en la tecnología inalámbrica y he de decir que me ha encantado. La libertad que se tiene al no estar atado físicamente a un dispositivo me ha fascinado y eso me ha llevado a ver con otros ojos los dispositivos del mismo tipo.</p>
<p><strong>Los AirPods no iban a ser menos,</strong> siendo unos auriculares con un diseño que adoro <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, con un sistema de conexión prometedor y una comodidad a la hora de cargarlos nunca antes vista.</p>
<p>Así que tras probarlos unas semanas en diferentes situaciones y estados, <strong>voy a contaros lo que opino sobre estos cascos.</strong></p>
<h2 class="review">Diseño de los AirPods</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-de-los-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-de-los-AirPods.jpg" alt="Diseño de los AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16237" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-de-los-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Todos nos sorprendimos cuando en la presentación vimos lo pequeños que eran y lo familiares que nos resultaban. Son una variante de <a target="_blank" title="Unboxing y review de los EarPods" href="http://www.mylaif.es/unboxing-y-review-de-los-earpods/">los EarPods</a> un poco más alargada, y no sabéis lo mucho que lo agradezco.</p>
<p><strong>Adoro este diseño,</strong> es de los pocos auriculares que no me destrozan la oreja o se incrustan en el cerebro y, además, se sujetan bien.</p>
<p>La forma de los EarPods no es perfecta, no a todo el mundo le sientan bien. <strong>En el caso de los AirPods será igual,</strong> exactamente igual: si los EarPods os quedan bien, los AirPods os quedarán bien. Si por el contrario hay situaciones en las que los EarPods os fallan, <strong>los AirPods os fallarán igual.</strong></p>
<div class="galerias medio" data-layout="21" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Auricular-AirPods.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-del-auricular-AirPods.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-por-debajo.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Esto está muy bien porque si tenéis un iPhone sabréis sin problemas, y en un amplio rango de actividades, <strong>cómo os quedarían los AirPods:</strong> si os harían daño, si se os caerían, si os sentarían genial, etc.</p>
<p>A mí los EarPods me sientan realmente bien así que con los AirPods ha sido exactamente igual. <strong>Pasar largas horas con ellos, tumbarte de lado, salir a correr&#8230;</strong></p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>Pequeños, inalámbricos, cómodos e inteligentes. Los AirPods son mágicos</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Como son inalámbricos, hay un factor comodidad añadido que es, precisamente, el de que no tienen cables. Ya lo experimenté con los Beats Solo2 como os he comentado antes, <strong>pero con los AirPods el gusto ha sido mayor porque realmente parece que no llevas nada puesto.</strong> La libertad asociada a no tener cables es insuperable y realmente se disfruta cuando tienes que moverte por alguna zona y no tienes que preocuparte de quedarte enganchado en algún picaporte, que tu iPhone salga volando o que te pegue un tirón el Mac porque te has olvidado de que los llevabas puestos.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-vs-EarPods.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-colocados.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Parte-baja-de-los-AirPods.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Además, es lo que os digo, <strong>son realmente pequeños,</strong> algo a lo que todavía no estamos acostumbrados en un dispositivo de esas características. Sigo fascinado por cómo han sido capaces de meter en un espacio tan compacto una tecnología tan potente y útil.</p>
<p>Sin duda, su diseño es una sus mejores características, aunque no es la única.</p>
<h2 class="review">La caja de los AirPods</h2>
<div class="galerias grande" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Caja-de-los-AirPods.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Caja-abierta-de-los-AirPods.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-caja-AirPods.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Lo que pensaba que podría ser un incordio en un accesorio <strong>ha resultado ser una de las claves del éxito de dicho producto.</strong></p>
<p>No os podéis imaginar lo útil y necesaria que es la caja de los AirPods hasta que realmente aprecias su funcionamiento y el cometido que tiene.</p>
<ol>
<li><strong>Sirve para transportar los AirPods</strong> de forma segura sin que se puedan perder, dañar, etc.</li>
<li><strong>Sirve como punto de carga portátil</strong> de los auriculares</li>
<li><strong>Sirve como punto de enlace</strong> con los distintos dispositivos que tengamos</li>
</ol>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-conectados-a-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-conectados-a-iPhone.jpg" alt="AirPods conectados a iPhone" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16244" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-conectados-a-iPhone.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-conectados-a-iPhone-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-conectados-a-iPhone-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Gracias a la caja,</strong> tendremos en todo momento los auriculares juntos y protegidos independientemente de si los llevamos en el bolsillo o en la mano. Lo que antes era un revoltijo de cables enredados en el bolsillo o colgando por un extremo de la camiseta, ahora se ha convertido en un paquete de color blanco que podemos guardar hasta en el bolsillo pequeño de los pantalones vaqueros.</p>
<p>La tapa cuenta con un imán que nos permitirá abrirla y cerrarla con facilidad, previniendo a su vez que se abra por accidente. Imanes es lo que también tiene en el interior para mantener los auriculares fijos en la caja y prevenir que se salgan sin querer del estuche y así perderlos.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-listos-para-usarse.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-listos-para-usarse.jpg" alt="AirPods listos para usarse" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16245" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-listos-para-usarse.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-listos-para-usarse-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-listos-para-usarse-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Gracias a la caja,</strong> los AirPods estarán siempre con batería suficiente para su uso, ya que al meterlos dentro empezarán a cargarse con la batería interna de dicha caja. Al principio pensaba que podría ser molesto que se cargasen en todo momento, pero tener la tranquilidad de que los cojas cuando los cojas van a tener batería suficiente para funcionar y de que van a cargarse siempre que los transportes para que al llegar al destino estén disponibles, hace que esta propiedad sea una de las mejores ideas del dispositivo. Además, sabiendo <a target="_blank" title="Sobre las baterías de Apple" href="www.macsfera.com/las-baterias-apple/">cómo son las baterías de Apple</a>, no hay que preocuparse de que se rompan por hacer «malos ciclos».</p>
<p>Un pequeño led nos servirá de interfaz para averiguar el estado de la carga:</p>
<ul>
<li><strong>Si los AirPods están dentro:</strong> indica el nivel de carga de los cascos. Verde para carga completa y naranja para carga incompleta</li>
<li><strong>Si los AirPods están fuera:</strong> indica el nivel de carga de la batería interna. Verde para asumir una carga completa más de los AirPods y naranja para no poder cargarlos completamente</li>
</ul>
<p>La carga rápida ya lo vimos con el <a target="_blank" title="Apple Pencil" href="www.macsfera.com/tag/apple-pencil">Apple Pencil</a> y en la caja de los AirPods se repite, 15 minutos de carga nos valdrá para 3 horas de uso. Me gustó con el Apple Pencil y me gusta por igual en los AirPods.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg" alt="Vinculando AirPods con iPhone" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16246" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<aside class="pquote left">
<blockquote>
<p>La caja es gran parte del éxito detrás de los AirPods</p>
</blockquote>
</aside>
<p><strong>Gracias a la caja,</strong> podremos vincular rápidamente los cascos con nuestros dispositivos. Basta con abrirla para que, automáticamente, nuestro iPhone los detecte y, al sacar uno de los cascos y ponérnoslo se hayan emparejado. Esto es gracias al procesador W1 del que os hablaré luego, pero ya os adelanto que es pura magia.</p>
<p>Si decidimos desvincular los AirPods de nuestra cuenta de iCloud y usarlos en dispositivos con otra cuenta, el botón trasero nos servirá para forzar esa vinculación y configurarlos como nuevos.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Parte-trasera-caja-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Parte-trasera-caja-AirPods.jpg" alt="Parte trasera caja AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16262" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Parte-trasera-caja-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Parte-trasera-caja-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Parte-trasera-caja-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Sí, <strong>la caja es realmente útil,</strong> y su cometido no sólo es esencial para el uso de los AirPods, <strong>sino que es una de las piezas clave para que los AirPods sean lo que son a día de hoy.</strong></p>
<h2 class="review">Sonido de los AirPods</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-sonido-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-sonido-AirPods.jpg" alt="Opinion sonido AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16247" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-sonido-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-sonido-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-sonido-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>En este apartado los AirPods no salen tan bien parados como en los apartados superiores,</strong> todo hay que decirlo. No es que se oigan mal, es que hay otros auriculares que se oyen mejor y cuya transformación del sonido es más real con unas características físicas similares.</p>
<p><strong>¿Esto en qué se traduce?</strong> En que si los usamos vamos a poder disfrutar de la música sin problemas y sin pensar que llevamos un vaso atado a una cuerda, pero que si usamos otros cascos nos daremos cuenta de que representan mejor los sonidos, sobre todo en lo relacionado a los bajos.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Sonido-de-los-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Sonido-de-los-AirPods.jpg" alt="Sonido de los AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16248" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Sonido-de-los-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Sonido-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Sonido-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>Apple tiene que mejorar el sonido de los AirPods</p>
</blockquote>
</aside>
<p>La transmisión del sonido es pura física, por lo que si no hay espacio real, es difícil que el sonido sea el mejor. <strong>Y eso es lo que le ocurre a los AirPods.</strong> Su naturaleza física les impiden ser mejores.</p>
<p>Insisto, <strong>no es que produzcan un sonido malo,</strong> pero los hay mejores. Y nuevamente, tal y como pasa con los EarPods, si os gusta su sonido os gustará el de los AirPods.</p>
<p>Yo, personalmente, sabiendo que mi oido no es el mejor del mundo, puedo sacrificar esa pequeña pérdida de calidad en pos del reducido tamaño, la alta conectividad y la carencia de cables.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="21" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-Netflix.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-iPhone.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-Mac.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>El micrófono no es técnicamente sonido, pero como está relacionado con la entrada de audio, voy a comentarlo aquí.</p>
<p><strong>Los micrófonos no están a la altura del producto.</strong> Las cosas como son. <strong>El sonido que captan es enlatado y distorsionado haciendo que el resultado final sea el de un producto con una calidad ínfima.</strong> Es una de esas cosas que te chocan porque no comprendes cómo es posible que un componente tan malo esté en un accesorio tan bueno.</p>
<p>Apple destaca que tienen cancelación de ruido exterior y que eso permite capturar un mejor sonido, pero en mis pruebas se ha notado bastante el salto entre el micrófono de los AirPods, el del propio iPhone y el de los EarPods <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<h2 class="review">El procesador W1</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods.jpg" alt="Procesador W1 de los AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16249" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Este pequeño procesador, el primero de su tipo en Apple, <strong>es el motivo por el que la empresa ha creado los AirPods.</strong></p>
<p>En Cupertino creían que el pareado con dispositivos podría ser mejor <strong>y decidieron idear esta solución para mejorar la experiencia.</strong> Y vaya si lo han conseguido.</p>
<aside class="pquote left">
<blockquote>
<p>El procesador W1 es lo mejor que le ha podido pasar a los cascos Bluetooth y a los AirPods</p>
</blockquote>
</aside>
<p><strong>Gracias al procesador W1</strong> podemos enlazar los cascos con tan solo levantar una tapa. <strong>Gracias al procesador W1</strong> tenemos los AirPods configurados automáticamente en cada uno de los dispositivos vinculados a nuestra cuenta de iCloud. <strong>Gracias al procesador W1</strong> podremos realizar ciertas acciones al golpear los auriculares dos veces, ya bien sea invocar a Siri o pausar y reproducir la canción. <strong>Gracias al procesador W1</strong> los sensores son capaces de detectar si están puestos, cancelar el ruido de fondo de los micrófonos e incluso saber cuándo estamos hablando.</p>
<p>Cuando al final de los <a target="_blank" title="Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia" href="www.macsfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/">anuncios de los AirPods</a> aparece un letrero que dice <em>«Prácticamente magia»</em>, <strong>no les falta razón porque el procesador W1 es el encargado de hacer toda esa magia.</strong> Sin él, los auriculares serían un mero accesorio con conexión Bluetooth.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Elegir-AirPods-en-el-iPad.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Elegir-AirPods-en-el-Mac.jpg"/>

</div>
<p>Si habéis jugado alguna vez con un dispositivo Bluetooth enlazado a varios dispositivos, sabréis lo cansado que puede ser cambiar entre unos y otros para poder usar el accesorio <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>. <strong>El procesador W1 nos permite cambiar de dispositivo con total comodidad levantando la tapa o haciendo que los AirPods estén disponibles en las opciones de salida de audio del dispositivo al que los queramos conectar</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p><strong>Dotar de cerebro a los AirPods ha sido un acierto total</strong> y es uno de los motivos por los que funcionan tan bien. Este es otro de los ejemplos de todo lo que Apple ha aprendido en la fabricación de procesadores desde que dotara al iPhone con los suyos propios.</p>
<h2 class="review">Mejoras de los AirPods</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Mejoras-futuras-de-los-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Mejoras-futuras-de-los-AirPods.jpg" alt="Mejoras futuras de los AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16251" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Mejoras-futuras-de-los-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Mejoras-futuras-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Mejoras-futuras-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>A parte del comentario de los micrófonos (los cuales me gustaría que mejorasen) hay otras cosas que me gustaría ver en siguientes versiones de los AirPods.</p>
<p><strong>Empecemos hablando de la integración con iOS,</strong> sólo en el iPhone se muestra el detalle de la vinculación cuando abrimos la caja, siendo una emparejación a ciegas la que realizamos al intentar conectarlos al Mac o iPad <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>. No es tan malo como parece porque los cascos aparecen en la lista de salida de sonido del Centro de Control (en iOS) o en el menú Bluetooth (en macOS) y basta con seleccionarlos, pero puesto que uno de sus fuertes es la conectividad, no estaría de más pulirlo un poco.</p>
<p><strong>Los gestos no han resultado ser tan satisfactorios como los pintan.</strong> Empezando por la incomodidad que resulta golpear un auricular en la oreja y siguiendo por la limitación de funciones de dicho gesto.</p>
<p><em>«Podemos invocar a Siri»</em> estaréis pensando muchos. Sí, pero ni Siri está integrada con todas las aplicaciones, ni está disponible a todas horas <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>. Eso si no contamos lo incomodó y lento que resulta pedirle a Siri que pase una canción, que cambie de álbum o que retroceda <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Invocar-a-Siri-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Invocar-a-Siri-AirPods.jpg" alt="Invocar a Siri AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16252" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Invocar-a-Siri-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Invocar-a-Siri-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Invocar-a-Siri-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>Un sistema de cambio de canción sería más útil que el Play/Pause</p>
</blockquote>
</aside>
<p>La invocación a Siri se puede cambiar por el Play/Pause <strong>pero creo que no es la mejor solución.</strong> Si queremos pausar la música, los AirPods cuentan con una fantástica propiedad que lo hace en cuanto te quitas uno de los auriculares, de modo que estamos duplicando acciones y encima la que no es nativa es incómoda de realizar.</p>
<p>Y por desgracia, sólo sirve para pausar o reproducir la música, no tenemos ningún tipo de control como sí lo tenemos con el botón del mando de los EarPods. Ya que te das un golpe en el oído, que menos que poder hacer algo más útil ¿no?</p>
<p>La implementación podría ser la misma que la de dicho mando y conseguiríamos de forma discreta el control básico de la música sin tener que tocar el teléfono o hablar con Siri.</p>
<p>No digo que eliminemos a Siri, está bien tenerla a mano y seguro que hay gente a la que le viene bien, pero creo que el uso no está tan extendido como el control por pulsaciones tan útil de los EarPods.</p>
<p>Si bien son dos pequeñas modificaciones, <strong>creo que ayudarían mucho a que los AirPods se integrasen mejor con los dispositivos que tenemos y con la experiencia que ya hemos acumulado usando productos de Apple.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-el-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-el-iPhone-7.jpg" alt="AirPods y el iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16253" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-el-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-el-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-el-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En general, <strong>los AirPods han resultado ser un accesorio mágico.</strong> Gracias a la integración que ha hecho Apple con su ecosistema, ha avanzado un poquito más en la lucha que tenemos por un uso sencillo y fácil de la tecnología inalámbrica.</p>
<p>Hay cosas que me gustaría ver mejoradas en el futuro, por supuesto, pero aún con ello, creo que han resultado ser algo innovador y que realmente va a trascender en el futuro de la conectividad.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="13" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-el-iPad-Pro.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Review-de-los-AirPods.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Pausar-cancion-AirPods.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Cargando-los-AirPods.jpg"/>

</div>
<p>Fijaos si es así, que ahora cada vez que tengo que conectar el Apple Pencil al iPad odio profundamente el hecho de que haya un dispositivo que haga el pareado de una forma muchísimo más natural y sencilla.</p>
<p>Aún con eso, <strong>soy optimista y pienso en el bien que este dispositivo hará al resto que están por venir.</strong> Ya hemos visto que Apple siempre aprende de lo que desarrolla en otros departamentos y lo implementa en otros dispositivos a pesar de que no estaban pensados para tal fin. Así que no será raro que en el futuro se extienda mucho más y nuestra relación para con esos dispositivos mejore enormemente.</p>
<p>Mientras tanto, los AirPods están ahí para comunicarse con nuestro iPhone, iPad y Mac sin cables, sin incomodidades, sin ataduras <strong>y con mucha, mucha magia.</strong></p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/airpods/" target="_blank">Apple</a></span> <span class="via"><a href="http://bit.ly/2kh4iFP" target="_blank">Macnificos</a></span> <span class="via"><a href="http://bit.ly/2kgVbF1" target="_blank">Fnac</a></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/RdtHX15sXiU" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adoro los EarPods.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Siendo el orden inverso el de mejor calidad: EarPods > micrófono del iPhone > AirPods.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Hay que desvincular el dispositivo, luego acceder a las preferencias del dispositivo al que lo queremos conectar de nuevo, ir al menú de Bluetooth y configurarlo como nuevo o solicitar que se conecte si ya está conectado.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Más abajo sugiero un par de mejoras para que la conectividad sea incluso mejor.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No tengo un Apple Watch así que no sabría deciros de primera mano cómo funciona con el reloj de Apple.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Siri sólo funciona con una conexión a Internet, si no la tenemos es como si no tuviéramos nada.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Admito que el factor incomodidad es algo personal ya que no me suele gustar hablar con Siri en espacios abiertos.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airpods-mi-opinion/">AirPods: mi opinión</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 Jan 2017 09:32:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[AirPods]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Cascos]]></category>
		<category><![CDATA[Magia]]></category>
		<category><![CDATA[Publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16215</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/">Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia</a></p>
<p>Apple ha lanzado un conjunto de nuevos anuncios sobre los AirPods, los nuevos cascos inalámbricos de la empresa. El vídeo principal dura</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/">Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/">Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia</a></p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/CvVvwh3BRq8" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Apple ha lanzado un conjunto de nuevos anuncios sobre los <a target="_blank" title="AirPods" href="www.macsfera.com/tag/airpods" rel="noopener noreferrer">AirPods</a>,</strong> los nuevos cascos inalámbricos de la empresa.</p>
<p>El vídeo principal dura un minuto y muestra el pareo con el iPhone y la detección de oreja con sus sensores internos. Además, el protagonista, que baila con ellos puestos todo el rato, realiza una serie de movimientos imposibles cuya única justificación es la magia.</p>
<p><span id="more-16215"></span></p>
<p>Como el funcionamiento de los AirPods, <strong>que son pura magia.</strong></p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/y6e-Z0h6zfU" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Dos de los vídeos restantes <strong>destacan lo fácil que es enlazar los cascos con un iPhone y el uso de Siri siendo invocada desde los AirPods.</strong></p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/QvPHny-bRQU" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/lvOKBQvbLhg" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Y para acabar, el último de ellos <strong>muestra una partitura en la que los AirPods son las notas y van representando la canción que aparece en todos los vídeos anteriores,</strong> «Down» de Marian Hill.</p>
<p>Llevo usando un tiempo los AirPods, ya estoy preparando su review, pero he de adelantar que en muchos aspectos es así como uno se siente cuando los usa, como si fuese magia.</p>
<p>Como extra, <strong>os dejo también este vídeo que lanzó ayer Apple en el cual salen 3 deportistas usando el <a target="_blank" title="Apple Watch" href="www.macsfera.com/tag/apple-watch" rel="noopener noreferrer">Apple Watch</a></strong> con el objetivo de rellenar todos los anillos de ejercicio:</p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/Qkmn6ZRTsOM" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Me hace gracia porque cada vez está más claro que el enfoque que está dando Apple a este reloj es el del deporte.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/">Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Logitech MX Master: el mejor ratón para el Mac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/logitech-mx-master-el-mejor-raton-para-mac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Jan 2017 17:13:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Logitech]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[MX Master]]></category>
		<category><![CDATA[Ratones]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16155</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/logitech-mx-master-el-mejor-raton-para-mac/">Logitech MX Master: el mejor ratón para el Mac</a></p>
<p>El año pasado, por estas fechas, recibí de regalo el Logitech MX Master, la nueva versión de los ratones MX que tan</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/logitech-mx-master-el-mejor-raton-para-mac/">Logitech MX Master: el mejor ratón para el Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/logitech-mx-master-el-mejor-raton-para-mac/">Logitech MX Master: el mejor ratón para el Mac</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-del-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-del-MX-Master.jpg" alt="Opinion del MX Master" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16157" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-del-MX-Master.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-del-MX-Master-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-del-MX-Master-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El año pasado, por estas fechas, <a target="_blank" title="Vamos a probar qué tal va este bicho en el LOL" href="http://www.mylaif.es/probar-tal-va-este-bicho-lol/">recibí de regalo</a> <strong>el Logitech MX Master,</strong> la nueva versión de los ratones MX que tan buena sensación causa sobre los usuarios de Mac.</p>
<p>Tras un año y probarlo al máximo, <strong>esta es mi opinión sobre este fantástico periférico que ha mejorado notablemente mi comunicación con mis Macs.</strong></p>
<p><span id="more-16155"></span></p>
<p>Nunca he esperado tanto tiempo para escribir una review, pero creo que gracias a ello he podido saber cómo usar a la perfección este ratón, conseguir aprovechar todas sus cualidades, saber sus defectos y cómo configurarlo para obtener un gran rendimiento.</p>
<p>Empecemos hablando acerca de lo difícil que es para un usuario de macOS encontrar un ratón competente al margen del de Apple. El motivo es sencillo: <strong>macOS tiene gestos y muy pocos ratones soportan esos gestos.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-de-Logitech.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-de-Logitech.jpg" alt="MX Master de Logitech" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16158" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-de-Logitech.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-de-Logitech-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-de-Logitech-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Esto hace que encontrar un ratón que nos permita comunicarnos con nuestro Mac al 100% sea muy difícil, por no decir casi imposible. Sí, cualquier ratón nos sirve para el uso básico, pero si queremos hacer todo lo que el sistema permite necesitamos algo muy particular.</p>
<p>La mejor opción suele ser el ratón de Apple porque es completamente compatible con el sistema, pero no a todo el mundo le gusta y tienen sus motivos. Para todas esas personas, <strong>existe el MX Master,</strong> uno de los pocos ratones que son capaces de sustituir al Magic Mouse.</p>
<h2 class="review">Características generales</h2>
<div class="galerias grande" data-layout="14" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-del-MX-Master-5.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-del-MX-Master-2.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-del-MX-Master-1.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-del-MX-Master-4.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-del-MX-Master-3.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Antes de entrar en materia y explicaros porqué el MX Master es un rival honorable que incluso derrota a la propuesta de Apple, <strong>voy a proceder a describiros de forma general cómo es el dispositivo:</strong></p>
<p>En total <strong>cuenta con siete botones y dos ruedas</strong> en un cuerpo de plástico que es ergonómico a más no poder. El ratón se adapta a la palma de la mano sin problemas y es muy cómodo de usar. Aunque eso sí, sólo está hecho para aquellas personas que usan el ratón con la mano derecha, si no, es imposible.</p>
<p>De las dos ruedas, una de ellas –la del scroll– <strong>cuenta con un sistema llamado SmartShift.</strong> Este sistema controla el comportamiento de la rueda cuando lo usamos con más o menos intensidad:</p>
<ul>
<li><strong>Si aplicamos poca intensidad:</strong> ejerce una cierta resistencia para que nuestro desplazamiento sea preciso</li>
<li><strong>Si aplicamos mucha intensidad:</strong> la resistencia desaparece dejando que la rueda gire libremente para poder emular la sensación de inercia</li>
</ul>
<p>Su sensor óptico es de alta precisión, <strong>permitiendo al MX Master funcionar incluso en superficies con cristal</strong> de un mínimo de 4mm de grosor. No sé vosotros, pero pocos ratones existen en el mercado que puedan funcionar sobre cristal a la perfección, el MX Master es uno de ellos.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-con-bateria.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-con-bateria.jpg" alt="MX Master con bateria" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16164" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-con-bateria.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-con-bateria-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-con-bateria-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Tiene batería incorporada y se carga con un cable micro USB,</strong> la duración de la batería dependerá del uso que le deis, pero en un uso intensivo puede ser bastante larga, unas 2 o 3 semanas con un uso diario que excede las 7 horas. Cuenta con indicadores de carga por si queréis saber más sobre el estado del ratón y el software que le acompaña notifica cuando se está quedando sin batería.</p>
<p>Y como todo periférico inalámbrico, <strong>se conecta por Bluetooth a cualquier ordenador.</strong> El ratón soporta tres perfiles distintos de Bluetooth, eso significa que <strong>podemos vincularlo con 3 ordenadores distintos</strong> y usarlo pulsando un solo botón para que se conecte con uno u otro. Esta propiedad es extremadamente útil si tenéis varios ordenadores, yo lo uso en mi iMac y en <a target="_blank" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" href="www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/">mi MacBook Pro</a>, y es una gozada tener que pulsar solamente un botón y no meterte en configuraciones del sistema, desemparejamiento, emparejamiento, etc.</p>
<p>Además, <strong>incluye la solución USB de Logitech para aquellos ordenadores que no tengan Bluetooth.</strong> Básicamente es un receptor que permite un pareado fácil y rápido. Hoy en día a penas hay ordenadores que no tengan Bluetooth, pero está bien que lo incluyan, sobretodo pensando en esos equipos de oficina en los que la conectividad inalámbrica no es lo más importante.</p>
<h2 class="review">La unión hardware-software</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Rueda-lateral-del-MX-MAster.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Rueda-lateral-del-MX-MAster.jpg" alt="Rueda lateral del MX MAster" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16165" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Rueda-lateral-del-MX-MAster.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Rueda-lateral-del-MX-MAster-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Rueda-lateral-del-MX-MAster-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Uno de los secretos del MX Master es que cuenta con una aplicación que nos permite configurar todos los aspectos del ratón.</strong> Eso hace que las posibilidades del dispositivo sean infinitas, y lo que es mejor, sean únicas para cada uno de sus usuarios.</p>
<p>Ya me pasó con el <a target="_blank" title="Doxie One: el escáner portátil que combina hardware y software" href="www.macsfera.com/doxie-one-el-escaner-portatil-que-combina-hardware-y-software/">Doxie One</a>, gracias al software, <strong>un accesorio mejora notablemente</strong> al margen de sus características físicas y eso, en general, <strong>lo convierte en un mejor producto que el resto de su clase.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/App-Logitech-Options-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/App-Logitech-Options-MX-Master.jpg" alt="App Logitech Options MX Master" width="1034" height="714" class="aligncenter size-full wp-image-16166" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/App-Logitech-Options-MX-Master.jpg 1034w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/App-Logitech-Options-MX-Master-290x200.jpg 290w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/App-Logitech-Options-MX-Master-1024x707.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1034px) 100vw, 1034px" /></a></p>
<p>Con dicho software podremos configurar la acción de 5 de los 7 botones y controlar qué hacer con la rueda del pulgar.</p>
<p>Pero lo mejor de todo es que la aplicación nos permitirá individualizar la personalización para según que aplicaciones. De esta manera, <strong>el mismo botón puede servir para varias cosas según la aplicaciones que estemos usando en cada momento.</strong> El dinamismo y la utilidad que esto aporta al uso del ratón no se puede comparar. Varias acciones, complejas o sencillas, al alcance de un solo botón. Cada vez que lo uso, me alegro más y más de tenerlo.</p>
<p>Otras cosas que podemos personalizar son:</p>
<ul>
<li>Velocidad del puntero</li>
<li>Velocidad de desplazamiento</li>
<li>Velocidad de la rueda del pulgar</li>
<li>Sensibilidad del sistema SmartShift</li>
<li>Dirección del scroll</li>
</ul>
<p>Todo esto se puede traducir en dos cosas principalmente: <strong>podemos emular todas las características del Magic Mouse, y podemos configurar nuevos atajos para las aplicaciones que usamos.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opciones-de-Logitech-Options-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opciones-de-Logitech-Options-MX-Master.jpg" alt="Opciones de Logitech Options MX Master" width="1034" height="714" class="aligncenter size-full wp-image-16167" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opciones-de-Logitech-Options-MX-Master.jpg 1034w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opciones-de-Logitech-Options-MX-Master-290x200.jpg 290w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opciones-de-Logitech-Options-MX-Master-1024x707.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1034px) 100vw, 1034px" /></a></p>
<p>Y por si eso os parece poco, incluye un montón de acciones de macOS para que las asignemos a dichos botones. En serio, la aplicación está muy bien pensada y se nota que los desarrolladores detrás de ella la usan Mac en su día a día.</p>
<p>Tal es así que no he echado de menos el Magic Mouse desde que conseguí la configuración perfecta <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<h3>Emular el uso del Magic Mouse</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-vs-Magic-Mouse.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-vs-Magic-Mouse.jpg" alt="MX Master vs Magic Mouse" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16168" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-vs-Magic-Mouse.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-vs-Magic-Mouse-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-vs-Magic-Mouse-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Gracias a la superficie lisa del Magic Mouse y a sus sistema de detección de dedos, es posible realizar algunas cosas como desplazamientos en el eje X e Y, y acciones con uno o dos dedos. <strong>Esto también lo podemos hacer con el MX Master,</strong> aunque no de la misma forma.</p>
<p>Por ejemplo, con la rueda del pulgar podemos emular el movimiento en el eje X y con la rueda normal el del eje Y. Desplazarnos por el zoom de una página, hacer scroll lateral, etc. <strong>Así conseguiremos tener el desplazamiento que en el Magic Mouse conseguimos con un dedo.</strong></p>
<p>Otro ejemplo sería el equivalente a los gestos de dos dedos, con esos gestos en el Magic Mouse podemos pasar de escritorio e incluso acceder a Mission Control. <strong>En el MX Master esto lo podemos conseguir con el botón del pulgar:</strong> si lo pulsamos se accede Mission Control, y si lo pulsamos y arrastramos el ratón por la superficie podemos cambiar de escritorio, acceder a Expose o mostrar el escritorio.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Botones-laterales-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Botones-laterales-MX-Master.jpg" alt="Botones laterales MX Master" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16169" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Botones-laterales-MX-Master.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Botones-laterales-MX-Master-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Botones-laterales-MX-Master-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por último, los gestos de <em>Anterior</em> y <em>Adelante</em> que en el ratón hacemos con los dedos, <strong>en el MX Master los podemos hacer con los dos botones que están al lado de la rueda del pulgar.</strong> Son dos y están perfectamente diseñados para ese concepto: anterior y adelante.</p>
<p>Sé que algunas de estas invocaciones son más complejas que la forma en la que se hace en el Magic Mouse, pero saber que no vas a perder ninguna de las características del ratón de Apple en el MX Master me ayudó mucho a considerarlo como mi siguiente ratón.</p>
<h3>Nuevos atajos para apps</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-sobre-cristal.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-sobre-cristal.jpg" alt="MX Master sobre cristal" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16170" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-sobre-cristal.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-sobre-cristal-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-sobre-cristal-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Como no todas las aplicaciones son iguales, no todos los botones deberían servir para lo mismo, de modo que está muy bien poder configurar cada uno en función de la aplicación que estemos usando. <strong>Estos son algunos ejemplos de cómo utilizo los botones en general:</strong></p>
<p>Si estoy en una aplicación en la que vamos navegando hacia atrás o hacia adelante, <strong>los botones pegados al pulgar sirven para ese mismo propósito.</strong> De esta forma en Safari, Finder o Chrome, si quiero ir a una página o ventana anterior lo tengo a golpe de dedo, y si quiero volver a la que estaba también.</p>
<p>En aplicaciones donde el zoom es importante y no hay la navegación que menciono en el párrafo anterior, <strong>los mismos botones del pulgar me sirven para poner más o menos zoom.</strong> Si necesito recurrir al zoom inteligente que Apple usa en todos sus sistemas, <strong>el botón encima de la rueda me sirve para tal propósito.</strong> De esta forma le encuentro utilidad en <a target="_blank" title="PDF Expert" href="www.macsfera.com/tag/pdf-expert/">PDF Expert</a>, <a target="_blank" title="Pixelmator" href="www.macsfera.com/tag/pixelmator">Pixelmator</a>, <a target="_blank" title="MindNode" href="www.macsfera.com/tag/mindnode/">MindNode</a>, Sketch o similares.</p>
<p>Si necesito hacer algunos gestos <em>“de fuerza”</em> como por ejemplo los que hay que hacer para refrescar los tweets en <a target="_blank" title="Tweetbot" href="www.macsfera.com/tag/tweetbot">Tweetbot</a> <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> <strong>puedo reprogramar el comportamiento del botón del pulgar para que haga dichos gestos.</strong></p>
<div class="galerias medio" data-layout="12" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-con-MacBook-Pro.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-funciona-en-cristal.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>En general, <strong>no hay gesto, acción o tarea que no quede cubierta por el MX Master</strong> y dependerá de cada uno de vosotros el encontrarle un uso. Por eso tardé tanto a la hora de encontrar la combinación perfecta, porque es algo que hay que pensar bastante bien y adaptarlo para que sea cómodo en todos los cascos.</p>
<p>Como consejo os diría que busquéis una asignación general de las características del sistema que funcionen en todas las aplicaciones y procuréis no alterar esos botones entre aplicaciones para no liaros <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, cuando esas características del sistema estén cubiertas, será hora de utilizar los botones que no habéis configurado para cada aplicación en particular.</p>
<p>De esta forma conseguiréis una experiencia unificada entre todas las aplicaciones, las propiedades del sistema quedarán cubiertas y el uso del ratón será homogéneo.</p>
<h2 class="review">Fallos y mejoras</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-por-debajo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-por-debajo.jpg" alt="MX Master por debajo" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16171" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-por-debajo.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-por-debajo-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-por-debajo-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si bien el MX Master es un muy buen producto, <strong>hay algunas cosas en general que deberían corregirse y mejorar,</strong> y de eso os voy a hablar:</p>
<p>Para empezar, como la aplicación está tan integrada en el sistema, <strong>hay ciertas ocasiones en las que falla cuando la estamos usando.</strong> Suele fallar en aplicaciones que se salen de lo normal, por así decirlo.</p>
<p>A mí, por ejemplo, me fallaba mucho cuando iniciaba el cliente del League of Legends, que es una aplicación que modifica el comportamiento del Mac a más no poder. Sin embargo no me ha fallado en ninguna otra ocasión.</p>
<p>Con esto que os quiero decir, que las típicas aplicaciones que han sido desarrolladas saltándose los criterios de desarrollo recomendados del sistema puede que hagan que la app falle. Pero tranquilos, <strong>que falle no significa que nos quedemos sin ratón, sólo que no se comportará como nosotros lo hemos configurado.</strong> El ratón se comportará como si conectamos uno que no incluye ningún tipo de software.</p>
<p>Para solventarlo es tan sencillo como abrir la app <em>Monitor de actividad</em>, buscar el proceso por nombre (“Logitech…”) y terminarlo.</p>
<p>He de aclarar que ya no me ocurre este error en particular pero no sabría decir muy bien porqué, así que os voy a decir las dos cosas que pueden haber pasado:</p>
<ul>
<li>La aplicación de Logitech recibe aplicaciones de forma periódica y una de ellas puede haber solucionado el problema</li>
<li>El cliente del League of Legends también ha recibido una actualización mayor y puede que dejase de provocar el fallo</li>
</ul>
<p>En cualquier caso <strong>lo menciono porque no sé si hay otras aplicaciones que puedan fallar,</strong> así por lo menos si os pasa que sepáis cómo solventarlo.</p>
<p>Continuando con los fallos y las mejoras, es posible que no podáis personalizar el comportamiento de los botones en este tipo de aplicaciones que os he mencionado antes. Por seguir con el mismo ejemplo del League of Legends, no puedo usar los botones extra para que realicen algo en el juego, al igual que tampoco puedo configurarlo en la aplicación de Logitech.</p>
<p>También existe ciertas ocasiones, especialmente cuando hay poca batería en el ratón, <strong>en que pierde la conexión y tarda en recuperarla 2 o 3 segundos.</strong> No sé si es una medida de seguridad para ahorrar la poca batería que le queda, pero os aseguro que es un auténtico fastidio. Para mí es mejor que me avise antes de batería baja y que no se corte, que esté permanentemente con esos microcortes que no llevan más que a la desesperación.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master.jpg" alt="Usando el MX Master" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16172" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>SmartShift ha demostrado ser un invento muy bueno para sistemas que tengan scroll infinito e inercia, la verdad. Cuando necesitamos precisión la tenemos, pero cuando necesitamos emular el scroll infinito también lo disfrutamos. Por desgracia, a medida que se va usando, <strong>la resistencia que ofrecía la rueda de scroll se va perdiendo poco a poco.</strong></p>
<div class="alerta">
<p>Aquí tienes un tutorial para saber <a href="www.macsfera.com/como-arreglar-el-raton-mx-master/" title="Cómo arreglar el ratón MX Master" target="_blank">cómo arreglar el MX Master</a> y solventar este mismo fallo.</p>
</div>
<p>¿En qué se traduce esto? En que cuando estamos haciendo scroll preciso, ya no es como al principio, el ratón responde físicamente con menos precisión, <strong>es un tacto más blando al que era al principio.</strong></p>
<p>La siguiente versión del MX Master debería mejorar este apartado porque es un sistema ingenioso que le viene muy bien al Mac.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Aplicaciones-configuradas-del-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Aplicaciones-configuradas-del-MX-Master.jpg" alt="Aplicaciones configuradas del MX Master" width="1034" height="714" class="aligncenter size-full wp-image-16173" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Aplicaciones-configuradas-del-MX-Master.jpg 1034w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Aplicaciones-configuradas-del-MX-Master-290x200.jpg 290w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Aplicaciones-configuradas-del-MX-Master-1024x707.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1034px) 100vw, 1034px" /></a></p>
<p>Por último, y esto es más una sugerencia que un fallo, <strong>me encantaría que su software tuviese un botón de exportar/importar ajustes.</strong> Ya que el ratón soporta hasta 3 equipos distintos ¿por qué no facilitar la configuración en esos equipos?</p>
<p>Entiendo que los equipos no tienen porqué ser iguales, ni tener las mismas aplicaciones, <strong>pero sería tan sencillo como añadir los ajustes de las aplicaciones que sí están instaladas en el sistema,</strong> y las que no pues no.</p>
<p>Mi iMac y mi MacBook Pro son exactamente iguales en términos de aplicaciones, de modo que he tenido que configurar dos veces todo, una bonita forma de perder el tiempo que hubiera aprovechado mejor si existiese esta propiedad.</p>
<h2 class="review">Porqué el MX Master es mejor</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-en-macOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-en-macOS.jpg" alt="Usando el MX Master en macOS" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16174" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-en-macOS.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-en-macOS-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-en-macOS-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Después de hablaros de las bondades y flaquezas del MX Master, <strong>os voy a contar porqué creo que es de los pocos ratones que puedes usar en Mac y el mejor entre todos ellos.</strong> Principalmente lo voy a comparar con el Magic Mouse, que es el ratón por excelencia en Mac y que permite realizar todo tipo de acciones del sistema.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-el-mejor-raton-de-macOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-el-mejor-raton-de-macOS.jpg" alt="MX Master el mejor raton de macOS" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16175" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-el-mejor-raton-de-macOS.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-el-mejor-raton-de-macOS-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-el-mejor-raton-de-macOS-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Empecemos hablando de la <strong>ergonomía,</strong> que es un punto más que importante a la hora de referirnos a un objeto que vamos a utilizar en todo momento:</p>
<p>El MX Master es realmente cómodo, está diseñado para nuestra mano. Sólo para gente que usa el ratón con la mano derecha, sí, pero es realmente cómodo.</p>
<p>Sus botones están bien colocados, son cómodos de utilizar y rara vez encontraremos un gesto que no podamos realizar de forma cómoda, si se os ha dado el caso tal vez vuestra configuración no sea la más óptima.</p>
<p>El Magic Mouse es muy bonito, pero no es de lo más cómodo. Puede que os hayáis acostumbrado a él (como me pasó a mí), pero la cuestión es que el MX Master lo es más.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-en-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-en-Mac.jpg" alt="Usando el MX Master en Mac" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16176" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-en-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-en-Mac-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Usando-el-MX-Master-en-Mac-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Otra de sus ventajas en la que sale ganando por goleada es en la <strong>personalización.</strong> El MX Master permite muchísima más personalización que el Magic Mouse y he podido comprobar que eso es adorable. Tener el poder de alterar el comportamiento de todos tus botones para que hagan una cosa útil en cada aplicación aporta una velocidad y un dinamismo a nuestro uso equivalente a los atajos de teclado.</p>
<p>Hay que tener paciencia a la hora de configurarlos, sí, y tendréis que cambiarla más de una vez hasta encontrar la óptima pero una vez que lo tienes y te acostumbras no puedes dejarlo atrás. Lo echas de menos cuando no lo tienes.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/El-MX-Master-es-mejor.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/El-MX-Master-es-mejor.jpg" alt="El MX Master es mejor" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16177" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/El-MX-Master-es-mejor.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/El-MX-Master-es-mejor-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/El-MX-Master-es-mejor-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Siguiendo con la <strong>configuración,</strong> me encanta que los desarrolladores hayan incluido tantas posibilidades, tenemos una lista de más de 62 tareas para realizar, y muchas usan recursos del sistema que son propios de macOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p>Gracias a este pequeño detalle, la aplicación cobra el valor que merece y el ratón mejora enormemente. No se trata de emulaciones raras de tareas ya existentes, sino del uso nativo de dichas tareas haciendo que el software se integre en tu sistema y no sea una pieza lamentable de código que lastra macOS hasta que se convierte en una mala copia de lo que debería ser.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-para-Mac.jpg" alt="MX Master para Mac" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16178" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-para-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-para-Mac-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/MX-Master-para-Mac-1024x682.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El MX Master está disponible en 3 colores</strong> (negro y dorado, azul marino y color piedra) <strong>y tiene un precio oficial de 105€ en la <a target="_blank" href="http://www.logitech.com/es-es/product/mx-master">página web de Logitech</a> pero en Amazon suele estar más barato</strong> (<a target="_blank" href="http://amzn.to/2hV0012">Negro</a> &#8211; <a target="_blank" href="http://amzn.to/2iHT6hM">Azul</a> – <a target="_blank" href="http://amzn.to/2j89YgI">Piedra</a>).</p>
<p>Os garantizo que una vez consigáis una configuración óptima basada en vuestros gustos, usos y aplicaciones, <strong>el ratón se convertirá en algo más que el puntero que revolucionó la informática.</strong></p>
<p>Como os he dicho, expande más aún el dinamismo que ofrece el Magic Mouse con su superficie táctil. La clave son sus botones y la unión que hacen con el software.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/lRpHwtckYZw" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>El MX Master se ha convertido a día de hoy mi ratón por excelencia,</strong> es la referencia que utilizo para valorar los ratones hoy en día, rechazando todo modelo que no le supere en funcionalidad y prestaciones.</p>
<p>Jamás hubiera imaginado que alguien que no fuese Apple pudiera hacer un producto como este, pero <strong>Logitech ha demostrado un afán de superación poniendo en manos de los usuarios un producto mejor que el que realizan los propios creadores del Mac.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.logitech.com/es-es/product/mx-master" target="_blank">Logitech</a></span></p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2hV0012" target="_blank">Amazon</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Lo cual me llevó un mes y medio más o menos.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Algo que no se puede hacer con el scroll vertical.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En el Magic Mouse cambiar entre escritorios, por ejemplo, es siempre igual al margen de la aplicación que usemos, en vuestro caso debería ser igual.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Lista-de-tareas-del-MX-Master.jpg" target="_blank">Aquí tenéis la lista casi completa</a> de asignaciones a botones que podemos hacer.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/logitech-mx-master-el-mejor-raton-para-mac/">Logitech MX Master: el mejor ratón para el Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ya están disponibles los AirPods para compra</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ya-estan-disponibles-los-airpods-para-compra/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Dec 2016 14:15:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[AirPods]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16084</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-estan-disponibles-los-airpods-para-compra/">Ya están disponibles los AirPods para compra</a></p>
<p>Apple acaba de poner a la venta los AirPods, los cascos inalámbricos que presentaron junto al iPhone 7. Por un precio de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-estan-disponibles-los-airpods-para-compra/">Ya están disponibles los AirPods para compra</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-estan-disponibles-los-airpods-para-compra/">Ya están disponibles los AirPods para compra</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Nuevos-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Nuevos-AirPods.jpg" alt="Nuevos AirPods" width="2500" height="1320" class="aligncenter size-full wp-image-15320" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Nuevos-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Nuevos-AirPods-300x158.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Nuevos-AirPods-1024x541.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Apple acaba de poner a la venta los AirPods</strong>, los cascos inalámbricos <a href="www.macsfera.com/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th/" title="Resumen y opinión de la keynote “See you on the 7th”">que presentaron</a> junto al <a href="www.macsfera.com/tag/iphone-7" title="iPhone 7">iPhone 7</a>.</p>
<p><strong>Por un precio de 180€,</strong> se puede comprar en la Apple Store online y <strong>la entrega está prevista para el 20 de diciembre.</strong></p>
<p><span id="more-16084"></span></p>
<p><a href="www.macsfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/" title="Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inalámbrico">Recordemos</a> que estos cascos <strong>tienen un chip Apple W1</strong> que les permiten controlar todos los sensores que equipan que permiten controlar la música, invocar a Siri, etc.</p>
<p><strong>Cada casco tiene una batería interna de 5 horas y la caja,</strong> a parte de servir para transportarlos sirve para cargarlos. 24 horas de batería puede almacenar en total, al acabarse podremos cargarla con un cable Lightning.</p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/RdtHX15sXiU" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Desconozco si está disponible para compra en la Apple Store física, pero lo normal es que todavía no estén disponibles.</p>
<p>Tras un retraso de 2 meses respecto a los planes originales, <strong>ya están disponibles para afrontar el periodo navideño</strong> y alegrar a algún aficionado que quiera deshacerse de los cables. </p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/shop/product/MMEF2ZM/A/airpods" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Store</a></span></p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="https://9to5mac.com/2016/12/13/airpods-now-available-to-buy-from-apple-online-store-delivers-by-december-22/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-estan-disponibles-los-airpods-para-compra/">Ya están disponibles los AirPods para compra</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El siguiente paso de Pebble</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/el-siguiente-paso-de-pebble/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Dec 2016 19:45:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Fitbit]]></category>
		<category><![CDATA[Pebble]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16036</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-siguiente-paso-de-pebble/">El siguiente paso de Pebble</a></p>
<p>Hoy, Pebble, una de las primeras marcas que produjeron relojes inteligentes ha anunciado que ha sido vendida a Fitbit. Su CEO y</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-siguiente-paso-de-pebble/">El siguiente paso de Pebble</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-siguiente-paso-de-pebble/">El siguiente paso de Pebble</a></p>
<div id="attachment_16038" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Pebble-es-comprada-por-Fitbit.jpeg"><img aria-describedby="caption-attachment-16038" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Pebble-es-comprada-por-Fitbit.jpeg" alt="Pebble es comprada por Fitbit" width="2500" height="1875" class="size-full wp-image-16038" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Pebble-es-comprada-por-Fitbit.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Pebble-es-comprada-por-Fitbit-267x200.jpeg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Pebble-es-comprada-por-Fitbit-1024x768.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16038" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://blog.getpebble.com/2016/12/07/fitbit/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Pebble</a></p></div>
<p>Hoy, <strong>Pebble,</strong> una de las primeras marcas que produjeron relojes inteligentes <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> <strong>ha anunciado que ha sido vendida a Fitbit.</strong></p>
<p>Su CEO y fundador, Eric Migicovsky, <a target="_blank"href="https://blog.getpebble.com/2016/12/07/fitbit/">ha anunciado</a> en el blog de la compañía:</p>
<blockquote>
<p>Gracias a todos por apoyar fielmente a la comunidad y a la marca Pebble. Habéis ayudado a empezar algo realmente fantástico cuando nos apoyasteis en nuestro primer proyecto de Kickstarter (y gracias a los primeros usuarios de inPulse). Desde entonces hemos vendido más de 2 millones de Pebbles alrededor del mundo.</p>
</blockquote>
<p>El rumor llevaba unos días por la red y hoy se ha confirmado con peores noticias de las esperadas para los usuarios de Pebble.</p>
<blockquote>
<p>No obstante —debido a varios factores— Pebble no está capacitado para operar como una entidad independiente. Hemos tomado la difícil decisión de disolver la empresa y no volver a fabricar dispositivos Pebble.</p>
</blockquote>
<p>Y esto no es lo peor <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, <strong>lo peor viene en estas implicaciones:</strong></p>
<ul>
<li>Pebble no promocionará, fabricará o venderá ningún dispositivo</li>
<li>Los dispositivos Pebble continuarán funcionando como hasta ahora <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup></li>
<li><strong>La funcionalidad de los Pebble y la calidad de su servicio se verá reducida en el futuro</strong></li>
<li>Los backers de Kickstarter que no han recibido su unidad, recibirán un reembolso completo dentro de 4-8 semanas</li>
<li><strong>El soporte por garantía ya no está disponible para los relojes Pebble</strong></li>
<li>Los usuarios podrán comprar repuestos de cables y otros accesorios en terceros vendedores</li>
</ul>
<p>Y así, como quien no quiere la cosa, <strong>echan por tierra todo el apoyo que han recibido al fusionarse con una empresa y dar de lado a sus clientes.</strong></p>
<p>Ni garantía, ni reemplazos, ni funcionalidad. Como si nada.</p>
<p>No sé qué se traerán entre manos con Fitbit <strong>pero que hayan descuidado de esta manera al resto de usuarios que ya tienen me parece lamentable.</strong> No habla bien ni por su parte ni por la de Fitbit <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>. Mi <a target="_blank"title="Pebble Time" href="www.macsfera.com/tag/pebble-time">Pebble Time</a> queda descubierto, y eso no me gusta.</p>
<p>Estoy muy decepcionado, de verdad, una lástima.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y la primera que lo hizo para iOS y Android a la vez.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Al fin y al cabo, cuando una empresa compra otra, existe la posibilidad de que la segunda desaparezca como tal.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Pero se contradice con el siguiente punto.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Menciono a los dos porque no sé cuál de los dos es el responsable de ese término.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-siguiente-paso-de-pebble/">El siguiente paso de Pebble</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
