{"id":202,"date":"2010-12-06T01:56:00","date_gmt":"2010-12-06T00:56:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/12\/otra-apple-store-en-barcelona-y-una-posible-en-madrid\/"},"modified":"2023-01-29T12:51:18","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:18","slug":"otra-apple-store-en-barcelona-y-una-posible-en-madrid","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/otra-apple-store-en-barcelona-y-una-posible-en-madrid\/","title":{"rendered":"Otra Apple Store en Barcelona y una posible en Madrid"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Apple-Store-1-paseo-de-gracia.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Apple-Store-1-paseo-de-gracia.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple Store 1 Paseo de Gracia\" width=\"550\" height=\"310\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3305\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Apple-Store-1-paseo-de-gracia.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Apple-Store-1-paseo-de-gracia-300x169.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Muchos se extra\u00f1aron cuando <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/confirmadas-las-apple-store-en-barcelona-y-madrid\/\"><strong>Apple<\/strong> abri\u00f3 las primeras dos <strong>Apple Store<\/strong> en centros comerciales a las afueras de sus respectivas ciudades<\/a>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nAhora llega todo un poco a la normalidad cuando <strong>Apple ha alquilado por unos 30 a\u00f1os el edificio n\u00famero 1 del Paseo de Gracia<\/strong> que cuenta con unos 2.500 metros cuadrados para montar una buena <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\">Apple Store<\/a><\/strong> de unas 3 plantas.<\/p>\n<p>Se habla de que podr\u00eda unir las tres plantas en una en alg\u00fan punto provocando un desnivel de hasta 12 metros. El local originalmente cuenta con 3.200 metros cuadrados, pero solo se permiten utilizar los 2.500. <strong>Las obras han comenzado<\/strong> y puede que en un plazo de 6 meses <strong>Apple<\/strong> ya est\u00e9 redecorando el interior, las obras tambi\u00e9n quitar\u00edan las c\u00e1maras de seguridad de un banco anterior. En cualquier caso ser\u00eda la segunda <strong>Apple Store<\/strong> m\u00e1s grande de Europa, detr\u00e1s de la de Londres.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cartel-T\u00edo-Pepe-Apple-Store-Madrid.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cartel-T\u00edo-Pepe-Apple-Store-Madrid.jpg\" alt=\"\" title=\"Cartel T\u00edo Pepe Apple Store Madrid\" width=\"550\" height=\"260\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3306\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cartel-T\u00edo-Pepe-Apple-Store-Madrid.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cartel-T\u00edo-Pepe-Apple-Store-Madrid-300x142.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La otra noticia, m\u00e1s bien un rumor, es que<strong> el famoso edificio que hay en la Plaza del Sol<\/strong> (donde las campanadas) que lleva el cartel publicitario de <strong>T\u00edo Pepe<\/strong>, <strong>podr\u00eda ser la pr\u00f3xima <strong>Apple Store<\/strong> c\u00e9ntrica en Madrid.<\/strong> De esto se sabe menos, es menos preciso. El edificio, antes era un hotel y en un programa del canal local de la comunidad vi que iban a empezar las reformas para un proyecto grande, puede que fuera este o no, en cualquier caso la futura posible tienda no ser\u00eda tan grande como la de Barcelona, pero contando con que <strong>tiene una l\u00ednea de Metro y de Renfe<\/strong> en su misma entrada, que coincide con el KM0 de Espa\u00f1a y que se dan las campanadas yo creo que no est\u00e1 nada mal para tener lo justo que <strong>Apple<\/strong> quiere mostrar.<\/p>\n<p>En cualquier caso <strong>habr\u00eda que esperar tiempo para saber esto,<\/strong> el edificio no estaba en muy buen estado (cuando vi el documental) y primero vienen las reformas y luego las modificaciones interiores por parte de <strong>Apple<\/strong>.<br \/>\nTodo es cuesti\u00f3n de esperar y no impacientarse.<\/p>\n<p>V\u00eda | Applesfera (<a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/apple-firma-un-contrato-de-alquiler-por-30-anos-del-n1-de-paseo-de-gracia-en-barcelona\">Barcelona<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/exclusiva-primeras-pistas-para-una-apple-store-en-el-centro-de-madrid\">Madrid<\/a>)<br \/>\nFoto Paseo de Gracia | <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/apple-firma-un-contrato-de-alquiler-por-30-anos-del-n1-de-paseo-de-gracia-en-barcelona\">Applesfera<\/a><br \/>\nFoto T\u00edo Pepe | <a href=\"http:\/\/spsumadrid08.blogspot.com\/2008_07_01_archive.html\">SPSU Madrid 08<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Muchos se extra\u00f1aron cuando Apple abri\u00f3 las primeras dos Apple Store en centros comerciales a las afueras de sus respectivas ciudades.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3305,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,20],"tags":[2206,2215,330,331,2210,2229,180,191,2212,223],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Otra Apple Store en Barcelona y una posible en Madrid<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Cabe la posibilidad de que en Barcelona y en Madrid se abran dos Apple Store en lugares c\u00e9ntricos como el Paseo de Gracia y la Puerta del Sol.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/otra-apple-store-en-barcelona-y-una-posible-en-madrid\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Otra Apple Store en Barcelona y una posible en Madrid\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cabe la posibilidad de que en Barcelona y en Madrid se abran dos Apple Store en lugares c\u00e9ntricos como el Paseo de Gracia y la Puerta del Sol.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/otra-apple-store-en-barcelona-y-una-posible-en-madrid\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-12-06T00:56:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Apple-Store-1-paseo-de-gracia.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"310\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/otra-apple-store-en-barcelona-y-una-posible-en-madrid\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Apple-Store-1-paseo-de-gracia.jpg\",\"width\":550,\"height\":310,\"caption\":\"Apple Store 1 Paseo de Gracia\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/otra-apple-store-en-barcelona-y-una-posible-en-madrid\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/otra-apple-store-en-barcelona-y-una-posible-en-madrid\/\",\"name\":\"Otra Apple Store en Barcelona y una posible en Madrid\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/otra-apple-store-en-barcelona-y-una-posible-en-madrid\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-12-06T00:56:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:18+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Cabe la posibilidad de que en Barcelona y en Madrid se abran dos Apple Store en lugares c\\u00e9ntricos como el Paseo de Gracia y la Puerta del Sol.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/otra-apple-store-en-barcelona-y-una-posible-en-madrid\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/202"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=202"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/202\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17306,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/202\/revisions\/17306"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3305"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=202"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=202"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=202"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}