{"id":16206,"date":"2017-01-11T18:54:28","date_gmt":"2017-01-11T17:54:28","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16206"},"modified":"2023-01-29T12:28:21","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:21","slug":"design-by-apple-in-california-ya-disponible-en-espana","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/design-by-apple-in-california-ya-disponible-en-espana\/","title":{"rendered":"Designed by Apple in California ya disponible en Espa\u00f1a"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-Design-by-Apple-in-CaliforniaFunda-iPhone.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-Design-by-Apple-in-CaliforniaFunda-iPhone.jpg\" alt=\"Libro Design by Apple in CaliforniaFunda iPhone\" width=\"2354\" height=\"1630\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15806\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-Design-by-Apple-in-CaliforniaFunda-iPhone.jpg 2354w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-Design-by-Apple-in-CaliforniaFunda-iPhone-289x200.jpg 289w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-Design-by-Apple-in-CaliforniaFunda-iPhone-1024x709.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2354px) 100vw, 2354px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A mediados de noviembre de 2016, Apple introdujo un <a target=\"_blank\" title=\"Designed by Apple in California: nuevo libro sobre dise\u00f1o de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/designed-by-apple-in-california-nuevo-libro-sobre-diseno-de-apple\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo libro llamado <em>\u201cDesign by Apple in California\u201d<\/em><\/a> en el cual el fot\u00f3grafo Andrew Zuckerman navega por 20 a\u00f1os de historia de Apple.<\/p>\n<p><strong>Ahora el libro est\u00e1 disponible en Espa\u00f1a en exclusiva por Apple con un precio de 200\u20ac el libro de tama\u00f1o peque\u00f1o y 300\u20ac el de tama\u00f1o grande.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En particular, <strong>se centra en el dise\u00f1o y creaci\u00f3n de los productos m\u00e1s ic\u00f3nicos de la empresa<\/strong> en un libro con m\u00e1s de 400 fotograf\u00edas de alta calidad impresas con una tinta especial creada espec\u00edficamente para eso en un total de 300 p\u00e1ginas.<\/p>\n<p>El libro se podr\u00e1 comprar tanto en la Apple Store online como en las Apple Store f\u00edsicas. Lo que no s\u00e9 es si se podr\u00e1 ver en la tienda f\u00edsica como el resto de productos que tienen, ojearlo, etc.<\/p>\n<p>Os dejo con la <a target=\"_blank\" title=\"Sir Jony Ive reflexiona sobre la naturaleza de los objetos, la fragilidad de las ideas, y 20 a\u00f1os del dise\u00f1o de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/sir-jony-ive-reflexiona-la-naturaleza-los-objetos-la-fragilidad-las-ideas-20-anos-del-diseno-apple\/\" rel=\"noopener noreferrer\">entrevista que hizo Jony Ive<\/a> tras el anuncio del libro en la que da m\u00e1s detalles de porqu\u00e9 se ha publicado, detalles de la publicaci\u00f3n y m\u00e1s curiosidades.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/CEW4D_CERkE\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><span class=\"source\">Compra<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/MLXF2\/designed-by-apple-in-california-26-x-324-cm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/9to5mac.com\/2017\/01\/10\/apple-designed-by-apple-california-book-countries-availability\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A mediados de noviembre de 2016, Apple introdujo un nuevo libro llamado \u201cDesign by Apple in California\u201d en el cual el fot\u00f3grafo<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15806,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7,20],"tags":[2206,2207,2577,1426,1229,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Designed by Apple in California ya disponible en Espa\u00f1a<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El libro de Apple \u201cDesign by Apple in California\u201d ya est\u00e1 disponible para comprar en Espa\u00f1a por un precio de 200\u20ac el modelo peque\u00f1o y 300\u20ac el modelo grande.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/design-by-apple-in-california-ya-disponible-en-espana\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Designed by Apple in California ya disponible en Espa\u00f1a\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El libro de Apple \u201cDesign by Apple in California\u201d ya est\u00e1 disponible para comprar en Espa\u00f1a por un precio de 200\u20ac el modelo peque\u00f1o y 300\u20ac el modelo grande.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/design-by-apple-in-california-ya-disponible-en-espana\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-01-11T17:54:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-Design-by-Apple-in-CaliforniaFunda-iPhone.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2354\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1630\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Designed by Apple in California ya disponible en Espa\u00f1a\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El libro de Apple \u201cDesign by Apple in California\u201d ya est\u00e1 disponible para comprar en Espa\u00f1a por un precio de 200\u20ac el modelo peque\u00f1o y 300\u20ac el modelo grande.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/16122117\/Libro-Design-by-Apple-in-CaliforniaFunda-iPhone.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/design-by-apple-in-california-ya-disponible-en-espana\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-Design-by-Apple-in-CaliforniaFunda-iPhone.jpg\",\"width\":2354,\"height\":1630,\"caption\":\"Libro Design by Apple in CaliforniaFunda iPhone\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/design-by-apple-in-california-ya-disponible-en-espana\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/design-by-apple-in-california-ya-disponible-en-espana\/\",\"name\":\"Designed by Apple in California ya disponible en Espa\\u00f1a\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/design-by-apple-in-california-ya-disponible-en-espana\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-01-11T17:54:28+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El libro de Apple \\u201cDesign by Apple in California\\u201d ya est\\u00e1 disponible para comprar en Espa\\u00f1a por un precio de 200\\u20ac el modelo peque\\u00f1o y 300\\u20ac el modelo grande.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/design-by-apple-in-california-ya-disponible-en-espana\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16206"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16206"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16206\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18187,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16206\/revisions\/18187"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15806"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16206"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16206"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16206"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}