{"id":9786,"date":"2013-06-22T11:13:49","date_gmt":"2013-06-22T10:13:49","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=9786"},"modified":"2023-01-29T12:53:33","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:33","slug":"nuevo-trailer-de-la-pelicula-jobs-protagonizada-por-ashton-kutcher","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-trailer-de-la-pelicula-jobs-protagonizada-por-ashton-kutcher\/","title":{"rendered":"Nuevo trailer de la pel\u00edcula JOBS protagonizada por Ashton Kutcher"},"content":{"rendered":"<p><center><iframe width=\"711\" height=\"400\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/uAV-VDWU6i0?rel=0\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/center><\/p>\n<p><strong>Ayer fue presentado el trailer oficial de la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/jobs\/\" title=\"JOBS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">pel\u00edcula JOBS<\/a><\/strong>, un film que trata de los inicios de Apple en el que el papel principal es interpretado por Ashton Kutcher.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El v\u00eddeo empieza con un <strong>Steve Jobs universitario,<\/strong> y contin\u00faa con la uni\u00f3n entre Jobs y Wozniak, la fundaci\u00f3n de Apple, su evoluci\u00f3n y destituci\u00f3n, los problemas que tuvo con su hija Lista y c\u00f3mo volvi\u00f3 a la empresa, tambi\u00e9n <strong>se muestran im\u00e1genes de la presentaci\u00f3n del iPod cuando era m\u00e1s mayor.<\/strong><\/p>\n<p>La fecha original de estreno era la del 19 de abril pero decidieron hacer un retraso y <strong>estar\u00e1 en los cines el 16 de agosto.<\/strong> De momento esta fecha solo es v\u00e1lida para Estados Unidos, <strong>no sabemos cuanto tardar\u00e1 en llegar al resto de pa\u00edses y si lo har\u00e1 por la pantalla grande<\/strong> o por televisi\u00f3n directamente.<\/p>\n<p>Recordemos que <strong>a principios de a\u00f1o pudimos ver una escena en la que Jobs y Wozniak manten\u00edan una conversaci\u00f3n sobre el sistema operativo y el futuro de los ordenadores.<\/strong> La pel\u00edcula <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-pelicula-jobs-se-estrenara-en-el-festival-de-cine-sundance-en-enero\/\" title=\"La pel\u00edcula jOBS se estrenar\u00e1 en el festival de cine Sundance en enero\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">fue presentada en el festival Sundance<\/a><\/strong> y la verdad es que hay opiniones muy distintas entre cr\u00edticos, nosotros tendremos que esperar a que salga para poder juzgarla.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2013\/06\/21\/inspired-by-true-events-official-trailer-for-ashton-kutchers-jobs-film-goes-live\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer fue presentado el trailer oficial de la pel\u00edcula JOBS, un film que trata de los inicios de Apple en el que<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9789,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,20],"tags":[1511,2207,1871,2210,1401,2040],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo trailer de la pel\u00edcula JOBS protagonizada por Ashton Kutcher<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ha salido el nuevo trailer de la pel\u00edcula JOBS protagonizada por Ashton Kutcher que se estrenar\u00e1 el 16 de agosto.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-trailer-de-la-pelicula-jobs-protagonizada-por-ashton-kutcher\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo trailer de la pel\u00edcula JOBS protagonizada por Ashton Kutcher\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ha salido el nuevo trailer de la pel\u00edcula JOBS protagonizada por Ashton Kutcher que se estrenar\u00e1 el 16 de agosto.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-trailer-de-la-pelicula-jobs-protagonizada-por-ashton-kutcher\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-06-22T10:13:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Pelicula-JOBS.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"302\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-trailer-de-la-pelicula-jobs-protagonizada-por-ashton-kutcher\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Pelicula-JOBS.png\",\"width\":710,\"height\":302,\"caption\":\"Pel\\u00edcula JOBS\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-trailer-de-la-pelicula-jobs-protagonizada-por-ashton-kutcher\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-trailer-de-la-pelicula-jobs-protagonizada-por-ashton-kutcher\/\",\"name\":\"Nuevo trailer de la pel\\u00edcula JOBS protagonizada por Ashton Kutcher\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-trailer-de-la-pelicula-jobs-protagonizada-por-ashton-kutcher\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-06-22T10:13:49+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Ha salido el nuevo trailer de la pel\\u00edcula JOBS protagonizada por Ashton Kutcher que se estrenar\\u00e1 el 16 de agosto.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-trailer-de-la-pelicula-jobs-protagonizada-por-ashton-kutcher\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9786"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9786"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9786\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17859,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9786\/revisions\/17859"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9789"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9786"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9786"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9786"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}