{"id":8271,"date":"2013-01-28T13:58:26","date_gmt":"2013-01-28T12:58:26","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8271"},"modified":"2023-01-29T12:29:06","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:06","slug":"resultados-del-informe-de-responsabilidad-del-proveedor-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-del-informe-de-responsabilidad-del-proveedor-de-apple\/","title":{"rendered":"Resultados del informe de responsabilidad del proveedor de Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Trabajadoras-de-Foxconn.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Trabajadoras-de-Foxconn.jpg\" alt=\"Trabajadoras de Foxconn\" width=\"550\" height=\"329\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6624\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Trabajadoras-de-Foxconn.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Trabajadoras-de-Foxconn-300x179.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Trabajadoras-de-Foxconn-220x132.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> <strong>ha publicado el informe de responsabilidad del a\u00f1o 2012  que ha hecho para evaluar a sus proveedores.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>El objetivo es el de compartir lo bueno y lo malo que descubran<\/strong> de las pr\u00e1cticas que hacen sus principales proveedores para poder potenciar lo bueno y solucionar lo malo. El informe reporta que hacen frente a problemas como las excesivas horas de trabajo o el empleo de menores.<\/p>\n<p>Las medidas que han tomado para reducir las horas extra han consistido en el <strong>seguimiento de las horas semanales de m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de trabajadores de la cadena de suministro y compartir sus estrategias para la organizaci\u00f3n<\/strong> con el fin de que sirvan de modelo para el futuro.<\/p>\n<p>Frente al tema de menores, comentan que es poco frecuente, pero que existe, y <strong>se encargan de reportar los incidentes a la par que tomar medidas para evitar que vuelva a ocurrir.<\/strong> Adem\u00e1s, aportan los nombres de los agentes laborables conocidos por hacer este tipo de pr\u00e1cticas para que se tenga cuidado a la hora de contratar nuevo personal.<\/p>\n<p><strong>En total se han llevado a cabo 393 auditor\u00edas,<\/strong> en ellas se incluyen 55 auditor\u00edas centradas en el medio ambiente, 40 evaluaciones de seguridad de procesos y 27 auditor\u00edas sobre servidumbre laboral. El global de auditor\u00edas supone un aumento del <strong>72% respecto al 2011.<\/strong><\/p>\n<p>Recordemos que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-se-asocia-con-fair-labor-para-supervisar-las-condiciones-laborales-en-las-fabricas-de-sus-proveedores\/\" title=\"Apple se asocia con Fair Labor para supervisar las condiciones laborales en las f\u00e1bricas de sus proveedores\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple se asoci\u00f3 con la FLA<\/a><\/strong> (Fair Labor Association) hace un a\u00f1o <strong>para llevar a cabo este tipo de auditor\u00edas<\/strong> con el fin de mejorar las condiciones laborables de los trabajadores.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/supplierresponsibility\/reports.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nV\u00eda | <a href=\"http:\/\/allthingsd.com\/20130124\/apple-busts-supplier-for-underage-labor-in-latest-responsibility-report\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">All Things D<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha publicado el informe de responsabilidad del a\u00f1o 2012 que ha hecho para evaluar a sus proveedores.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6624,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,1538,1334,1250,1324,2210,2229,1896],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resultados del informe de responsabilidad del proveedor de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha publicado un informe de responsabilidad del proveedor del 2012 en el que muestran las medidas tomadas contra el exceso de horas o la contrataci\u00f3n de menores.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-del-informe-de-responsabilidad-del-proveedor-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resultados del informe de responsabilidad del proveedor de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha publicado un informe de responsabilidad del proveedor del 2012 en el que muestran las medidas tomadas contra el exceso de horas o la contrataci\u00f3n de menores.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-del-informe-de-responsabilidad-del-proveedor-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-01-28T12:58:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Trabajadoras-de-Foxconn.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"329\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-del-informe-de-responsabilidad-del-proveedor-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Trabajadoras-de-Foxconn.jpg\",\"width\":550,\"height\":329,\"caption\":\"Trabajadoras de Foxconn\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-del-informe-de-responsabilidad-del-proveedor-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-del-informe-de-responsabilidad-del-proveedor-de-apple\/\",\"name\":\"Resultados del informe de responsabilidad del proveedor de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-del-informe-de-responsabilidad-del-proveedor-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-01-28T12:58:26+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha publicado un informe de responsabilidad del proveedor del 2012 en el que muestran las medidas tomadas contra el exceso de horas o la contrataci\\u00f3n de menores.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-del-informe-de-responsabilidad-del-proveedor-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8271"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8271"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8271\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17814,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8271\/revisions\/17814"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6624"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8271"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8271"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8271"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}