{"id":16936,"date":"2018-09-30T18:38:11","date_gmt":"2018-09-30T16:38:11","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16936"},"modified":"2019-08-23T13:28:48","modified_gmt":"2019-08-23T11:28:48","slug":"guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app\/","title":{"rendered":"Gu\u00eda para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Guia-para-almacenar-fotos-digitales.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Guia-para-almacenar-fotos-digitales.jpg\" alt=\"Guia para almacenar fotos digitales\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16948\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Guia-para-almacenar-fotos-digitales.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Guia-para-almacenar-fotos-digitales-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Guia-para-almacenar-fotos-digitales-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Desde su <a target=\"_blank\" title=\"OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicaci\u00f3n Fotos\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos\/\" rel=\"noopener noreferrer\">lanzamiento en 2015<\/a>, Fotos.app ha sido mi sistema de almacenamiento principal para las fotos que he sacado, tanto con el m\u00f3vil como con la c\u00e1mara de fotos, e incluso fotos sacadas por otras personas que me interesa guardar.<\/p>\n<p>Pero a medida que crec\u00eda mi biblioteca y que iban pasando los a\u00f1os, <strong>me he dado cuenta de que Fotos.app ya no es para m\u00ed,<\/strong> no al menos seg\u00fan el uso que le quiero dar ahora a mis im\u00e1genes. <strong>As\u00ed que aqu\u00ed ten\u00e9is la gu\u00eda para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app como sistema de gesti\u00f3n principal.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<div class=\"table-of-contents\">\n<hr\/>\n<p><strong>Tabla de contenidos<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"#mi-actual-flujo-de-trabajo\">Mi actual flujo de trabajo con Fotos.app<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#porque-abandonar-fotos-app\">Porqu\u00e9 abandonar Fotos.app<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#mi-nuevo-flujo-de-trabajo\">Mi nuevo flujo de trabajo<\/a>\n<ul>\n<li><a href=\"#nuevo-sistema-de-almacenamiento\">Nuevo sistema de almacenamiento<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#estructura-de-carpetas\">Estructura de carpetas<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#lightroom-como-software-principal\">Lightroom como software principal<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#numero-de-catalogos\">N\u00famero de cat\u00e1logos<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><a href=\"#la-migracion\">La migraci\u00f3n<\/a>\n<ul>\n<li><a href=\"#casos-especiales\">Casos especiales<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><a href=\"#sincronizacion-de-contenidos\">Sincronizaci\u00f3n de contenidos<\/a>\n<ul>\n<li><a href=\"#utilizar-fotos-app-para-sincronizarlo-todo\">Utilizar Fotos.app para sincronizarlo todo<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<hr\/>\n<\/div>\n<p><a name=\"mi-actual-flujo-de-trabajo\"><\/a><\/p>\n<h2>Mi actual flujo de trabajo con Fotos.app<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Fotos-para-Mac.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Fotos-para-Mac.jpg\" alt=\"Fotos para Mac\" width=\"2500\" height=\"1517\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10694\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Fotos-para-Mac.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Fotos-para-Mac-300x182.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Fotos-para-Mac-1024x621.jpg 1024w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Fotos-para-Mac-220x132.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Os voy a dar un poco de contexto, porque una migraci\u00f3n as\u00ed sin m\u00e1s no tiene sentido si no est\u00e1 justificada. As\u00ed que os voy a contar brevemente c\u00f3mo trabajo actualmente con Fotos.app:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Todas las fotos<\/strong> se importan a Fotos.app.<\/li>\n<li>La biblioteca, por disponibilidad y por su gran peso, <strong>est\u00e1 guardada en un disco duro externo<\/strong>.<\/li>\n<li><strong>Nada se sincroniza en la nube<\/strong> porque pesa mucho, el precio de los servidores es caro y no veo utilidad a tener todas mis fotos en todos los dispositivos.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Para que os hag\u00e1is una idea, siento que mis fotos est\u00e1n almacenadas como si de una factura del banco se tratase, para guardarlas y ya. Y <strong>no considero que eso deba ser as\u00ed<\/strong> ni mucho menos, las fotos hay que disfrutarlas, hay que verlas y hay que tratarlas.<\/p>\n<p><a name=\"porque-abandonar-fotos-app\"><\/a><\/p>\n<h2>Porqu\u00e9 abandonar Fotos.app<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Abandonar-Fotos-app.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Abandonar-Fotos-app.jpg\" alt=\"Abandonar Fotos app\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16949\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Abandonar-Fotos-app.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Abandonar-Fotos-app-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Abandonar-Fotos-app-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Viendo c\u00f3mo trabajo con las fotos, me he dado cuenta de que tengo una serie de carencias bastante importantes y que me gustar\u00eda no tener. <strong>Estos son los principales motivos que me han impulsado a abandonar Fotos.app:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Lentitud cuando el cat\u00e1logo de im\u00e1genes es grande:<\/strong> llega un punto en el que la aplicaci\u00f3n se vuelve lenta y pesada cuando se excede un gran n\u00famero de fotograf\u00edas, eso hace que navegar por tus recuerdos sea una tarea tediosa.<\/li>\n<li><strong>Poca versatilidad de acceso:<\/strong> Fotos.app encapsula de forma interna todas las im\u00e1genes, de modo que s\u00f3lo se pueden abrir en un Mac. Adem\u00e1s, si el Mac no es el tuyo, es un poco m\u00e1s cansado porque se pueden cambiar configuraciones de la biblioteca principal por error.<\/li>\n<li><strong>Si quiero sincronizar, he de pagar:<\/strong> como mi cat\u00e1logo es muy amplio, he de pagar por espacio en la nube que a d\u00eda de hoy no necesito para disfrutar de unas pocas fotos <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000003d29fdad000000003671ce05_16936\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000003d29fdad000000003671ce05_16936\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000003d29fdad000000003671ce05_16936\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">No quiero sincronizar todas las fotos, s\u00f3lo aquellas m\u00e1s bonitas y significativas.<\/span> que realmente quiero tener en mis dispositivos.<\/li>\n<li><strong>L\u00edmite a la hora de editar las fotos:<\/strong> si bien el flujo no destructivo de Fotos.app me gusta, sus herramientas b\u00e1sicas de edici\u00f3n no sirven para mis archivos RAW. Y las extensiones de aplicaciones como Affinity Photo o Pixelmator, o bien son lentas, o bien est\u00e1n limitadas.<\/li>\n<li><strong>Su p\u00fablico objetivo es el principiante-medio:<\/strong> y, si bien yo no soy un profesional, hay algunas tareas para profesionales que he incorporado a mi flujo de tratamiento fotogr\u00e1fico y que me vienen muy bien, ya sea por los resultados obtenidos o por la velocidad en la ejecuci\u00f3n.<\/li>\n<li><strong>Lentitud con las actualizaciones:<\/strong> las novedades llegan a Fotos.app con cuentagotas. Una vez al a\u00f1o, y si llegan. Hay herramientas de terceros que tienen un periodo de desarrollo m\u00e1s acelerado y cuyas mejoras y novedades llegan con m\u00e1s frecuencia.<\/li>\n<li><strong>No cumplo mi objetivo:<\/strong> al final, entre unas cosas y otras no cumplo el objetivo de guardar todas mis im\u00e1genes y disfrutar de un subconjunto ordenado y editado, por lo tanto mis recuerdos se quedan ah\u00ed, en el disco duro externo sin m\u00e1s uso y disfrute.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a name=\"mi-nuevo-flujo-de-trabajo\"><\/a><\/p>\n<h2>Mi nuevo flujo de trabajo<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Flujo-de-trabajo-fotos.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Flujo-de-trabajo-fotos.jpg\" alt=\"Flujo de trabajo fotos\" width=\"2429\" height=\"2500\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16956\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Flujo-de-trabajo-fotos.jpg 2429w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Flujo-de-trabajo-fotos-194x200.jpg 194w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Flujo-de-trabajo-fotos-995x1024.jpg 995w\" sizes=\"(max-width: 2429px) 100vw, 2429px\" \/><\/a><\/p>\n<p>As\u00ed pues, <strong>me he visto obligado a buscar una nueva forma de almacenar las fotos, junto a un nuevo flujo de trabajo y una nueva aplicaci\u00f3n gestora.<\/strong> Todo ello con el objetivo de poder solucionar estos problemas que me he encontrado con el paso de los a\u00f1os.<\/p>\n<p>De modo que lo que antes hac\u00eda una sola aplicaci\u00f3n, ahora se divide en varias tomas de decisiones, ve\u00e1moslas una a una.<\/p>\n<p><a name=\"nuevo-sistema-de-almacenamiento\"><\/a><\/p>\n<h3>Nuevo sistema de almacenamiento<\/h3>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Disco-duro-en-BackPack.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Disco-duro-en-BackPack.jpg\" alt=\"Disco duro en BackPack\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15094\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Disco-duro-en-BackPack.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Disco-duro-en-BackPack-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Disco-duro-en-BackPack-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Las fotos ya no se van a guardar de forma encapsulada y con el orden que una aplicaci\u00f3n quiera. Ahora vamos a ser nosotros los que decidamos c\u00f3mo queremos que se guarden, y lo m\u00e1s importante, d\u00f3nde.<\/p>\n<p>La accesibilidad es el punto m\u00e1s importante en este aspecto, y qu\u00e9 hay m\u00e1s accesible que el gestor de ficheros del sistema. As\u00ed que s\u00ed, <strong>guardaremos las fotos en carpetas y subcarpetas usando Finder<\/strong> como se ha hecho toda la vida. De esta forma, da igual desde qu\u00e9 ordenador se consulte, da igual desde qu\u00e9 sistema se consulte, nuestras fotos siempre van a estar accesibles.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, como esta soluci\u00f3n es la m\u00e1s com\u00fan, podemos emplearla en el disco duro del ordenador, en un disco duro externo, en sistemas de almacenamiento en la nube como <a target=\"_blank\" title=\"\u00bfPor qu\u00e9 iCloud es mi servicio en la nube favorito?\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito\/\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud Drive<\/a> o Dropbox, e incluso en nuestro propio NAS.<\/p>\n<p>Yo por el momento voy a utilizar el mismo disco duro en el que estoy guardando la biblioteca de Fotos.app, pero no descarto en un futuro utilizar un NAS o alg\u00fan servicio de almacenamiento en la nube.<\/p>\n<p><a name=\"estructura-de-carpetas\"><\/a><\/p>\n<h3>Estructura de carpetas<\/h3>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Estructura-de-carpetas-fotos-digitales.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Estructura-de-carpetas-fotos-digitales.jpg\" alt=\"Estructura de carpetas fotos digitales\" width=\"960\" height=\"626\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16958\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Estructura-de-carpetas-fotos-digitales.jpg 960w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Estructura-de-carpetas-fotos-digitales-300x196.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como he comentado, antes era la propia aplicaci\u00f3n de Fotos.app la que decid\u00eda c\u00f3mo ten\u00edan que guardarse f\u00edsicamente las fotos. Ahora esa decisi\u00f3n la tenemos que tomar nosotros, y he de admitir que ha sido una de las decisiones m\u00e1s complejas del plan.<\/p>\n<p>Hay muchas formas de estructurar las fotos, estos son algunos ejemplos de ellas que pod\u00e9is utilizar. Es m\u00e1s, son tan comunes que hasta alg\u00fan gestor fotogr\u00e1fico os permite automatizar la importaci\u00f3n de modo que simplemente le pasas un mont\u00f3n de fotos y \u00e9l mismo os las organiza en carpetas:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>A\u00f1o \/ Mes \/ D\u00eda:<\/strong> <em>2018 \/ 07 \/ 31<\/em><\/li>\n<li><strong>A\u00f1o \/ Mes-D\u00eda:<\/strong> <em>2018 \/ 07-31<\/em><\/li>\n<li><strong>A\u00f1o \/ Estaci\u00f3n del a\u00f1o:<\/strong> <em>2018 \/ Verano<\/em><\/li>\n<li><strong>A\u00f1o \/ A\u00f1o-Mes-D\u00eda:<\/strong> <em>2018 \/ 2018-07-31<\/em><\/li>\n<li><strong>A\u00f1o \/ D\u00eda de Mes en texto:<\/strong> <em>2018 \/ 31 de julio<\/em><\/li>\n<li><strong>A\u00f1o \/ Mes en texto \/ D\u00eda:<\/strong> <em>2018 \/ Julio \/ 31<\/em><\/li>\n<li><strong>A\u00f1o \/ A\u00f1o &#8211; Mes \/ D\u00eda:<\/strong> <em>2018 \/ 2018-07 \/ 31<\/em><\/li>\n<li><strong>A\u00f1o-Mes-D\u00eda:<\/strong> <em>2018-07-31<\/em><\/li>\n<li><strong>A\u00f1o Mes en texto d\u00eda:<\/strong> <em>2018 julio 31<\/em><\/li>\n<li><strong>A\u00f1o MesMes en texto d\u00eda:<\/strong> <em>2018 07julio 31<\/em><\/li>\n<li><strong>A\u00f1oMesD\u00eda:<\/strong> <em>20180731<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p>Pod\u00e9is elegir la estructura de carpetas que dese\u00e9is, pero <strong>mi objetivo es usar un sistema que permita tener el control sobre el tiempo, que no mezcle temas y que,<\/strong> adem\u00e1s, <strong>me permita usar el buscador de Finder para encontrar resultados<\/strong> en caso de que no pueda usar la nueva herramienta que catalogar\u00e1 y clasificar\u00e1 esas fotos.<\/p>\n<p>Por ello, la estructura que usar\u00e9 ser\u00e1 la siguiente:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>A\u00f1o \/ A\u00f1o-Mes-D\u00eda descripci\u00f3n<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Por ejemplo:<\/p>\n<ul>\n<li>2018\n<ul>\n<li>2018-07-31 d\u00eda feliz<\/li>\n<li>2018-09-08 cumplea\u00f1os Raquel<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Tenemos una carpeta general que identifica el a\u00f1o de las fotos. Dentro de esa carpeta tendremos todas las carpetas con un nombre compuesto:<\/p>\n<p><strong>a\u00f1o-mes-d\u00eda tem\u00e1tica de la fotos<\/strong><\/p>\n<p>Con el <strong>a\u00f1o-mes-d\u00eda<\/strong> podemos distinguir la fecha de las fotos en una b\u00fasqueda que abarque m\u00faltiples a\u00f1os. Adem\u00e1s, al incluirla en ese formato, cuando ordenemos las carpetas por nombre se ordenar\u00e1n por fecha autom\u00e1ticamente. Y si en el futuro decidimos eliminar las carpetas principales que representan el a\u00f1o y mezclar todas las fotos, estar\u00e1n ordenadas por fecha a su vez.<\/p>\n<p><strong>Con la <strong>tem\u00e1tica de las fotos<\/strong> lo que conseguimos es poder realizar b\u00fasquedas r\u00e1pidas y limitadas usando \u00fanicamente Finder,<\/strong> sin necesidad de software externo ni nada por el estilo. Esto es especialmente \u00fatil cuando estamos en un ordenador que no es el nuestro y no disponen del software adecuado para abrir nuestra colecci\u00f3n de fotos para consultar los \u00e1lbumes, etiquetas, metainformaci\u00f3n, etc. Tambi\u00e9n hay que tener en cuenta el contexto general que aporta una breve descripci\u00f3n a la hora de navegar por todo el mar de carpetas que podemos haber generado en un solo a\u00f1o <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000003d29fdad000000003671ce05_16936\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000003d29fdad000000003671ce05_16936\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000003d29fdad000000003671ce05_16936\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Yo no s\u00e9 vosotros, pero si veo trescientas carpetas de fechas sin ninguna descripci\u00f3n, me pierdo.<\/span>.<\/p>\n<p><a name=\"lightroom-como-software-principal\"><\/a><\/p>\n<h3>Lightroom como software principal<\/h3>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Lightroom-para-Mac.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Lightroom-para-Mac.jpg\" alt=\"Lightroom para Mac\" width=\"2500\" height=\"1517\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16941\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Lightroom-para-Mac.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Lightroom-para-Mac-300x182.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Lightroom-para-Mac-1024x621.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Una vez que hemos separado el almacenamiento fotogr\u00e1fico de la aplicaci\u00f3n gestora, es hora de decidir cu\u00e1l es el software que se va a encargar de organizar y editar nuestras fotos. <strong>En mi caso he elegido Lightroom,<\/strong> el famoso editor fotogr\u00e1fico de Adobe.<\/p>\n<p>\u00bfLos motivos? Muy sencillos:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Es software para medios-profesionales:<\/strong> lo cual me da m\u00e1s herramientas para editar y tratar mis fotos.<\/li>\n<li><strong>Tiene un mejor rendimiento con un gran cat\u00e1logo de fotos:<\/strong> est\u00e1 mejor optimizado y se mueve mucho mejor que Fotos.app con bibliotecas grandes y con fotograf\u00edas pesadas.<\/li>\n<li><strong>Permite edici\u00f3n de raws y aplicar ajustes en masa:<\/strong> la herramienta est\u00e1 pensada para la edici\u00f3n de archivos RAW, de modo que es una tarea que hace realmente bien. Y para colmo me deja aplicar los mismos cambios en varias fotos, ahorr\u00e1ndome tiempo de edici\u00f3n.<\/li>\n<li><strong>No es destructivo:<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"000000003d29fdad000000003671ce05_16936\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000003d29fdad000000003671ce05_16936\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000003d29fdad000000003671ce05_16936\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Al igual que Fotos.app, la diferencia es que en Fotos.app no puedo editar mis im\u00e1genes.<\/span>: lo que significa que da igual c\u00f3mo edite una foto, el archivo original se mantiene intacto, adem\u00e1s de que puedo navegar siempre que quiera por el historial de cambios.<\/li>\n<li><strong>No tiene un sistema de almacenamiento propio y encapsulado:<\/strong> con lo cual, podemos importar todas las fotos que tengamos almacenadas de la manera que prefiramos. Es la aplicaci\u00f3n la que se adapta a nosotros y no al rev\u00e9s.<\/li>\n<\/ul>\n<p>El hecho de usar Lightroom es porque es conocido, funciona bien, tiene complementos y hay infinidad de recursos en Internet para aprender a utilizarlo, adem\u00e1s del mencionado ciclo de desarrollo. Si encontr\u00e1is otro software que cumpla las condiciones antes descritas, <strong>tambi\u00e9n os valdr\u00e1 sin ning\u00fan problema<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"4\" data-mfn-post-scope=\"000000003d29fdad000000003671ce05_16936\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000003d29fdad000000003671ce05_16936\">4<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000003d29fdad000000003671ce05_16936\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"4\">Y hay alternativas, as\u00ed que buscad bien para saber cu\u00e1l os viene mejor.<\/span>. Por mi parte, adem\u00e1s, estoy buscando soluciones multiplataforma porque quiero que todo lo que tenga que ser accesible conceptualmente hablando, lo sea lo m\u00e1ximo posible <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"5\" data-mfn-post-scope=\"000000003d29fdad000000003671ce05_16936\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000003d29fdad000000003671ce05_16936\">5<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000003d29fdad000000003671ce05_16936\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"5\">El que pueda ir a casa de un amigo con mi disco duro de fotos es m\u00e1s que posible, as\u00ed que necesito soluciones multiplataforma. Sin embargo mi aplicaci\u00f3n de lista de la compra no es tan esencial que est\u00e9 disponible en varios entornos.<\/span>.<\/p>\n<p><a name=\"numero-de-catalogos\"><\/a><\/p>\n<h3>N\u00famero de cat\u00e1logos<\/h3>\n<div id=\"attachment_16955\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Como-guardar-fotos-digitales.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16955\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Como-guardar-fotos-digitales.jpg\" alt=\"C\u00f3mo guardar fotos digitales\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"size-full wp-image-16955\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Como-guardar-fotos-digitales.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Como-guardar-fotos-digitales-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Como-guardar-fotos-digitales-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16955\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/unsplash.com\/@ninjason\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Jason Leung<\/a><\/p><\/div>\n<p>Depende de vuestro volumen de fotos, del rendimiento de vuestro ordenador y de la nueva aplicaci\u00f3n gestora, vais a querer tener un solo cat\u00e1logo o varios. Cada decisi\u00f3n tiene sus pros y sus contras, as\u00ed que os las pongo sobre la pantalla para que decid\u00e1is lo que mejor os conviene.<\/p>\n<p><strong>Un \u00fanico cat\u00e1logo:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Ventajas:\n<ul>\n<li>Todas las fotos en un mismo sitio y a un solo click.<\/li>\n<li>El filtro de etiquetas, \u00e1lbumes, estad\u00edsticas, localizaciones, etc. afecta a todo el conjunto de fotos.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Desventajas:\n<ul>\n<li>Si hay mucho contenido, el programa se vuelve lento, consume m\u00e1s recursos y hace que, en general, todo cueste m\u00e1s esfuerzo y tiempo.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Varios cat\u00e1logos:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Ventajas:\n<ul>\n<li>Velocidad y rapidez a la hora de navegar por nuestro cat\u00e1logo fotogr\u00e1fico.<\/li>\n<li>M\u00e1s independencia a la hora de mover o copiar a\u00f1os enteros.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Desventajas:\n<ul>\n<li>Nuestras fotos est\u00e1n separadas y la metainformaci\u00f3n (etiquetas, \u00e1lbumes, etc.) duplicada en varios cat\u00e1logos.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Pod\u00e9is usar la soluci\u00f3n que m\u00e1s os convenga y se adapte a vuestras necesidades. Yo por mi parte he optado por un solo cat\u00e1logo con todas las fotos, pero en cuanto vea que el sistema empieza a ir lento y pesado lo divido en a\u00f1os, porque uno de los motivos de iniciar toda esta migraci\u00f3n ha sido la velocidad a la hora de interactuar con la aplicaci\u00f3n.<\/p>\n<p><a name=\"la-migracion\"><\/a><\/p>\n<h2>La migraci\u00f3n<\/h2>\n<div id=\"attachment_16954\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Como-almacenar-fotos-digitales.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16954\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Como-almacenar-fotos-digitales.jpg\" alt=\"Como almacenar fotos digitales\" width=\"2500\" height=\"1739\" class=\"size-full wp-image-16954\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Como-almacenar-fotos-digitales.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Como-almacenar-fotos-digitales-288x200.jpg 288w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Como-almacenar-fotos-digitales-1024x712.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16954\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/unsplash.com\/@stefyaich\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Stephane YAICH<\/a><\/p><\/div>\n<p>En todo proyecto, especialmente inform\u00e1tico, una de las cosas que m\u00e1s miedo da es la migraci\u00f3n de datos. Temblamos cada vez que nos dicen que hay que coger unos datos que tienen una forma y tenemos que llevarlos a otro sitio con otra forma. No es que sea imposible, simplemente que los datos es de las cosas m\u00e1s importantes en un sistema, y no se puede garantizar que se mantengan intactos si aplicamos transformaciones sobre ellos.<\/p>\n<p><strong>Y en esta tarea no iba a ser distinta.<\/strong> He tenido problemas con la exportaci\u00f3n, con la importaci\u00f3n y con el movimiento de im\u00e1genes entre discos. Aqu\u00ed os los detallo mejor:<\/p>\n<ul>\n<li>He exportado todo un a\u00f1o de Fotos.app y <strong>he tenido error de un conjunto de im\u00e1genes que no se han exportado<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"6\" data-mfn-post-scope=\"000000003d29fdad000000003671ce05_16936\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000003d29fdad000000003671ce05_16936\">6<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000003d29fdad000000003671ce05_16936\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"6\">Error no notificado, por supuesto, de modo que lo he tenido que descubrir yo mismo<\/span>.<\/li>\n<li>He importado todo un a\u00f1o de fotos en Lightroom para que lo ordene por carpetas seg\u00fan el a\u00f1o-mes-d\u00eda y <strong>ha asignado fechas incorrectas a muchas im\u00e1genes.<\/strong><\/li>\n<li>He copiado archivos al disco duro, se han marcado como copiados y luego <strong>han desaparecido sin previo aviso.<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Por eso, si quer\u00e9is seguir una estructura de carpetas como la m\u00eda, en la que no pod\u00e9is automatizar el proceso al 100% porque hay una parte que tiene que ser escrita por vosotros, <strong>esta es la mejor forma que he encontrado de hacerlo.<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li><strong>Exportamos las fotograf\u00edas de Fotos.app en conjuntos de mes a mes:<\/strong> acordaos de <a target=\"_blank\" title=\"C\u00f3mo recuperar los archivos RAW importados en Fotos\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos\/\" rel=\"noopener noreferrer\">exportar la foto en calidad RAW<\/a>, u original.<\/li>\n<li><strong>Colocamos esas fotos en las subcarpetas finales:<\/strong> esta es la parte m\u00e1s dura y aburrida del proceso. Para que este flujo de trabajo sea lo m\u00e1s r\u00e1pido y directo posible seguid estos pasos:\n<ol>\n<li>Creamos una carpeta (cmd + n).<\/li>\n<li>A\u00f1adimos el prefijo <em>\u201cA\u00f1o-Mes-\u201c<\/em> seg\u00fan el a\u00f1o y el mes de las fotos que vamos a ordenar.<\/li>\n<li>Duplicamos esa carpeta muchas veces (cmd + d).<\/li>\n<li>Movemos las fotos seg\u00fan su fecha de creaci\u00f3n y tem\u00e1tica a las carpetas.<\/li>\n<li>Renombramos la carpeta a\u00f1adiendo el d\u00eda que se sac\u00f3 la foto y la tem\u00e1tica.<\/li>\n<li>El proceso de mover las fotos exportadas a sus respectivas carpetas ha de hacerse en el propio Mac, y cuando tengamos todas ordenadas, las pasamos al disco duro. Si lo hacemos sobre un disco duro externo directamente, la foto en vez de moverse se copiar\u00e1, con lo que tendremos que borrarla m\u00e1s tarde de nuestro ordenador. Al hacerlo en local, nos ahorramos el paso de borrar cada foto individualmente.<\/li>\n<\/ol>\n<\/li>\n<li><strong>Buscamos duplicados<\/strong> para confirmar que no hemos exportado varias veces la misma foto, que no hemos duplicado por error, etc. Con <a target=\"_blank\" title=\"Gemini 2 llega para limpiar tu Mac de archivos duplicados\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/gemini-2-llega-para-limpiar-tu-mac-de-archivos-duplicados\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Gemini buscar archivos duplicados<\/a> es muy sencillo. Os la recomiendo para esta tarea.<\/li>\n<li>Por \u00faltimo, una vez que ya est\u00e1n todas las fotos colocadas en nuestro disco duro, lo \u00fanico que tenemos que hacer <strong>es importarlo a Lightroom.<\/strong> La forma correcta de importarlo es d\u00e1ndole a la opci\u00f3n de \u201cA\u00f1adir\u201d. De esta forma, Lightroom coger\u00e1 la ubicaci\u00f3n y la estructura de carpetas originales y la respetar\u00e1.<\/li>\n<\/ol>\n<p><a name=\"casos-especiales\"><\/a><\/p>\n<h3>Casos especiales<\/h3>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Live-Photos.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Live-Photos.jpg\" alt=\"Live Photos\" width=\"2500\" height=\"1072\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12395\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Live-Photos.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Live-Photos-300x129.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Live-Photos-1024x439.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Una de las cosas que voy a echar de menos de Fotos.app es la forma tan sencilla de gestionar los formatos especiales de las fotograf\u00edas y v\u00eddeos que produce el iPhone, por eso os traigo la manera de exportar estos formatos espec\u00edficos para que no perd\u00e1is nada de compatibilidad.<\/p>\n<h4>Fotos ya editadas en Fotos.app<\/h4>\n<p>Si ya tenemos alguna foto editada, la forma de actuar es:<\/p>\n<ol>\n<li>Exportamos la imagen normal para conservar una copia simple de la foto editada.<\/li>\n<li>Exportamos la foto original. Con este tipo de exportaci\u00f3n, adem\u00e1s se exportar\u00e1 un archivo .aeh que tiene las transformaciones que se han hecho sobre esta foto.<\/li>\n<\/ol>\n<p><strong>As\u00ed mantendremos una foto r\u00e1pida con los cambios hechos, la foto original y los ajustes realizados a la foto.<\/strong> El archivo .aeh nos servir\u00e1 el d\u00eda de ma\u00f1ana por si queremos importar la imagen original de nuevo a Fotos.app para que esta se importe con los ajustes que hicimos en el pasado <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"7\" data-mfn-post-scope=\"000000003d29fdad000000003671ce05_16936\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000003d29fdad000000003671ce05_16936\">7<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000003d29fdad000000003671ce05_16936\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"7\">Gracias a este archivo, en Fotos.app tendremos la foto original y la foto editada todo en uno. De modo que si queremos revertir alguna modificaci\u00f3n, podemos hacerlo porque el archivo .aeh incluye todos esos cambios que hicimos.<\/span>.<\/p>\n<h4>LivePhotos<\/h4>\n<p>Las LivePhotos son una de las caracter\u00edsticas que m\u00e1s me gustan del iPhone. Me encanta tener recuerdos en movimiento, poder elegir un frame distinto como foto principal porque ha quedado mejor, <a target=\"_blank\" title=\"C\u00f3mo enviar nuestras Live Photos por WhatsApp o Telegram\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/como-enviar-nuestras-live-photos-por-whatsapp-o-telegram\/\" rel=\"noopener noreferrer\">hacer GIFs para compartirlos por WhatsApp<\/a>, etc.<\/p>\n<p>Por ello, <strong>es muy importante que podamos conservar la LivePhoto para nuestro uso y disfrute,<\/strong> aunque el programa gestor no la soporte.<\/p>\n<p>Para conseguirlo, vamos a exportar la foto original, y el resultado de dicha exportaci\u00f3n ser\u00e1 <strong>una imagen est\u00e1tica y un v\u00eddeo.<\/strong><\/p>\n<p>La clave aqu\u00ed reside en que si conservamos ambos archivos, con los mismos nombres, <strong>luego los podemos importar en Fotos.app de nuevo como una LivePhoto y disfrutar de ella como si no la hubi\u00e9semos exportado.<\/strong><\/p>\n<h4>Fotos retrato<\/h4>\n<p>Las fotos retrato son un caso un tanto especial porque, si bien nosotros vemos tanto en el iPhone como en el Mac la foto con el efecto bokeh, en realidad es una foto normal a la que se a\u00f1ade por software el efecto, por lo que si exportamos la foto original no vamos a tener ning\u00fan efecto.<\/p>\n<p>Este es el procedimiento que hay que seguir para exportar satisfactoriamente las fotos retrato:<\/p>\n<ol>\n<li>Exportamos la imagen con el efecto bokeh para conservar una copia de la foto que sacamos y poder verla en todas partes como en el iPhone.<\/li>\n<li>Exportamos la foto original que no tendr\u00e1 el efecto bokeh, pero tendr\u00e1 todos los metadatos del bokeh. Estos metadatos son muy importantes porque si importamos esta foto de nuevo en Fotos.app vamos a poder aplicar de nuevo el efecto bokeh (y otros muchos).<\/li>\n<\/ol>\n<p>Gracias a estos dos archivos, vamos a poder tener una copia de la foto que podemos ver y utilizar con el efecto bokeh, y otra original que vamos a poder reimportar en Fotos.app cuando queramos y aplicar los efectos que queramos (ya sea con Fotos.app o con otras aplicaciones que permiten modificar los par\u00e1metros de bokeh).<\/p>\n<p>Es importante que os acord\u00e9is de que cuando reimport\u00e9is la foto en Fotos.app, hay que activar la opci\u00f3n de retrato para que se aplique el efecto bokeh. Esto se hace editando la foto en Fotos.app y <a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Activar-fotos-retrato-Fotos.app_.jpg\" target=\"_Blank\" rel=\"noopener noreferrer\">activando la opci\u00f3n \u00abRetrato\u00bb que aparece abajo a la izquierda<\/a>.<\/p>\n<h4>V\u00eddeos a c\u00e1mara lenta<\/h4>\n<p>Los v\u00eddeos a c\u00e1mara lenta, al igual que las fotos retrato, son otro caso especial porque Apple ha hecho un gran trabajo en su software para que nosotros mismos podamos definir cu\u00e1l es el periodo de c\u00e1mara lenta del v\u00eddeo grabado, de una forma muy sencilla y directa.<\/p>\n<p>Como ahora vamos a prescindir del software que hace que esto sea f\u00e1cil y r\u00e1pido, <strong>esta es mi recomendaci\u00f3n para que pod\u00e1is tener todo el material original<\/strong> que en un futuro os puede servir para vuestras propias producciones cinematogr\u00e1ficas:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Exportamos el v\u00eddeo normal:<\/strong> de esta forma, obtenemos un v\u00eddeo de 25 FPS con la zona que hemos convertido a c\u00e1mara lenta empotrada directamente en el v\u00eddeo. Este v\u00eddeo nos servir\u00e1 para compartirlo r\u00e1pidamente por redes sociales o para visualizarlo c\u00f3modamente en cualquier reproductor, disfrutando de la c\u00e1mara lenta.<\/li>\n<li><strong>Exportamos el v\u00eddeo original:<\/strong> con esta exportaci\u00f3n obtendremos dos archivos. Un archivo .mov de 120 FPS o 240 FPS (dependiendo de nuestro iPhone y <a target=\"_blank\" title=\"C\u00f3mo grabar 4K y c\u00e1mara lenta con el iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/grabar-4k-camara-lenta-ipad-pro\/\" rel=\"noopener noreferrer\">su configuraci\u00f3n<\/a>) que contiene todo el v\u00eddeo a c\u00e1mara lenta. Y un archivo .aeh que servir\u00e1 para indicar a un programa compatible cu\u00e1l es el periodo de tiempo que hemos decidido poner a c\u00e1mara lenta <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"8\" data-mfn-post-scope=\"000000003d29fdad000000003671ce05_16936\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000003d29fdad000000003671ce05_16936\">8<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000003d29fdad000000003671ce05_16936\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"8\">QuickTime en el Mac es compatible con este formato de archivo, de modo que veremos el v\u00eddeo a c\u00e1mara lenta como lo ver\u00edamos en el iPhone, he incluso podr\u00edamos editar la franja temporal de c\u00e1mara lenta al momento.<\/span>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Si bien puede parecer un poco redundante tener dos v\u00eddeos del mismo contenido, <strong>uno de ellos nos sirve para compartir r\u00e1pidamente el montaje de c\u00e1mara normal y c\u00e1mara lenta,<\/strong> mientras que <strong>el otro nos sirve para que, con un editor de v\u00eddeo, podamos hacer lo que queramos con \u00e9l sin perder la c\u00e1mara lenta de todo el v\u00eddeo.<\/strong><\/p>\n<h4>R\u00e1faga de fotos<\/h4>\n<p>Para guardar las r\u00e1fagas de fotos, <strong>lo que tenemos que hacer es exportar el conjunto de fotos sin modificar.<\/strong> As\u00ed se exportar\u00e1 toda la colecci\u00f3n aunque parezca que s\u00f3lo vamos a exportar una sola foto.<\/p>\n<p>El \u00fanico problema que le he visto a las r\u00e1fagas de fotos es que <strong>no he sido capaz de descubrir c\u00f3mo importarlas de nuevo en Fotos.app y que detecte que es una r\u00e1faga.<\/strong> Se importan todas de forma independiente e incluso no he visto una forma de convertirlas a r\u00e1faga despu\u00e9s.<\/p>\n<p>Puede que eso si que, aunque prescindamos de Fotos.app, nos interese tenerlo en la aplicaci\u00f3n por si el d\u00eda de ma\u00f1ana queremos importarla al iPhone como una r\u00e1faga y no como im\u00e1genes individuales.<\/p>\n<p><a name=\"sincronizacion-de-contenidos\"><\/a><\/p>\n<h2>Sincronizaci\u00f3n de contenidos<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Albumes-en-iPhone-X.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Albumes-en-iPhone-X.jpg\" alt=\"Albumes en iPhone X\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16950\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Albumes-en-iPhone-X.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Albumes-en-iPhone-X-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Albumes-en-iPhone-X-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Otro de los objetivos de este cambio es el de <strong>poder disfrutar de todas las fotos que tengo,<\/strong> no solo las que saco con un producto Apple, tambi\u00e9n las que tomo con mi c\u00e1mara de fotos o las que me pasan familiares y amigos. Adem\u00e1s, me gusta la idea de editarlas y organizarlas, de modo que puedo crear peque\u00f1as colecciones y llevarlas conmigo.<\/p>\n<p>Hay varias formas de atajar este problema, aqu\u00ed van algunas:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Utilizar servicios en la nube<\/strong> como iCloud Drive, Dropbox o Google Drive.<\/li>\n<li><strong>Utilizar servicios de almacenamiento fotogr\u00e1fico<\/strong> como Fotos.app, Google Photos o Amazon Photos.<\/li>\n<li><strong>Utilizar un NAS o un disco duro en red privado.<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Os voy a contar la que creo que es la mejor opci\u00f3n para m\u00ed ahora mismo: <strong>Fotos.app.<\/strong><\/p>\n<p><a name=\"utilizar-fotos-app-para-sincronizarlo-todo\"><\/a><\/p>\n<h3>Utilizar Fotos.app para sincronizarlo todo<\/h3>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone.jpg\" alt=\"Fotos para sincronizar con el iPhone\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16952\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>\u00bfQu\u00e9?, \u00bfC\u00f3mo?, \u00bfNos est\u00e1s vacilando verdad?<\/em> No, no os estoy vacilando, <strong>quiero usar la aplicaci\u00f3n Fotos.app para sincronizar ese subconjunto de instant\u00e1neas que tengo con mis m\u00faltiples dispositivos,<\/strong> y os voy a explicar porqu\u00e9:<\/p>\n<p>Puesto que Fotos.app est\u00e1 pensado para usuarios principiantes, realiza muy bien su cometido con un uso b\u00e1sico, as\u00ed que la forma de enfocar esto es sencilla, tan sencilla como su uso:<\/p>\n<ul>\n<li>Todas las fotos que importar\u00e9 ser\u00e1n versiones editadas y reducidas de los archivos originales, de modo que la \u00fanica misi\u00f3n de Fotos.app es almacenar y sincronizar.<\/li>\n<li>Como son versiones reducidas y es un subconjunto del total de im\u00e1genes, la aplicaci\u00f3n se mover\u00e1 fluidamente y no tendr\u00e9 que invertir en espacio en la nube porque con el que tengo contratado ahora mismo me es suficiente.<\/li>\n<li>Gracias a estas dos decisiones, cada equipo podr\u00e1 tener su propia librer\u00eda en local, de modo que podr\u00e9 acceder a estas im\u00e1genes sin necesidad de ning\u00fan disco duro externo ni ning\u00fan caso especial, siempre disponibles.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>Fotos.app sincroniza todo el contenido realmente bien entre dispositivos gracias a iCloud Drive,<\/strong> as\u00ed que me tengo que olvidar de que todo se haya subido, de que el NAS est\u00e9 funcionando bien o de que se me haya olvidado guardar ciertas fotos en el carrete porque las sincronic\u00e9 recientemente en Dropbox.<\/p>\n<p>Esta es la segunda parte m\u00e1s costosa de la tarea, el rellenar de contenido nuestros dispositivos. Esto es, a groso modo, <strong>el flujo de trabajo que voy a seguir para sincronizar las fotos que deseo con mis dispositivos:<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Elijo un evento o tem\u00e1tica que quiero tener y veo todas las fotos, seleccionando cu\u00e1les son las que quiero sincronizar.<\/li>\n<li>Edito la selecci\u00f3n, refinando m\u00e1s si es necesario las elegidas en el punto 1. Aqu\u00ed puedo ayudarme de los presets de Lightroom para editar fotos en masa y ahorrar tiempo.<\/li>\n<li>Exporto todas las fotos con una configuraci\u00f3n adecuada para que la salida no pese mucho.<\/li>\n<li>Importo y coloco en Fotos.app todas las fotos editadas.<\/li>\n<\/ol>\n<p>El resto simplemente consiste en esperar a la sincronizaci\u00f3n y disfrutar de las fotos en mis m\u00faltiples dispositivos.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Editando-fotos-en-Lightroom.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Editando-fotos-en-Lightroom.jpg\" alt=\"Editando fotos en Lightroom\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16951\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Editando-fotos-en-Lightroom.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Editando-fotos-en-Lightroom-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Editando-fotos-en-Lightroom-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Soy consciente de que esta labor es muy tediosa.<\/strong> Yo mismo la he sufrido en mis propias carnes, pero realmente creo que merece la pena cuidar y tener bien organizados nuestros recuerdos.<\/p>\n<p>He le\u00eddo bastante acerca de este tema y casi siempre encontraba lo mismo: <strong>soluciones b\u00e1sicas y gen\u00e9ricas.<\/strong> As\u00ed que espero que esta gu\u00eda os sirva y os ampl\u00ede un poco de informaci\u00f3n acerca de las distintas opciones que ten\u00e9is a la hora de prescindir de Fotos.app. Y aunque no os sirva directamente, <strong>espero que os ayude a desarrollar un sistema propio que se adapte a vuestras necesidades.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Me gustar\u00eda dar las gracias a <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/xtianp87\" rel=\"noopener noreferrer\">Christian P\u00e9rez<\/a><\/strong> porque ha estado ah\u00ed detr\u00e1s escuch\u00e1ndome, d\u00e1ndome su opini\u00f3n y ayud\u00e1ndome a ver los posibles problemas de todos los planteamientos que he hecho. Christian tiene mucha experiencia con el tema fotogr\u00e1fico, as\u00ed que si quer\u00e9is, echadle un vistazo <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/xtianp87\/\" rel=\"noopener noreferrer\">a su Instagram<\/a> donde cuelga fotos de sus viajes y aventuras.<\/p>\n<p>Por \u00faltimo, <strong>animaros a que compart\u00e1is vuestras experiencias, sugerencias, mejoras o ideas sobre c\u00f3mo organizar vuestras fotos una vez abandonada la aplicaci\u00f3n de Apple.<\/strong> Cada persona es un mundo y lo que a m\u00ed a lo mejor no me sirve, a otra persona le puede ayudar mucho, as\u00ed que cuantas m\u00e1s ideas reunamos mejor.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Desde su lanzamiento en 2015, Fotos.app ha sido mi sistema de almacenamiento principal para las fotos que he sacado, tanto con el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16948,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2129,17,25],"tags":[2400,2731,779,2159,11,2728,2266,2208,556,2730,2729,2213],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Gu\u00eda para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Gu\u00eda para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app para tener un mayor control y gestionar mejor nuestros recuerdos en cualquier dispositivo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Gu\u00eda para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Gu\u00eda para almacenar todas tus fotos digitales y abandonar Fotos.app para tener un mayor control y gestionar mejor nuestros recuerdos en cualquier lado y en cualquier dispositivo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-09-30T16:38:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-08-23T11:28:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Guia-para-almacenar-fotos-digitales.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Gu\u00eda para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Gu\u00eda para almacenar todas tus fotos digitales y abandonar Fotos.app para tener un mayor control y gestionar mejor nuestros recuerdos en cualquier lado y en cualquier dispositivo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/30175219\/Guia-para-almacenar-fotos-digitales.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Guia-para-almacenar-fotos-digitales.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Guia para almacenar fotos digitales\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app\/\",\"name\":\"Gu\\u00eda para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-09-30T16:38:11+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-23T11:28:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Gu\\u00eda para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app para tener un mayor control y gestionar mejor nuestros recuerdos en cualquier dispositivo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16936"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16936"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16936\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17170,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16936\/revisions\/17170"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16948"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16936"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16936"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16936"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}