{"id":183,"date":"2010-10-30T23:28:00","date_gmt":"2010-10-30T21:28:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/10\/mac-os-x-lion\/"},"modified":"2021-10-17T13:07:30","modified_gmt":"2021-10-17T11:07:30","slug":"os-x-lion-nuevo-sistema-operativo-para-mac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-nuevo-sistema-operativo-para-mac\/","title":{"rendered":"OS X Lion, nuevo sistema operativo para Mac"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Mac-OS-X-Lion.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Mac-OS-X-Lion.png\" alt=\"\" title=\"Mac OS X Lion\" width=\"550\" height=\"282\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3245\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Mac-OS-X-Lion.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Mac-OS-X-Lion-300x154.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Otra de las novedades de la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-20-de-octubre\"><strong>keynote Back to the Mac<\/strong><\/a> fue la del pr\u00f3ximo lanzamiento de su sistema operativo el <strong>OS X Lion<\/strong>, que suceder\u00e1 al actual <strong>Snow Leopard<\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEsta acci\u00f3n la han visto algo innecesaria bastantes usuarios porque todav\u00eda no se ha aprovechado bien <strong>Snow Leopard<\/strong>, no ha llegado ni a la mitad de los ciclos que sol\u00edan hacerse normalmente (10.6.4). Pero bueno, la decisi\u00f3n est\u00e1 tomada y <strong>OS X Lion<\/strong> nos podr\u00e1 acompa\u00f1ar en el verano de 2011 cuando salga a la venta. De momento no se sabe el precio ni una fecha fija, pero si que tenemos varias novedades.<\/p>\n<h2>LaunchPad<\/h2>\n<p>Podemos acceder a todas nuestras <strong>apps<\/strong> que se colocar\u00edan como en el escritorio de un <strong>iPad<\/strong>, l\u00f3gicamente podemos alterar el orden de dichas aplicaciones y poder colocarlas hasta en carpetas, como en los dispositivos <strong>iOS<\/strong>.<\/p>\n<h2>Pantalla completa<\/h2>\n<p>Ahora podremos ajustar todas las <strong>aplicaciones<\/strong> a pantalla completa, por ahora, eso solo lo podemos hacer con <strong>iPhoto<\/strong>, pero en <strong>Lion<\/strong> ya veremos si se adaptan todas o solo las de <strong>Apple<\/strong>.<\/p>\n<h2>Mission control<\/h2>\n<p>Es una mezcla de <strong>Expos\u00e9<\/strong>, <strong>Spaces<\/strong> y <strong>Dashboard<\/strong> que permite ver las <strong>aplicaciones<\/strong> que tenemos abiertas y las que tenemos abiertas y minimizadas organiz\u00e1ndolas por <strong>apps<\/strong> y pudiendo acceder a distintos <strong>Spaces<\/strong> en el momento.<\/p>\n<h2>Mac App Store<\/h2>\n<p>Faltar\u00eda m\u00e1s, la nueva <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/mac-app-store\/\">Mac App Store<\/a><\/strong> tambi\u00e9n estar\u00e1 presente en el nuevo sistema operativo.<\/p>\n<p>Esas son b\u00e1sicamente todas las novedades que nos ense\u00f1aron en la <strong>keynote<\/strong>, seguro que no son todas, ni mucho menos, hasta el verano que viene puede que <strong>Apple<\/strong> haga mas <strong>keynotes<\/strong> donde pueda meter un poco de informaci\u00f3n sobre este SO. Por no se sabe nada referente al precio ni a la fecha exacta, pero todo estar\u00e1 por ver.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Otra de las novedades de la keynote Back to the Mac fue la del pr\u00f3ximo lanzamiento de su sistema operativo el OS<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3245,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,17,19,20],"tags":[2205,2206,310,9,124,16,139,294,2208,18,174,157,2210,2231,175,273,307],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>OS X Lion, nuevo sistema operativo para Mac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha lanzado el nuevo sistema operativo OS X Lion que sustituir\u00e1 a OS X Snow Leopard en verano.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-nuevo-sistema-operativo-para-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"OS X Lion, nuevo sistema operativo para Mac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha lanzado el nuevo sistema operativo OS X Lion que sustituir\u00e1 a OS X Snow Leopard en verano.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-nuevo-sistema-operativo-para-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-10-30T21:28:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:07:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Mac-OS-X-Lion.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"282\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-nuevo-sistema-operativo-para-mac\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/Mac-OS-X-Lion.png\",\"width\":550,\"height\":282,\"caption\":\"Mac OS X Lion\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-nuevo-sistema-operativo-para-mac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-nuevo-sistema-operativo-para-mac\/\",\"name\":\"OS X Lion, nuevo sistema operativo para Mac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-nuevo-sistema-operativo-para-mac\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-10-30T21:28:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:07:30+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha lanzado el nuevo sistema operativo OS X Lion que sustituir\\u00e1 a OS X Snow Leopard en verano.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-nuevo-sistema-operativo-para-mac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/183"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=183"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/183\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17279,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/183\/revisions\/17279"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3245"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=183"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=183"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=183"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}