<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>iCloud &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/icloud/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:54:41 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Regala un iPad Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Dec 2016 15:11:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[Clear]]></category>
		<category><![CDATA[Coda]]></category>
		<category><![CDATA[Duet Display]]></category>
		<category><![CDATA[Ergo Web Tools]]></category>
		<category><![CDATA[Fantastical]]></category>
		<category><![CDATA[GoodNotes]]></category>
		<category><![CDATA[Google Docs]]></category>
		<category><![CDATA[Google Drive]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Microsoft Word]]></category>
		<category><![CDATA[MindNode]]></category>
		<category><![CDATA[Netflix]]></category>
		<category><![CDATA[Numbers]]></category>
		<category><![CDATA[OneDrive]]></category>
		<category><![CDATA[Pages]]></category>
		<category><![CDATA[PDF Expert]]></category>
		<category><![CDATA[Pixelmator]]></category>
		<category><![CDATA[Smart Keyboard]]></category>
		<category><![CDATA[Spark]]></category>
		<category><![CDATA[Spotify]]></category>
		<category><![CDATA[Transmit]]></category>
		<category><![CDATA[Tweetbot]]></category>
		<category><![CDATA[Ulysses]]></category>
		<category><![CDATA[Workflow]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16098</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a></p>
<p>De forma general, suelo escribir mis artículos hablando a una comunidad, a un grupo de personas, en plural. Pero hoy me vas</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114157/Regala-un-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114157/Regala-un-iPad-Pro.jpeg" alt="Regala un iPad Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16102" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114157/Regala-un-iPad-Pro.jpeg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114157/Regala-un-iPad-Pro.jpeg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114157/Regala-un-iPad-Pro.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>De forma general, suelo escribir mis artículos hablando a una comunidad, a un grupo de personas, en plural. Pero hoy me vas a permitir que hable personalmente contigo, el lector. De tú a tú, sólo nosotros dos.</p>
<p>Si estás pensando en regalar un ordenador a una persona que lo necesite, <strong>lee atentamente este artículo porque probablemente el mejor regalo que podrás hacer a esa persona sea un iPad Pro.</strong></p>
<p><span id="more-16098"></span></p>
<p>Llevo tiempo usándolo y como me gusta mucho la informática, creo que es hora de explicar porqué pienso que este fantástico dispositivo puede sustituir a un ordenador.</p>
<h2>¿Qué es un ordenador?</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19115216/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19115216/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro.jpeg" alt="PC que puede ser sustituido por un iPad Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16106" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19115216/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro.jpeg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19115216/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro.jpeg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19115216/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Un ordenador es un equipo electrónico que sirve para muchas cosas, infinitas, pero siendo realistas, no es el pensamiento general que solemos tener sobre este maravilloso invento cuando hablamos de él. <strong>Lo vemos como una herramienta capaz de hacer lo que nosotros queramos o necesitemos.</strong></p>
<p>La realidad es que con un ordenador puedes jugar a un juego chorra o puedes descubrir la cura del Alzheimer, el límite lo pone el ser humano.</p>
<p>Con esta premisa, si vas a regalar un ordenador a alguien, buscas que esa persona lo utilice para hacer cosas. Que le saque utilidad, provecho, partido… Llámalo como quieras pero <strong>lo que buscas con ello es que lo utilice para su propio bien o el de los demás.</strong></p>
<p>Ahora bien, ¿qué te hace pensar que sólo un ordenador puede hacer lo que esa persona quiere hacer?</p>
<p>No, no sólo un ordenador puede hacer cosas, y para eso estoy hoy aquí, <strong>para hablarte de las bondades que tiene el iPad Pro y lo bien que harás al regalar uno.</strong></p>
<h2>¿Qué es el iPad Pro?</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114414/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114414/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg" alt="iPad Pro con Smart Keyboard" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16103" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114414/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114414/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114414/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>De forma breve, <strong>te voy a contar lo que para mí es el iPad Pro.</strong> Y te lo va a contar un usuario que lleva usando iPads mucho tiempo. Si quieres saber más sobre el iPad Pro de 9,7 pulgadas, aquí tienes <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">mi review</a> en la que hablo del dispositivo en general, por si lo quieres conocer más a fondo. Ahora sólo voy a hablar de él de forma conceptual.</p>
<p><strong>Mi concepto del iPad es,</strong> ni más ni menos, <strong>el de un equipo camaleónico.</strong> Una pieza de informática que se adapta a ti allá donde vayas y te ofrece más posibilidades que el resto de dispositivos hoy día.</p>
<p>Y como es un concepto un poco extraño, quiero presentártelo para que lo veas como yo:</p>
<ul>
<li><strong>Da igual cómo lo cojas, el iPad siempre tiene una buena postura para ti.</strong> Ya sea en vertical o en horizontal, funciona en ambos lados así que si tu contenido requiere de una vista apaisada, listo. Si por el contrario necesitas que la pantalla sea vertical, no te cortes, gíralo y ya está.</li>
<li><strong>La pantalla táctil te aporta dinamismo y velocidad,</strong> ¿quieres hacer algo? tócalo. ¿Que ya no necesitas escribir?, oculta el teclado y recupera ese espacio perdido. ¿Que una aplicación no necesita teclas y sí otros botones especiales?, no pasa nada, ahí están para ti, sin tocar nada, sin actualizar nada, simplemente están.</li>
<li>¿Cansado de que te obliguen a adoptar una misma postura para usar un ordenador? <strong>Eso con el iPad no pasa.</strong> Lo puedes sujetar con una mano para leer, apoyarlo contra la mesa, colocarlo en tu regazo, apoyarlo contra un cojín o sujetarlo con las dos manos. Da igual, de verdad, las posibilidades son infinitas y como el iPad pesa poco y ocupa poco, no te va a requerir esfuerzo alguno. Además, tiene una serie de accesorios que te permiten variar la posición para según que actividad quieras realizar, es fantástico en serio. </li>
<li><strong>Y aquí viene mi situación preferida:</strong> ¿Necesitas escribir a mano? La pantalla está diseñada para capturar el más mínimo detalle de tu caligrafía sin otros elementos de por medio como el teclado. ¿Necesitas ver el último capítulo de tu serie favorita? La pantalla se adapta a las condiciones de tu entorno y además cuenta con unos altavoces increíbles que proyectan un sonido estéreo de alta calidad. ¿Necesitas centrarte en el trabajo y ser productivo a la hora de realizar un documento? No te preocupes, su pantalla recoge cada una de las pulsaciones que hagas en un fantástico teclado virtual. O si lo prefieres, tienes un teclado que no lleva pilas ni tienes que enlazar con el iPad con el que teclearás rápido, y cuando quieras llevarlo de un lado a otro… ¡hace de funda protectora para tu pantalla!.</li>
</ul>
<p>¿Entiendes ahora a lo que me refiero con que el iPad es camaleónico? <strong>Un solo dispositivo, mil posibilidades, es alucinante.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19120216/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19120216/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado.jpeg" alt="iPad Pro con Smart Keyboard cerrado" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16110" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19120216/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado.jpeg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19120216/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado.jpeg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19120216/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Antes, siempre era de los que necesitaba tener un portátil en su equipo. Así me lo podía llevar de un lado a otro, hacer cosas, etc. <strong>Hoy día lo único que llevo es mi iPad,</strong> que ocupa mucho menos, pesa mucho menos, tiene mejor batería y se adapta mucho mejor a las situaciones que se plantean día a día cuando estoy fuera de mi zona de trabajo.</p>
<p>Sé que todo es teórico, pero más abajo te hablaré de situaciones reales en las que esa persona a la que quieres regalar un portátil te va a agradecer el hecho de que le hayas regalado el iPad Pro finalmente.</p>
<h2>Sí, puedes hacer cosas con un iPad</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30141055/Spark-para-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30141055/Spark-para-iPad.jpg" alt="Spark para iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15985" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30141055/Spark-para-iPad.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30141055/Spark-para-iPad.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/30141055/Spark-para-iPad.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Voy a romperte el mito que alguien de tu entorno te ha metido en la cabeza, o que has leído por ahí: <strong>Sí, puedes hacer muchas cosas con un iPad. Y no, no tienes que ser ningún hacker,</strong> lo único que tienes que hacer es dedicarle un poco de tiempo.</p>
<p>Antes, el iPad se concebía como un producto de consumo: navegar por Internet, ver películas, escuchar música, ver nuestras últimas fotos, etc. Pero esto sólo era así porque no tenían la suficiente potencia como para realizar mucho más.</p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>Hoy en día el iPad Pro sirve para realizar muchas tareas cotidianas</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Hoy en día las cosas han cambiado, y es hora de que te quites de la cabeza ese pensamiento tan negativo que te ha estado alejando de este fantástico dispositivo. Estos equipos vienen dotados de un hardware que rivaliza con muchos de los PCs que hay en el mercado actualmente. Hablo de equipos normales, ni equipos basura que no valen ni para alumbrar con su pantalla, ni equipos especializados en tareas específicas <strong>Hablo de cualquier PC que puedas comprar en grandes superficies.</strong></p>
<p>Y es que, a día de hoy, un iPad Pro, con las herramientas necesarias, puede hacer lo que la mayoría de la gente hace en sus ordenadores:</p>
<ul>
<li><strong>Consumo de contenido:</strong> páginas web, vídeos, películas, series, libros y demás</li>
<li><strong>Gestión de archivos:</strong> ya sea con la propia aplicación de iCloud Drive, gestores internos o servicios en la nube como Dropbox o Google Drive</li>
<li><strong>Gestión de aplicaciones:</strong> puedes instalar cualquier herramienta disponible, y lo que es mejor, compartir archivos con ella que te envíen por correo, que te descargues de Internet, que tengas en otras apps, etc.</li>
<li><strong>Creación de documentos:</strong> si existe la aplicación, se puede hacer. Crear documentos de texto, PDFs, hojas de cálculo, presentaciones, páginas web, vídeos, imágenes, archivos de audio, emails, etc.</li>
</ul>
<p>Y si es algo más preciso es posible que se pueda hacer. <strong>Hay desarrolladas</strong> (y en desarrollo) <strong>aplicaciones técnicas para crear planos de diseño, diseño de interfaces, diseño gráfico, música, entornos de programación, etc.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19150321/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19150321/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro.jpeg" alt="Trabajando con Ulysses y Safari iPad Pro" width="2048" height="1536" class="aligncenter size-full wp-image-16122" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19150321/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro.jpeg 2048w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19150321/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro.jpeg 267w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19150321/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /></a></p>
<p>De verdad, <strong>se puede trabajar con un iPad Pro.</strong> Se pueden crear cosas. Se pueden crear la mayoría de las cosas que un usuario común necesita en su día a día. Y lo que es mejor, ya existen las mismas herramientas que puedes usar en tu PC <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, de modo que la investigación para aprender a hacerlo todo en el iPad se ve reducida porque el entorno ya es conocido.</p>
<p>Además, lo bueno de este mundo es que va a más, de esta forma hay empresas que cada día piensan en migrar sus apps a iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, así que es cosa del futuro más inmediato que podamos tenerlas en el iPad.</p>
<h2>Tareas reales y apps en las que hacerlas</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114926/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114926/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg" alt="Escribiendo en el iPad Pro con el Apple Pencil" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16105" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114926/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114926/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114926/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Entiendo que hablar teóricamente no sea lo mejor a la hora de convencer a alguien para algo, <strong>así que aquí te voy a poner unos cuantos ejemplos de tareas y las aplicaciones que puedes usar para ello.</strong> Así tú puedes investigar y saber si esa persona a la que vas a regalar el PC puede hacer lo mismo con un iPad Pro.</p>
<p>Lo bueno del iPad, y aquí es donde reside uno de sus secretos, es que funciona con aplicaciones exclusivas, de esta forma, <strong>tenemos herramientas que han sido diseñadas para trabajar en este equipo, únicamente.</strong> Así que el rendimiento alcanzado es mucho mayor.</p>
<p>Ya te adelanto que, personalmente, he podido hacer algunas cosas que era incapaz de hacer en el ordenador gracias a las características del iPad Pro, pero también se me han complicado otras que en el ordenador son más fáciles y en el iPad no <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, aún así he salido ganando con las que puedo hacer que con las que no, así que allá vamos:</p>
<ul>
<li><strong>Navegar por Internet:</strong> tenemos navegadores como los de escritorio, además hay cierta variedad <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>: Safari, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/chrome-navegador-web-google/id535886823?mt=8&amp;at=1010l9LC">Chrome</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/navegador-firefox/id989804926?mt=8&amp;at=1010l9LC">Firefox</a> u <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/navegador-web-movil-opera/id363729560?mt=8&amp;at=1010l9LC">Opera</a> son algunos ejemplos</li>
<li><strong>Leer y gestionar PDFs:</strong> una buena aplicación para leer PDFs debe permitir gestionar varios documentos, anotarlos, subrayarlos, etc. <a target="_blank" title="PDF Expert" href="www.macsfera.com/tag/pdf-expert">Mi favorita</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-5-lee-rellena-anota/id743974925?mt=8&amp;at=1010l9LC">PDF Expert</a>, pero también tienes <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-acrobat-reader-anota/id469337564?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Acrobat</a></li>
<li><strong>Ver vídeos:</strong> consumir contenido es importante así que aquí van unas pocas aplicaciones para ver vídeos o películas: Vídeos, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/youtube-ve-y-comparte-videos/id544007664?mt=8&amp;at=1010l9LC">YouTube</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vimeo/id425194759?mt=8&amp;at=1010l9LC">Vimeo</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/netflix/id363590051?mt=8&amp;at=1010l9LC">Netflix</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vlc-for-mobile/id650377962?mt=8&amp;at=1010l9LC">VLC</a></li>
<li><strong>Escuchar música:</strong> la música alimenta el alma, y alegra mucho, así que es importante tenerla cerca: Música, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spotify-music/id324684580?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spotify</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vlc-for-mobile/id650377962?mt=8&amp;at=1010l9LC">VLC</a> te servirán sin problemas</li>
<li><strong>Crear documentos de texto:</strong> podemos crear documentos de texto con infinidad de aplicaciones. Las más comunes son <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-word/id586447913?mt=8&amp;at=1010l9LC">Microsoft Word</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/documentos-de-google/id842842640?mt=8&amp;at=1010l9LC">Google Docs</a></li>
<li><strong>Editar fotos:</strong> si queremos editar fotografías, o crear unas nuevas, podemos hacerlo. Además, hay algunas compatibles con el Apple Pencil, de modo que el resultado es mejor. Estos son unos ejemplos: <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pixelmator</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vsco/id588013838?mt=8&amp;at=1010l9LC">VSCO</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-photoshop-express-edita/id331975235?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Photoshop</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-photoshop-lightroom/id804177739?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Lightroom</a></li>
<li><strong>Tomar apuntes a mano:</strong> esta es una de esas cosas que no puedo hacer en un PC. <a target="_blank" title="Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad" href="www.macsfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/">He hablado de ello largo y tendido</a> así que aquí van unas buenas aplicaciones: <a target="_blank" title="GoodNotes" href="www.macsfera.com/tag/goodnotes/">mi favorita</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/goodnotes-4-notes-pdf/id778658393?mt=8&amp;at=1010l9LC">GoodNotes</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/notability/id360593530?mt=8&amp;at=1010l9LC">Notability</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/myscript-nebo-la-toma-notas/id1119601770?mt=8&amp;at=1010l9LC">Nebo</a></li>
<li><strong>Pintar:</strong> pintar es importante si nos gusta expresarnos mediante el dibujo, así que estas aplicaciones no van a desentonar en el iPad: <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-illustrator-draw/id911156590?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Illustrator Draw</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/paper-de-fiftythree/id506003812?mt=8&amp;at=1010l9LC">Paper</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pigment-libro-para-colorear/id1062006344?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pigment</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tayasui-sketches-pro/id671867510?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tayasui Sketches Pro</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tayasui-color/id1106374233?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tayasui Color</a></li>
<li><strong>Gestión del calendario:</strong> una agenda organizada es importante para gestionarnos el día a día, por eso las aplicaciones de calendario son tan especiales: Calendario, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fantastical-2-para-ipad/id830708155?mt=8&amp;at=1010l9LC">Fantastical</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/calendars-readdle-gestiona/id608834326?mt=8&amp;at=1010l9LC">Calendars</a> son ejemplos de buenas apps para organizarnos</li>
<li><strong>Gestor de email:</strong> hoy en día estar en Internet está ligado con tener un email, así que qué mejor que tener un buen gestor de email para no perdernos nada: <a target="_blank" title="Spark" href="www.macsfera.com/tag/spark">mi favorito</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustara-tu-correo/id997102246?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spark</a>, también está Mail, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/airmail-your-mail-with-you/id993160329?mt=8&amp;at=1010l9LC">AirMail</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/gmail-correo-electronico-google/id422689480?mt=8&amp;at=1010l9LC">Gmail</a> u <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-outlook-correo-electronico/id951937596?mt=8&amp;at=1010l9LC">Outlook</a></li>
<li><strong>Redes sociales:</strong> es una de las ventajas de tener un iPad, las aplicaciones sociales están dedicadas exclusivamente a la red social, nada más: <a target="_blank" title="Tweetbot" href="www.macsfera.com/tag/tweetbot">mi favorita</a> para Twitter es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-4-for-twitter/id1018355599?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tweetbot</a> pero con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/twitter/id333903271?mt=8&amp;at=1010l9LC">Twitter</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/facebook/id284882215?mt=8&amp;at=1010l9LC">Facebook</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pinterest/id429047995?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pinterest</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/youtube-ve-y-comparte-videos/id544007664?mt=8&amp;at=1010l9LC">YouTube</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/linkedin/id288429040?mt=8&amp;at=1010l9LC">LinkedIn</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tumblr/id305343404?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tumblr</a> tendremos acceso a todas ellas</li>
<li><strong>Mensajería:</strong> hay que comunicarse y no sólo desde el móvil: con Mensajes, Facetime, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/telegram-messenger/id686449807?mt=8&amp;at=1010l9LC">Telegram</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/messenger/id454638411?mt=8&amp;at=1010l9LC">Messenger</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/skype-para-ipad/id442012681?mt=8&amp;at=1010l9LC">Skype</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/hangouts/id643496868?mt=8&amp;at=1010l9LC">Hangouts</a> tenemos muchas vías cubiertas</li>
<li><strong>Almacenamiento en la nube:</strong> sincronizar archivos es una manera para no perderlos y compartirlos con otros dispositivos, por suerte en iOS hay una gran variedad: <a target="_blank" title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" href="www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/">mi favorita</a> es iCloud Drive, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/dropbox/id327630330?mt=8&amp;at=1010l9LC">Dropbox</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/google-drive-almacenamiento/id507874739?mt=8&amp;at=1010l9LC">Google Drive</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-onedrive/id477537958?mt=8&amp;at=1010l9LC">One Drive</a> son los más populares</li>
<li><strong>Documentos Markdown:</strong> escribir en <a target="_blank" href="#">Markdown</a> es sencillo y útil, así que podemos usar algunas de estas herramientas para hacerlo: <a target="_blank" title="Ulysses" href="www.macsfera.com/tag/ulysses">mi favorita</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ia-writer/id775737172?mt=8&amp;at=1010l9LC">iA Writer</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/editorial/id673907758?mt=8&amp;at=1010l9LC">Editorial</a> son algunos buenos ejemplos</li>
</ul>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154924/iPad-Pro-Multitarea.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154924/iPad-Pro-Multitarea.jpg" alt="iPad Pro Multitarea" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14419" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154924/iPad-Pro-Multitarea.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154924/iPad-Pro-Multitarea.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154924/iPad-Pro-Multitarea.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y esto cubre tareas generales, si buscamos algo más expecífico podemos encontrar <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;at=1010l9LC">editores web</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/transmit/id917432930?mt=8&amp;at=1010l9LC">gestores FTP</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">creador de flujos de trabajo</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/scanner-pro-7-escaner-pdf/id333710667?mt=8&amp;at=1010l9LC">escáneres con la cámara incorporada</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/day-one-diario-+-notas/id1044867788?mt=8&amp;at=1010l9LC">diarios personales</a>, y muuuuuuuucho mucho más.</p>
<p><strong>Basta con buscar en Internet sobre cómo hacer algo y listo, ya se tiene.</strong> Hay miles de aplicaciones ahí fuera y todas sirven para algo, lo único que necesitamos es saber cuál usar y aprender a ello.</p>
<p>Una de las cosas que más me ha gustado hacer es descubrir todas esas aplicaciones, probarlas, ver cuáles se adaptaban mejor a mí. Entiendo que no es algo que a todo el mundo le guste, pero lo menciono porque la variedad que hay ahí fuera me ha fascinado y ver cómo han evolucionado algunas de esas aplicaciones convirtiéndose en verdaderas herramientas poderosas, más aún.</p>
<h2>El iPad Pro es mejor</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19115412/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19115412/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg" alt="iPad Pro mejor que PC" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16107" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19115412/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19115412/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19115412/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si lo único que tuviese el iPad es la posibilidad de hacer las mismas cosas que un PC, de una forma distinta y desconocida, limitándose en tareas concretas, no sería una opción ganadora a la hora de planteártelo como regalo.</p>
<p>Pero no, <strong>el iPad es mejor y aquí te voy a mostrar ejemplos y situaciones por los que sale ganando.</strong></p>
<p>Empecemos hablando de que <strong>siempre está encendido,</strong> es algo que aporta velocidad y dinamismo a nuestro uso puesto que en todo momento sabemos que va a estar ahí. Una de las cosas que recuerdo de mi PC era que había que encenderlo, esperar a que se cargase todo, era aparatoso y normalmente tenía que estar conectado a la luz. Eso el iPad lo elimina por completo, es rápido, ligero y siempre está disponible para el usuario.</p>
<p>Y qué me dices de las aplicaciones que tiene. <strong>Son una maravilla porque el desarrollador las ha creado específicamente para el iPad.</strong> No para 20 tipos distintos de ordenador, no, única y exclusivamente para el iPad. Además, trabajar en ellas suele ser una gozada porque es la única que está abierta y así evitas distracciones.</p>
<p>Además, desde la versión 9, <strong>iOS está más enfocado al trabajo,</strong> en Apple son conscientes del bien que hace el iPad y por ello mejoraron mucho el sistema. No solo permiten más aplicaciones y que hagan más cosas, sino que el sistema cuenta con ciertas propiedades que fomentan el trabajo. <strong>Principalmente hablo de la multitarea,</strong> que nos permite tener dos aplicaciones a la vez por si necesitamos trabajar con ellas. Evitar distracciones con una sola app está bien, pero cuando necesitamos trabajar con dos a la vez, poder hacerlo está genial.</p>
<p>Me he descubierto a mí mismo escribiendo un artículo en <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a> y contrastando información con Safari abierto a la vez. Dos aplicaciones, una tarea. <strong>Productividad, velocidad, comodidad y agilidad.</strong> Una gozada vamos.</p>
<aside class="pquote left">
<blockquote>
<p>Siempre encendido, apps dedicadas, multitarea real o seguridad y sencillez: las claves del iPad</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Una de las ventajas de que el iPad sea una tablet es que <strong>lo único que tienes que decidir al principio es el color y el tamaño de almacenamiento.</strong> No es necesario que desembolses todo el dinero en accesorios al principio porque, en caso de que los necesites, puedes comprarlos después. De esa manera regalas el iPad Pro y si el regalado necesita un stylus, tiene a su disposición <a target="_blank" title="Apple Pencil" href="www.macsfera.com/tag/apple-pencil">el mejor</a>, u <a target="_blank" title="Adonit" href="www.macsfera.com/tag/adonit">otros</a> que cumplan su cometido y que sean más asequibles. Si necesita un teclado, puede comprarse una funda con teclado incluido, usar uno Bluetooth que ya tenga por casa, u otros modelos que vea por el mercado.</p>
<p>Yo mismo he aguantado al principio con el iPad y el Apple Pencil, ahora que he visto que un teclado me vendría bien he decidido comprarlo, y ya tengo el pack completo regularizando los pagos en función de mis necesidades.</p>
<p>Y por último, y aquí viene una de las razones de mayor peso que puede haber para regalar un iPad: <strong>el usuario no tiene que preocuparse de complejos sistemas de protección ni cosas por el estilo porque iOS es seguro.</strong> No puedes romper el sistema, simplemente no puedes. Da igual que intentes hacerlo o que no tengas ni idea de lo que haces, no puedes romperlo, estará siempre ahí para ti.</p>
<p>Nada de virus, nada de robo de información de las aplicaciones, espionaje, ni nada de eso. Si usamos las aplicaciones del sistema y usamos bien los permisos, todo estará seguro y no podremos hacer nada para que se venga abajo.</p>
<p>Yo normalmente sé lo que hago con un ordenador, sé lo que tengo que tocar y lo que no, pero porque estudio este campo. Hay gente que no tiene los conocimientos suficientes (ni tiene porqué tenerlos) para saber si algo que está a la vista se puede tocar o no, y la tranquilidad que siento cuando sé que mis padres (por ejemplo) están protegidos de todo ese caos informático, no la sabe nadie.</p>
<h2>Casos reales de trabajo en el iPad</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19115847/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19115847/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido.jpeg" alt="Escribiendo en el iPad Pro teclado partido" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16109" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19115847/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido.jpeg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19115847/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido.jpeg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19115847/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y por si todo esto fuera poco, <strong>he decidido contactar con unos compañeros para que nos relaten,</strong> de su puño y letra, <strong>cómo trabajan con el iPad Pro, qué aplicaciones utilizan y para qué les sirven.</strong> Yo también me subo al carro y te contaré qué ha hecho este dispositivo por mí:</p>
<h3>Carlos Burges</h3>
<div id="attachment_14521" style="width: 1290px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/04/12165950/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14521" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/04/12165950/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg" alt="iPad Pro Faq Mac" width="1280" height="960" class="size-full wp-image-14521" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/04/12165950/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg 1280w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/04/12165950/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg 267w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/04/12165950/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14521" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.faq-mac.com/2016/04/ipad-pro-97-la-revision/" target="_blank">Faq-Mac</a></p></div>
<p>Carlos es la persona detrás de <a target="_blank" href="http://faq-mac.com/">faq-mac</a>, colaborador en otros medios y podcasts, y formador tanto online como presencial. Este es su relato sobre el trabajo del iPad Pro:</p>
<p><em>El iPad Pro ha desplazado a mi MacBook Air en muchos aspectos por portabilidad. Simplemente puedo, en un bolso mínimo y en cualquier ocasión, llevarlo encima para aprovechar cualquier momento para trabajar.</em></p>
<p><em>Mi trabajo es habitualmente alrededor de texto, y el teclado adicional, junto con, en menor medida, el Apple Pencil, lo convierten en una herramienta que puedo desplegar en sitios con muy poco espacio de forma muy rápida, y ponerme a trabajar en menos de un minuto, aprovechando las mínimas mesas de un avión, en el tren, incluso en el Metro.</em></p>
<p><em>Mi trabajo con el iPad Pro es casi siempre escribir texto, notas o la anotación de otros textos para su estudio y valoración posterior. El teclado es, por lo tanto, imprescindible para ser más productivo. Utilizo el teclado de Apple por sus facilidad para desplegarlo, no tener que preocuparme de la conectividad Bluetooth ni la carga del mismo: es desplegar la funda-teclado y ponerse a trabajar.</em></p>
<p><em>Siempre he intentado buscar aplicaciones gratuitas para cumplir estas tareas o utilizar aquellas que vienen por defecto, tratando de simplificar mis flujos de trabajo. Así, para trabajar con texto, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a> es esencial y para tomar Notas, utilizo Notas de Apple o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/thoughts-forward-thinking/id993149380?mt=8&amp;at=1010l9LC">Thoughts</a> para notas creativas. <a target="_blank" href="http://thoughts.ink/">Thoughts</a> me permite trabajar con notas con profundidad, eliminando el problema de la limitación de espacio cuando empiezas a trabajar con una nota, pero no sabes cuando ni donde acabarás. Requiere Apple Pencil.</em></p>
<p><em>Las notas más complejas van a <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/myscript-nebo-la-toma-notas/id1119601770?mt=8&amp;at=10l9mK">Nebo</a>, una herramienta polivalente para la toma de notas con soporte para Apple Pencil y grandes capacidades.</em></p>
<p><em>A la hora de la anotación de documentación, dos niveles de nuevo: la anotación sencilla la realizo con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/liquidtext-pdf-document-reader/id922765270?mt=8&amp;at=10l9mK">LiquidText</a> mientras que la anotación profunda y reflexiva de documentación la realizo con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/marginnote-pro/id723205553?mt=8&amp;at=10l9mK">MagicNote Pro</a>, un auténtico photoshop de la anotación de documentación que requiere un estudio previo de la aplicación para sacarle todo el partido.</em></p>
<h3>Asier G. Morato</h3>
<div id="attachment_16115" style="width: 2010px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19121214/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato.jpeg"><img aria-describedby="caption-attachment-16115" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19121214/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato.jpeg" alt="iPad Pro de Asier G Morato" width="2000" height="1334" class="size-full wp-image-16115" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19121214/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato.jpeg 2000w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19121214/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato.jpeg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19121214/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16115" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://elimperdible.es/p1048/ipad-pro/" target="_blank">El Imperdible</a></p></div>
<p>Asier decidió mudarse a iOS con la salida del iPad Pro de 12,9 y desde entonces trabaja en él como nos va a contar a continuación:</p>
<p><em>Soy <a target="_blank" href="http://www.asiergarciamorato.com/">Asier G. Morato</a> y, para quien no me conozca, soy el editor de <a target="_blank" href="http://elimperdible.es/">El Imperdible</a>, una web de estilo de vida. Además, trabajo como freelance ayudando a PyMEs a mejorar su comunicación. O lo que es lo mismo, en mi día a día me dedico a escribir, fotografiar, hacer vídeos, diseño gráfico, gestionar redes sociales y montar webs.</em></p>
<p><em>Todavía hay tareas, como editar vídeos en Final Cut Pro X, para las que sigo usando un Mac Mini pero el resto de mi trabajo diario lo realizo en un iPad Pro de 12,9&#8243; y mi iPhone 7 Plus. Puede sonar raro, pero me siento más cómodo, concentrado y eficiente en iOS. Algunas cosas siguen cogidas con pinzas, pero en otras es mucho más eficiente.</em></p>
<p><em>Uno de los mejores ejemplos es <strong>la forma en la que edito fotos</strong> para El Imperdible:</em></p>
<ol>
<li><em>Importo las fotos desde la cámara con el adaptador Lightning a SD.</em></li>
<li><em>En Fotos selecciono las mejores y las muevo a VSCO.</em></li>
<li><em>Edito una por una en VSCO y cuando están listas las exporto en grupo a Fotos.</em></li>
<li><em>Seleccionó las fotos editadas y las comparto a la extensión de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Workflow</a>, donde tengo <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/b7815066e6f148c5bdc964fad2a2d698">un flujo de trabajo</a> que se encarga de reducir el tamaño, añadir una marca de agua, guardarlas en un álbum especial y preguntarme si quiero eliminar los originales.</em></li>
</ol>
<p><em>Todo ello se puede hacer de manera manual tanto en el iPad como en el Mac, sin embargo, con la ayuda de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">Workflow</a> me quito de encima la tediosa y aburrida tarea de terminar de preparar las imágenes para El Imperdible. En lo que tardaría en hacer 5 fotos a mano Workflow es capaz de procesar 300 imágenes. Y además me evita todo tipo de frustraciones.</em></p>
<p><em>Y este es sólo un ejemplo de las muchas tareas tediosas que me he quitado de encima con la ayuda de esta app. También tengo flujos de trabajo para crear en <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/omnifocus-2/id904071710?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Omnifocus</a> las tareas de los artículos de las próximas semanas (con fecha de vencimiento incluida) u otro que se encarga de archivar una factura en el lugar que le corresponde.</em></p>
<p><em>Aunque esto no está tan automatizado y todavía hay alguna traba, también he podido encontrar todas las herramientas que necesito a la hora de crear y gestionar páginas web. Desde las mías hasta las de algunos clientes. Sólo hay que saber qué usar:</em></p>
<ul>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Coda</strong></a>: La app definitiva para desarrollo web. Incluye un cliente FTP, un editor de código compatible con 30 lenguajes, edición online, previsualización, conexión SSH y mucho más.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/1password/id568903335?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>1Password</strong></a>: Perfecto para mantener a buen recaudo múltiples datos de inicio de sesión.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/transmit/id917432930?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Transmit</strong></a>: Un cliente FTP que se integra con Coda y además se puede invocar desde una extensión. Parece una tontería, pero poder subir y descargar archivos vía FTP desde cualquier app (incluso Workflow) es de gran utilidad.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/prompt-2/id917437289?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Prompt 2</strong></a>: Un cliente SSH que, al igual que ocurre con Transmit, tiene más funciones que las que se incluyen en Coda. Perfecto para cuando el servidor da problemas.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ergo-web-tools/id1064318327?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Ergo Web Tools</strong></a>: Una app que hace las veces de inspector web. Tiene un simulador de escala para probarlo bien (o mal) que va el diseño responsive. Incluso es capaz de previsualizar la web en la que estás trabajando en local con Coda.</em></li>
</ul>
<p><em>Incluso hay clientes de GIT excelentes como <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/working-copy-powerful-git/id896694807?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Working Copy</a>, que además utilizan los proveedores de documentos para editar un archivo en otra app, como <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/textastic-code-editor-6/id1049254261?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Textastic 6</a>, sin crear un duplicado.</em></p>
<p><em>Y como la mayoría de estas apps son universales y funcionan exactamente igual en iPhone e iPad puedo hacer las mismas tareas desde el teléfono. No es igual de cómodo pero te permite apagar «fuegos» sin tener que volver corriendo a casa a por el ordenador.</em></p>
<h3>Christian Pérez</h3>
<div id="attachment_16111" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19120606/iPad-Pro-de-Christian-Perez.jpeg"><img aria-describedby="caption-attachment-16111" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19120606/iPad-Pro-de-Christian-Perez.jpeg" alt="iPad Pro de Christian Perez" width="2500" height="1666" class="size-full wp-image-16111" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19120606/iPad-Pro-de-Christian-Perez.jpeg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19120606/iPad-Pro-de-Christian-Perez.jpeg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19120606/iPad-Pro-de-Christian-Perez.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16111" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://twitter.com/xtianp87/" target="_blank">Christian Perez</a></p></div>
<p><a target="_blank" href="#">Christian</a> es un aficionado a la tecnología y a la fotografía con especial pasión por Apple. Vive y trabaja en Burgos y así utiliza su iPad Pro para trabajar:</p>
<p><em>Desde la salida del iPad Pro sabía que podría encajar perfectamente como mi herramienta de trabajo, si bien el iPad Pro de 12.9&#8243; sería un dispositivo demasiado grande para mi gusto; tras el lanzamiento del tamaño de 9.7&#8243; sabía que era el tamaño perfecto y sin dudarlo me lancé a su compra a los pocos días de estar disponible.</em></p>
<p><em>Poco a poco lo he ido integrando en mi trabajo y en estos momentos es una herramienta muy importante de mi trabajo y desde donde realizo la gran mayoría de mi trabajo.</em></p>
<p><em>Trabajo en un club de padel de Burgos y las funciones que realizo son de lo más variado. Desde llevar el control de las redes sociales, gestionar los correos electrónicos, diseño de carteles para distintas competiciones y torneos, además de la atención al cliente, e impartir clases… Para la realización de estas tareas me ayudo del iPad Pro acompañado del Smart Keyboard y del Apple Pencil y utilizo las siguientes aplicaciones:</em></p>
<p><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/numbers/id361304891?mt=8&amp;at=1010l9LC">Numbers</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a>, son sin duda las aplicaciones que más utilizo y donde tengo almacenado toda la información. Registro y listado de clientes de las distintas actividades que realizamos, organización de las horas trabajadas, el tipo de trabajo que he realizado, etc. y un sin fin de cosas más que se puede hacer con Numbers y Pages.</em></p>
<div class="galerias grande" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19120749/Escritorio-1-iPad-Pro-Christian-Perez.jpeg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19120915/Escritorio-2-iPad-Pro-Christian-Perez.jpeg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19121015/Escritorio-3-iPad-Pro-Christian-Perez.jpeg" title="" alt="" />

</div>
<p><em>Una parte de mi trabajo es la comunicación del club con nuestros clientes y para ello utilizó dos herramientas fundamentales. La primera es el <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/administrador-paginas-facebook/id514643583?mt=8&amp;at=1010l9LC">Administrador de páginas de Facebook</a> para todas las publicaciones que tengo que hacer en Facebook y MailChimp desde Safari para el envío de correos electrónicos a toda la base de datos de nuestros clientes. Señalar el uso de la aplicación de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mailchimp/id366794783?mt=8&amp;at=1010l9LC">MailChimp</a> para un seguimiento de estos correos enviados. Toda la preparación y redacción de estas comunicaciones las realizo en <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a> para las más elaboradas (la gran mayoría de los correos electrónicos) y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/drafts-quickly-capture-notes/id905337691?mt=8&amp;at=1010l9LC">Drafts</a> para las publicaciones en Facebook y Twitter. Para las publicaciones en Twitter utilizo <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-4-for-twitter/id1018355599?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tweetbot 4</a>, que en mi caso es suficiente.</em></p>
<p><em>Otro pack de aplicaciones imprescindibles es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fantastical-2-para-ipad/id830708155?mt=8&amp;at=1010l9LC">Fantastical 2</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/omnifocus-2/id904071710?mt=8&amp;at=1010l9LC">OmniFocus 2</a>, tanto en el apartado laboral como en el personal. Con Fantastical 2 me aseguro de tener controlada mi agenda y no olvidarme de ninguna cita o clase que tenga que impartir. Mientras que en OmniFocus 2 anoto todas las tareas que tengo que realizar para tener todo bajo control.</em></p>
<p><em>Otras aplicaciones que uso pero en menor medida son iCloud Drive, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pixelmator</a> para la edición de fotos y posterior publicación en Facebook, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/notability/id360593530?mt=8&amp;at=1010l9LC">Notability</a> desde donde tomo notas a mano y recojo información junto con el Apple Pencil y realizo bocetos de carteles. Carteles que posteriormente sí que me veo en la obligación utilizar el MacBook Pro para el diseño definitivo con Affinity Designer.</em></p>
<p><em>En el ámbito personal, el uso principal que le doy a mi iPad Pro es el consumo de contenido con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/netflix/id363590051?mt=8&amp;at=1010l9LC">Netflix</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ds-video/id540949418?mt=8&amp;at=1010l9LC">DS Video</a>, YouTube con la aplicación <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/protube-for-youtube/id931201696?mt=8&amp;at=1010l9LC">ProTube</a> y las recién llegadas a España <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/hbo-espana/id571917630?mt=8&amp;at=1010l9LC">HBO España</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/amazon-prime-video/id545519333?mt=8&amp;at=1010l9LC">Amazon Prime Video</a> para el consumo de contenido multimedia, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/unread-for-ipad-rss-news-reader/id911472824?mt=8&amp;at=1010l9LC">Unread</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pocket-save-articles-videos/id309601447?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pocket</a> para la lectura de los blogs y Tweetbot 4 para cuando me detengo a leer mi timeline y conversar con otros usuarios de Twitter.</em></p>
<h3>Yo</h3>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114617/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114617/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg" alt="Mi iPad Pro con Smart Keyboard" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16104" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114617/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114617/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114617/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y tras conocer los diferentes casos de los distintos invitados, <strong>voy a pasar a contaros qué hago yo con mi iPad y cómo:</strong></p>
<p>Al principio sólo lo utilizaba para ciertas tareas específicas. Hoy en día me he propuesto hacer todo lo que pueda, indiferentemente de si es factible que lo haga o no, sólo por el hecho de poder.</p>
<p>Empecemos hablando de lo que más hago: <strong>escribir artículos, editarlos y publicarlos.</strong></p>
<p><strong>Para redactar artículos</strong> me vale cualquier aplicación que soporte Markdown, pero casi siempre uso <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a>. Me encanta su biblioteca, puedo tener acceso a todos los artículos escritos y está disponible tanto para iPhone, Mac y iPad.</p>
<p>Con cada artículo, subo una o varias fotos, y <strong>siempre edito esas fotos</strong> antes de publicarlas, en el iPad lo hago con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pixelmator</a>, adoro la versión para Mac y la de iOS está mejor diseñada. Es más, <a target="_blank" title="Cinco cosas que prefiero hacer en el iPad en vez de en un Mac" href="www.macsfera.com/cinco-cosas-prefiero-ipad-vez-mac/">me gusta más</a> editar fotos en el iPad, y como soporta Apple Pencil tengo más facilidades.</p>
<p><strong>Para publicar las fotos y el texto</strong> tengo un par de workflows y uso la app <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">Workflow</a> para ejecutarlos. En el caso de las fotos las comprime a ciertos niveles para ahorrar espacio y las sube con un determinado nombre. En el caso del texto, automatiza la subida convirtiendo el texto a HTML, transformando dicho texto según unos parámetros y rellenando todos los campos de WordPress con un solo click, me gustaría saber cuánto tiempo me ha ahorrado ese workflow…</p>
<div class="galerias grande" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19145556/Escritorio-1-de-mi-iPad-Pro.jpeg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19145716/Escritorio-2-de-mi-iPad-Pro.jpeg" title="" alt="" />

</div>
<p>Y hablando de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">Workflow</a>, <strong>lo uso para otras tareas menores que me ahorran mucho tiempo.</strong> Todavía estoy descubriendo el potencial de esta aplicación, así que poco os puedo contar más que es una app importante en mi iPad: <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/c041c14d613b4146bed5fb9c089441fc">obtener enlaces de afiliado de la App Store</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/13438bc3edc54d7fae1935ae4ad122ec">obtener el código de inserción de un vídeo de YouTube</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/639b132f80194f469d40abf02528c50c">transformar Live Photos a GIFs</a> o <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/eb14478b21de45058b4377419ba37770">vídeos</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/72a8a12f13834734af839e87a19db2ff">descargar vídeos de Youtube</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/f435ac3dc3f14474b3792ae4b0caad4b">preparar una imagen para subirla a Twitter</a>, etc.</p>
<p><strong>Mi iPad es mi cuaderno y mis libros</strong> en cada una de las asignaturas de mi carrera universitaria. Uso <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/goodnotes-4-notes-pdf/id778658393?mt=8&amp;at=1010l9LC">GoodNotes</a> para abrir PDFs, escribir manualmente en ellos y para tener mis propios cuadernos de notas, junto al Apple Pencil es el complemento ideal para todo estudiante. También uso <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-5-lee-rellena-anota/id743974925?mt=8&amp;at=1010l9LC">PDF Expert</a> para leer y editar PDFs.</p>
<p><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fantastical-2-para-ipad/id830708155?mt=8&amp;at=1010l9LC">Fantastical</a> es mi aplicación <strong>para gestionar mis calendarios</strong> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/clear-tasks-reminders-to-do/id493136154?mt=8&amp;at=1010l9LC">Clear</a> la que uso de vez en cuando si necesito <strong>completar ciertas tareas</strong> en cierto orden.</p>
<p><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spotify-music/id324684580?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spotify</a> para escuchar música, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vlc-for-mobile/id650377962?mt=8&amp;at=1010l9LC">VLC</a> para vídeos locales, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/netflix/id363590051?mt=8&amp;at=1010l9LC">Netflix</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/youtube-ve-y-comparte-videos/id544007664?mt=8&amp;at=1010l9LC">YouTube</a> para vídeos online, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/feedly-your-work-newsfeed/id396069556?mt=8&amp;at=1010l9LC">Feedly</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/medium/id828256236?mt=8&amp;at=1010l9LC">Medium</a> para leer artículos, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustara-tu-correo/id997102246?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spark</a> para gestionar el email, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mindnode-delightful-mind-mapping/id312220102?mt=8&amp;at=1010l9LC">MindNode</a> para mapas mentales, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/duet-display/id935754064?mt=8&amp;at=1010l9LC">Duet Display</a> para que el iPad sea monitor secundario de mi Mac y la aplicación del <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/santander-para-ipad/id486412868?mt=8&amp;at=1010l9LC">Santander</a> para gestionar mis movimientos bancarios.</p>
<p>También utilizo la suite de iWork (<a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/numbers/id361304891?mt=8&amp;at=1010l9LC">Numbers</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/keynote/id361285480?mt=8&amp;at=1010l9LC">Keynote</a>), <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/calcbot-intelligent-calculator/id376694347?mt=8&amp;at=1010l9LC">Calcbot</a> como calculadora, la aplicación de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/utilidad-airport/id427276530?mt=8&amp;at=1010l9LC">AirPort</a> para gestionar mi red Wi-Fi, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mailchimp/id366794783?mt=8&amp;at=1010l9LC">MailChimp</a> para gestionar listas de correo, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/digitalocean-manager/id633128302?mt=8&amp;at=1010l9LC">DigitalOcean Manager</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/aws-console/id580990573?mt=8&amp;at=1010l9LC">AWS Console</a> para gestionar mis servidores, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/testflight/id899247664?mt=8&amp;at=1010l9LC">TestFlight</a> para las betas a las que me inviten, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/sketch-mirror/id677296955?mt=8&amp;at=1010l9LC">Sketch Mirror</a> para probar diseños de Sketch en el iPad y otras herramientas como <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/dropbox/id327630330?mt=8&amp;at=1010l9LC">Dropbox</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/traductor-de-google/id414706506?mt=8&amp;at=1010l9LC">Google Translate</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ibooks/id364709193?mt=8&amp;at=1010l9LC">iBooks</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/scanner-pro-7-escaner-pdf/id333710667?mt=8&amp;at=1010l9LC">Scanner Pro</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/overcast-podcast-player/id888422857?mt=8&amp;at=1010l9LC">Overcast</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/cornertube-pip-player-for/id1073199994?mt=8&amp;at=1010l9LC">Cornertube</a>.</p>
<p>El resto de aplicaciones son de gestión de alguna plataforma online (<a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/facebook/id284882215?mt=8&amp;at=1010l9LC">Facebook</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/messenger/id454638411?mt=8&amp;at=1010l9LC">Messenger</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/skype-para-ipad/id442012681?mt=8&amp;at=1010l9LC">Skype</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/flickr/id328407587?mt=8&amp;at=1010l9LC">Flickr</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/airbnb/id401626263?mt=8&amp;at=1010l9LC">Airbnb</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/bitly/id525106063?mt=8&amp;at=1010l9LC">Bitly</a>) o similares (<a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/amazon-movil/id335187483?mt=8&amp;at=1010l9LC">Amazon</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mis-marcadores/id766477515?mt=8&amp;at=1010l9LC">Mis Marcadores</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/atresplayer/id694169089?mt=8&amp;at=1010l9LC">Atresplayer</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/google-adsense/id680739529?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adsense</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/apple-store/id375380948?mt=8&amp;at=1010l9LC">Apple Store</a>). Las uso con menos frecuencia pero me resulta útil tener una aplicación dedicada cuando realmente la necesite.</p>
<p>El resto son aplicaciones de prueba que me gusta utilizar para ver si puedo mejorar mis actividades con el iPad. Siempre intento mejorar esas actividades, poder hacer en el iPad lo que hago en el Mac y más. Soy consciente de que hay algunas cosas que no puedo hacer <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup> pero voy a luchar para hacer cuantas más cosas, mejor <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19115547/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19115547/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro.jpeg" alt="Viendo peliculas en el iPad Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16108" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19115547/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro.jpeg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19115547/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro.jpeg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19115547/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El iPad Pro me ha hecho tanto bien que no puedo cansarme a la hora de recomendarlo,</strong> sobre todo si el usuario que va a estar con él no necesita realizar tareas específicas que todavía no tienen cabida en iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>.</p>
<p><strong>En este grupo de personas entran la gran mayoría de usuarios de PCs cuyo único trabajo es administrativo o de ocio.</strong> Para el resto de usuarios, basta con echar un vistazo a la App Store para saber realmente el potencial que puede tener esta plataforma para ellos.</p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>Los usuarios de PCs encontrarán un aliado en el iPad Pro</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Creo que la gente le tiene miedo porque posee un concepto equivocado del iPad y porque teme lo que no conoce. Y realmente lo único que hay que hacer es <a target="_blank" title="Del portátil al iPad Pro" href="www.macsfera.com/del-portatil-al-ipad-pro/">aprender a realizar esas tareas con una nueva herramienta</a>. <strong>Una vez que lo haces puedes ver cómo un dispositivo tan polifacético y con unas herramientas tan dedicadas te ayudan día a día.</strong></p>
<p>Llegados a este punto ya habrás decidido si regalar o no un iPad Pro a esa persona a la que ibas a comprar un ordenador, pero <strong>¿y tú?</strong> ¿Has pensado en regalarte un iPad Pro a ti mismo? Probablemente no has podido evitar pensar en ti en los distintos ejemplos puestos, y haces bien. <strong>El iPad Pro está hecho para muchas personas y tú puedes ser una de esas así que ¿por qué no?</strong></p>
<p>Si te da miedo el salto, te voy a poner el ejemplo de dos personas de mi vida que utilizaban el ordenador para lo justo y necesario, pero que desde que llegó el iPad a su vida han sabido relacionarse con la informática como nunca lo habían hecho antes, <strong>mis padres.</strong></p>
<div class="galerias grande" data-layout="2321" style="visibility: hidden;">
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/30134200/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg"/>
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/30133802/iPad-Pro-y-Apple-Pencil.jpg"/>
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/31213047/Day-One-para-iPad.jpg"/>
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/19114611/iPad-Pro-rosa-para-uso-en-casa.jpg"/>
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/12164425/iPad-Pro-negro-con-Smart-Cover.jpg"/>
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/12164406/iPad-Pro-Negro-multitarea.jpg"/>
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/12164144/iPad-Pro-Rosa-y-Apple-Pencil.jpg"/>
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/12164635/iPad-Pro-con-Pixelmator.jpg"/>

</div>
<p>Mis padres son dos personas que trabajan con ordenadores, pero que más allá no tenian ningún contacto con ellos. <strong>El iPad Pro les permite leer el periódico cada mañana, ver sus programas favoritos a deshora, mandar una película a la televisión por las noches y obtener un contacto directo con el mundo en general gracias a la puerta que se les ha abierto con el acceso a Internet.</strong></p>
<p>Y tal y como menciono antes, de una forma fácil, sencilla, segura y rápida mis padres interactúan con un mundo de forma diaria al que antes no tenían acceso.</p>
<p><strong>Esto sólo ha sido posible gracias al iPad, nada más.</strong></p>
<p><span class="source">En MacSfera</span> <span class="via"><a href="https://www.MacSfera.com/viaje-8-anos/" tittle="Un viaje de 8 años" target="_blank">Un viaje de 8 años</a></span></p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2hRRDET" target="_blank">iPad Pro 9,7&#8243;</a></span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2hAGLgY" target="_blank">iPad Pro 12,9&#8243;</a></span></p>
<div class="alerta">
<p>He escrito una <a href="www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" target="_blank">guía para tomar apuntes en el iPad</a>, si te interesa el tema, te ayudará mucho a decidir entre los distintos modelos, las aplicaciones y los stylus, además de darte consejos.</p>
</div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Antes, si querías crear un documento de Word podías usar algunas herramientas de terceros que tuviesen ciertas incompatibilidades, hoy existe <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-word/id586447913?mt=8&amp;at=1010l9LC">Microsoft Word</a> y es como la versión de PC pero para el iPad.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;O como poco hacer páginas web que funcionen sin problemas en muchos dispositivos.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Mi perfil es técnico y a día de hoy hay tareas bastante complejas que no puedo realizar.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque todos usen el mismo motor.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Diseñar MacSfera con Sketch, montarme un localhost para poner WordPress y hacer pruebas, virtualizar un sistema operativo.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Eso me lleva a querer controlar mi servidor por SSH con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/prompt-2/id917437289?mt=8&amp;at=1010l9LC">Prompt</a>, programar la plantilla de MacSfera con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;at=1010l9LC">Coda</a>, subir archivos al servidor con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/transmit/id917432930?mt=8&amp;at=1010l9LC">Transmit</a> o inspeccionar páginas web con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ergo-web-tools/id1064318327?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ergo Web Tools</a>.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Procesamiento gráfico 3D con apps reconocidas, tareas con aplicaciones específicas diseñadas en un solo sistema, etc.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple añade Reportar por SPAM a su calendario de iCloud</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-anade-reportar-spam-calendario-icloud/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Dec 2016 09:55:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Calendario]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[SPAM]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16079</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-anade-reportar-spam-calendario-icloud/">Apple añade Reportar por SPAM a su calendario de iCloud</a></p>
<p>La semana pasada os contaba todo el revuelo que hubo a finales de noviembre con el SPAM por invitaciones de calendario a</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-anade-reportar-spam-calendario-icloud/">Apple añade Reportar por SPAM a su calendario de iCloud</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-anade-reportar-spam-calendario-icloud/">Apple añade Reportar por SPAM a su calendario de iCloud</a></p>
<div id="attachment_16081" style="width: 1377px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/12104951/Reportar-Evento-iCloud-SPAM.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16081" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/12104951/Reportar-Evento-iCloud-SPAM.jpg" alt="Reportar Evento iCloud SPAM" width="1367" height="684" class="size-full wp-image-16081" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/12104951/Reportar-Evento-iCloud-SPAM.jpg 1367w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/12104951/Reportar-Evento-iCloud-SPAM.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/12104951/Reportar-Evento-iCloud-SPAM.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1367px) 100vw, 1367px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16081" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://9to5mac.com/2016/12/11/apple-rolling-out-report-junk-feature-for-icloud-calendar-invites-from-unknown-senders-to-address-spam/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></p></div>
<p>La semana pasada os contaba todo el revuelo que hubo a finales de noviembre con <strong>el SPAM por invitaciones de calendario a usuarios de iCloud y <a target="_blank"title="Apple toma medidas contra el SPAM de calendario" href="www.macsfera.com/apple-toma-medidas-contra-el-spam-de-calendario/">cómo Apple estaba tomando medidas para combatirlo</a>.</strong></p>
<p>Hoy me alegra contaros que, a parte de bloquear manualmente las fuentes de SPAM, <strong>han añadido una opción para reportar los eventos que recibamos de contactos que no tenemos añadidos.</strong></p>
<p><span id="more-16079"></span></p>
<p>Este botón eliminará el evento de nuestro calendario impidiendo que vuelva a aparecer y <strong>los detalles de la persona que lo ha enviado serán enviados a Apple</strong> para que investiguen la fuente a ver si se trata, nuevamente, de un ataque masivo o un hecho aislado, y a partir de ahí tomar medidas como han hecho con el caso pasado.</p>
<p>Por ahora esta opción sólo está disponible en la versión de iCloud.com, pero en un futuro se tiene pensado implementar en las aplicaciones de <a href="www.macsfera.com/tag/ios" title="iOS" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iOS</a> y <a href="www.macsfera.com/tag/macos" title="macOS" target="_blank" rel="noopener noreferrer">macOS</a> según un representante del soporte de Apple.</p>
<p>Celebro la velocidad con la que se ha implementado esta opción la verdad, y más ahora que se acerca la Navidad y volvemos a tener un periodo de compras elevado.</p>
<p><strong>Ya os dije que un sencillo sistema de reporte por SPAM como este sería algo muy útil y sencillo</strong> que ayudaría enormemente al usuario final de cara a esta protección de la que hablamos. Y por suerte, aquí está.</p>
<p>Ahora sólo queda esperar que llegue al resto de aplicaciones, y que Apple deje a los desarrolladores de terceros implementarlo también.</p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="https://9to5mac.com/2016/12/11/apple-rolling-out-report-junk-feature-for-icloud-calendar-invites-from-unknown-senders-to-address-spam/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-anade-reportar-spam-calendario-icloud/">Apple añade Reportar por SPAM a su calendario de iCloud</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo evitar comprar un iPhone reportado</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/evitar-comprar-iphone-reportado/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2016 18:10:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[IMEI]]></category>
		<category><![CDATA[LiberaiPhoneIMEI]]></category>
		<category><![CDATA[Reportado]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15633</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/evitar-comprar-iphone-reportado/">Cómo evitar comprar un iPhone reportado</a></p>
<p>El mercado de segunda mano para productos de Apple es muy amplio. Gracias a la poca devaluación de los modelos, vender y</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/evitar-comprar-iphone-reportado/">Cómo evitar comprar un iPhone reportado</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/evitar-comprar-iphone-reportado/">Cómo evitar comprar un iPhone reportado</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/20200733/LiberaiPhoneIMEI.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/20200733/LiberaiPhoneIMEI.jpg" alt="LiberaiPhoneIMEI" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15635" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/20200733/LiberaiPhoneIMEI.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/20200733/LiberaiPhoneIMEI.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/20200733/LiberaiPhoneIMEI.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El mercado de segunda mano para productos de Apple es muy amplio. Gracias a la poca devaluación de los modelos, vender y comprar iPhones es una práctica muy común.</p>
<p><strong>Hoy os traigo un pequeño truco para evitar comprar un iPhone de segunda mano reportado gracias a <a target="_blank"href="https://www.liberaiphoneimei.com/">LiberaiPhoneIMEI</a>.</strong></p>
<p><span id="more-15633"></span></p>
<p>Si bien el terminal que vayamos a comprar puede estar en buen estado físicamente, <strong>existe la posibilidad de que esté reportado por IMEI</strong> o bloqueado por <a target="_blank"title="iCloud" href="www.macsfera.com/tag/icloud">iCloud</a>, algo que no sabremos hasta que lo toquemos o intentemos usarlo con normalidad.</p>
<p><strong>Gracias a LiberaiPhoneIMEI podremos comprobar antes de comprar el <a target="_blank"title="iPhone" href="www.macsfera.com/tag/iPhone">iPhone</a> el estado del mismo para saber si nos están estafando o no.</strong></p>
<h2>Reportado por IMEI y bloqueado por iCloud</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/20200753/Comprobar-reporte-lista-negra-LiberaiPhoneIMEI.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/20200753/Comprobar-reporte-lista-negra-LiberaiPhoneIMEI.jpg" alt="Comprobar reporte lista negra LiberaiPhoneIMEI" width="1300" height="300" class="aligncenter size-full wp-image-15636" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/20200753/Comprobar-reporte-lista-negra-LiberaiPhoneIMEI.jpg 1300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/20200753/Comprobar-reporte-lista-negra-LiberaiPhoneIMEI.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/20200753/Comprobar-reporte-lista-negra-LiberaiPhoneIMEI.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1300px) 100vw, 1300px" /></a></p>
<p>Antes de contaros cómo poder comprobar el estado, vamos a hablar de qué es un reporte por IMEI y un bloqueo por iCloud, sus estados y sus consecuencias.</p>
<p>El IMEI es un identificador personal del móvil que, entre otras cosas, permite a las operadoras reportar un terminal para que no pueda ejercer ninguna comunicación.</p>
<p>De esta forma, si nos roban el teléfono podemos reportarlo por IMEI para que el ladrón no pueda usarlo. Si se nos pierde, podemos reportarlo para que no sea más que un pisapapeles. Y la operadora nos lo puede reportar si hemos decidido no pagar la cuota pertinente por dicho teléfono.</p>
<p>Un teléfono reportado por IMEI funciona igual que uno normal, <strong>pero es a la hora de comunicarse con el exterior cuando falla,</strong> por eso es difícil notar si un teléfono funciona adecuadamente o no a simple vista.</p>
<p><strong>El bloqueo por iCloud es un bloqueo de Apple que impide que nadie pueda usar un terminal si el dueño lo ha bloqueado.</strong> Gracias a esta propiedad, si nos roban el iPhone o lo perdemos, nos aseguramos que nadie va a poder hacer nada con él. El bloqueo se ve a simple vista, porque el teléfono queda totalmente inutilizado a menos que se inserte la contraseña adecuada.</p>
<p>De este bloqueo nos podríamos percatar si compramos el teléfono en mano, <strong>pero si lo compramos en Internet nos podrían engañar fácilmente.</strong></p>
<h2>LiberaiPhoneIMEI como solución a una posible estafa</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/20200814/Liberar-iPhone-sin-saber-operador-LiberaiPhoneIMEI.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/20200814/Liberar-iPhone-sin-saber-operador-LiberaiPhoneIMEI.jpg" alt="Liberar iPhone sin saber operador LiberaiPhoneIMEI" width="860" height="514" class="aligncenter size-full wp-image-15637" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/20200814/Liberar-iPhone-sin-saber-operador-LiberaiPhoneIMEI.jpg 860w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/20200814/Liberar-iPhone-sin-saber-operador-LiberaiPhoneIMEI.jpg 300w" sizes="(max-width: 860px) 100vw, 860px" /></a></p>
<p><strong>Gracias a LiberaiPhoneIMEI podremos hacer un análisis previo del teléfono antes de comprarlo, con lo que sabremos su estado y funcionalidad antes de dar el dinero.</strong></p>
<p>Esto nos permitirá prevenir estafas a la hora de comprar nuestro deseado terminal.</p>
<p><strong>En LiberaiPhoneIMEI comprueban todas las listas negras de distintos países para asegurarse de que se va a poder utilizar en todo el mundo, además puede comprobar el estado de bloqueo por iCloud en caso de que lo necesitéis.</strong></p>
<p>Cuando acaben con el informe, nos envían el resultado del mismo completamente en español para que sepáis lo que estáis a punto de comprar y así proseguir con la compra o rechazarla por engaño.</p>
<h2>Liberar el iPhone una vez comprado</h2>
<p>Además de poder comprobar su estado nos indican si se puede liberar o no, <strong>con lo que sabremos si en el futuro podremos usarlo con otra compañía a parte de la original.</strong></p>
<p>Ese análisis os ayudará a decidir si comprarlo o no, <strong>e incluso podéis usar LiberaiPhoneIMEI para este cometido gracias a su herramienta de liberación compatible con la gran mayoría de operadoras del mercado a precios asequibles.</strong></p>
<p>A diferencia de otras liberaciones, el trabajo que realizan es oficial y cuenta con garantía. Gracias a ese hecho, la liberación no desaparecerá al cambiar de versión o actualizar los terminales.</p>
<p>Los precios varían en función de las compañías, pero son capaces de liberar la mayoría de compañías disponibles.</p>
<h2>Precios</h2>
<p>Una de las ventajas, que a su vez es su mayor baza, <strong>es que LiberaiPhoneIMEI es asequible,</strong> muy asequible. Gracias a sus precios reducidos, no nos va a importar invertir un poquito con tal de saber que el dinero que vamos a desembolsar luego en la compra del iPhone va a merecer la pena.</p>
<p><strong>Tienen una amplia gama de opciones en cuanto a comprobación del estado de los terminales:</strong></p>
<ul>
<li>Comprobar si un iPhone está liberado (1,95€, $2,95 USD)</li>
<li>Comprobar el operador (3,95€, $89 MXN, $4,95 USD)</li>
<li><a target="_blank"href="https://www.liberaiphoneimei.com/comprobar-reporte-blacklist-lista-negra/">Comprobar si el iPhone está reportado</a> como robado o perdido (3,95€, $89 MXN, $4,95 USD)</li>
<li>Comprobar el reporte y las listas negras (3,95€, $89 MXN, $4,95 USD)</li>
<li>Comprobar si el iPhone está bloqueado por iCloud (3,95€, $89 MXN, $4,95 USD)</li>
</ul>
<p>Pero lo mejor de todo es que cuentan con packs de esas opciones, y aquí es donde salimos ganando porque nos sale más barato que contratar las mismas opciones por separado.</p>
<p>De modo que si queréis comprar un iPhone y hacerle un chequeo completo, <strong>hay un pack para saber el operador, si el teléfono está reportado, si está bloqueado por iCloud y si podremos liberarlo más tarde por 6,95€ o $149 MXN.</strong></p>
<p>Como he dicho antes, <strong>también podemos liberar los terminales con LiberaiPhoneIMEI,</strong> pero sus precios dependerán del país de origen y la compañía, estando disponibles compañías de EEUU y Canada, América Latina y Europa, entre las que se encuentran las de España, Chile, Colombia, Ecuador, México y Venezuela.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/16141329/Estrenando-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/16141329/Estrenando-iPhone-7.jpg" alt="Estrenando iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15389" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/16141329/Estrenando-iPhone-7.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/16141329/Estrenando-iPhone-7.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/16141329/Estrenando-iPhone-7.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>De esta forma, <strong>LiberaiPhoneIMEI es capaz de ayudarnos a detectar teléfonos reportados antes de hacer cualquier desembolso importante de dinero cuando queramos comprar un iPhone de segunda mano.</strong></p>
<p>Lo único que habrá que hacer es pedir el número de IMEI a la persona que nos quiera vender el iPhone, <strong>y así sabremos al 100% lo que estamos comprando.</strong></p>
<p>Cada vez se compra y se vende más por Internet, incluido el mercado de segunda mano, <strong>de modo que tener la oportunidad de usar herramientas como LiberaiPhoneIMEI nos ayudará prevenir estafas y engaños.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/evitar-comprar-iphone-reportado/">Cómo evitar comprar un iPhone reportado</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Con macOS Sierra iCloud Drive mejora enormemente</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/con-macos-sierra-icloud-drive-mejora-enormemente/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 15 Oct 2016 11:09:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Sierra]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15576</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/con-macos-sierra-icloud-drive-mejora-enormemente/">Con macOS Sierra iCloud Drive mejora enormemente</a></p>
<p>Desde que el mismísimo Steve Jobs intentase comprar Dropbox, Apple ha querido tener su propio servicio en la nube. Eso nos llevó</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/con-macos-sierra-icloud-drive-mejora-enormemente/">Con macOS Sierra iCloud Drive mejora enormemente</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/con-macos-sierra-icloud-drive-mejora-enormemente/">Con macOS Sierra iCloud Drive mejora enormemente</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174311/iCloud-Drive-mejora-en-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174311/iCloud-Drive-mejora-en-macOS-Sierra.jpg" alt="iCloud Drive mejora en macOS Sierra" width="2500" height="1563" class="aligncenter size-full wp-image-15578" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174311/iCloud-Drive-mejora-en-macOS-Sierra.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174311/iCloud-Drive-mejora-en-macOS-Sierra.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174311/iCloud-Drive-mejora-en-macOS-Sierra.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Desde que el mismísimo <a target="_blank"title="Steve Jobs" href="www.macsfera.com/tag/steve-jobs">Steve Jobs</a> intentase comprar Dropbox, Apple ha querido tener su propio servicio en la nube. Eso nos llevó al <a target="_blank"title="iCloud.com abierta a todo el mundo" href="www.macsfera.com/icloud-com-abierta-a-todo-el-mundo/">lanzamiento de iCloud en 2011</a> y de iCloud Drive <a target="_blank"title="Nuevo OS X Yosemite: Rediseño elegante y sencillo" href="www.macsfera.com/nuevo-os-x-yosemite-rediseno-elegante-y-sencillo/">con macOS Yosemite</a> unos años más tarde.</p>
<p><strong>Estas son las novedades que trae iCloud Drive con macOS Sierra para que el servicio en la nube de Apple haya mejorado tanto.</strong></p>
<p><span id="more-15576"></span></p>
<p>Mientras que iCloud funcionaba sin ningún problema sincronizando archivos ligeros y en segundo plano sin que el usuario se percatase, <strong>iCloud Drive por el contrario mostraba algunas carencias respecto a sus competidores más directos,</strong>  carencias que se han visto solucionadas con esta nueva versión de macOS.</p>
<p><a target="_blank"title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" href="www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/">Soy usuario habitual de iCloud</a>, lo he dicho muchas veces y a día de hoy sigue siendo realidad, por eso he sufrido y he notado las carencias que tenía iCloud Drive en la versión de escritorio. <strong>Y por ese mismo motivo quiero hablar de las novedades que han llegado con <a target="_blank"title="Nuevo macOS Sierra" href="www.macsfera.com/nuevo-macos-sierra/">macOS Sierra</a> a la nube de Apple.</strong> En su día puede que os echara para atrás cómo había planteado Apple el servicio, pero ahora es mucho mejor.</p>
<h2>Mayor velocidad de sincronización</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174349/iCloud-Drive-en-macOS-Sierra-y-iOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174349/iCloud-Drive-en-macOS-Sierra-y-iOS.jpg" alt="iCloud Drive en macOS Sierra y iOS" width="2168" height="1244" class="aligncenter size-full wp-image-15579" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174349/iCloud-Drive-en-macOS-Sierra-y-iOS.jpg 2168w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174349/iCloud-Drive-en-macOS-Sierra-y-iOS.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174349/iCloud-Drive-en-macOS-Sierra-y-iOS.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2168px) 100vw, 2168px" /></a></p>
<p>Es un hecho, y lo he notado tanto en iOS como en macOS, <strong>iCloud sincroniza mucho más rápido los documentos.</strong> No solo lo he notado en archivos pesados, sino entre aplicaciones.</p>
<p>Recuerdo que antes tenía que esperar un par de minutos para que <a target="_blank"title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">mi iPad</a> recibiese la última versión del artículo que había acabado en el iMac a través de <a target="_blank"title="Ulysses" href="www.macsfera.com/tag/ulysses/">Ulysses</a>, <strong>ahora la subida es casi instantánea y la bajada más de lo mismo.</strong></p>
<p>iCloud Drive, con archivos más pesados que un simple documento de texto, funciona igual. Recuerdo que cuando subía 2 o 3 GB seguidos <a target="_blank"title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" href="www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/">mi MacBook Pro</a> encendía los ventiladores cómo si de un helicóptero se tratase y se tiraba largos periodos de tiempo procesando todo para descargarse la información. Nunca más.</p>
<h2>Mayor información en pantalla</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174408/iCloud-Drive-mostrando-mas-informacion-en-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174408/iCloud-Drive-mostrando-mas-informacion-en-macOS-Sierra.jpg" alt="iCloud Drive mostrando mas informacion en macOS Sierra" width="1764" height="1174" class="aligncenter size-full wp-image-15580" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174408/iCloud-Drive-mostrando-mas-informacion-en-macOS-Sierra.jpg 1764w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174408/iCloud-Drive-mostrando-mas-informacion-en-macOS-Sierra.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174408/iCloud-Drive-mostrando-mas-informacion-en-macOS-Sierra.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1764px) 100vw, 1764px" /></a></p>
<p><strong>Una de las cosas que odiaba del antiguo iCloud Drive era la poca información que había por todos lados.</strong></p>
<p>Servicios como Dropbox o Google Drive tienen sus propias aplicaciones que muestran estados de proceso, información reciente, etc. Pero iCloud Drive no, ponías algo a subir y lo único que te notificaba el estado era el pequeño gráfico de forma circular que había al lado de la pestaña de iCloud Drive en Finder. Eso, o una pequeña barra de sincronización en cada archivo individualmente que funcionaba tan mal o peor que el gráfico.</p>
<p>Con macOS Sierra la comunicación está mucho más presente. <strong>Podemos obtener tiempos de sincronización, estados de sincronización de algunos archivos</strong> (disponibles en la nube pero sin haberse descargado al ordenador), <strong>y ahora las barras de cada archivo individual se corresponden realmente con el estado de sincronización.</strong></p>
<p>Además, hay que sumarle el hecho de que junto al nombre veremos los MB o KB que quedan por descargar o subir. Así sabremos que archivo en particular está en subida o bajada.</p>
<p>De esta forma, obtenemos algo que en informática nos encanta: tiempo estimado para acabar una tarea. La información es poder y aquí no iba a ser menos así que, que iCloud nos deje ver más detalles de la subida de archivos es un gran paso que ya estaban tardando en dar.</p>
<h2>Mejores opciones de sincronización</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174429/Descarga-selectiva-iCloud-Drive-macOS-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174429/Descarga-selectiva-iCloud-Drive-macOS-Sierra.jpg" alt="Descarga selectiva iCloud Drive macOS Sierra" width="1764" height="1096" class="aligncenter size-full wp-image-15581" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174429/Descarga-selectiva-iCloud-Drive-macOS-Sierra.jpg 1764w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174429/Descarga-selectiva-iCloud-Drive-macOS-Sierra.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174429/Descarga-selectiva-iCloud-Drive-macOS-Sierra.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1764px) 100vw, 1764px" /></a></p>
<p>Hasta ahora, iCloud Drive permitía subir archivos en su propia carpeta y ya, <strong>pero gracias a que Apple tiene el control de macOS y de iCloud Drive puede hacer cosas como sincronizar automáticamente carpetas del sistema.</strong></p>
<p>En particular, <strong>iCloud Drive sincroniza automáticamente la carpeta Documentos y el Escritorio de todos los ordenadores que tengamos</strong> (si decidimos activarlo)<strong>.</strong> De esta forma lo tenemos accesible desde cualquier dispositivo iOS o Mac, sin tocar nada.</p>
<p>Lo mejor de todo, es que gracias a esta propiedad, <strong>hemos descubierto la sincronización selectiva de iCloud Drive.</strong> Si accedemos desde otro ordenador a estas carpetas, veremos cómo hay algunos archivos pesados que no se han descargado, pudiendo a su vez solicitar que se descarguen en el ordenador.</p>
<p>Es cierto que no podemos controlar cuáles de esos archivos se descargan a nuestro ordenador, pero sí que sabemos que el sistema es capaz de mantener accesibles documentos que no están descargados.</p>
<p>Además, si procedemos a purgar espacio, macOS sabrá qué archivos de iCloud Drive no utilizamos con frecuencia y los borrará del ordenador, pero dejándolos accesibles para cuando queramos descargarlos y abrirlos. No descargados en nuestro disco, pero sí accesibles.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174455/iCloud-Drive.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174455/iCloud-Drive.jpg" alt="iCloud Drive" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-15582" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174455/iCloud-Drive.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174455/iCloud-Drive.jpg 267w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/10/14174455/iCloud-Drive.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si bien iCloud lleva entre nosotros unos cuantos años, iCloud Drive no, algo que se notaba en la madurez del servicio. Mientras que iCloud funciona a la perfección sin que apenas nos demos cuenta, iCloud Drive sí que cuenta con más interacción por parte del usuario, y <strong>con <a target="_blank"title="macOS Sierra" href="www.macsfera.com/tag/macos-sierra">macOS Sierra</a> se han solucionado muchas de las carencias que arrastraban desde las primeras versiones.</strong></p>
<p><strong>¿Me gustaría que siguiese mejorando?</strong> Por supuesto, faltaría más. Hay mucho que hacer, como permitir acceder a la carpeta desde una ruta absoluta desde el Finder, o permitir desincronizar archivos manualmente.</p>
<p><strong>Pero creo que macOS Sierra ha puesto a iCloud Drive a la altura de los grandes en este campo</strong>, y eso me encanta porque creo que iCloud puede aportarnos más que el resto de servicios a las personas que tenemos un ecosistema de Apple.</p>
<p><span class="source">En MacSfera</span> <span class="via"><a href="www.macsfera.com/nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud/" target="_blank">Nuevos precios para el espacio en iCloud</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/con-macos-sierra-icloud-drive-mejora-enormemente/">Con macOS Sierra iCloud Drive mejora enormemente</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nueva capacidad de 2TB de espacio en iCloud por 20€ al mes</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nueva-capacidad-de-2tb-de-espacio-en-icloud-por-20e-al-mes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Sep 2016 09:34:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15231</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-capacidad-de-2tb-de-espacio-en-icloud-por-20e-al-mes/">Nueva capacidad de 2TB de espacio en iCloud por 20€ al mes</a></p>
<p>La expansión de iCloud sigue, y una prueba más de ello es la nueva opción para tener 2TB de espacio por 20€</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-capacidad-de-2tb-de-espacio-en-icloud-por-20e-al-mes/">Nueva capacidad de 2TB de espacio en iCloud por 20€ al mes</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-capacidad-de-2tb-de-espacio-en-icloud-por-20e-al-mes/">Nueva capacidad de 2TB de espacio en iCloud por 20€ al mes</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/03112536/2TB-de-espacio-en-iCloud.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/03112536/2TB-de-espacio-en-iCloud.jpg" alt="2TB de espacio en iCloud" width="2048" height="1536" class="aligncenter size-full wp-image-15233" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/03112536/2TB-de-espacio-en-iCloud.jpg 2048w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/03112536/2TB-de-espacio-en-iCloud.jpg 267w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/03112536/2TB-de-espacio-en-iCloud.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /></a></p>
<p>La expansión de iCloud sigue, y una prueba más de ello es la <strong>nueva opción para tener 2TB de espacio por 20€ al mes.</strong></p>
<p>Hasta ahora, las opciones disponibles eran 50GB, 200GB y 1TB. Con esta nueva opción, <strong>Apple espera que su servicio en la nube sea más práctico y competente para el sector profesional o para aquél que quiera mucho más espacio en la nube.</strong></p>
<p><span id="more-15231"></span></p>
<p>Las opciones nunca sobran y más cuando hablamos de espacio. La nube tiene un peso muy relevante en nuestras vidas hoy en día y lo mejor que podemos hacer es usar servicios que se adapten a nuestras necesidades. El año pasado vimos cómo <a target="_blank" title="Ya disponible los nuevos espacios de iCloud" href="www.macsfera.com/ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud/" rel="noopener noreferrer">Apple mejoraba los precios</a>, también hemos visto <a target="_blank" title="Todo lo que iCloud también sincroniza para ti" href="www.macsfera.com/todo-lo-que-icloud-tambien-sincroniza-para-ti/" rel="noopener noreferrer">qué más sincroniza iCloud</a> a parte de los ficheros que tenemos en iCloud Drive.</p>
<p>Para mí, <a target="_blank" title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" href="www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/" rel="noopener noreferrer">iCloud es mi servicio en la nube favorito</a>, y como siempre digo, es un placer ver cómo el servicio mejora añadiendo opciones, ampliando los servicios y mejorando los sistemas.</p>
<p>En menos de una semana tenemos la <a target="_blank" title="Keynote “See you on the 7th” el 7 de septiembre" href="www.macsfera.com/keynote-see-you-on-the-7th-el-7-de-septiembre/" rel="noopener noreferrer">keynote del iPhone 7</a> y no estaría de más ver mejoras en <a target="_blank" title="iCloud" href="www.macsfera.com/tag/icloud" rel="noopener noreferrer">iCloud</a>. Al fin y al cabo, los ingresos por servicios como este en Apple no paran de crecer y hay que dedicarles más tiempo y recursos que en el pasado.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-capacidad-de-2tb-de-espacio-en-icloud-por-20e-al-mes/">Nueva capacidad de 2TB de espacio en iCloud por 20€ al mes</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Spark y los Apple IDs bloqueados</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/spark-los-apple-ids-bloqueados/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Jul 2016 08:49:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple ID]]></category>
		<category><![CDATA[Contrseñas]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Readdle]]></category>
		<category><![CDATA[Spark]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15037</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/spark-los-apple-ids-bloqueados/">Spark y los Apple IDs bloqueados</a></p>
<p>Ayer os hablé de los problemas que he tenido recientemente con el bloqueo de mi Apple ID por viajar a distintos países</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/spark-los-apple-ids-bloqueados/">Spark y los Apple IDs bloqueados</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/spark-los-apple-ids-bloqueados/">Spark y los Apple IDs bloqueados</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/07/18104204/Spark-for-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/07/18104204/Spark-for-iPhone.jpg" alt="Spark for iPhone" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15039" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/07/18104204/Spark-for-iPhone.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/07/18104204/Spark-for-iPhone.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/07/18104204/Spark-for-iPhone.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ayer os hablé de los problemas que he tenido recientemente con <a target="_blank" title="Apple y su política de seguridad" href="www.macsfera.com/apple-politica-seguridad/" rel="noopener noreferrer">el bloqueo de mi Apple ID</a> por viajar a distintos países en poco tiempo.</p>
<p>Justo antes de escribir ese artículo vi <a target="_blank" href="https://twitter.com/SparkMailApp/status/754379069156974592" rel="noopener noreferrer">un tweet</a> de la cuenta oficial de Spark en el que anunciaban posibles bloqueos de cuentas de Apple por usar su app, <strong>así que si habéis tenido que desbloquear vuestra cuenta y tenéis Spark instalado aquí está el porqué de ese bloqueo:</strong></p>
<p>En Readdle han desarrollado una nueva tecnología del lado del servidor que permite que las conexiones IMAP sean más rápidas. <strong>Pero resulta que,</strong> por algún motivo que aún desconocen, <strong>producía bloqueos en las cuentas @me.com, @icloud.com y @mac.com.</strong> Decidieron usar la antigua tecnología de nuevo, revisar todo y obtener información de parte de los usuarios afectados. Los bloqueos continuaron con la antigua infraestructura así que decidieron investigar a fondo y no consiguieron encontrar nada.</p>
<p><strong>Ahí es cuando llegó el momento de hablar con Apple</strong> porque parecía que el problema superaba los límites de la empresa. En Apple han dicho que investigarían el asunto y que notificarían cualquier resultado, asegurando previamente que no ha habido ninguna grieta en la seguridad ni ningún robo de información.</p>
<p>Por mi parte, antes de publicar el artículo, hablé con ellos para saber si los dos bloqueos que sufrí fueron por Spark, por viajar, o porqué, <strong>y llegué a la conclusión de que uno de ellos</strong> (que me ocurrió en España, 24 horas después de llegar) <strong>había sido por Spark.</strong></p>
<p>El otro… al principio dudé, pero justo publicaron <a target="_blank" href="https://readdle.com/blog/2016/07/spark-and-locked-apple-ids/" rel="noopener noreferrer">el artículo</a> en el que hablaban de todo el tema.Al final he llegado a la conclusión de que no ha sido por Spark por dos razones:</p>
<ol>
<li>Me ocurrió, aparentemente, antes de que ellos activasen la nueva tecnología, si bien yo no desbloqueé mi cuenta hasta llegar a España <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</li>
<li>Iba a pasar grandes periodos de tiempo sin acceso Wi-Fi, pero decidí estirarme un poco y pagar algo de 3G en el extranjero. Eso sí, decidí capar todas las aplicaciones salvo WhatsApp (y los servicios del sistema, que no se pueden desactivar). Así que no hice uso alguno de Spark durante mi viaje.</li>
</ol>
<p>Por suerte, todo está arreglado ahora. <strong>Es seguro usar Spark sin riesgo a bloquear ninguna cuenta de Apple.</strong></p>
<blockquote class="enlace">
<p>Así que en este momento, el bloqueo no debería pasar porque nuestros servidores de notificaciones están apagados. De modo que podéis conectar vuestros emails de iCloud a Spark. Creemos que el reporte de Apple vendrá pronto, porque parece que el problema no solo está en nuestro lado.</p>
</blockquote>
<p>Sí, la nueva tecnología no ha sido utilizada al final, y probablemente hasta que no tengan todo perfecto no van a implementarla, pero esto al menos da contexto sobre qué ha pasado, porqué nos ha pasado (no al 100%, pero ya sabéis al menos a qué es debido) y el esfuerzo de las personas que están detrás para hacer que eso se solucione.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Así lo hice porque no necesitaba acceso a dicha cuenta y porque no quería usar mi tarifa de datos ni una Wi-Fi no conocida.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/spark-los-apple-ids-bloqueados/">Spark y los Apple IDs bloqueados</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple y su política de seguridad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-politica-seguridad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 17 Jul 2016 11:59:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple ID]]></category>
		<category><![CDATA[Contraseñas]]></category>
		<category><![CDATA[Política de Privacidad]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15029</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-politica-seguridad/">Apple y su política de seguridad</a></p>
<p>Recientemente he estado de viaje pasando por distintos países y lugares permaneciendo poco tiempo en ellos. Esto ha supuesto un problema a</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-politica-seguridad/">Apple y su política de seguridad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-politica-seguridad/">Apple y su política de seguridad</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/07/17134522/Politica-de-seguridad-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/07/17134522/Politica-de-seguridad-Apple.jpg" alt="Politica de seguridad Apple" width="860" height="400" class="aligncenter size-full wp-image-15032" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/07/17134522/Politica-de-seguridad-Apple.jpg 860w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/07/17134522/Politica-de-seguridad-Apple.jpg 300w" sizes="(max-width: 860px) 100vw, 860px" /></a></p>
<p>Recientemente he estado de viaje pasando por distintos países y lugares permaneciendo poco tiempo en ellos.</p>
<p>Esto ha supuesto un problema a mi regreso a España, <strong>porque sorprendentemente me he encontrado con un bloqueo de mi cuenta de Apple.</strong></p>
<p><span id="more-15029"></span></p>
<p>¿El motivo? Supongo que ese gran movimiento entre países que es muy razonable en un viaje como el que he hecho, <strong>pero que no suele ser habitual y que hace saltar las alarmas en Cupertino.</strong></p>
<p>Ante la posibilidad de que me hayan robado la cuenta, <strong>Apple decide bloquear la cuenta,</strong> cosa que no está del todo mal teniendo en mente que esa cuenta tiene mucha información sensible.</p>
<p>Para poder desbloquear esa cuenta hay dos opciones: desbloquear con un email o respondiendo a las preguntas de seguridad configuradas al crear el Apple ID.</p>
<p><strong>Hasta aquí todo perfecto,</strong> un poco de seguridad extra para que las personas mantengan segura su información y no haya incidentes. Mi problema viene con lo que me obligan a hacer a continuación.</p>
<p>Tras desbloquear la cuenta, <strong>Apple nos obliga a cambiar la contraseña.</strong> Contraseña que no puede haber sido utilizada en el último año y que tiene que tener una mayúscula, una minúscula, un número y una longitud de 8 caracteres. </p>
<p>Nadie se molesta en preguntarte si el bloqueo ha sido erróneo o no. Nadie se molesta en saber si realmente ha habido un problema de seguridad, y más sabiendo que el único inicio de sesión de esa cuenta se ha realizado en los países visitados, nunca a la vez en el país de origen de la cuenta y en el resto de países <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Muchos podréis pensar: <em>«buah, es sólo un cambio de contraseña, no hay problema»</em>. Y en parte tenéis razón, <strong>si ese bloqueo está justificado por un intento de robo real de la cuenta.</strong> Pero en el momento en el que está todo controlado, a uno le toca las narices.</p>
<p>Y no sólo por las características forzadas que imponen sobre la contraseña <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, sino porque hay que cambiar todas las sesiones en cada uno de los dispositivos asociados. <strong>Eso, en mi caso, implica:</strong></p>
<ul>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de iCloud del iPhone</li>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de iTunes Store del iPhone</li>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de la App Store del iPhone</li>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de email de <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustara-tu-correo/id997102246?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Spark</a> del iPhone</li>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de iCloud del iPad</li>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de iTunes Store del iPad</li>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de la App Store del iPad</li>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de email de Spark del iPad</li>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de iCloud del iMac (2 veces, desconozco el porqué ¯\_(ツ)_/¯)</li>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de iTunes del iMac</li>
<li>insertar contraseña nueva en <a target="_blank" href="www.macsfera.com/fantastical-2-de-complemento-a-herramienta-indispensable/" title="Fantastical 2: de complemento a herramienta indispensable" rel="noopener noreferrer">Fantastical</a> del iMac</li>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de iCloud del MacBook Pro Retina (2 veces, desconozco el porqué ¯\_(ツ)_/¯)</li>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de iTunes del MacBook Pro Retina</li>
<li>Insertar contraseña nueva en Fantastical del MacBook Pro</li>
<li>Cambiar la contraseña del llavero de iCloud en Safari</li>
</ul>
<p><strong>Y todo esto simplemente porque la política de Apple impone un cambio innecesario debido a un inicio de sesión controlado.</strong> Insisto, si hay que hacer esto porque hay sospechas de que la cuenta ha sido robada, se hace sin ningún problema, pero molestar de esta forma sólo porque el único inicio de sesión de toda la cuenta ha sido en otro país, desde un dispositivo móvil que siempre ha usado esa cuenta, me parece cuanto menos excesivo.</p>
<p>Servicios como Google suelen avisar de ese tipo de cosas con un email y una recomendación de cambio de contraseña en caso de no haber sido el usuario el que ha efectuado el inicio de sesión. Tal vez esto no sea suficiente porque casi todos tenemos vinculada la tarjeta de crédito con Apple y lo que mejor nos viene es bloquear la cuenta, <strong>pero me parece excesivo forzar el cambio de contraseña cuando todo está controlado.</strong></p>
<p><a target="_blank" href="www.macsfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/" title="Apple mantiene su compromiso de privacidad" rel="noopener noreferrer">La política de privacidad de Apple</a> ha mejorado mucho en los últimos años, espero que esta política también mejore en el futuro. Por suerte o por desgracia, la seguridad informática es algo que siempre está en constante cambio y avance, y las políticas han de adaptarse y mejorar siempre. Esperemos que sea así y veamos en un futuro menos inconvenientes.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Algo que puede revelar que ha habido un robo de cuenta.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Algunas personas usamos patrones para generar contraseñas distintas y seguras para cada servicio que tenemos, y este tipo de imposiciones alteran esos patrones.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-politica-seguridad/">Apple y su política de seguridad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lo genial de conectar y sincronizar tu ecosistema</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/lo-genial-de-conectar-y-sincronizar-tu-ecosistema/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Jun 2016 10:17:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Álvaro Bernal]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Nube]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14879</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/lo-genial-de-conectar-y-sincronizar-tu-ecosistema/">Lo genial de conectar y sincronizar tu ecosistema</a></p>
<p>Todos los que tenemos mínimo dos ordenadores nos hemos planteado cómo montar el sistema para que usar un equipo u otro sea</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/lo-genial-de-conectar-y-sincronizar-tu-ecosistema/">Lo genial de conectar y sincronizar tu ecosistema</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/lo-genial-de-conectar-y-sincronizar-tu-ecosistema/">Lo genial de conectar y sincronizar tu ecosistema</a></p>
<div id="attachment_14881" style="width: 2010px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/10104931/Ecosistema-Apple.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14881" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/10104931/Ecosistema-Apple.jpg" alt="Ecosistema Apple" width="2000" height="1500" class="size-full wp-image-14881" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/10104931/Ecosistema-Apple.jpg 2000w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/10104931/Ecosistema-Apple.jpg 267w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/10104931/Ecosistema-Apple.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14881" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://medium.com/startups-es/10-cosas-que-he-aprendido-desde-que-soy-diseñador-freelance-8d919d54aede" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Álvaro Bernal</a></p></div>
<p>Todos los que tenemos mínimo dos ordenadores <strong>nos hemos planteado cómo montar el sistema para que usar un equipo u otro sea indiferente.</strong> Eso es lo que consiguió <a target="_blank" href="https://www.twitter.com/abn" rel="noopener noreferrer">Álvaro</a> y <a target="_blank" href="http://blog.alvarobernal.me/post/145610276952/lo-genial-de-conectar-y-sincronizar-tu-ecosistema" rel="noopener noreferrer">nos cuenta</a> algunos ejemplos y trucos de su día a día en los que el ecosistema que se ha montado le ayuda a trabajar y a llevar tareas personales.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Ya no utilizo ningún servicio o recurso que no sincronice online, y esto me permite cambiar de ordenador sin notar absolutamente nada. Puedo estar trabajando en el iMac cómodamente, coger la mochila, irme a La Bicicleta y seguir trabajando con el MacBook sin echar nada en falta.</p>
</blockquote>
<p>Si a esto le sumamos los dispositivos móviles (como el hace), <strong>la forma en la que se comunican entre ellos es muy importante y debemos trabajar para que roce la perfección.</strong></p>
<p>Yo sigo trabajando en ello, mis archivos más importantes están sincronizados en todas partes <a target="_blank" title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" href="www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/" rel="noopener noreferrer">con iCloud</a> pero aún hay información aislada. Por no hablar de mi enorme biblioteca de fotos, que sigo pensando qué hacer con ella (por ahora sólo es accesible desde OS X).</p>
<p>En un futuro espero resolver todos los problemas y conseguir lo que tiene Álvaro, pero en mi caso los dispositivos iOS tienen más peso, algo que complica un poquito más las cosas. Aún así, no hay imposibles, <strong>sólo ganas de hacer que la informática sea una herramienta que ayuda y no un quebradero de cabeza.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/lo-genial-de-conectar-y-sincronizar-tu-ecosistema/">Lo genial de conectar y sincronizar tu ecosistema</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo prevenir que OS X llame a casa</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-prevenir-que-os-x-llame-a-casa/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Feb 2016 15:32:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Hosts]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Spotlight]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12925</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-prevenir-que-os-x-llame-a-casa/">Cómo prevenir que OS X llame a casa</a></p>
<p>OS X tiene un montón de funciones en las que debe hacer peticiones a ciertos servidores de Apple o de sus aliados.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-prevenir-que-os-x-llame-a-casa/">Cómo prevenir que OS X llame a casa</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-prevenir-que-os-x-llame-a-casa/">Cómo prevenir que OS X llame a casa</a></p>
<div id="attachment_12927" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/02/05154512/Infinite-Loop-Apple-Cupertino.jpg" rel="attachment wp-att-12927"><img aria-describedby="caption-attachment-12927" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/02/05154512/Infinite-Loop-Apple-Cupertino.jpg" alt="Infinite Loop Apple Cupertino" width="2500" height="1659" class="size-full wp-image-12927" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/02/05154512/Infinite-Loop-Apple-Cupertino.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/02/05154512/Infinite-Loop-Apple-Cupertino.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/02/05154512/Infinite-Loop-Apple-Cupertino.jpg 768w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/02/05154512/Infinite-Loop-Apple-Cupertino.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-12927" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://flic.kr/p/6dEcBV" target="_blank">Roger Schultz</a></p></div>
<p><strong>OS X tiene un montón de funciones en las que debe hacer peticiones a ciertos servidores de Apple o de sus aliados.</strong> Estas están relacionadas con la solicitud de información como por ejemplo los emails, ubicaciones, sugerencias, etc.</p>
<p>Hace unos días recibí un correo que me llevaba a un enlace de Pastebin en el que <strong>un usuario había recopilado todas las peticiones que su Mac hacía hacia los servidores de Cupertino</strong> con el fin de llevar a cabo el cometido para el que Apple las había programado.</p>
<p><span id="more-12925"></span></p>
<p>El usuario (anónimo tanto en Pastebin como en el correo que recibí <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>) <strong>nos comenta que ha descubierto todas esas peticiones incluso cuando había deshabilitado las opciones con las herramientas que OS X proporciona</strong> (en Preferencias del sistema)<strong>.</strong></p>
<p>Así que, cansado de que su Mac se comunicase continuamente con Cupertino, decidió recolectarlas todas y hacer un pequeño truco:</p>
<p>El truco consiste en <strong>modificar el archivo Hosts de nuestro ordenador para hacer que todas esas peticiones se dirijan a otro servidor que no sea los que Apple pone por defecto.</strong> No podemos modificar OS X para que deje de hacer esas peticiones <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, pero sí que podemos controlar a quién las hace.</p>
<p>En particular, <strong>el nuevo servidor al que apuntaremos será <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Localhost" target="_blank">el servidor local de cada Mac</a>, es decir a la dirección 127.0.0.1.</strong> Es un viejo, pero efectivo truco, que se lleva haciendo mucho tiempo cuando queremos evitar este tipo de cosas. Así impediremos que Apple se comunique con nuestro Mac cuando nosotros mismos hemos pedido no usar sus servicios.</p>
<p>No me malinterpretéis, no está mal que OS X haga esas peticiones, sobre todo si nos son útiles (sugerencias del tiempo, <a title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" href="www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/" target="_blank">servicios iCloud</a>, Mapas, etc.), pero <strong>lo justo sería que no se realizasen si realmente no queremos que se haga,</strong> por ello, este usuario ha recopilado todas las direcciones que conoce con el fin de que no se produzcan llamadas hacia ellas.</p>
<p>En <a href="http://pastebin.com/GfaXGL4r" target="_blank">Pastebin</a> tenéis la lista con todas las direcciones, si queréis prevenir algunas de esas llamadas –o todas– <strong>lo único que tenéis que hacer es añadir la dirección que queráis a vuestro archivo Hosts</strong> (<em>/private/etc/hosts</em>) <strong>y vuestro Mac ya no se comunicará con Cupertino.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;El correo viene firmado como John Nieve pero todos sabemos que en El Muro no tienen Internet &#x1f612;</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;O sería demasiado complicado sin saber además los efectos de esta modificación.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-prevenir-que-os-x-llame-a-casa/">Cómo prevenir que OS X llame a casa</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Todo lo que iCloud también sincroniza para ti</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/todo-lo-que-icloud-tambien-sincroniza-para-ti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 Nov 2015 10:33:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12518</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/todo-lo-que-icloud-tambien-sincroniza-para-ti/">Todo lo que iCloud también sincroniza para ti</a></p>
<p>Hace unos meses os comentaba en un artículo porqué iCloud era mi servicio en la nube favorito. Uno de esos porqués es</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/todo-lo-que-icloud-tambien-sincroniza-para-ti/">Todo lo que iCloud también sincroniza para ti</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/todo-lo-que-icloud-tambien-sincroniza-para-ti/">Todo lo que iCloud también sincroniza para ti</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/11/21112250/iCloud.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/11/21112250/iCloud.jpg" alt="iCloud" width="1697" height="976" class="aligncenter size-full wp-image-12519" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/11/21112250/iCloud.jpg 1697w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/11/21112250/iCloud.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/11/21112250/iCloud.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1697px) 100vw, 1697px" /></a></p>
<p>Hace unos meses os comentaba en un artículo <a href="www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/" title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" target="_blank" rel="noopener noreferrer">porqué iCloud era mi servicio en la nube favorito</a>. Uno de esos porqués es que me dan la capacidad que necesito pagando menos <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, <strong>pero otro de ellos era porque es capaz de sincronizar una serie de cosas entre mis dispositivos que ningún otro servicio puede hacer.</strong></p>
<p>Miguel Michán, de Applesfera, <strong><a href="http://www.applesfera.com/ios/todo-lo-que-icloud-tambien-sincroniza-para-ti" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ha hecho una gran lista</a> con todas esas pequeñas cosas que iCloud también sincroniza</strong> entre los dispositivos Apple (independientemente de si son un Mac o un dispositivo iOS) a parte de una pequeña introducción a su historia y cuánto tiempo lleva Apple intentando hacer de iCloud lo que es hoy en día.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>En estos cuatro años, iCloud ha crecido en capacidades y aspiraciones mientras también lo hacía en usuarios.</p>
</blockquote>
<blockquote class="enlace">
<p>Con tanto cambio, el listado oficial de cosas que se sincronizan de forma inalámbrica a los dispositivos iOS y ordenadores con iCloud se ha quedado un tanto corta y <em>Ajustes / Preferencias del sistema &gt; iCloud</em> tan solo cuenta la mitad de la historia.</p>
</blockquote>
<p>En mi artículo dejé claro que pagaba más por el GB de espacio (aunque ese margen se ha reducido un poco <a href="www.macsfera.com/ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud/" title="Ya disponible los nuevos espacios de iCloud" target="_blank" rel="noopener noreferrer">gracias a los nuevos precios</a>), y algunos me hicisteis ver en los comentarios que iCloud estaba verde para vuestras necesidades. Pero aún así, y teniendo razón en muchas de esas carencias, <strong>para mí es más importante la sincronización de los elementos de la lista que ha hecho Miguel que por ejemplo la sincronización selectiva.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Al contrario que otros servicios que me dan mucho más de lo que necesito pero pagando más al mes.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/todo-lo-que-icloud-tambien-sincroniza-para-ti/">Todo lo que iCloud también sincroniza para ti</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Novedades de Pages, Numbers y Keynote</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/novedades-de-pages-numbers-y-keynote/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Oct 2015 10:50:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud.com]]></category>
		<category><![CDATA[iWork]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Numbers]]></category>
		<category><![CDATA[Pages]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12381</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/novedades-de-pages-numbers-y-keynote/">Novedades de Pages, Numbers y Keynote</a></p>
<p>No suele ser frecuente ver actualizaciones masivas en las herramientas de ofimática de Apple, y mucho menos una web en la que</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/novedades-de-pages-numbers-y-keynote/">Novedades de Pages, Numbers y Keynote</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/novedades-de-pages-numbers-y-keynote/">Novedades de Pages, Numbers y Keynote</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/10/17114115/Pages-Number-y-Keynote-salen-de-la-fase-beta-en-iCloud.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/10/17114115/Pages-Number-y-Keynote-salen-de-la-fase-beta-en-iCloud.png" alt="Pages Number y Keynote salen de la fase beta en iCloud" width="1039" height="470" class="aligncenter size-full wp-image-12383" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/10/17114115/Pages-Number-y-Keynote-salen-de-la-fase-beta-en-iCloud.png 1039w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/10/17114115/Pages-Number-y-Keynote-salen-de-la-fase-beta-en-iCloud.png 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/10/17114115/Pages-Number-y-Keynote-salen-de-la-fase-beta-en-iCloud.png 1024w" sizes="(max-width: 1039px) 100vw, 1039px" /></a></p>
<p>No suele ser frecuente ver actualizaciones masivas en las herramientas de ofimática de Apple, <strong>y mucho menos <a href="http://www.apple.com/es/productivity-apps/whats-new/pages/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">una web</a> en la que nos dan detalles de dichas actualizaciones.</strong></p>
<p>Las versiones de iOS y de Mac han recibido su correspondiente actualización en las respectivas tiendas de aplicaciones mientras que <strong>la versión online de iCloud.com ha salido de la fase beta,</strong> después de <a href="www.macsfera.com/nuevo-iwork-disponible-desde-icloud-tanto-en-mac-como-en-windows/" title="Nuevo iWork disponible desde iCloud tanto en Mac como en Windows" target="_blank" rel="noopener noreferrer">dos años desde su presentación</a>. </p>
<p>Entre las distintas novedades, destacan las adaptaciones a las <a href="www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" title="Nuevo iOS 9" target="_blank" rel="noopener noreferrer">novedades de iOS 9</a> y de <a href="www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" title="Nuevo OS X El Capitan" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OS X El Capitan</a>.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Renovamos Pages, Numbers y Keynote continuamente. Así podrás aprovechar al máximo tus apps de productividad favoritas, ya sea en un dispositivo iOS, en un Mac o en iCloud. Aquí tienes una lista con las últimas novedades para que estés al día.</p>
</blockquote>
<p>La web está repleta de novedades y me alegra ver proceso en el desarrollo de estas aplicaciones. Y más después de que en la keynote de <a href="www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint/" title="Resumen y opinión de la keynote &quot;Hey Siri give us a hint&quot;" target="_blank" rel="noopener noreferrer">presentación del iPad Pro</a> vimos una demo de Microsoft Office y no de iWork.</p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="http://appleinsider.com/articles/15/10/15/apple-updates-iwork-for-ios-and-os-x-el-capitan-with-support-for-multitasking-3d-touch-more" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AppleInsider</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/novedades-de-pages-numbers-y-keynote/">Novedades de Pages, Numbers y Keynote</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ya disponible los nuevos espacios de iCloud</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Sep 2015 15:10:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<category><![CDATA[Precios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12209</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud/">Ya disponible los nuevos espacios de iCloud</a></p>
<p>Hace dos días os comenté que los nuevos precios de iCloud podrían estar disponibles el 25 de septiembre. Pero fue ayer, con</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud/">Ya disponible los nuevos espacios de iCloud</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud/">Ya disponible los nuevos espacios de iCloud</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/09/17160215/Nuevos-precios-y-espacios-iCloud.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/09/17160215/Nuevos-precios-y-espacios-iCloud.jpg" alt="Nuevos precios y espacios iCloud" width="1664" height="1234" class="aligncenter size-full wp-image-12210" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/09/17160215/Nuevos-precios-y-espacios-iCloud.jpg 1664w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/09/17160215/Nuevos-precios-y-espacios-iCloud.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/09/17160215/Nuevos-precios-y-espacios-iCloud.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1664px) 100vw, 1664px" /></a></p>
<p>Hace dos días os comenté que los <a href="www.macsfera.com/nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud/" title="Nuevos precios para el espacio en iCloud" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevos precios de iCloud</a> podrían estar <a href="www.macsfera.com/los-nuevos-precios-de-icloud-se-activarian-el-proximo-25-de-septiembre/" title="Los nuevos precios de iCloud se activarían el próximo 25 de septiembre" target="_blank" rel="noopener noreferrer">disponibles el 25 de septiembre</a>. <strong>Pero fue ayer,</strong> con <a href="www.macsfera.com/ios-9-ya-disponible/" title="iOS 9 ya disponible" target="_blank" rel="noopener noreferrer">el lanzamiento de iOS 9</a>, <strong>cuando se han aplicado.</strong></p>
<p>Recordemos que las nuevas tarifas y espacios son:</p>
<p><span id="more-12209"></span></p>
<ul>
<li>50 GB por 1€ al mes</li>
<li>200 GB por 3€ al mes</li>
<li>1 TB por 10€ al mes</li>
</ul>
<p>Para aquellos que pagásemos una de las tarifas que se ha visto actualizada <strong>se nos han incorporado GB a la cuenta de forma automática.</strong></p>
<p>Hay que tener en cuenta que ha desaparecido la opción de 500 GB, los usuarios que tuviesen esta opción <strong>ahora pasarán a la opción de 1 TB,</strong> de modo que habrá que observar si merece la pena o no.</p>
<p>Al final tenía razón el trabajador con el que hablé ayer, aunque él no supo darme la fecha de forma oficial.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud/">Ya disponible los nuevos espacios de iCloud</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
