{"id":7175,"date":"2012-08-09T22:17:04","date_gmt":"2012-08-09T20:17:04","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7175"},"modified":"2023-01-29T12:58:49","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:49","slug":"mountain-lion-puede-provocar-una-disminucion-de-la-duracion-de-la-bateria","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/mountain-lion-puede-provocar-una-disminucion-de-la-duracion-de-la-bateria\/","title":{"rendered":"Mountain Lion puede provocar una disminuci\u00f3n de la duraci\u00f3n de la bater\u00eda"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Mountain-Lion-provoca-disminuci\u00f3n-de-bater\u00eda.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Mountain-Lion-provoca-disminuci\u00f3n-de-bater\u00eda.jpg\" alt=\"Mountain Lion provoca disminuci\u00f3n de bater\u00eda\" title=\"Mountain Lion provoca disminuci\u00f3n de bater\u00eda\" width=\"550\" height=\"347\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7176\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Mountain-Lion-provoca-disminuci\u00f3n-de-bater\u00eda.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Mountain-Lion-provoca-disminuci\u00f3n-de-bater\u00eda-300x189.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Recientes pruebas <strong>han demostrado que la duraci\u00f3n de la bater\u00eda de los <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a> que corren Mountain Lion es bastante inferior a la que deber\u00edan.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Chris Foresman, escritor de Ars technica, <strong>descubri\u00f3 que su bater\u00eda se redujo en un 30%<\/strong> tras la instalaci\u00f3n del nuevo sistema. En sus pruebas revelaron p\u00e9rdidas en la duraci\u00f3n despu\u00e9s de instalar <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mountain-lion\" title=\"Mountain Lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mountain Lion<\/a><\/strong>, usaron el mismo software en ambos casos y antes de instalar, la bater\u00eda duraba 8 horas, despu\u00e9s, <strong>no m\u00e1s de 5.<\/strong><\/p>\n<p><strong>En el foro oficial de Apple ya se ha tratado el tema,<\/strong> una pregunta con muchas respuestas de usuarios indecisos que no saben el por qu\u00e9 de este problema. En dicho foro, <strong>un representante de la compa\u00f1\u00eda afirm\u00f3 que lanzar\u00e1n una actualizaci\u00f3n a trav\u00e9s de la Mac App Store tan pronto como puedan.<\/strong><\/p>\n<p>Personalmente si que <strong>he observado que la duraci\u00f3n baja considerablemente,<\/strong> acciones que en teor\u00eda no consumen de forma tan r\u00e1pida la bater\u00eda como ver v\u00eddeos (en local) provocan esa disminuci\u00f3n ahora. Esperaremos ansiosos esa actualizaci\u00f3n que corrija el error.<\/p>\n<p>Foro | <a href=\"https:\/\/discussions.apple.com\/thread\/4135250?tstart=0\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nV\u00eda | <a href=\"http:\/\/arstechnica.com\/apple\/2012\/08\/tests-show-mountain-lion-may-indeed-degrade-battery-life\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ars technica<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Recientes pruebas han demostrado que la duraci\u00f3n de la bater\u00eda de los Mac que corren Mountain Lion es bastante inferior a la<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7176,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,20],"tags":[28,2206,451,950,18,174,2238,2210,2231,1718],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mountain Lion puede provocar una disminuci\u00f3n de la duraci\u00f3n de la bater\u00eda<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Se ha descubierto que algunos usuarios tienen problemas con la duraci\u00f3n de la bater\u00eda que se ha visto afectada tras instalar Mountain Lion.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mountain-lion-puede-provocar-una-disminucion-de-la-duracion-de-la-bateria\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mountain Lion puede provocar una disminuci\u00f3n de la duraci\u00f3n de la bater\u00eda\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Se ha descubierto que algunos usuarios tienen problemas con la duraci\u00f3n de la bater\u00eda que se ha visto afectada tras instalar Mountain Lion.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mountain-lion-puede-provocar-una-disminucion-de-la-duracion-de-la-bateria\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-08-09T20:17:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Mountain-Lion-provoca-disminuci\u00f3n-de-bater\u00eda.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"347\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mountain-lion-puede-provocar-una-disminucion-de-la-duracion-de-la-bateria\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Mountain-Lion-provoca-disminuci\\u00f3n-de-bater\\u00eda.jpg\",\"width\":550,\"height\":347,\"caption\":\"Mountain Lion provoca disminuci\\u00f3n de bater\\u00eda\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mountain-lion-puede-provocar-una-disminucion-de-la-duracion-de-la-bateria\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mountain-lion-puede-provocar-una-disminucion-de-la-duracion-de-la-bateria\/\",\"name\":\"Mountain Lion puede provocar una disminuci\\u00f3n de la duraci\\u00f3n de la bater\\u00eda\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mountain-lion-puede-provocar-una-disminucion-de-la-duracion-de-la-bateria\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-08-09T20:17:04+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Se ha descubierto que algunos usuarios tienen problemas con la duraci\\u00f3n de la bater\\u00eda que se ha visto afectada tras instalar Mountain Lion.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mountain-lion-puede-provocar-una-disminucion-de-la-duracion-de-la-bateria\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7175"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7175"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7175\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17765,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7175\/revisions\/17765"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7176"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7175"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7175"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7175"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}