{"id":3811,"date":"2011-07-18T18:18:07","date_gmt":"2011-07-18T16:18:07","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=3811"},"modified":"2023-01-29T12:50:53","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:53","slug":"apple-gana-el-juicio-contra-htc","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-el-juicio-contra-htc\/","title":{"rendered":"Apple gana el juicio contra HTC"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/iPhone-y-HTC.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/iPhone-y-HTC.jpg\" alt=\"\" title=\"iPhone y HTC\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3807\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/iPhone-y-HTC.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/iPhone-y-HTC-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><br \/>\nHace una semana os inform\u00e1bamos de que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-demanda-a-htc-por-una-infraccion-de-pate\/\" title=\"Apple demanda a HTC por una infracci\u00f3n de patentes\">hab\u00eda demandado a HTC<\/a> por una violaci\u00f3n de patentes en los dispositivos m\u00f3viles y quer\u00eda cerrar el comercio de estos en EEUU.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nLa <strong>Comisi\u00f3n de Comercio Internacional le dio la raz\u00f3n a <\/strong><strong>Apple<\/strong> alegando que las patentes referidas a un m\u00e9todo de computaci\u00f3n y a un sistema para procesar datos. De modo que en esta situaci\u00f3n <strong>Apple<\/strong> podr\u00eda paralizar las ventas de m\u00f3viles HTC pero es algo dif\u00edcil puesto que HTC recurrir\u00e1.<\/p>\n<p>Muchos piensan que esto es un ataque en primer grado a Google por el tema de que las HTC funcionan con Android pero sinceramente yo creo que eso es una excusa infundada por meter baza porque con la informaci\u00f3n de la que disponemos simplemente da a entender que simplemente Apple quiere que no se utilice lo suyo, o por lo menos que pague por ello.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.elpais.com\/articulo\/tecnologia\/Apple\/gana\/batalla\/patentes\/HTC\/elpeputec\/20110718elpeputec_3\/Tes\">El Pa\u00eds<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace una semana os inform\u00e1bamos de que Apple hab\u00eda demandado a HTC por una violaci\u00f3n de patentes en los dispositivos m\u00f3viles y<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3807,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,475,71,473,2210,181],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple gana el juicio contra HTC<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La Comisi\u00f3n Internacional de Comercio ha dado la raz\u00f3n a Apple con la demanda que hizo contra HTC por los m\u00f3viles.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-el-juicio-contra-htc\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple gana el juicio contra HTC\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Comisi\u00f3n Internacional de Comercio ha dado la raz\u00f3n a Apple con la demanda que hizo contra HTC por los m\u00f3viles.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-el-juicio-contra-htc\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-07-18T16:18:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/iPhone-y-HTC.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"413\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-el-juicio-contra-htc\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/iPhone-y-HTC.jpg\",\"width\":550,\"height\":413,\"caption\":\"iPhone y HTC\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-el-juicio-contra-htc\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-el-juicio-contra-htc\/\",\"name\":\"Apple gana el juicio contra HTC\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-el-juicio-contra-htc\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-07-18T16:18:07+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La Comisi\\u00f3n Internacional de Comercio ha dado la raz\\u00f3n a Apple con la demanda que hizo contra HTC por los m\\u00f3viles.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-el-juicio-contra-htc\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3811"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3811"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3811\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17439,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3811\/revisions\/17439"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3807"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3811"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3811"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3811"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}