{"id":4451,"date":"2011-08-14T21:12:58","date_gmt":"2011-08-14T20:12:58","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4451"},"modified":"2023-01-29T12:50:51","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:51","slug":"se-esta-pasando-apple-con-las-demas-empresas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-esta-pasando-apple-con-las-demas-empresas\/","title":{"rendered":"\u00bfSe est\u00e1 pasando Apple con las dem\u00e1s empresas?"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Se-esta-pasando-Apple-con-las-demas-empresas.png\" rel=\"attachment wp-att-14327\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Se-esta-pasando-Apple-con-las-demas-empresas.png\" alt=\"Se esta pasando Apple con las demas empresas\" width=\"550\" height=\"311\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14327\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Se-esta-pasando-Apple-con-las-demas-empresas.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Se-esta-pasando-Apple-con-las-demas-empresas-300x170.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En las \u00faltimas semanas hemos visto que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha arremetido contra la Samsung Galaxy TAB 10.1 y contra la Motorola Xoom, ahora vamos a reflexionar un poco sobre si <strong>Apple<\/strong> se est\u00e1 pasando o no.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Primero empezaron las <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-impede-la-comercializacion-del-galaxy-tab-en-australia\/\" title=\"Apple impide la comercializaci\u00f3n del Samsung Galaxy TAB 10.1 en Australia\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">demandas contra la comercializaci\u00f3n del Galaxy TAB en Australia<\/a> y luego pasa a conseguir un permiso que <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-un-juicio-e-impide-que-se-venda-el-galaxy-tab-10-1-en-la-ue\/\" title=\"Apple impide la comercializaci\u00f3n del Samsung Galaxy TAB 10.1 en Europa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">impide la venta en Europa<\/a>. Despu\u00e9s de esto <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-demanda-el-diseno-del-motorola-xoom\/\" title=\"Apple demanda a Motorola para impedir la venta del Motorola Xoom\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Apple<\/strong> demand\u00f3 a Motorola por su Motorola Xoom<\/a>. Ambas demandas son por dise\u00f1o no por otra cosa.<\/p>\n<p>Esto es, <strong>Apple<\/strong> dedic\u00f3 hace m\u00e1s de dos a\u00f1os invertir un mont\u00f3n de dinero y tiempo en lo que es conocido como <strong>I+D+i<\/strong> (Investigaci\u00f3n+Desarrollo+innovaci\u00f3n) para desarrollar el iPad, todo eso se demostr\u00f3 en los resultados financieros de la \u00e9poca.<\/p>\n<p>Es por eso que a <strong>Apple<\/strong> no le parece nada bien que los dem\u00e1s productos sean parecidos en gran medida a su querido iPad. Por eso est\u00e1 emprendiendo acciones legales contra esas empresas.<\/p>\n<p>Ahora que ya sabemos los motivos principales puede que se os haya pasado por la mente que no, que <strong>Apple<\/strong> solo quiere el monopolio de las tablets y cree que tanto la Galaxy TAB como la Motorola Xoom son dignos rivales y que van a quitar mercado al iPad. Intentar\u00e9 no ser fanboy y dir\u00e9 que puede, no conozco la empresa tanto como para ese punto, pero el iPad ocupa un 70% del mercado.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Antes-y-despu\u00e9s-del-iPad.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Antes-y-despu\u00e9s-del-iPad.jpg\" alt=\"\" title=\"Antes y despu\u00e9s del iPad\" width=\"550\" height=\"770\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ahora, siendo m\u00e1s fanboy y con un toque de humor, fijaos en la imagen superior. <strong>Antes del iPad todo era muy distinto,<\/strong> \u00abtabletas\u00bb usando un sistema operativo de escritorio, con unas medidas desproporcionadas y usando un l\u00e1piz. Despu\u00e9s del iPad todo se parece demasiado, igual o un poco menos de fino, tama\u00f1o similar, etc&#8230;<\/p>\n<p>Para ir acabando, me gustar\u00eda aclarar que <strong>la prohibici\u00f3n de venta solo es temporal<\/strong> hasta que se resuelva el juicio y <strong>en el caso de la Motorola Xoom solo se ha efectuado la petici\u00f3n,<\/strong> de momento no se ha confirmado nada.<\/p>\n<p>Como siempre, vosotros tendr\u00e9is vuestra propia opini\u00f3n. La m\u00eda es que <strong>Apple<\/strong> solo intenta defender lo suyo como pueda y no, no creo que est\u00e9 intentando quitarse mercado, ya ha tragado con otras tabletas y poco a cambiado el asunto.<\/p>\n<p>Imagen | <a href=\"http:\/\/realgeekstech.com\/?p=2035\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Real Geek Stech<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En las \u00faltimas semanas hemos visto que Apple ha arremetido contra la Samsung Galaxy TAB 10.1 y contra la Motorola Xoom, ahora<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14327,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2096],"tags":[2206,2207,71,376,577,586,200,600],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfSe est\u00e1 pasando Apple con las dem\u00e1s empresas?<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un post de reflexi\u00f3n sobre si Apple se est\u00e1 pasando al demandar a sus rivales por el dise\u00f1o de sus tabletas que son muy parecidas al iPad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-esta-pasando-apple-con-las-demas-empresas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfSe est\u00e1 pasando Apple con las dem\u00e1s empresas?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un post de reflexi\u00f3n sobre si Apple se est\u00e1 pasando al demandar a sus rivales por el dise\u00f1o de sus tabletas que son muy parecidas al iPad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-esta-pasando-apple-con-las-demas-empresas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-14T20:12:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Se-esta-pasando-Apple-con-las-demas-empresas.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"311\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-esta-pasando-apple-con-las-demas-empresas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Se-esta-pasando-Apple-con-las-demas-empresas.png\",\"width\":550,\"height\":311,\"caption\":\"Se esta pasando Apple con las demas empresas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-esta-pasando-apple-con-las-demas-empresas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-esta-pasando-apple-con-las-demas-empresas\/\",\"name\":\"\\u00bfSe est\\u00e1 pasando Apple con las dem\\u00e1s empresas?\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-esta-pasando-apple-con-las-demas-empresas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-14T20:12:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Un post de reflexi\\u00f3n sobre si Apple se est\\u00e1 pasando al demandar a sus rivales por el dise\\u00f1o de sus tabletas que son muy parecidas al iPad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-esta-pasando-apple-con-las-demas-empresas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4451"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4451"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4451\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17461,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4451\/revisions\/17461"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14327"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4451"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4451"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4451"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}