{"id":5135,"date":"2011-10-05T15:31:12","date_gmt":"2011-10-05T14:31:12","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5135"},"modified":"2023-01-29T12:32:07","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:07","slug":"samsung-preve-bloquear-la-venta-del-iphone-4s-en-francia-e-italia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-preve-bloquear-la-venta-del-iphone-4s-en-francia-e-italia\/","title":{"rendered":"Samsung prev\u00e9 bloquear la venta del iPhone 4S en Francia e Italia"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Samsung-intenta-bloquear-el-iPhone-4S-en-Francia-e-Italia.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Samsung-intenta-bloquear-el-iPhone-4S-en-Francia-e-Italia.png\" alt=\"\" title=\"Samsung intenta bloquear el iPhone 4S en Francia e Italia\" width=\"550\" height=\"281\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5136\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Samsung-intenta-bloquear-el-iPhone-4S-en-Francia-e-Italia.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Samsung-intenta-bloquear-el-iPhone-4S-en-Francia-e-Italia-300x153.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La compa\u00f1\u00eda coreana <strong>Samsung<\/strong> <strong>est\u00e1 intentando conseguir una orden para bloquear la comercializaci\u00f3n del <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-lets-talk-iphone\/\" title=\"Resumen keynote Let's talk iPhone\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo iPhone 4S<\/a> en Francia e Italia por una infracci\u00f3n de patentes.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Ni un d\u00eda ha pasado y Samsung se ha puesto manos a la obra con la suerte de <strong>haber encontrado un par de infracciones de sus patentes,<\/strong> en particular <strong>las que afectan a la divisi\u00f3n de c\u00f3digo de banda ancha de acceso m\u00faltiple (WCDMA)<\/strong>, normas estandarizadas en 3G.<\/p>\n<p>La empresa ha anunciado que <strong>ha presentado una solicitud preliminar<\/strong> para obtener una orden judicial para <strong>bloquear el dispositivo<\/strong> y ha a\u00f1adido:<\/p>\n<blockquote><p>La tecnolog\u00eda infringida es esencial para el funcionamiento seguro de las redes de telecomunicaciones y los dispositivos y Samsung cree que la violaci\u00f3n de Apple es demasiado grave y por eso el iPhone 4S debe ser excluido de las ventas.<\/p>\n<p>Apple ha continuado violando flagrantemente nuestros derechos de propiedad intelectual y el libre uso de nuestra tecnolog\u00eda. Creemos que es necesario tomar medidas legales para proteger nuestra innovaci\u00f3n.\n<\/p><\/blockquote>\n<p>Samsung ha presentado su solicitud de medida cautelar en <strong>Par\u00eds y Mil\u00e1n.<\/strong> La compa\u00f1\u00eda advirti\u00f3 previamente a <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> y a los aficionados del iPhone de que una orden judicial iba a ir contra el nuevo tel\u00e9fono inteligente.<\/p>\n<p><strong>Una nueva pol\u00e9mica<\/strong> que surge entre estas dos empresas que cada vez se tiran de los pelos con m\u00e1s fuerza. Veremos a ver si <strong>Apple<\/strong> no tiene que ceder ante el <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-rechaza-la-idea-de-samsung-para-comercializar-el-galaxy-tab-en-australia\/\" title=\"Apple rechaza el acuerdo de Samsung\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">acuerdo rechazado de Samsung<\/a> con tal de lanzar el iPhone 4S en la fecha estimada, prefieren ir por v\u00eda judicial o sacarse ellos un acuerdo de la manga.<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/thenextweb.com\/mobile\/2011\/10\/05\/samsung-wants-to-block-apple-selling-the-iphone-4s-in-france-and-italy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Next Web<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La compa\u00f1\u00eda coreana Samsung est\u00e1 intentando conseguir una orden para bloquear la comercializaci\u00f3n del nuevo iPhone 4S en Francia e Italia por<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5136,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2129,20],"tags":[2206,71,355,11,762,357,2210,2229,181,200,789],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Samsung prev\u00e9 bloquear la venta del iPhone 4S en Francia e Italia<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Samsung ha pedido una orden para bloquear el comercio del iPhone 4S en Francia y en Italia por la violaci\u00f3n de sus patentes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-preve-bloquear-la-venta-del-iphone-4s-en-francia-e-italia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Samsung prev\u00e9 bloquear la venta del iPhone 4S en Francia e Italia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Samsung ha pedido una orden para bloquear el comercio del iPhone 4S en Francia y en Italia por la violaci\u00f3n de sus patentes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-preve-bloquear-la-venta-del-iphone-4s-en-francia-e-italia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-05T14:31:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Samsung-intenta-bloquear-el-iPhone-4S-en-Francia-e-Italia.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"281\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-preve-bloquear-la-venta-del-iphone-4s-en-francia-e-italia\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Samsung-intenta-bloquear-el-iPhone-4S-en-Francia-e-Italia.png\",\"width\":550,\"height\":281,\"caption\":\"Samsung intenta bloquear el iPhone 4S en Francia e Italia\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-preve-bloquear-la-venta-del-iphone-4s-en-francia-e-italia\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-preve-bloquear-la-venta-del-iphone-4s-en-francia-e-italia\/\",\"name\":\"Samsung prev\\u00e9 bloquear la venta del iPhone 4S en Francia e Italia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-preve-bloquear-la-venta-del-iphone-4s-en-francia-e-italia\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-05T14:31:12+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Samsung ha pedido una orden para bloquear el comercio del iPhone 4S en Francia y en Italia por la violaci\\u00f3n de sus patentes.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-preve-bloquear-la-venta-del-iphone-4s-en-francia-e-italia\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5135"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5135"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5135\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17548,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5135\/revisions\/17548"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5136"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5135"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5135"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5135"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}