{"id":12370,"date":"2015-10-15T20:42:20","date_gmt":"2015-10-15T19:42:20","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12370"},"modified":"2015-10-15T20:49:40","modified_gmt":"2015-10-15T19:49:40","slug":"descansa-en-paz-gary-allen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/descansa-en-paz-gary-allen\/","title":{"rendered":"Descansa en paz Gary Allen"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/15203535\/Gary-Allen-descansa-en-paz.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/15203535\/Gary-Allen-descansa-en-paz.jpg\" alt=\"Gary Allen descansa en paz\" width=\"2500\" height=\"1674\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12371\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Triste d\u00eda para los fans de Apple que nos hemos enterado de que Gary Allen <a href=\"http:\/\/www.washingtonpost.com\/news\/local\/wp\/2015\/10\/15\/apples-biggest-fan-has-died\/\" target=\"_blank\">falleci\u00f3 el pasado domingo<\/a> a los 67 a\u00f1os de edad debido a un c\u00e1ncer cerebral.<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Gary Allen no estaba interesado en los nuevos productos de Apple (aunque compr\u00f3 algunos de ellos). A \u00e9l le importaban las tiendas, los escrupulosos e innovadores m\u00e9todos que Apple utilizaba para presentarse al mundo \u2013 las escaleras de caracol, los paneles de cristal, los ladrillos.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Gary llevaba el blog <a href=\"http:\/\/www.ifoapplestore.com\/\" target=\"_blank\">ifo Apple Store<\/a> en el que recababa todo tipo de informaci\u00f3n procedente de una Apple Store. El nivel de profesionalidad que llevaba era digno de un periodista de investigaci\u00f3n y yo, al igual que muchos, le segu\u00edamos para estar a la \u00faltima en historia y novedades de las tiendas de la empresa.<\/p>\n<p>Hace unos meses decidi\u00f3 cesar su actividad, hoy podemos intuir que esa maldita enfermedad ayud\u00f3 a ello. Ahora su legado quedar\u00e1 presente para todo aquel que quiera ver el magnifico trabajo que <a href=\"https:\/\/web.archive.org\/web\/20150314225946\/http:\/\/www.ifoapplestore.com\/\" target=\"_blank\">durante tantos a\u00f1os realiz\u00f3<\/a>.<\/p>\n<blockquote class=\"medio\">\n<p>Descansa en paz<\/p>\n<\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Triste d\u00eda para los fans de Apple que nos hemos enterado de que Gary Allen falleci\u00f3 el pasado domingo a los 67<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12371,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,20],"tags":[2125,2265,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Descansa en paz Gary Allen<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Art\u00edculo al enlace que nos informa de la triste noticia de que Gary Allen, el blogger detr\u00e1s de ifo AppleStore, ha fallecido.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/descansa-en-paz-gary-allen\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Descansa en paz Gary Allen\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Art\u00edculo al enlace que nos informa de la triste noticia de que Gary Allen, el blogger detr\u00e1s de ifo AppleStore, ha fallecido.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/descansa-en-paz-gary-allen\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-10-15T19:42:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2015-10-15T19:49:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Gary-Allen-descansa-en-paz.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1674\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Descansa en paz Gary Allen\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Art\u00edculo al enlace que nos informa de la triste noticia de que Gary Allen, el blogger detr\u00e1s de ifo AppleStore, ha fallecido.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/15203535\/Gary-Allen-descansa-en-paz.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/descansa-en-paz-gary-allen\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Gary-Allen-descansa-en-paz.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1674,\"caption\":\"Gary Allen descansa en paz\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/descansa-en-paz-gary-allen\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/descansa-en-paz-gary-allen\/\",\"name\":\"Descansa en paz Gary Allen\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/descansa-en-paz-gary-allen\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-10-15T19:42:20+00:00\",\"dateModified\":\"2015-10-15T19:49:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Art\\u00edculo al enlace que nos informa de la triste noticia de que Gary Allen, el blogger detr\\u00e1s de ifo AppleStore, ha fallecido.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/descansa-en-paz-gary-allen\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12370"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12370"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12370\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12371"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12370"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12370"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12370"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}