{"id":6463,"date":"2012-03-04T00:21:09","date_gmt":"2012-03-03T23:21:09","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6463"},"modified":"2023-01-29T12:23:43","modified_gmt":"2023-01-29T11:23:43","slug":"apple-mejorara-el-acceso-a-las-politicas-de-privacidad-en-los-dispositivos-moviles","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-mejorara-el-acceso-a-las-politicas-de-privacidad-en-los-dispositivos-moviles\/","title":{"rendered":"Apple mejorar\u00e1 el acceso a las pol\u00edticas de privacidad en los dispositivos m\u00f3viles"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/App-Store-iPod-Touch.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/App-Store-iPod-Touch.png\" alt=\"\" title=\"App Store iPod Touch\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6464\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/App-Store-iPod-Touch.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/App-Store-iPod-Touch-300x200.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El <strong>Abogado General del Estado de California<\/strong> ha conseguido que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a>, Google, Amazon, Microsoft, HP y RIM lleguen a un acuerdo para mejorar la pol\u00edtica de privacidad en sus dispositivos.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El fin es el de <strong>mostrar al usuario la pol\u00edtica de privacidad de una aplicaci\u00f3n antes de la descarga.<\/strong> De ese modo se sabr\u00e1 que datos recopila o utiliza la app y en caso de que no se est\u00e9 de acuerdo no descargarla. Adem\u00e1s, cada tienda implementar\u00eda <strong>su propio sistema de denuncia<\/strong> que permitiese reportar que aplicaciones no est\u00e1n cumpliendo con esa pol\u00edtica previa.<\/p>\n<p>A pesar de que esto servir\u00eda para no violar una ley californiana, <strong>lo m\u00e1s l\u00f3gico ser\u00eda implementarlo internacionalmente,<\/strong> no solo por el sistema t\u00e9cnico, sino por los usuarios. De este modo <strong>se evitar\u00edan problemas y malentendidos<\/strong> como el que ocurri\u00f3 con la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\" title=\"Aplicaciones\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">aplicaci\u00f3n<\/a><\/strong> para iPhone llamada Path, que <strong>guardaba todos los contactos de la Agenda sin tu permiso.<\/strong><\/p>\n<p>Los representantes de cada empresa han quedado en hacer una nueva reuni\u00f3n dentro de seis meses \u00ab<strong>para evaluar la privacidad en el espacio m\u00f3vil<\/strong>\u00ab. Hasta entonces no deber\u00eda haber ning\u00fan cambio en las tiendas de cada empresa.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.genbeta.com\/movil\/seis-companias-google-y-apple-entre-ellas-mejoraran-el-acceso-a-las-politicas-de-privacidad-en-el-entorno-movil\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Genbeta<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El Abogado General del Estado de California ha conseguido que Apple, Google, Amazon, Microsoft, HP y RIM lleguen a un acuerdo para<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6464,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,37,5,39,20],"tags":[33,2205,2214,2206,2215,385,1396,11,1019,1394,2210,1398,1392,1395],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple mejorar\u00e1 el acceso a las pol\u00edticas de privacidad en los dispositivos m\u00f3viles<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple mejorar\u00e1 el acceso a la pol\u00edtica de privacidad desde el m\u00f3vil. Enfocada a las aplicaciones que se descargan, para ver lo que hacen antes de instarlas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-mejorara-el-acceso-a-las-politicas-de-privacidad-en-los-dispositivos-moviles\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple mejorar\u00e1 el acceso a las pol\u00edticas de privacidad en los dispositivos m\u00f3viles\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple mejorar\u00e1 el acceso a la pol\u00edtica de privacidad desde el m\u00f3vil. Enfocada a las aplicaciones que se descargan, para ver lo que hacen antes de instarlas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-mejorara-el-acceso-a-las-politicas-de-privacidad-en-los-dispositivos-moviles\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-03-03T23:21:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:23:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/App-Store-iPod-Touch.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"366\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-mejorara-el-acceso-a-las-politicas-de-privacidad-en-los-dispositivos-moviles\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/App-Store-iPod-Touch.png\",\"width\":550,\"height\":366,\"caption\":\"App Store iPod Touch\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-mejorara-el-acceso-a-las-politicas-de-privacidad-en-los-dispositivos-moviles\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-mejorara-el-acceso-a-las-politicas-de-privacidad-en-los-dispositivos-moviles\/\",\"name\":\"Apple mejorar\\u00e1 el acceso a las pol\\u00edticas de privacidad en los dispositivos m\\u00f3viles\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-mejorara-el-acceso-a-las-politicas-de-privacidad-en-los-dispositivos-moviles\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-03-03T23:21:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:23:43+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple mejorar\\u00e1 el acceso a la pol\\u00edtica de privacidad desde el m\\u00f3vil. Enfocada a las aplicaciones que se descargan, para ver lo que hacen antes de instarlas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-mejorara-el-acceso-a-las-politicas-de-privacidad-en-los-dispositivos-moviles\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6463"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6463"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6463\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17691,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6463\/revisions\/17691"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6464"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6463"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6463"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6463"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}