{"id":15791,"date":"2016-11-15T13:33:33","date_gmt":"2016-11-15T12:33:33","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15791"},"modified":"2017-01-11T19:14:34","modified_gmt":"2017-01-11T18:14:34","slug":"designed-by-apple-in-california-nuevo-libro-sobre-diseno-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/designed-by-apple-in-california-nuevo-libro-sobre-diseno-de-apple\/","title":{"rendered":"Designed by Apple in California: nuevo libro sobre dise\u00f1o de Apple"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_15793\" style=\"width: 2410px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-diseno-Designed-by-Apple-in-California.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15793\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-diseno-Designed-by-Apple-in-California.jpg\" alt=\"Libro diseno Designed by Apple in California\" width=\"2400\" height=\"1803\" class=\"size-full wp-image-15793\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-diseno-Designed-by-Apple-in-California.jpg 2400w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-diseno-Designed-by-Apple-in-California-266x200.jpg 266w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-diseno-Designed-by-Apple-in-California-1024x769.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2400px) 100vw, 2400px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15793\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2016\/11\/designed-by-apple-in-california-chronicles-20-years-of-apple-design.html\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/p><\/div>\n<div class=\"alerta\">\n<p><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/design-by-apple-in-california-ya-disponible-en-espana\/\" target=\"_blank\">Design by Apple in California ya est\u00e1 disponible en Espa\u00f1a<\/a><\/p>\n<\/div>\n<p><strong>Apple acaba de lanzar un nuevo libre llamado <em>\u201cDesigned by Apple in California\u201d<\/em> que cubre 20 a\u00f1os del dise\u00f1o de Apple en sus productos.<\/strong><\/p>\n<p>Desde el iMac de 1998 hasta el <a target=\"_blank\"title=\"Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-pencil-mejor-stylus-ipad\/\">Apple Pencil<\/a> de 2015, el libre mostrar\u00e1 documentos, fotos, materiales y t\u00e9cnicas usadas por Apple durante 2 d\u00e9cadas de innovaci\u00f3n.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>el libro est\u00e1 dedicado a la memoria de <a target=\"_blank\"title=\"Steve Jobs\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\">Steve Jobs<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Jony Ive ha dicho:<\/p>\n<blockquote>\n<p>La idea de intentar hacer algo genuinamente bueno para la humanidad fue la motivaci\u00f3n de Steve desde el principio, y ambas siguen en nuestro ideal y nuestro objetivo mientras Apple mira al futuro. Este archivo est\u00e1 destinado a ser un punto de uni\u00f3n de muchos de los productos que el equipo ha dise\u00f1ado a lo largo de los a\u00f1os. Esperamos que traiga una cierta compresi\u00f3n a c\u00f3mo y porqu\u00e9 existen, mientras que a su vez sirva como fuente a los estudiantes de dise\u00f1o.<\/p>\n<\/blockquote>\n<div id=\"attachment_15794\" style=\"width: 2410px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Designed-by-Apple-in-California.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15794\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Designed-by-Apple-in-California.jpg\" alt=\"Designed by Apple in California\" width=\"2400\" height=\"2196\" class=\"size-full wp-image-15794\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Designed-by-Apple-in-California.jpg 2400w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Designed-by-Apple-in-California-219x200.jpg 219w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Designed-by-Apple-in-California-1024x937.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2400px) 100vw, 2400px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15794\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2016\/11\/designed-by-apple-in-california-chronicles-20-years-of-apple-design.html\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/p><\/div>\n<p>El fot\u00f3grafo Andrew Zuckerman es el artista detr\u00e1s de las m\u00e1s de 450 fotograf\u00edas que llenan este libro.<\/p>\n<p>El pr\u00f3logo del libro tambi\u00e9n est\u00e1 escrito por Jony Ive:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Mientras que este es un libro de dise\u00f1o, no es sobre nuestro equipo de dise\u00f1o, el proceso creativo o el desarrollo de producto. Es una representaci\u00f3n objetiva de nuestro trabajo que, ir\u00f3nicamente, describe qui\u00e9nes somos. Describe c\u00f3mo trabajamos, nuestros valores, nuestras preocupaciones y nuestros objetivos. Siempre hemos esperado ser definidos por lo que hacemos m\u00e1s que por lo que decimos.<br \/>\nNos esforzamos, con diferentes grados de \u00e9xito, para definir objetos que parecen f\u00e1ciles de hacer. Objetos que parecen tan simples, coherentes e inevitables que no podr\u00eda haber ninguna alternativa racional.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><strong><em>\u201cDesigned by Apple in California\u201d<\/em> estar\u00e1 disponible en dos tama\u00f1os, impreso en un papel especial de m\u00e1xima calidad, estar\u00e1 disponible en la versi\u00f3n peque\u00f1a por 200 d\u00f3lares y la grande por 300 d\u00f3lares.<\/strong> De momento no hay noticias de que salga en Espa\u00f1a, aunque habr\u00e1 que esperar para saber m\u00e1s.<\/p>\n<div class=\"galerias medio\" data-layout=\"123231\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-Designed-by-Apple-in-California.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-Disenado-por-Apple-en-California.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-de-diseno-de-Apple.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-Design-by-Apple-in-California-Buffer-de-hojas.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-Design-by-Apple-in-CaliforniaFunda-iPhone.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-Design-by-Apple-in-California-Herramientas.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-Design-by-Apple-in-California-iPod.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-Design-by-Apple-in-California-Earpods.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-Design-by-Apple-in-California-MacBook.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-Design-by-Apple-in-California-Apple-Watch.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-Design-by-Apple-in-California-Mac-mini.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-Design-by-Apple-in-California-iMac.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<\/p>\n<p>Im\u00e1genes de <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2016\/11\/designed-by-apple-in-california-chronicles-20-years-of-apple-design.html\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/p>\n<\/div>\n<div class=\"alerta\">\n<p><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/design-by-apple-in-california-ya-disponible-en-espana\/\" target=\"_blank\">Design by Apple in California ya est\u00e1 disponible en Espa\u00f1a<\/a><\/p>\n<\/div>\n<p><span class=\"source\">Libro<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/designed-by-apple\/\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2016\/11\/designed-by-apple-in-california-chronicles-20-years-of-apple-design.html\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Design by Apple in California ya est\u00e1 disponible en Espa\u00f1a Apple acaba de lanzar un nuevo libre llamado \u201cDesigned by Apple in<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15793,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7,20],"tags":[2206,2207,2577,1426,1229,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Designed by Apple in California: nuevo libro sobre dise\u00f1o de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\u201cDesigned by Apple in California\u201d es el nuevo libro de dise\u00f1o de Apple que cubre 20 a\u00f1os de productos y dise\u00f1os de la empresa de manera oficial.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/designed-by-apple-in-california-nuevo-libro-sobre-diseno-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Designed by Apple in California: nuevo libro sobre dise\u00f1o de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u201cDesigned by Apple in California\u201d es el nuevo libro de dise\u00f1o de Apple que cubre 20 a\u00f1os de productos y dise\u00f1os de la empresa de manera oficial.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/designed-by-apple-in-california-nuevo-libro-sobre-diseno-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-11-15T12:33:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-01-11T18:14:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-diseno-Designed-by-Apple-in-California.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1803\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Designed by Apple in California: nuevo libro sobre dise\u00f1o de Apple\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"\u201cDesigned by Apple in California\u201d es el nuevo libro de dise\u00f1o de Apple que cubre 20 a\u00f1os de productos y dise\u00f1os de la empresa de manera oficial.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/15133144\/Libro-diseno-Designed-by-Apple-in-California.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/designed-by-apple-in-california-nuevo-libro-sobre-diseno-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Libro-diseno-Designed-by-Apple-in-California.jpg\",\"width\":2400,\"height\":1803,\"caption\":\"Imagen de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/designed-by-apple-in-california-nuevo-libro-sobre-diseno-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/designed-by-apple-in-california-nuevo-libro-sobre-diseno-de-apple\/\",\"name\":\"Designed by Apple in California: nuevo libro sobre dise\\u00f1o de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/designed-by-apple-in-california-nuevo-libro-sobre-diseno-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-11-15T12:33:33+00:00\",\"dateModified\":\"2017-01-11T18:14:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"\\u201cDesigned by Apple in California\\u201d es el nuevo libro de dise\\u00f1o de Apple que cubre 20 a\\u00f1os de productos y dise\\u00f1os de la empresa de manera oficial.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/designed-by-apple-in-california-nuevo-libro-sobre-diseno-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15791"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15791"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15791\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16212,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15791\/revisions\/16212"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15793"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15791"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15791"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15791"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}