{"id":8234,"date":"2013-01-23T23:09:31","date_gmt":"2013-01-23T22:09:31","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8234"},"modified":"2023-01-29T12:29:06","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:06","slug":"resultados-financieros-q1-de-2013-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q1-de-2013-de-apple\/","title":{"rendered":"Resultados financieros Q1 de 2013 de Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/apple-tiene-mas-dinero-en-efectivo-que-el-gobierno-de-eeuu\/resultados-financieros-apple\/\" rel=\"attachment wp-att-4170\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultados-financieros-Apple.jpg\" alt=\"Resultados financieros Apple\" width=\"480\" height=\"267\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4170\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultados-financieros-Apple.jpg 480w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultados-financieros-Apple-300x167.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> ha presentado hoy los resultados de su primer trimestre fiscal del 2013<\/strong> con unas cifras con las que <strong>han conseguido cifras r\u00e9cord.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La empresa <strong>ha reportado un ingreso de 54,5 mil millones de d\u00f3lares con unos beneficios netos de 13,1 mil millones de d\u00f3lares o lo que es lo mismo 13,81 d\u00f3lares por acci\u00f3n diluida.<\/strong> Los ingresos conseguidos hace un a\u00f1o fueron de 46,3 mil millones de d\u00f3lares. El margen bruto fue del 38,6% frente al 44,7% del trimestre del a\u00f1o anterior.<\/p>\n<p>Las ventas internacionales <strong>representan para la empresa un 61% del trimestre<\/strong> y el promedio de beneficios semanal fue de <strong>4,2 mil millones en el trimestre<\/strong> frente a los 3,3 mil millones en el trimestre anterior.<\/p>\n<p>Mirando las ventas, este pasado trimestre se vendieron 47,8 millones de iPhones frente a los 37 millones del trimestre anterior, 22,9 millones de iPads frente a los 15,4 millones del trimestre pasado, <strong>4,1 millones de Macs respecto a los 5,2 millones vendidos el trimestre anterior<\/strong> y 12,7 millones de iPods frente a los 15,4 millones que se vendieron la \u00faltima vez.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong>, CEO de <strong>Apple<\/strong> ha comentado:<\/p>\n<blockquote><p>Estamos muy emocionados con los ingresos r\u00e9cord de m\u00e1s de 54 mil millones y con la venta de m\u00e1s de 75 millones de dispositivos iOS en un solo trimestre. Estamos muy confiados de nuestra cartera de productos y de seguir centr\u00e1ndose en la innovaci\u00f3n y hacer los mejores productos del mundo.<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Peter Oppenheimer<\/strong>, CFO de la empresa ha dicho:<\/p>\n<blockquote><p>Estamos contentos de haber generado m\u00e1s de 23 mil millones de d\u00f3lares en flujo de efectivo de operaciones durante el trimestre. Hemos establecido un nuevo r\u00e9cord de ventas en el iPhone y en el iPad, ampliando significativamente nuestro ecosistema, y ha generado los mayores ingreses trimestrales de Apple.<\/p><\/blockquote>\n<p>El ambiente de la empresa es de confianza y de sensaci\u00f3n de buen trabajo. <strong>Han mostrado los mejores resultados de la historia hasta la fecha<\/strong> y cifras impresionantes para sus dispositivos m\u00e1s conocidos.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2013\/01\/23Apple-Reports-Record-Results.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha presentado hoy los resultados de su primer trimestre fiscal del 2013 con unas cifras con las que han conseguido cifras<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4170,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,272,11,255,2208,2210,2229,537,1261,482,361,1895],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resultados financieros Q1 de 2013 de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Los resultados financieros del primer trimestre fiscal del 2013 de Apple han batido todos los r\u00e9cords de venta tanto en el iPhone como en el iPad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q1-de-2013-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resultados financieros Q1 de 2013 de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Los resultados financieros del primer trimestre fiscal del 2013 de Apple han batido todos los r\u00e9cords de venta tanto en el iPhone como en el iPad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q1-de-2013-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-01-23T22:09:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultados-financieros-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"480\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"267\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q1-de-2013-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultados-financieros-Apple.jpg\",\"width\":480,\"height\":267,\"caption\":\"Resultados financieros Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q1-de-2013-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q1-de-2013-de-apple\/\",\"name\":\"Resultados financieros Q1 de 2013 de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q1-de-2013-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-01-23T22:09:31+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Los resultados financieros del primer trimestre fiscal del 2013 de Apple han batido todos los r\\u00e9cords de venta tanto en el iPhone como en el iPad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q1-de-2013-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8234"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8234"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8234\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17816,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8234\/revisions\/17816"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4170"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8234"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8234"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8234"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}