<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>iPhoto 11 &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/iphoto-11/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:24:54 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>iLife ’11 Hablemos de iPhoto</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ilife-11-hablemos-de-iphoto/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/ilife-11-hablemos-de-iphoto/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Oct 2010 13:53:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iLife]]></category>
		<category><![CDATA[iLife 11]]></category>
		<category><![CDATA[iPhoto]]></category>
		<category><![CDATA[iPhoto 11]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://aticomaquero.com/2010/10/ilife-11-hablemos-de-iphoto/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ilife-11-hablemos-de-iphoto/">iLife ’11 Hablemos de iPhoto</a></p>
<p>Tal y como ya os dije en el post de la Keynote del 20 de octubre, iLife fue renovado, aunque no toda</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ilife-11-hablemos-de-iphoto/">iLife ’11 Hablemos de iPhoto</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ilife-11-hablemos-de-iphoto/">iLife ’11 Hablemos de iPhoto</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/10/MacBook-Pro-con-iPhoto-11.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/10/MacBook-Pro-con-iPhoto-11.png" alt="" title="MacBook Pro con iPhoto 11" width="550" height="317" class="aligncenter size-full wp-image-3221" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/10/MacBook-Pro-con-iPhoto-11.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/10/MacBook-Pro-con-iPhoto-11-300x173.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Tal y como ya os dije en el post de la <a href="www.macsfera.com/keynote-20-de-octubre"><strong>Keynote</strong> del 20 de octubre</a>, <strong>iLife</strong> fue renovado, aunque no toda la suit, solo 3 programas (mostrados en la presentación, iTunes fue renovado en la <a href="www.macsfera.com/resultado-final-keynote-1-de-septiembre">Keynote del 1 de septiembre</a>), a saber, <strong>iPhoto</strong>, <strong>iMovie</strong> y <strong>GarageBand</strong>.<br />
<span id="more-178"></span><br />
<strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/iphoto">iPhoto</a></strong>: La app más usada en clasificación de fotos ha sufrido bastantes cambios, entre ellos la adaptación a pantalla completa y nuevos ajustes.</p>
<ul>
<li>Incorpora la función de las caras, que ya llevaba la versión &#8217;09 pero que se supone está mejorada en el reconocimiento de estas.</li>
<li>Ahora puedes posicionar tus fotos en la misma calle donde la sacaste ya que incorpora un mapa mundial al que puedes hacer zoom y acceder a distintos lugares como puntos precisos en una calle, luego, puedes ver una presentación con las fotos de una ciudad y te guía por los lugares y te muestra las fotos.</li>
<li>Han incorporado la función para compartir todas las fotos con Facebook de una manera muy simple y podemos controlar todo desde ahí.</li>
<li>Los álbumes han sido modificados visualmente para saber que fotos están compartidas con Facebook y cuales no.</li>
<li>Han mejorado la función de los libros, esos que creas con tus fotos y que envías a <strong>Apple</strong> para que los saque. Ahora es mucho más personalizable, más simple y más profesional. Basta con seleccionar un álbum, crear el libro, modificar los colores y textos, el resto lo hace el solo, ordena las fotos como el ve preciso, pero si deseas cambiar algo, como no, puedes hacerlo.</li>
<li>Junto a la opción de los libros se encuentra la de crear tarjetas, ahora incluso tienen relieve. La manera de crearla es igual que los libros pero con una sola foto.</li>
<li>También puedes mandar tus fotos por correo haciendo uso de <strong>Mail</strong>, pero lo mejor es que este no tiene porque estar abierto. Cuando seleccionas la opción enviar esta te muestra diferentes plantillas con distintas composiciones donde puedes elegir que fotos poner y cual quitar, todo de una manera muy simple, cómoda y profesional.</li>
<li>La posibilidad de crear nuevas presentaciones ha sido mejorada y la verdad es que no pinta nada mal, basta con darle un click y la presentación empezará, no se contenta con unas simples transiciones, también han añadido efectos y música de ambiente para estar más cómodo y que no se haga tan pesada la visualización.</li>
</ul>
<p>Eso es lo nuevo que <strong>Apple</strong> ha decidido meter (y con acierto) en la nueva versión de <strong>iPhoto</strong>. Por mi parte solo puedo decir que están muy bien, aunque no uso mucho <strong>iPhoto</strong>, reconozco que para ver una presentación improvisada está muy bien y la opción de los libros y postales más.</p>
<p>Interés común | <strong><a href="www.macsfera.com/ilife11-hablemos-de-imovie">iMovie&#8217;11</a></strong> | <strong><a href="www.macsfera.com/ilife11-hablemos-de-garageband">GarageBand&#8217;11</a></strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ilife-11-hablemos-de-iphoto/">iLife ’11 Hablemos de iPhoto</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/ilife-11-hablemos-de-iphoto/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
