{"id":5115,"date":"2011-10-04T23:03:42","date_gmt":"2011-10-04T21:03:42","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5115"},"modified":"2023-01-29T12:54:42","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:42","slug":"ios-5-icloud-y-cards-llegaran-el-12-de-octubre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-5-icloud-y-cards-llegaran-el-12-de-octubre\/","title":{"rendered":"iOS 5, iCloud y Cards llegar\u00e1n el 12 de Octubre"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iOS-5.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iOS-5.png\" alt=\"\" title=\"iOS 5\" width=\"550\" height=\"269\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5116\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iOS-5.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iOS-5-300x147.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Sabiendo ya los resultados de la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-4-de-octubre-en-cupertino\/\" title=\"Keynote 4 de octubre Let's talk iPhone\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote de Apple Let&#8217;s talk iPhone<\/a><\/strong> obtenemos d\u00e1s detalles de iOS 5, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a><\/strong> y la nueva <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/cards\" title=\"Cards\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cards<\/a><\/strong> que llegar\u00e1n al mercado de forma gratuita.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ios-5\" title=\"iOS 5\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS 5<\/a><\/strong> se plantar\u00e1 en el mercado en una 8 d\u00edas con unas mejoras nunca vistas, desde el nuevo <strong>Notification Center, la integraci\u00f3n con Twitter, NewsStand, las mejoras con la c\u00e1mara iMessage y Recordatorios<\/strong>. Sin duda va a ser una descarga que se nos va a hacer eterna sobre todo a aquellas personas que no hemos ido probando betas.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, la implantaci\u00f3n de este nuevo sistema significa una cosa, <strong>la era Post PC,<\/strong> porque ya no necesitaremos ning\u00fan ordenador para poder usarlo o configurarlo.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Find-My-Friends1.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Find-My-Friends1.jpg\" alt=\"\" title=\"Find My Friends\" width=\"550\" height=\"264\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5117\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Find-My-Friends1.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Find-My-Friends1-300x144.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por fin <strong>iCloud<\/strong> tiene fecha de salida y es la misma que la de iOS 5, la iNube nos ha tra\u00eddo una nueva caracter\u00edstica llamada <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/find-my-friends\" title=\"Find My Friends\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Find My Friends<\/a><\/strong> basada en el <strong>Find My iPhone<\/strong> con el cual t\u00fa vas a <strong>poder encontrar a tus amigos o familiares en un mapa,<\/strong> eso si, estos deber\u00e1n usar un dispositivo iOS compatible y adem\u00e1s tendr\u00e1s que configurarlo. <strong>iCloud<\/strong> incluye una mejora que har\u00e1 que el dispositivo sincronice m\u00ednimo una vez al d\u00eda.<\/p>\n<p>Terminamos mencionando la nueva aplicaci\u00f3n Cards que supondr\u00e1 una buena opci\u00f3n para la producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de tarjetas personalizadas a todos tus amigos y familiares. Algo as\u00ed, similar a lo que hace <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iphoto\" title=\"iPhoto\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iPhoto 11<\/a><\/strong> cuando se present\u00f3.<\/p>\n<p><strong>Los precios estadounidenses son de 2.99 $<\/strong> por cada tarjeta que vaya dirigida desde y para el pa\u00eds y de <strong>4.99$<\/strong> de aquella que salga fuera de este. Ya veremos si esos precios no var\u00edan. La <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> estar\u00e1 disponible de forma gratuita.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sabiendo ya los resultados de la keynote de Apple Let&#8217;s talk iPhone obtenemos d\u00e1s detalles de iOS 5, iCloud y la nueva<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5116,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[101,20],"tags":[785,786,2217,9,115,2210,2232],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iOS 5, iCloud y Cards llegar\u00e1n el 12 de Octubre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"iOS 5, iCloud y Cards aterrizan en el mercado el 12 de octubre de forma gratuita marcando un gran cambio en lo hasta ahora conocido.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-5-icloud-y-cards-llegaran-el-12-de-octubre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iOS 5, iCloud y Cards llegar\u00e1n el 12 de Octubre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"iOS 5, iCloud y Cards aterrizan en el mercado el 12 de octubre de forma gratuita marcando un gran cambio en lo hasta ahora conocido.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-5-icloud-y-cards-llegaran-el-12-de-octubre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-04T21:03:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iOS-5.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"269\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-5-icloud-y-cards-llegaran-el-12-de-octubre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iOS-5.png\",\"width\":550,\"height\":269,\"caption\":\"iOS 5\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-5-icloud-y-cards-llegaran-el-12-de-octubre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-5-icloud-y-cards-llegaran-el-12-de-octubre\/\",\"name\":\"iOS 5, iCloud y Cards llegar\\u00e1n el 12 de Octubre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-5-icloud-y-cards-llegaran-el-12-de-octubre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-04T21:03:42+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:42+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"iOS 5, iCloud y Cards aterrizan en el mercado el 12 de octubre de forma gratuita marcando un gran cambio en lo hasta ahora conocido.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-5-icloud-y-cards-llegaran-el-12-de-octubre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5115"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5115"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5115\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17551,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5115\/revisions\/17551"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5116"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5115"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5115"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5115"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}