{"id":1149,"date":"2011-02-18T17:14:46","date_gmt":"2011-02-18T16:14:46","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1149"},"modified":"2023-01-29T12:52:00","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:00","slug":"steve-jobs-esta-malo-pero-es-para-tanto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-esta-malo-pero-es-para-tanto\/","title":{"rendered":"Steve Jobs est\u00e1 malo pero \u00bfes para tanto?"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-enfermo.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-enfermo.jpg\" alt=\"\" title=\"Steve Jobs enfermo\" width=\"550\" height=\"309\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3418\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-enfermo.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-enfermo-300x169.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Todos sabemos que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\">Steve Jobs<\/a><\/strong> tuvo un c\u00e1ncer del que sali\u00f3, pero hace poco <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/baja-medica-de-steve-jobs-en-apple\/\">se tom\u00f3 un tiempo con <strong>Apple<\/strong><\/a>, ya sabemos que no dej\u00f3 de ser el CEO y que participa en la toma de decisiones importantes que afecten a la empresa.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nAhora, <strong>una revista habla de que al se\u00f1or <strong>Jobs<\/strong> le quedan 6 semanas de vida<\/strong> y todo eso, presuntamente es una deducci\u00f3n de la foto que hay en la parte superior.<\/p>\n<p>Sinceramente no se como han deducido esto ni se en que se han basado, si que es verdad que Jobs est\u00e1 muy flaco \u00faltimamente como <a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-con-El-Presidente.jpg\">se pueden ver en alguna foto<\/a>, pero <strong>de ah\u00ed a haberle lapidado en 6 semanas hay m\u00e1s que un paso.<\/strong><\/p>\n<p>Nosotros no decimos ni que esto sea verdadero ni que esto sea falso, tan solo nos mantenemos al margen porque no tenemos ning\u00fan dato sobre este suceso y <strong>no queremos especular de ninguna manera,<\/strong> tan solo deseamos que <strong>Steve Jobs<\/strong> se mejore y vuelva cuanto antes.<\/p>\n<p>Imagen | <a href=\"http:\/\/blog.zap2it.com\/pop2it\/2011\/02\/national-enquirers-reported-pictures-of-steve-jobs-ceo-of-apple-seeking-radical-cancer-treatment.html\">ZAP2it<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Todos sabemos que Steve Jobs tuvo un c\u00e1ncer del que sali\u00f3, pero hace poco se tom\u00f3 un tiempo con Apple, ya sabemos<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3418,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7,20],"tags":[2206,2207,2210,2212,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Steve Jobs est\u00e1 malo pero \u00bfes para tanto?<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un post sobre reflexi\u00f3n acerca de los constantes art\u00edculos en Internet que hablan sobre la MALA salud de Steve Jobs.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-esta-malo-pero-es-para-tanto\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Steve Jobs est\u00e1 malo pero \u00bfes para tanto?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un post sobre reflexi\u00f3n acerca de los constantes art\u00edculos en Internet que hablan sobre la MALA salud de Steve Jobs.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-esta-malo-pero-es-para-tanto\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-02-18T16:14:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-enfermo.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"309\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-esta-malo-pero-es-para-tanto\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-enfermo.jpg\",\"width\":550,\"height\":309,\"caption\":\"Steve Jobs enfermo\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-esta-malo-pero-es-para-tanto\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-esta-malo-pero-es-para-tanto\/\",\"name\":\"Steve Jobs est\\u00e1 malo pero \\u00bfes para tanto?\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-esta-malo-pero-es-para-tanto\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-02-18T16:14:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Un post sobre reflexi\\u00f3n acerca de los constantes art\\u00edculos en Internet que hablan sobre la MALA salud de Steve Jobs.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-esta-malo-pero-es-para-tanto\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1149"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1149"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1149\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17321,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1149\/revisions\/17321"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3418"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1149"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1149"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1149"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}