{"id":16041,"date":"2016-12-08T00:27:47","date_gmt":"2016-12-07T23:27:47","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16041"},"modified":"2023-01-29T12:21:40","modified_gmt":"2023-01-29T11:21:40","slug":"ulysses-se-actualiza-con-soporte-para-touch-bar-y-pestanas-de-macos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-con-soporte-para-touch-bar-y-pestanas-de-macos\/","title":{"rendered":"Ulysses se actualiza con soporte para Touch Bar y pesta\u00f1as de macOS"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Ulysses-MacBook.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Ulysses-MacBook.jpg\" alt=\"Ulysses MacBook\" width=\"2500\" height=\"1662\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16046\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Ulysses-MacBook.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Ulysses-MacBook-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Ulysses-MacBook-1024x681.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Ulysses ha recibido hoy una nueva actualizaci\u00f3n que incluye bastantes mejoras relacionadas al rendimiento y a distintas funciones:<\/strong><\/p>\n<p>Con ella, la aplicaci\u00f3n se vuelve m\u00e1s potente y \u00fatil:<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>Soporte a Touch Bar<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Touch-Bar-Ulysses.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Touch-Bar-Ulysses.jpg\" alt=\"Touch Bar Ulysses\" width=\"1440\" height=\"587\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16044\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Touch-Bar-Ulysses.jpg 1440w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Touch-Bar-Ulysses-300x122.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Touch-Bar-Ulysses-1024x417.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1440px) 100vw, 1440px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Una de esas funciones es <strong>soporte para Touch Bar,<\/strong> la barra del <a target=\"_blank\"href=\"#\">nuevo MacBook Pro<\/a>:<\/p>\n<blockquote>\n<p>El enfoque principal de nuestro soporte inicial a Touch Bar ha sido, por supuesto, el editor, y ahora puedes acceder a las herramientas de edici\u00f3n de Ulysses desde Touch Bar. \u00a1S\u00ed! Pero como esas herramientas est\u00e1n disponibles con atajos de teclado de todas formas, y desde que las m\u00e1s comunes son f\u00e1ciles de teclear (cabeceras, negritas, etc.), no hemos poblado la Touch bar con listas de etiquetas. En vez de eso, hemos tomado nota de nuestra implementaci\u00f3n de iOS y estamos ofreciendo grupos l\u00f3gicos de herramientas de edici\u00f3n dedicadas a tres definiciones m\u00e1s complejas (pero muy usadas).<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Por eso ahora Touch Bar da acceso directo a las cabeceras, bloques de texto y marcado de texto. Tambi\u00e9n acceso directo a enlaces, im\u00e1genes y footnotes. Y por supuesto, acceso a la barra lateral y a la previsualizaci\u00f3n del texto.<\/p>\n<h2>Soporte para pesta\u00f1as de macOS Sierra<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Ulysses-con-pestanas-macOS-Sierra.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Ulysses-con-pestanas-macOS-Sierra.jpg\" alt=\"Ulysses con pestanas macOS Sierra\" width=\"1312\" height=\"940\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16045\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Ulysses-con-pestanas-macOS-Sierra.jpg 1312w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Ulysses-con-pestanas-macOS-Sierra-279x200.jpg 279w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Ulysses-con-pestanas-macOS-Sierra-1024x734.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1312px) 100vw, 1312px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Otra de las novedades es el <strong>soporte a las pesta\u00f1as nativas de <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo macOS Sierra\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-macos-sierra\/\">macOS Sierra<\/a>:<\/strong><\/p>\n<blockquote>\n<p>Como hecho de relevancia, Ulysses fue una de las primeras aplicaciones en ofrecer pesta\u00f1as, y siempre pensamos que deber\u00eda ser una caracter\u00edstica global del sistema, porque cada aplicaci\u00f3n que iba ofreciendo su sistema especial de pesta\u00f1as, su dise\u00f1o, etc. Adem\u00e1s, todo hay que decirlo, cada implementaci\u00f3n en mayor o menor medida se romp\u00eda con cualquier actualizaci\u00f3n mayor de macOS, sea por cambios visuales o por cambios mayores en los gestores de ventanas \u2014 en resumidas cuentas: es bueno tener esto a nivel de sistema.<\/p>\n<\/blockquote>\n<h2>M\u00e1s novedades de Ulysses<\/h2>\n<p>A parte, <strong>se suman las siguientes novedades en esta importante actualizaci\u00f3n:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Im\u00e1genes desde carpetas externas<\/li>\n<li>Importaci\u00f3n de Evernote<\/li>\n<li>Direcciones X-Callback en el Mac<\/li>\n<\/ul>\n<p>Especial inter\u00e9s en las direcciones X-Callback que tan bien funcionan en iOS y que tan \u00fatiles son.<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>La actualizaci\u00f3n es gratuita tanto para <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses\/id623795237?mt=12&amp;at=1010l9LC\">macOS<\/a> como para <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses\/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC\">iOS<\/a>,<\/strong> y hace que <a target=\"_blank\"title=\"Ulysses\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ulysses\">Ulysses<\/a> sea un poquito mejor de lo que ya es.<\/p>\n<p>Los botones de la Touch Bar tienen muy buena pinta, en el iPad me ahorran bastante tiempo a la hora de estructurar los documentos, as\u00ed que espero que cumplan igual o mejor. A\u00fan as\u00ed, los propios chicos de Ulysses son un poco esc\u00e9pticos respecto a los usos que puede tener la barra en la aplicaci\u00f3n porque ya es bastante sencilla de utilizar.<\/p>\n<p>En cualquier caso, <strong>mejoras bien recibidas para los que,<\/strong> como yo, <strong>adoramos esta aplicaci\u00f3n desde el mism\u00edsimo d\u00eda en que la probamos.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/ulyssesapp.com\/blog\/2016\/12\/ulysses-27\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Blog de Ulysses<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Compra<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses\/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses\/id623795237?mt=12&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ulysses ha recibido hoy una nueva actualizaci\u00f3n que incluye bastantes mejoras relacionadas al rendimiento y a distintas funciones: Con ella, la aplicaci\u00f3n<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16046,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[2172,2205,2221,174,2432,2210,2232,2600,2574,2101,2599],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ulysses se actualiza con soporte para Touch Bar y pesta\u00f1as de macOS<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ulysses recibe una actualizaci\u00f3n con soporte para Touch Bar, pesta\u00f1as nativas de macOS Sierra, direcciones X-Callback e importaci\u00f3n de Evernote.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-con-soporte-para-touch-bar-y-pestanas-de-macos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ulysses se actualiza con soporte para Touch Bar y pesta\u00f1as de macOS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ulysses recibe una actualizaci\u00f3n con soporte para Touch Bar, pesta\u00f1as nativas de macOS Sierra, direcciones X-Callback e importaci\u00f3n de Evernote.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-con-soporte-para-touch-bar-y-pestanas-de-macos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-12-07T23:27:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:21:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Ulysses-MacBook.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1662\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Ulysses se actualiza con soporte para Touch Bar y pesta\u00f1as de macOS\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Ulysses recibe una actualizaci\u00f3n con soporte para Touch Bar, pesta\u00f1as nativas de macOS Sierra, direcciones X-Callback e importaci\u00f3n de Evernote.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/08002454\/Ulysses-MacBook.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-con-soporte-para-touch-bar-y-pestanas-de-macos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Ulysses-MacBook.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1662,\"caption\":\"Ulysses MacBook\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-con-soporte-para-touch-bar-y-pestanas-de-macos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-con-soporte-para-touch-bar-y-pestanas-de-macos\/\",\"name\":\"Ulysses se actualiza con soporte para Touch Bar y pesta\\u00f1as de macOS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-con-soporte-para-touch-bar-y-pestanas-de-macos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-12-07T23:27:47+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:21:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Ulysses recibe una actualizaci\\u00f3n con soporte para Touch Bar, pesta\\u00f1as nativas de macOS Sierra, direcciones X-Callback e importaci\\u00f3n de Evernote.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-con-soporte-para-touch-bar-y-pestanas-de-macos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16041"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16041"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16041\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18175,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16041\/revisions\/18175"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16046"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16041"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16041"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16041"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}