<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Primeras impresiones &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/primeras-impresiones/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Mon, 06 Nov 2017 16:52:01 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Probando el iPhone X</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/probando-el-iphone-x/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2017 16:52:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone X]]></category>
		<category><![CDATA[Primeras impresiones]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16739</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/probando-el-iphone-x/">Probando el iPhone X</a></p>
<p>Esto no es un análisis del iPhone X. Lo dejo claro desde el principio porque llevamos 72 horas con él y es</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/probando-el-iphone-x/">Probando el iPhone X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/probando-el-iphone-x/">Probando el iPhone X</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Opinion-iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Opinion-iPhone-X.jpg" alt="Opinion iPhone X" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16741" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Opinion-iPhone-X.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Opinion-iPhone-X-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Opinion-iPhone-X-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Esto no es un análisis del iPhone X.</strong> Lo dejo claro desde el principio porque llevamos 72 horas con él y es imposible sacar conclusiones que den para ese tipo de artículos.</p>
<p>Sin embargo, <strong>sí llevo ese tiempo probándolo y llegando a mis propias conclusiones sobre este nuevo y sorprendente producto.</strong> Así pues, voy a intentar arrojar un poco de luz sobre algunos aspectos del nuevo iPhone de Apple que nos marca el futuro de la compañía.</p>
<p><span id="more-16739"></span></p>
<p>Si realmente queréis ver un análisis sobre este dispositivo, hay medios a los que Apple ha cedido el dispositivo antes de tiempo y han podido probarlo más tiempo, aquí os dejo algunos de los análisis que más me han gustado, aunque considero que llevan poco tiempo con él como para hacer una review en condiciones:</p>
<ul>
<li><a target="_blank" href="https://youtu.be/OvVKnC6gGtg">The Verge</a></li>
<li><a target="_blank" href="https://youtu.be/C7thVetfYyo">iMore</a></li>
<li><a target="_blank" href="https://youtu.be/jFHDtlmrXFs">TechCrunch</a></li>
</ul>
<p>Ahora, nosotros a lo nuestro:</p>
<h2 class="review">Face ID</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Configuracion-Face-ID-iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Configuracion-Face-ID-iPhone-X.jpg" alt="Configuracion Face ID iPhone X" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16742" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Configuracion-Face-ID-iPhone-X.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Configuracion-Face-ID-iPhone-X-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Configuracion-Face-ID-iPhone-X-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Sin duda, <strong>una de las características que más destacan en el iPhone X es Face ID.</strong> Apple presenta una nueva forma de desbloqueo facial que, teóricamente, va más allá de lo que conocemos gracias a su precisión, y no lo pongo en duda, pero os voy a contar lo que me ha pasado y vamos a hablar un poco más sobre cómo funciona Face ID.</p>
<p>El teléfono que he probado es de mi hermano, el cual me saca 3 años. Ha sido él el que lo ha abierto y configurado, <strong>de modo que el iPhone X le reconoce a él.</strong></p>
<p>Ahora bien, después de usarlo un tiempo, desbloqueándolo con el código <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, <strong>el sistema me ha empezado a asociar a mi hermano y ahora me permite desbloquearlo a mí como si yo fuese él.</strong></p>
<p><a target="_blank" href="https://twitter.com/khanov/status/926420077699878917">Aquí</a> podéis ver un vídeo de a qué me refiero.</p>
<p><strong>Face ID es un sistema que mejora con el tiempo.</strong> A medida que vamos usándolo, que nos vamos haciendo fotos, etc., va aprendiendo sobre nuestra cara y se va volviendo más preciso. <strong>Esto lo hacen así porque se tienen que asegurar de que el sistema sea capaz de reconocernos en muchas situaciones en las que nuestra cara puede haber cambiado respecto a la configuración inicial.</strong> No es como la huella, que siempre es igual.</p>
<p>Estos son algunos elementos que podrían confundir a Face ID pero que no lo hacen gracias a que va aprendiendo con el tiempo: barba, gafas, gafas de sol, flequillo, frente al descubierto, depilación de cejas, etc.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="312" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Caja-del-iPhone-X.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Diseno-iPhone-X.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Hola.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Negro.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Desbloqueado.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Opinion.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>De modo, que hay un pequeño espacio temporal en el cuál el iPhone X no sabe mucho sobre su legítimo dueño, y yo, que me parezco a mi hermano, <strong>he podido forzar que me reconozca como si fuese él.</strong></p>
<p>¿Cómo lo he conseguido? Cada vez que he intentado desbloquear el teléfono con Face ID y no me ha dejado, he metido el código. En ese momento, <strong>Face ID ha visto que mi cara es similar a la de mi hermano y,</strong> como no me ha reconocido pero aún así he desbloqueado el teléfono, <strong>ha asumido que yo soy mi hermano y ha empezado a aprender sobre mi cara,</strong> permitiéndome tras varios intentos desbloquear el teléfono con mi cara.</p>
<p>En el vídeo de ejemplo, los dos hermanos dicen haber estado más tiempo (4 horas en concreto), para que Face ID identifique al hermano malo como el bueno. A mí no me ha llevado más de 10 minutos porque mi hermano y yo tenemos una misma estructura facial: barba, gafas, cejas parecidas, pelo del mismo estilo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>En cualquier caso, esto ha ocurrido porque Face ID no conoce lo suficiente a mi hermano. <strong>Así que de momento no hay nada de qué preocuparse porque cuanto más uséis el sistema y más fotos os hagáis más preciso se volverá,</strong> impidiendo que cualquier persona, por parecida que sea a vosotros mismos, pueda desbloquear vuestro iPhone X.</p>
<p>Sin duda, en un par de meses, volveré a probar este truco, y espero encontrarme con que no me deje desbloquearlo. De lo contrario sería una gran decepción.</p>
<h2 class="review">Pantalla del iPhone X</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Pantalla-de-inicio.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Pantalla-de-inicio.jpg" alt="iPhone X Pantalla de inicio" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16743" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Pantalla-de-inicio.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Pantalla-de-inicio-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Pantalla-de-inicio-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Hablemos ahora de la pantalla del iPhone X,</strong> otro de los componentes principales de este nuevo modelo y de este diseño. Por primera vez desde que el iPhone existe, <strong>la pantalla tiene bordes curvados y llega de extremo a extremo,</strong> salvando la parte superior que está ocupada por lo que se conoce como <em>notch</em> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>.</p>
<p>Como ya han demostrado otros dispositivos que incluyeron este tipo de pantallas, se consigue un efecto de inmersión muy bueno y nunca antes visto en el iPhone. Al principio tenía mis dudas sobre si iba a ser tan impactante, <strong>pero sí, lo ha sido.</strong></p>
<p>Las pantallas grandes gustan, y mucho. <strong>Es algo que hemos visto con el paso de los años</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>, pero para algunos usuarios (entre los que me incluyo), <strong>el tamaño del dispositivo penaliza mucho una pantalla tan grande.</strong></p>
<p>Con un tamaño ligeramente superior al iPhone 7, 6s y 6, <strong>el dispositivo es usable al máximo, tremendamente cómodo y mucho más versátil que el modelo plus al pesar y ocupar menos.</strong></p>
<div class="galerias grande" data-layout="321" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Camara-iPhone-x.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Cuerpo-del-iPhone-X.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/El-iPhone-X.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-actualziando.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Notch-del-iPhone-x.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-x-pantalla-de-inicio-bloqueada.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>El iPhone X es una mezcla de ambos conceptos: <strong>pantalla grande, cuerpo pequeño.</strong> Y eso lo convierte en uno de los mejores dispositivos relación pantalla-cuerpo entre los iPhones disponibles que hará que la gran mayoría de usuarios queden contentos. Aunque ya hay gente soñando con un modelo plus que aumente, aún más, el tamaño de la pantalla.</p>
<p>En cuanto a la pantalla en sí, han eliminado el marco exterior que había en el resto de iPhones y literalmente va hasta el borde. Eso, junto al poco espacio que hay entre el cristal y los píxeles, hace que parezca que estás tocando los iconos en todo momento.</p>
<p>Es un poco raro, los vídeos y las fotos no hacen justicia, pero si ya habían conseguido un gran avance en el pasado, en esta ocasión se han superado.</p>
<h2 class="review">Cristal como base del cuerpo</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Cuerpo-iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Cuerpo-iPhone-X.jpg" alt="Cuerpo iPhone X" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16744" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Cuerpo-iPhone-X.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Cuerpo-iPhone-X-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Cuerpo-iPhone-X-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Cuando se anunció que el material de la parte trasera iba a ser cristal me vino un flashback del 2010 y 2011 en el que no paraba de ver iPhones 4 y 4S con la parte trasera reventada por alguna caída. <strong>Le veía más pegas que aciertos,</strong> pero no caí en una cosa muy importante: <strong>el cristal no es aluminio.</strong></p>
<p>El iPhone 7 es muy bonito. Mucho. <strong>Pero su aluminio desliza que da gusto.</strong> Ese es el responsable de que <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="www.macsfera.com/review-del-iphone-7/">mi iPhone 7</a> tenga dos mataduras en esquinas distintas. <strong>El cristal,</strong> sin embargo, <strong>es un material mucho más antideslizante haciendo que el teléfono se sienta mejor en la mano.</strong></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Sucio.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Sucio.jpg" alt="iPhone X Sucio" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16760" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Sucio.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Sucio-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Sucio-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En cuanto a los colores de sus acabados, <strong>es un acierto total poner el frontal en negro en ambas modalidades.</strong> Sin embargo, el gris elegido hace de este teléfono un <strong>terminal muy sucio.</strong> Exactamente igual que con el iPhone 8.</p>
<p>Además, no entiendo porqué a Apple le gusta tanto este tono de gris cuando el negro es un color más elegante y más bonito (bajo de mi punto de vista), como han demostrado modelos anteriores. <strong>Un negro más puro hubiese sido el equivalente de hacer el iPhone 7 negro brillante pero sin la posibilidad de arruinar tanto el terminal con un rayajo</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p>Aún así, <strong>los bordes cromados y la unión con el cristal hacen de este dispositivo uno de los iPhones más bonitos</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<h2 class="review">Cosas que mejorar y pulir</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X.jpg" alt="iPhone X" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16745" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ha habido un gran cambio en lo referente a iOS y a cómo nos relacionamos con él. Algunas de ellos están muy bien traídos, <strong>pero otros dejan entrever que han salido con prisas y sin pensar mucho en ello.</strong></p>
<p>Por ejemplo:</p>
<ul>
<li><strong>El cambio entre aplicaciones:</strong> deslizar de un lazo a otro en la zona que ahora es el botón home y cambiar entre apps está muy bien</li>
<li><strong>Acceder al centro de control:</strong> tener que acudir a la esquina superior derecha para acceder al centro de control después de 3 años asimilando que se accede desde abajo está muy mal</li>
<li><strong>Acceder a la multitarea:</strong> acceder a la multitarea <a target="_blank" href="https://twitter.com/AppBerto/status/926773925328994304">haciendo una L invertida</a> está muy bien <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup></li>
<li><strong>Cerrar aplicaciones de la multitarea:</strong> tener que dejar pulsado una app y luego darle al botón de eliminar de la multitarea <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup> en vez de deslizarla para arriba directamente como llevamos haciendo años está muy mal <sup class="modern-footnotes-footnote ">9</sup></li>
</ul>
<div class="galerias medio" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Pantalla-del-iPhone-X.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-gris-espacial.jpg" title="" alt="" />

</div>
<ul>
<li><strong>Acceso a la linterna:</strong> tener acceso directo desde la pantalla de bloqueo a la linterna está muy bien</li>
<li><strong>Acceso a la cámara:</strong> tener que hacer una pulsación fuerte con 3D Touch para acceder a la cámara en vez de deslizar hacia un lado <sup class="modern-footnotes-footnote ">10</sup> como se ha asimilado desde que se puso el acceso directo está muy mal</li>
<li><strong>Visualización del carrier:</strong> que el carrier de nuestra compañía telefónica no aparezca en la pantalla de inicio está muy bien</li>
<li><strong>Ocultación de otros elementos:</strong> que se oculten otros iconos como los de alarma, bloqueo de orientación o Bluetooth sin poder elegir el orden como en Mac está muy mal</li>
<li><strong>Contenido de notificaciones:</strong> que las notificaciones no muestren el contenido de primeras hasta que desbloquees el teléfono está muy bien</li>
<li><strong>Contenido de notificaciones 2:</strong> que cuando desbloquees el teléfono las notificaciones a veces se oculten automáticamente y tengas que hacer un movimiento para rescatarlas y ver su contenido está muy mal</li>
</ul>
<p>Y no quiero cerrar sin mencionar la vuelta que hay que darle a la gestión del espacio. Esto no es una crítica, sino más bien una petición. Se nota que el producto está en pañales y que hay que observar bien la relación que tiene el usuario con el dispositivo para mejorarla, pero hay mucho trabajo ahí detrás.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Detalles-iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Detalles-iPhone-X.jpg" alt="Detalles iPhone X" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16746" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Detalles-iPhone-X.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Detalles-iPhone-X-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Detalles-iPhone-X-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El futuro del iPhone ha llegado,</strong> y me gusta lo que hay, aunque queda mucho trabajo por hacer. Por suerte, contamos con una comunidad de desarrolladores enorme que van a explotar estas nuevas características y vamos a descubrir nuevos usos sobre lo que actualmente existe y de lo que Apple no se ha dado cuenta, extendiendo así la utilidad y funcionalidad del propio terminal.</p>
<p>No sé si en el futuro habrá un modelo plus, pero sí os puedo asegurar que <strong>por fin existe un teléfono que mezcla lo mejor de cada dispositivo,</strong> y eso es algo que deseaba <a target="_blank" title="Nuevo anuncio del modo retrato del iPhone 7 Plus" href="www.macsfera.com/nuevo-anuncio-modo-retrato-iphone-7-plus/">desde que salió el modo retrato</a>.</p>
<p>A los nuevos propietarios, disfrutad de vuestro teléfono porque es, casi en su totalidad, una maravilla. A los que estáis aún esperando a que os llegue: calma que lo bueno siempre se hace esperar. A los que (como yo) aguantaremos con los terminales actuales, sólo nos queda pensar que en el futuro las cosas serán mejores <sup class="modern-footnotes-footnote ">11</sup>.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-cargando-Twelvesouth.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Gris-espacial-cargando-Twelvesouth.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Primeras-impresiones-iPhone-x.jpg"/>

</div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Porque a mí no me reconocía la cara inicialmente.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y los dos somos preciosos &#x1f602;</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Esa franja negra que incluye todos los sensores y cámaras frontales</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En Apple han tardado un poco más en apreciarlo.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;El cristal se puede rayar igualmente, pero no se nota tanto como se nota en el acero pulido del iPhone 7.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y no sabéis lo que agradezco la <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-iPhone-7.jpg" title="iPhone X y iPhone 7" rel="noopener" target="_blank">reducción de los iconos e impresiones de la parte trasera</a>.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque en la pantalla de inicio debería bastar con deslizar hacia arriba.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;O deslizar hacia arriba.</div><div>9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Si deslizamos hacia arriba una app hace el movimiento de que la vas a cerrar, pero no pasa nada. En serio, ¿por qué esto es así? &#x1f615;</div><div>10&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Me da igual que sea hacia arriba o hacia la izquerda.</div><div>11&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ya sabéis lo que dicen, el que no se consuela es porque no quiere &#x1f605;</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/probando-el-iphone-x/">Probando el iPhone X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Primeras impresiones del iPad Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/primeras-impresiones-del-ipad-pro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Apr 2016 14:09:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Primeras impresiones]]></category>
		<category><![CDATA[True Tone]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14409</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/primeras-impresiones-del-ipad-pro/">Primeras impresiones del iPad Pro</a></p>
<p>Antes de ayer os contaba que el iPad pPro de 9,7 pulgadas había llegado a España y yo me había hecho con</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/primeras-impresiones-del-ipad-pro/">Primeras impresiones del iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/primeras-impresiones-del-ipad-pro/">Primeras impresiones del iPad Pro</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154214/iPad-Pro-negro.jpg" rel="attachment wp-att-14411"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154214/iPad-Pro-negro.jpg" alt="iPad Pro negro" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14411" /></a></p>
<p>Antes de ayer os contaba que <a target="_blank" title="El nuevo iPad Pro ya está aquí" href="www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro-ya-esta-aqui/">el iPad pPro de 9,7 pulgadas había llegado a España</a> y yo me había hecho con mi ansiada unidad.</p>
<p>Después de probarlo un par de días <strong>os traigo mis primeras impresiones sobre este</strong> (fantástico) <strong>dispositivo y lo que me ha supuesto pasar del iPad 3 al iPad Pro.</strong></p>
<p><span id="more-14409"></span></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154243/iPad-Pro-vs-iPad-3.jpg" rel="attachment wp-att-14412"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154243/iPad-Pro-vs-iPad-3.jpg" alt="iPad Pro vs iPad 3" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14412" /></a></p>
<p>Empecemos por lo más evidente, el diseño. Mi iPad tenía un diseño presentado en 2011 (con el iPad 2) y, si bien el diseño era el mismo, el peso aumentó de un modelo a otro. No es que digas que pesa mucho, <strong>pero es que el iPad Pro pesa muy poco.</strong></p>
<p>He quedado fascinado con el peso, el grosor, lo bien que se sujeta y lo bonito que es. De verdad, si no habéis tenido un iPad Air o un iPad mini, el modelo os sorprenderá. Ahora mismo os escribo esto desde el Metro, sujetándolo con las dos manos y la diferencia es abismal.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154311/iPad-Pro-camara.jpg" rel="attachment wp-att-14413"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154311/iPad-Pro-camara.jpg" alt="iPad Pro cámara" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14413" /></a></p>
<p>La cámara nos ha llamado mucho la atención a todos. Más bien nos ha horrorizado ver cómo se mantenía el bulto en un dispositivo que está destinado a ser colocado en la mesa para escribir manualmente en él. <strong>Pero he de decir que no afecta para nada,</strong> al contrario de lo que pensaba cuando <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote “Let us loop you in”" href="www.macsfera.com/resumen-opinion-la-keynote-let-us-loop-you-in/">lo vi presentado</a>.</p>
<p>De verdad, no sé cual es el principio físico detrás de este diseño, pero el iPad no cojea. Es verdad que hay un leve desnivel, pero tienes que fijarte muy bien para apreciarlo. Es más, yo sólo lo he apreciado visualmente, si lo hago con los ojos cerrados no lo aprecio.</p>
<p>Aún así, <strong>no me gusta que sobresalga,</strong> tengo pensado seguir <a target="_blank" title="Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad" href="www.macsfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/">tomando apuntes a mano con el iPad</a> y en muchas ocasiones la Smart Cover no estará puesta, así que la cámara estará en contacto con la mesa. Ya veremos si se ralla el objetivo o no.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154347/iPad-Pro-altavoces.jpg" rel="attachment wp-att-14414"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154347/iPad-Pro-altavoces.jpg" alt="iPad Pro altavoces" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14414" /></a></p>
<p>Los 4 altavoces no son novedad, pero si son novedosos para mí, <strong>y he flipado mucho al escuchar el ruido que emite el dispositivo: IN-CRE-Í-BLE.</strong> Pasar de un altavoz mono, a un sonido estéreo me ha dejado impresionado. El audio sale hacia ti, alto, claro y nítido. Me alegro un montón de que estén presentes en este modelo. Las series y películas las disfruto mejor y puedo recurrir a Spotify mientras escribo sin usar los cascos. Evidentemente habrá mil altavoces que superen su audio, pero es un gran cambio, y más si tenemos en cuenta sus dimensiones.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154419/iPad-Pro-sensor-True-Tone.jpg" rel="attachment wp-att-14415"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154419/iPad-Pro-sensor-True-Tone.jpg" alt="iPad Pro sensor True Tone" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-14415" /></a></p>
<p>La pantalla, ese gran aliado que ahora es más moderna y novedosa. <strong>Menuda maravilla.</strong> True Tone funciona, y funciona de verdad. Estás en un sitio y los tonos se ponen de una forma, cambias a otro y se adapta también. No sabría decir si emula al papel, pero sí que es verdad que ya no parece una pantalla. <strong>No tienes la sensación de que emita luz,</strong> y eso me gusta porque pasar mucho tiempo delante de ordenadores hace que mis ojos se resientan mucho.</p>
<p>Vamos a ver evolucionar los colores mucho, cambian cada vez que encendemos el iPad, pero he estado activándolo y desactivándolo en distintas situaciones y ahora no quiero quitarlo. Es verdad que altera el color natural de la interfaz de iOS, pero estoy tan cómodo usándolo que uno se acostumbra rápido. Si en algún momento necesito una representación fiel del color, se apaga y listo.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154707/iPad-Pro-pantalla-Retina.jpg" rel="attachment wp-att-14417"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154707/iPad-Pro-pantalla-Retina.jpg" alt="iPad Pro pantalla Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14417" /></a></p>
<p>Eso sí, como controla más la luminosidad, noto más la marca de las huellas sobre la pantalla, y si a eso le sumamos que paso de un modelo blanco a uno negro, todo lo noto más. El iPad parece más sucio lo mires como lo mires.</p>
<p>Probablemente tengáis que aumentar el brillo de la pantalla para tener el mismo nivel de luz que con otros modelos. Tenedlo en cuenta porque si estáis acostumbrados a una cierta intensidad, lo más probable es que os toque modificarlo.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154855/iPad-Pro-multitarea-picture-in-picture.jpg" rel="attachment wp-att-14418"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154855/iPad-Pro-multitarea-picture-in-picture.jpg" alt="iPad Pro multitarea picture in picture" width="2048" height="1536" class="aligncenter size-full wp-image-14418" /></a></p>
<p>En cuanto a la velocidad, poco hay que decir. iPad de 2012 con procesador de 32 bits contra iPad de 2016 con procesador de 64 bits. Evidentemente, <strong>el cambio se nota.</strong> El lag es un concepto que no existe. La velocidad ha incrementado, descargo apps a golpe de dedo en pocos segundos y cargo páginas webs como si estuviera en el ordenador. Tenía muchas ganas de solventar este aspecto porque me desesperaba cuando las cosas no fluían bien.</p>
<p>Y ya si entramos en temas de procesamiento, la cosa mejora mucho. Editar imágenes, procesar mis textos con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">Workflow</a> o tener dos aplicaciones abiertas más un vídeo y que todo sea fluido y natural. Ninguna queja al respecto.</p>
<p>La gente se ha quejado de los 2GBs de RAM en vez de los 4 del <a target="_blank" title="Nuevo iPad Pro" href="www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/">iPad Pro de 12 pulgadas</a> <strong>y no les falta razón.</strong> A mí es un tema que me molesta, pero desconozco hasta que puto me va a afectar, de momento no puedo ser crítico porque vengo de usar un dispositivo más antiguo en ese sentido. Creo que puede ser algo que afecte más a la larga que no a la corta.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154924/iPad-Pro-Multitarea.jpg" rel="attachment wp-att-14419"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154924/iPad-Pro-Multitarea.jpg" alt="iPad Pro Multitarea" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14419" /></a></p>
<p>En cuanto a cosas que tenía, o no tenía en el iPad 3, estos son unos pensamientos generales:</p>
<ul>
<li><strong>La multitarea:</strong> adoro la multitarea. No creía que fuese a ser tan útil. Cuando use un teclado externo creo que la disfrutaré incluso más.</li>
<li><strong>El botón de bloqueo de orientación:</strong> desde el iPad Air 2, el switch que había encima de los botones de volumen ha desaparecido y yo me lamenté mucho en su momento. Adoro bloquear y desbloquear la orientación de forma tan rápida y cómoda, <strong>pero no lo echo de menos.</strong></li>
<li><strong>El Smart Connector:</strong> de momento no he usado este nuevo puerto, y no tengo pensado hacerlo a corto plazo. Lo que más se me ocurre para que lo pueda utilizar es el teclado externo, y a menos que exista uno que me aporte independencia del modelo de funda, no creo que lo use. Aunque hay que ver qué más accesorios consiguen crear.</li>
</ul>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154954/iPad-Pro-con-Apple-Pencil.jpg" rel="attachment wp-att-14420"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06154954/iPad-Pro-con-Apple-Pencil.jpg" alt="iPad Pro con Apple Pencil" width="4272" height="2848" class="aligncenter size-full wp-image-14420" /></a></p>
<p>He probado más a fondo el Apple Pencil respecto a <a target="_blank" href="https://twitter.com/PabloAsekas/status/717026211097092098">cómo lo hice la primera vez</a> y la verdad es que es una herramienta increíble. En clase da gusto tomar apuntes con él, con zoom, sin zoom, apoyando la mano y sin apoyarla. <a target="_blank" title="GoodNotes: mi iPad convertido en cuaderno" href="www.macsfera.com/goodnotes-mi-ipad-convertido-en-cuaderno/">GoodNotes está genial implementado</a> en ese sentido, ninguna queja. Seguiré probando más a fondo el dispositivo, pero de momento me tiene encantado.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06155021/Apple-Pencil-y-iPad-Pro.jpg" rel="attachment wp-att-14421"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/06155021/Apple-Pencil-y-iPad-Pro.jpg" alt="Apple Pencil y iPad Pro" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14421" /></a></p>
<p>Y poco más que decir la verdad. Sigo probando todo, intentando acostumbrarme a ello para tener una visión más crítica sobre el dispositivo porque ahora todo me parece genial y novedoso.</p>
<p><strong>Estoy muy contento,</strong> eso sí puedo decíroslo, el iPad ha cobrado mucha importancia en mi día a día, prefiriendo hacer unas cuantas tareas en él antes incluso que en el ordenador.</p>
<p><strong>La potencia extra me va a permitir investigar nuevas formas de trabajar</strong> y eso es algo que llevaba queriendo hacer mucho tiempo. <a target="_blank" title="¿Un iPhone grande?" href="www.macsfera.com/un-iphone-grande/">El concepto de iPad</a> me fascina, así que quiero saber cómo hacer todo lo que hago en el ordenador y más.</p>
<p>Por supuesto, os traeré una profunda review del dispositivo, tratando todos los puntos, los detalles y sobre todo muchas fotos, como he hecho <a target="_blank" title="MacBook: Así es el futuro, y me encanta" href="www.macsfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">en otras ocasiones</a>.</p>
<div class="alerta">
<p>Aquí está la completa <a href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" target="_blank">review del iPad Pro</a>. Un dispositivo potente, eficiente y que me ha hecho feliz.</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/primeras-impresiones-del-ipad-pro/">Primeras impresiones del iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
