<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Steve Jobs &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/steve-jobs/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:58:37 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 16:14:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[AirPower]]></category>
		<category><![CDATA[Angela Ahrendts]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Resumen]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16689</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a></p>
<p>Han pasado dos días desde que se celebró la keynote. Como cada septiembre, Apple nos cita para que conozcamos el futuro de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg" alt="Keynote Lets meet at our place" width="2400" height="1350" class="aligncenter size-full wp-image-16691" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Han pasado dos días desde que se celebró la keynote. Como cada septiembre, <strong><a target="_blank" title="Keynote “Let’s meet at our place” el 12 de septiembre" href="www.macsfera.com/keynote-lets-meet-at-our-place-12-septiembre/" rel="noopener noreferrer">Apple nos cita</a> para que conozcamos el futuro de los iPhones,</strong> y de algún producto más.</p>
<p>Este evento ha sido especial por varios motivos. Uno de ellos es porque <strong>era la primera keynote que se iba a celebrar en el nuevo campus de Apple,</strong> <a target="_blank" title="El campus de Apple se llamará Apple Park y abrirá en abril" href="www.macsfera.com/el-campus-de-apple-se-llamara-apple-park-y-abrira-en-abril/" rel="noopener noreferrer">el Apple Park</a>. Más concretamente en el <a target="_blank" title="La nave espacial se eleva" href="www.macsfera.com/la-nave-espacial-se-eleva/" rel="noopener noreferrer">Steve Jobs Theater</a>. Otro de ellos es porque <strong>este año se cumple el décimo aniversario desde que el iPhone llegó al mundo.</strong></p>
<p>Y con esas premisas, nos encontramos un evento muy interesante y emocionante, <strong>el cual os voy a resumir.</strong></p>
<p><span id="more-16689"></span></p>
<p>Como hice con la <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17" href="www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/" rel="noopener noreferrer">keynote de la WWDC</a>, os voy a enlazar a noticias de otros blogs que traten el tema más detalladamente, para que podáis estar al tanto de todo.</p>
<p>Así que sin más dilación, empecemos:</p>
<h2 class="review">Steve Jobs</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs.jpg" alt="Tim Cook recordando a Steve Jobs" width="2500" height="1563" class="aligncenter size-full wp-image-16692" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs-300x188.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs-1024x640.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Se apagan las luces y en la pantalla se reproduce un vídeo sobre el auditorio en el que se celebra el evento. Recorriendo sus lugares, su fantástico diseño y su entorno. Tras el vídeo, fundido a negro y unas letras aparecen en la pantalla «Bienvenidos al Steve Jobs Theater».</p>
<p>Automáticamente empieza a sonar una voz muy familiar, <strong>es Steve,</strong> hablando de la importancia de hacer las cosas con amor y cuidado, y lo importante que es recordarlo para no perder la esencia.</p>
<p>Por primera vez desde que <a target="_blank" title="Resumen keynote Let’s talk iPhone" href="www.macsfera.com/resumen-keynote-lets-talk-iphone/" rel="noopener noreferrer">Tim Cook presenta las keynotes</a>, no empezó con su famoso <em>«¡Buenos días!»</em>. <strong>Había mucha emoción en el ambiente y así se apreció durante todo el evento.</strong></p>
<p>Este era su evento, la presentación de uno de los dispositivos cuyas características había soñado desde su concepción. <strong>Y así fue.</strong></p>
<h2 class="review">Nuevas Apple Store</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago.jpg" alt="Apple Store de Chicago" width="1500" height="1050" class="aligncenter size-full wp-image-16693" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago-286x200.jpg 286w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago-1024x717.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p><strong>Angela Ahrendts salió al escenario para hablar del <a target="_blank" title="Imágenes de la nueva Apple Store Regent Street" href="www.macsfera.com/imagenes-de-la-nueva-apple-store-regent-street/" rel="noopener noreferrer">nuevo diseño de las Apple Store</a>.</strong> Un diseño pensado para que las tiendas sean algo más que simples puntos de venta: lugares para aprender, motivarse, inspirarse y crear.</p>
<p>También se hablo de <a target="_blank" href="https://www.apple.com/es/today/" rel="noopener noreferrer">Today at Apple</a>, el programa de aprendizaje de Apple a través de sus empleados en la Apple Store.</p>
<h2 class="review">Apple Watch 3</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3.jpg" alt="Apple Watch 3" width="1534" height="682" class="aligncenter size-full wp-image-16694" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3.jpg 1534w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3-300x133.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3-1024x455.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1534px) 100vw, 1534px" /></a></p>
<p><strong>El Apple Watch ha recibido una actualización,</strong> el modelo 3 ya está entre nosotros y las novedades son menores, aunque una de ellas puede hacer que cambie nuestra perspectiva del dispositivo.</p>
<p><strong>La más importante es que ahora incluye conexión móvil,</strong> permitiendo a sus usuarios prescindir del teléfono para operar independientemente.</p>
<p>Me parece que así el Apple Watch consigue una independencia muy notable que <strong>ahora sí puede posicionarlo como un buen accesorio que me haga querer mirar una pantalla más pequeña cuando realmente no puedo mirar la del iPhone.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/jUvD80mNKBM" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La mala noticia es que <strong>serán las empresas de telecomunicaciones las que decidirán si darte servicio o no,</strong> y por qué cantidad al mes. Sin ir más lejos, en España no se vende con conexión móvil directamente.</p>
<p>Y lo peor de este hecho no es que no lo vendan sin esa propiedad, <strong>es que ni si quiera venden el Apple Watch de acero y el Edition.</strong></p>
<p>Es muy triste porque realmente creo que la independencia respecto al iPhone le pueda venir genial. Veremos a ver si esto es definitivo o sólo porque no ha habido un diálogo por parte de Apple con nuestras principales empresas.</p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/apple-watch/apple-watch-series-3-el-reloj-de-apple-ahora-es-mas-independiente-que-nunca" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">Apple TV 4K</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K.jpg" alt="Apple TV 4K" width="2500" height="1134" class="aligncenter size-full wp-image-16695" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K-300x136.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K-1024x464.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El Apple TV da el salto al 4K,</strong> emitiendo una imagen ultra nítida que permitirá disfrutar de la máxima calidad de la película o serie.</p>
<p><strong>Se combina además con la imagen HDR,</strong> que da mejores colores, más vibrantes y llamativos. La mejor noticia, a parte de la calidad de imagen, es que será compatible con servicios de vídeos bajo demanda como Netflix y que Apple cobrará lo mismo por las películas que cuando las emitía en HD.</p>
<p>La potencia también viene al Apple TV, será más rápido y con mejores gráficos gracias al chip A10.</p>
<p>No imagino a nadie comprando un Apple TV para jugar, es más, me parece bastante ridículo mostrar su potencial en este campo, <strong>pero la potencia para navegar, buscar contenido y reproducir vídeos en directo es siempre bienvenida.</strong></p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/apple-tv/apple-tv-4k-el-reproductor-para-el-salon-de-apple-se-pone-al-dia" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">iPhone 8</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8.jpg" alt="iPhone 8" width="2500" height="1359" class="aligncenter size-full wp-image-16696" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8-300x163.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8-1024x557.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Yo ya paso de intentar seguir a Apple en el juego de los nombres de su iPhone, pero aquí está el que puede que sea el último modelo con el diseño tradicional que conocemos hasta hoy, <strong>el iPhone 8.</strong></p>
<p>La esencia se conserva, <strong>pero damos un paso atrás en el diseño añadiendo cristal en la parte trasera,</strong> como en el iPhone 4. Han sido conscientes de que uno de los mayores problemas de ese modelo fueron las roturas de cristal, así que en esta ocasión lo han reforzado. Veremos cómo actúa realmente y si se avanza algo en la batalla contra los golpes.</p>
<p><strong>Que True Tone venga al iPhone es una gran noticia,</strong> los usuarios van a agradecer esta característica. Es una de las que más disfruto en <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">mi iPad Pro</a>, aunque con su enorme pantalla se aprecia más.</p>
<p>El procesador es una de las cosas que más me ha gustado del iPhone 8. <strong>El tener 2 cores potentes y 4 de alta eficiencia va a hacer que sea un iPhone muy potente, muy duradero y muy eficiente.</strong> El cambio se notó en <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="www.macsfera.com/review-del-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">el iPhone 7</a>, ahora que se ha mejorado todo, no quiero imaginar cómo irá de bien este teléfono.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/k0DN-BZrM4o" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Que la parte trasera tenga cristal no es sólo por estética, <strong>es una característica que permitirá hacer que el teléfono se cargue de manera inalámbrica</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Lo que más me alegra es que Apple ha decidido utilizar el estándar Qi, lo que significa que podremos cargar el iPhone desde cualquier base de carga compatible. <strong>Nada propietario, sin fundas, lo común y conocido.</strong></p>
<p>Me parece una buena actualización, incluso con la nueva capacidad base de 64GB. <strong>Muy buen teléfono, sin duda.</strong></p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/iphone-8-y-iphone-8-plus-estas-son-todas-sus-novedades-y-especificaciones" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">iPhone X</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X.jpg" alt="iPhone X" width="1398" height="2774" class="aligncenter size-full wp-image-16697" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X.jpg 1398w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X-101x200.jpg 101w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X-516x1024.jpg 516w" sizes="(max-width: 1398px) 100vw, 1398px" /></a></p>
<p>Llegamos a la joya de la corona, <strong>el iPhone X.</strong></p>
<p><strong>Estamos ante el futuro de la telefonía en el iPhone y he de decir que no las tiene todas conmigo.</strong></p>
<p>El diseño me gusta, el acabado también, el tamaño más aún y la doble cámara es de lo mejor que le puede pasar a un teléfono de este tamaño. Pero hay que asociar, tras diez años usando una pulsación para cerrar una app, que ahora hay una nueva forma de hacerlo.</p>
<p>Los cambios no suelen gustar de entrada, pero gustan menos cuando no se hacen por completo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, así que aquí se abre una peligrosa grieta de usabilidad que dificulta esa sencillez que acompaña al iPhone.</p>
<p>Está claro que para poder avanzar, las cosas han de cambiar y debe haber una transición, <strong>sólo espero que podamos pasar página pronto adaptando lo nuevo lo antes posible en todos los dispositivos posibles.</strong></p>
<p>En cuanto a FaceID, <strong>me parece realmente increíble cómo funciona.</strong> Fui el primero que se rió del fallo en la demo, pero eso no quita para que no sepa apreciar el potencial que tiene y la tecnología que hay detrás de esos componentes y ese software. <strong>El trabajo que ha hecho Apple aquí puede ser muy grande.</strong> Nada como poder hacer una demo personal para probar esta nueva tecnología.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/K4wEI5zhHB0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>El futuro pinta bien, sin duda, <strong>pero hay algunas dudas que se irán resolviendo a medida que vayamos conociendo casos reales de uso.</strong></p>
<p>Si queréis saber algunas de las dudas que tengo:</p>
<ul>
<li>¿Cómo accedo a la multitarea desde la pantalla de inicio? <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup></li>
<li>¿Cuándo se ve el carrier de la compañía de teléfono y cuándo no? <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup></li>
<li>¿Qué ocurre cuando hay más iconos de los que caben en el hueco de los iconos de estado?</li>
<li>Cuando ves un vídeo o una app horizontal ¿siempre vamos a ver una pequeña barra simulando ser el botón home?</li>
<li>¿Sigue existiendo fácil alcance?</li>
<li>Si dejar pulsado el botón de apagado invoca a Siri, y darle dos toques Apple Pay ¿cómo se apaga el teléfono? <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup></li>
<li>¿Cómo puedo sacar una captura de pantalla?</li>
<li>¿Cómo invoco el Control Center si estoy viendo un vídeo o usando una app en horizontal?</li>
</ul>
<p>Muchas de ellas las podremos despejar pronto, sin lugar a dudas, pero tengo mucha curiosidad por saberlo.</p>
<p>Lo que me consuela de este nuevo “botón” es que es software y, como todo software, <strong>existe la posibilidad de cambiarlo una vez que lo hemos lanzado,</strong> así que Apple podrá hacer cambios sobre él a medida que los usuarios lo usan.</p>
<p>Por último, <strong>mencionar que las cámaras que equipa son las que debería equipar el iPhone 7 normal desde el principio,</strong> aunque ya sabemos que Apple ha usado la cámara dual para potenciar las ventas del modelo plus, pero ahí lo dejo. Como atisbo al futuro, me gusta ver que por fin un teléfono con tamaño normal va a tener las mejores cámaras disponibles.</p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/nuevo-iphone-x-este-el-iphone-que-todos-estabamos-esperando" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">AirPower</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower.jpg" alt="AirPower" width="2200" height="1868" class="aligncenter size-full wp-image-16698" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower.jpg 2200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower-236x200.jpg 236w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower-1024x869.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2200px) 100vw, 2200px" /></a></p>
<p>Phil Schiller se está acostumbrando a desvelar futuros productos, y a nosotros nos encanta. **AirPower es el más reciente.</p>
<p><strong>Una estación de carga capaz de cargar inalámbricamente y a la vez uno de los nuevos iPhones, el Apple Watch 3 y los AirPods</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<p>Apple ha especificado que no utilizan ningún estándar, es tecnología propietaria, <strong>pero que trabajará con el estándar Qi para conseguir desarrollar bases de cargas más avanzadas.</strong></p>
<p><strong>Apple confía en un mundo sin cables,</strong> <a target="_blank" title="Características de OS X para prescindir de los cables" href="www.macsfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/" rel="noopener noreferrer">primero en el Mac</a>, <a target="_blank" title="AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple" href="www.macsfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/" rel="noopener noreferrer">en el iPhone y iPad</a>, <a target="_blank" title="AirPods: mi opinión" href="www.macsfera.com/airpods-mi-opinion/" rel="noopener noreferrer">en el audio</a> y ahora, por último, <strong>en la batería  del dispositivo más exitoso de la compañía.</strong></p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/accesorios/airpower-el-nuevo-cargador-inalambrico-de-apple-con-el-que-podras-cargarlo-todo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<hr />
<div id="attachment_16699" style="width: 1642px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16699" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater.jpg" alt="Steve Jobs Theater" width="1632" height="920" class="size-full wp-image-16699" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater-1024x577.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16699" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.apple.com/newsroom/2017/09/highlights-from-apples-keynote-event/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p></div>
<p>Y con esto y un bizcocho, <strong>se acabó el evento más esperado del año.</strong> Ha habido grandes cambios, mucha vista al futuro y un bonito recuerdo a Steve Jobs.</p>
<p>Me ha gustado lo que he visto, tengo algunas dudas, <strong>pero nada que me impida disfrutar de cómo pintan las cosas para los usuarios de iPhone.</strong></p>
<p>Ahora mismo lo que más me interesa saber es con qué velocidad Apple planea hacer la transición de lo aquí visto al resto de dispositivos. Pero eso no será, hasta dentro de un tiempo, mientras tanto, a disfrutar de lo que viene.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/N-x8Ik9G5Dg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por fin los usuarios podrán escuchar música con los EarPods y cargar el teléfono a la vez &#x1f612;.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;El iPhone 8 y anteriores siguen teniendo la antigua forma de hacer las cosas.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Resuelto gracias al vídeo de <a target="_blank" href="https://youtu.be/_HTXMhKWqnA?t=3m29s" rel="noopener noreferrer">MKBHD</a></div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Intuyo que sólo en la pantalla bloqueada, pero no lo sé.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Con iOS 11, si se activa, al pulsar 5 veces seguidas el botón de apagar sale un menú que nos permite apagar el teléfono, acceder a los datos médicos y hacer una llamada de emergencia, supongo que el iPhone X estará activada por defecto.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los AirPods han recibido una actualización menor que consiste en que su caja se ha vuelto compatible con la carga inalámbrica.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Más que un iPod, un teléfono y un dispositivo de comunicación por Internet</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/mas-que-un-ipod-un-telefono-y-un-dispositivo-de-comunicacion-por-internet/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Jan 2017 20:34:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Aniversario]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16195</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mas-que-un-ipod-un-telefono-y-un-dispositivo-de-comunicacion-por-internet/">Más que un iPod, un teléfono y un dispositivo de comunicación por Internet</a></p>
<p>10 años, se dice pronto, pero es mucho tiempo. Mucho. Hace 10 años, Steve Jobs salió al escenario frente a 5.000 personas</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mas-que-un-ipod-un-telefono-y-un-dispositivo-de-comunicacion-por-internet/">Más que un iPod, un teléfono y un dispositivo de comunicación por Internet</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mas-que-un-ipod-un-telefono-y-un-dispositivo-de-comunicacion-por-internet/">Más que un iPod, un teléfono y un dispositivo de comunicación por Internet</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/iPhone-original.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/iPhone-original.jpg" alt="iPhone original" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16197" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/iPhone-original.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/iPhone-original-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/iPhone-original-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>10 años, se dice pronto, pero es mucho tiempo. Mucho.</p>
<p><strong>Hace 10 años, Steve Jobs salió al escenario frente a 5.000 personas para cambiar el mundo, otra vez.</strong></p>
<p><span id="more-16195"></span></p>
<p>El iPhone se concibió después que el iPad, y sin embargo vio la luz unos años antes que este mismo, y doy gracias de que así fuera porque si no probablemente no hubiera sido lo que hoy todos conocemos.</p>
<p>Diez años, diez. Cómo pasa el tiempo.</p>
<p>Por aquella época tenía 12 años y mi máxima preocupación era si me sabía la lección pertinente o no. No fue hasta el año siguiente cuando entré en contacto con lo que empezó un 9 de enero de 2007.</p>
<p><strong>Mi primer contacto con el iPhone fue con el original,</strong> aquel precioso modelo de aluminio tan regordete y pequeño. Una amiga de mi tía fue la que lo puso en mis manos y yo, inocente e ignorante a más no poder, empecé a toquetearlo. Ese mismo día supe que quería uno y ese mismo día Apple entró en mi vida.</p>
<p>Recuerdo estar tumbado en una tumbona, los mayores poniéndose al día y yo con ese pedazo de historia tecnológica entre mis manos. Abrí páginas web, navegué por ellas, vi vídeos en YouTube y jugué con la cámara.</p>
<p>Me fascinó muchísimo la forma en la que te manejabas por la interfaz, por aquella época yo tenía un Nokia 6280 y, si bien era un buen teléfono para la época, <strong>no había color,</strong> sobre todo en la navegación.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/9hUIxyE2Ns8" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Curiosamente, <strong>ese mismo modelo que probé ahora es mío</strong> y, aunque está un poco dañado por el paso del tiempo, funciona perfectamente y me sirve como ventana para saber cómo estaban las cosas al principio, cuando todo cambió.</p>
<p>Mi primer iPhone fue el iPhone 4 y desde entonces no he abandonado la plataforma, el último de ellos es la versión más reciente, <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="www.macsfera.com/review-del-iphone-7/">el iPhone 7</a>. No tengo intención de hacerlo para qué engañaros, y más sabiendo que una vez que ha arrancado y hay un uso establecido, las cosas van a ir a mejor. Lo dice hasta el propio <a target="_blank" title="Tim Cook" href="www.macsfera.com/tag/tim-cook">Tim Cook</a>:</p>
<blockquote>
<p>El iPhone es una parte esencial de la vida de nuestros consumidores, y hoy más que nunca está redefiniendo la forma en la que nos comunicamos, entretenemos, trabajamos y vivimos. El iPhone marcó el estándar de la computación móvil en esta primera década y sólo estamos empezando.  Lo mejor está por llegar.</p>
</blockquote>
<p>Hoy os escribo y publico estas palabras desde un dispositivo que una vez un grupo de personas soñaron, y no puedo estar más agradecido por ese sueño. Ahora solo nos queda disfrutar de los próximos diez años.</p>
<p>Chin chin <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.0.0/72x72/1f37a.png" alt="🍺" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<div id="attachment_16198" style="width: 2154px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Steve-Jobs-presentando-el-iPhone-original.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16198" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Steve-Jobs-presentando-el-iPhone-original.jpg" alt="Steve Jobs presentando el iPhone original" width="2144" height="2400" class="size-full wp-image-16198" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Steve-Jobs-presentando-el-iPhone-original.jpg 2144w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Steve-Jobs-presentando-el-iPhone-original-179x200.jpg 179w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Steve-Jobs-presentando-el-iPhone-original-915x1024.jpg 915w" sizes="(max-width: 2144px) 100vw, 2144px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16198" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.apple.com/newsroom/2017/01/iphone-at-ten-the-revolution-continues.html" target="_blank">Apple</a></p></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mas-que-un-ipod-un-telefono-y-un-dispositivo-de-comunicacion-por-internet/">Más que un iPod, un teléfono y un dispositivo de comunicación por Internet</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Steve Jobs presentando la campaña Think Different</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/steve-jobs-presentando-la-campana-think-different/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Jul 2016 11:39:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Here is to the crazy ones]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[Think Different]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15058</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/steve-jobs-presentando-la-campana-think-different/">Steve Jobs presentando la campaña Think Different</a></p>
<p>Hace poco me crucé con este vídeo de 1997 en el que Steve Jobs introducía la famosa campaña publicitaria Think Different a</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/steve-jobs-presentando-la-campana-think-different/">Steve Jobs presentando la campaña Think Different</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/steve-jobs-presentando-la-campana-think-different/">Steve Jobs presentando la campaña Think Different</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="645" src="https://www.youtube.com/embed/keCwRdbwNQY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Hace poco me crucé con <a target="_blank" href="#">este vídeo</a> de 1997 <strong>en el que Steve Jobs introducía la famosa campaña publicitaria <em>Think Different</em> a los trabajadores de Apple.</strong></p>
<p>Este momento es, además, cuando Steve Jobs presentó el nuevo rumbo que iba a tomar Apple en cuanto a publicidad. Habla de empresas como Nike, que al fin y al cabo vendían zapatillas, pero que en sus anuncios no mencionaban el producto y no decían lo mejores que eran respecto a otras empresas. Simplemente se limitaban a hablar de los grandes atletas, de las personas que utilizaban su calzado.</p>
<p><span id="more-15058"></span></p>
<p>Gracias a esa reflexión, <a target="_blank" title="Steve Jobs" href="www.macsfera.com/tag/steve-jobs">Steve Jobs</a> y su agencia de publicidad entienden que Apple no debería aparecer en publicidad diciendo que son mejores que Windows, o que sus productos tienen tantos MHz o tales características, es decir, no deben vender el producto como tal. Al contrario, <strong>deben vender la idea de sus productos, de la compañía, dejar saber qué es Apple y qué hacen ahí.</strong></p>
<p>Me quedo con el momento justo antes de presentar el vídeo final con el famoso discurso <em>“Here is to the crazy ones”</em>:</p>
<blockquote>
<p>Y lo que tenemos es algo de lo que estoy muy conmovido. Hace honor a esas personas que han cambiado el mundo. Algunos de ellos siguen vivos, algunos de ellos no. Pero los que no lo están –como veréis– sabéis que si alguna vez hubieran usado un ordenador hubiera sido un Mac.<br />
El tema de la campaña es el de “Think different”. Hace honor a las personas que piensan diferente y que movieron este mundo hacia adelante. Y eso es lo que somos, toca el alma de esta compañía.</p>
</blockquote>
<p>Creo que es un buen vídeo sobre marketing. Hay un análisis de la estrategia que no ha funcionado, un estudio de las empresas que sí han tenido éxito con sus anuncios y un desarrollo de un producto justificado que, años después, sabemos que ha funcionado.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/steve-jobs-presentando-la-campana-think-different/">Steve Jobs presentando la campaña Think Different</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Steve Jobs: The Man in the Machine. Primer tráiler</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/steve-jobs-the-man-in-the-machine-primer-trailer/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Jul 2015 10:13:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Documental]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs: The Man in the Machine]]></category>
		<category><![CDATA[Trailer]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11332</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/steve-jobs-the-man-in-the-machine-primer-trailer/">Steve Jobs: The Man in the Machine. Primer tráiler</a></p>
<p>Steve Jobs: The Man in the Machine es un nuevo documental que ha salido a la luz dirigido por Alex Gibney en</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/steve-jobs-the-man-in-the-machine-primer-trailer/">Steve Jobs: The Man in the Machine. Primer tráiler</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/steve-jobs-the-man-in-the-machine-primer-trailer/">Steve Jobs: The Man in the Machine. Primer tráiler</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/SrlPyKxdMX4" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Steve Jobs: The Man in the Machine es un nuevo documental que ha salido a la luz</strong> dirigido por Alex Gibney en el que hace un repaso por la vida del <a href="www.macsfera.com/tag/steve-jobs" title="Steve Jobs" target="_blank" rel="noopener noreferrer">cofundador de Apple</a> usando imágenes de archivo y entrevistas.</p>
<p>El vídeo que veis en la cabecera del artículo <strong>es el primer tráiler del documental.</strong> En él podemos ver un recorrido por la historia de la empresa, con imágenes poco o nada vistas sobre su entorno, entrevistas realizadas en las que él es el protagonista, momentos icónicos en su carrera y entrevistas a personas cercanas a Steve contando sus preocupaciones, sus ambiciones, sus polémicas, sus genialidades, etc.</p>
<p><span id="more-11332"></span></p>
<p><strong>El 4 de septiembre de 2015 es el día de estreno en EEUU a través de Internet.</strong> No se sabe si estará capada su reproducción por localización, si tendrá algún coste o si será doblado al castellano, pero según hemos podido ver en el tráiler, el diálogo tampoco es muy complejo.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.imdb.com/title/tt4425064/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">IMDb</a></span></p>
<p><span class="source">Vídeo</span> <span class="via"><a href="http://youtu.be/SrlPyKxdMX4" target="_blank" rel="noopener noreferrer">YouTube</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/steve-jobs-the-man-in-the-machine-primer-trailer/">Steve Jobs: The Man in the Machine. Primer tráiler</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tráiler en español de la película Steve Jobs</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/trailer-en-espanol-de-la-pelicula-steve-jobs/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jul 2015 15:05:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Biografía]]></category>
		<category><![CDATA[Película]]></category>
		<category><![CDATA[Seth Rogen]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Wozniak]]></category>
		<category><![CDATA[Universal Studios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11154</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trailer-en-espanol-de-la-pelicula-steve-jobs/">Tráiler en español de la película Steve Jobs</a></p>
<p>Ya está aquí el primer tráiler en español de la película Steve Jobs de Universal Pictures. Protagonizada por Michael Fassbender como Steve</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trailer-en-espanol-de-la-pelicula-steve-jobs/">Tráiler en español de la película Steve Jobs</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trailer-en-espanol-de-la-pelicula-steve-jobs/">Tráiler en español de la película Steve Jobs</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/zBwD2N-kKJM" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Ya está aquí el <strong>primer tráiler en español de la película Steve Jobs</strong> de Universal Pictures. Protagonizada por Michael Fassbender como Steve Jobs y Seth Rogen como Steve Wozniak.</p>
<p><a href="www.macsfera.com/trailer-de-la-nueva-pelicula-biografica-de-steve-jobs/" title="Trailer de la nueva película biográfica de Steve Jobs" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Vimos en mayo</a> un trailer en inglés que aportaba más bien poco sobre la historia que iba a contar la película. Con el vídeo que hay en el artículo, <strong>ya podemos saber por dónde irá la trama, las voces y la fecha de publicación.</strong></p>
<p><span id="more-11154"></span></p>
<p>El <strong>1 de enero de 2016</strong> estará disponible en cines y contará la historia de Jobs y Apple desde los comienzos hasta 1998:</p>
<blockquote>
<p>Desde el lanzamiento de tres productos icónicos hasta la presentación del iMac en 1998, el largometraje nos lleva al corazón de la revolución digital para realizar un retrato intimista del hombre brillante que fue su epicentro.</p>
</blockquote>
<p>Mucho queda todavía para el estreno, pero ya hay ganas de ver la producción. Personalmente, busco que la película <a href="www.macsfera.com/video-novedades-y-comentarios-de-wozniak-sobre-la-pelicula-jobs/" title="Vídeo, novedades y comentarios de Wozniak sobre la película JOBS" target="_blank" rel="noopener noreferrer">sea fiel a la realidad</a> independientemente del parecido que puedan tener el fundador de Apple y Michael Fassbender.</p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="https://twitter.com/Universal_Spain/status/618378143850631168" target="_blank" rel="noopener noreferrer">@Universal_Spain</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trailer-en-espanol-de-la-pelicula-steve-jobs/">Tráiler en español de la película Steve Jobs</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trailer de la nueva película biográfica de Steve Jobs</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/trailer-de-la-nueva-pelicula-biografica-de-steve-jobs/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 May 2015 09:35:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Biografía]]></category>
		<category><![CDATA[Película]]></category>
		<category><![CDATA[Seth Rogen]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Wozniak]]></category>
		<category><![CDATA[Universal Studios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10726</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trailer-de-la-nueva-pelicula-biografica-de-steve-jobs/">Trailer de la nueva película biográfica de Steve Jobs</a></p>
<p>El pasado 17 de mayo se publicó el trailer de la nueva película biográfica de la vida de Steve Jobs. Una producción</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trailer-de-la-nueva-pelicula-biografica-de-steve-jobs/">Trailer de la nueva película biográfica de Steve Jobs</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trailer-de-la-nueva-pelicula-biografica-de-steve-jobs/">Trailer de la nueva película biográfica de Steve Jobs</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/kCNuTXGmToY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>El pasado 17 de mayo <strong>se publicó el trailer de la nueva película biográfica de la vida de Steve Jobs.</strong> Una producción que contará con Michael Fassbender, Seth Rogen, Kate Winslet, Jeff Daniels, Katherine Waterston y Michael Stuhlbarg, dirigida a su vez por Danny Boyle.</p>
<p>A esta película se le dio menos bombo que al decepcionante <a href="www.macsfera.com/la-pelicula-jobs-se-estrenara-en-el-festival-de-cine-sundance-en-enero/" title="La película JOBS se estrenará en el festival de cine Sundance en enero" target="_blank" rel="noopener noreferrer">film que contaba con Ashton Kutcher</a>, pero ya tenemos su trailer y una fecha de estreno: <strong>el 9 de Octubre de este mismo año.</strong></p>
<p><span id="more-10726"></span></p>
<p>Michael Fassbender es el encargado de dar vida al cofundador de Apple mientras que Seth Rogen interpretará a Steve Wozniak. Es difícil encontrar un parecido tan grande <a href="www.macsfera.com/ashton-kutcher-hara-de-steve-jobs-en-una-pelicula-independiente/" title="Ashton Kutcher hará de Steve Jobs en una película independiente" target="_blank" rel="noopener noreferrer">como pasó con Kutcher</a> pero lo importante es que ahora <a href="www.macsfera.com/video-novedades-y-comentarios-de-wozniak-sobre-la-pelicula-jobs/" title="Vídeo, novedades y comentarios de Wozniak sobre la película JOBS" target="_blank" rel="noopener noreferrer">la historia sea lo más fiel posible</a> a la realidad.</p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="http://9to5mac.com/2015/05/17/steve-jobs-trailer/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trailer-de-la-nueva-pelicula-biografica-de-steve-jobs/">Trailer de la nueva película biográfica de Steve Jobs</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Más detalles del nuevo campus de Apple a través de un vídeo</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/mas-detalles-del-nuevo-campus-de-apple-a-traves-de-un-video/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Apr 2014 16:40:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Park]]></category>
		<category><![CDATA[Campus]]></category>
		<category><![CDATA[Campus 2]]></category>
		<category><![CDATA[Cupertino]]></category>
		<category><![CDATA[Norman Foster]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10163</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mas-detalles-del-nuevo-campus-de-apple-a-traves-de-un-video/">Más detalles del nuevo campus de Apple a través de un vídeo</a></p>
<p>Apple ha publicado un vídeo en el que muestran pequeños detalles del nuevo campus que tienen pensado construir en el antiguo terreno</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mas-detalles-del-nuevo-campus-de-apple-a-traves-de-un-video/">Más detalles del nuevo campus de Apple a través de un vídeo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mas-detalles-del-nuevo-campus-de-apple-a-traves-de-un-video/">Más detalles del nuevo campus de Apple a través de un vídeo</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2014/04/Apple-Campus-2.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2014/04/Apple-Campus-2.png" alt="Apple Campus 2" width="710" height="394" class="aligncenter size-full wp-image-10164" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2014/04/Apple-Campus-2.png 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2014/04/Apple-Campus-2-300x166.png 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha publicado un vídeo en el que muestran pequeños detalles del <a href="www.macsfera.com/tag/apple-park" title="Apple Park" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevo campus</a></strong> que tienen pensado construir en el antiguo terreno de HP.</p>
<p><span id="more-10163"></span></p>
<p>El vídeo está narrado por personas que han influido en el proyecto de construcción como por ejemplo <strong>el co-fundador de Apple Steve Jobs,</strong> el arquitecto del proyecto <strong>Norman Foster,</strong> el encargado de toda la plantación <strong>David Muffly</strong> o el arquitecto <strong>Stefan Behling</strong>.</p>
<p><center><iframe width="710" height="399" src="//www.youtube.com/embed/YBGx57T0IWM" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></center></p>
<p>Podemos ver como se va relatando un poco la historia del inicio del proyecto, las características que tendrá el edificio y en general lo que supondrán. <strong>Se hace especial hincapié en lo natural que va a ser todo el edificio y su entorno.</strong> Cerca del 80% del terreno va a ser un espacio poblado por más de 7.000 árboles autóctonos y plantas secas que reducirán el consumo de agua.</p>
<p>Siguiendo con el afán de reducir consumo, la ventilación será natural el 75% del tiempo y como necesitan un montón de electricidad, todo el complejo cuenta con paneles solares que abastecerán el 100% de la energía que se necesite mediante el sol.</p>
<blockquote><p>Apple siempre ha estado en Cupertino, y estamos orgullosos de estar aquí</p></blockquote>
<p>Este vídeo se une a los <a href="www.macsfera.com/better-la-forma-que-tiene-apple-de-mostrar-su-responsabilidad-medioambiental/" title="Better: la forma que tiene Apple de mostrar su responsabilidad medioambiental" target="_blank" rel="noopener noreferrer">demás mensajes que muestra Apple</a> <strong>haciendo ver al mundo que está intentando cambiar las cosas en la empresa respecto al impacto que tienen sus actividades con el planeta.</strong> Volviéndose una empresa más verde tanto en el proceso de fabricación de sus productos, como en su día a día creándolos.</p>
<p><span class="source">Vía</span><span class="via"><a href="http://www.applesfera.com/apple-1/apple-presenta-su-futuro-campus-en-un-video-que-rescata-la-voz-de-steve-jobs" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Applesfera</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mas-detalles-del-nuevo-campus-de-apple-a-traves-de-un-video/">Más detalles del nuevo campus de Apple a través de un vídeo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>30 aniversario del Macintosh</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/30-aniversario-del-macintosh/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Jan 2014 10:52:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Macintosh]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10132</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/30-aniversario-del-macintosh/">30 aniversario del Macintosh</a></p>
<p>Hoy se cumplen 30 años desde que Steve Jobs presentó al mundo la propuesta de un ordenador que había construido junto a</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/30-aniversario-del-macintosh/">30 aniversario del Macintosh</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/30-aniversario-del-macintosh/">30 aniversario del Macintosh</a></p>
<p><center><iframe width="710" height="399" src="//www.youtube.com/embed/Xp697DqsbUU" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></center></p>
<p><strong>Hoy se cumplen 30 años desde que Steve Jobs presentó al mundo la propuesta de un ordenador que había construido junto a su equipo</strong> y cuyo concepto cambió la informática del momento, <strong>el <a href="www.macsfera.com/tag/macintosh" title="Macintosh" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Macintosh</a>.</strong></p>
<p><span id="more-10132"></span></p>
<p><strong>El 24 de enero de 1984,</strong> el co fundador de Apple subió al escenario con la idea de presentar un nuevo producto, <strong>un producto que era totalmente novedoso</strong> para aquella época y si bien el éxito no fue rotundo, si sirvió para que hoy en día <strong>tengamos los ordenadores que tenemos.</strong></p>
<p>Gracias al equipo que estuvo detrás del Macintosh y que hicieron posible su lanzamiento, <strong>los que ahora tenemos un ordenador</strong> (ya sea Mac o PC) <strong>podemos disfrutar de ciertas características que se plantearon hace 30 años.</strong></p>
<p>Hace 30 años un grupo de personas combinaron una serie de características, conceptos y materiales para brindar al mundo con un equipo que, más que el equipo en si, revolucionó el mundo de la informática <strong>facilitando al público común el uso de un ordenador.</strong></p>
<p><strong><a href="www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong> ha celebrado el aniversario publicando el vídeo que podéis ver en la cabecera y ha dedicado un espacio en su web en el que <strong>diferentes personas hablan de lo que supuso la presentación del Macintosh</strong> y los siguientes productos que se lanzaron siguiendo la filosofía de este.</p>
<p>Más info | <a href="http://www.apple.com/30-years/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/30-aniversario-del-macintosh/">30 aniversario del Macintosh</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tim Cook manda una carta a los empleados recordando el fallecimiento de Steve Jobs</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/tim-cook-manda-una-carta-a-los-empleados-recordando-el-fallecimiento-de-steve-jobs/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 05 Oct 2013 07:44:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Aniversario]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Carta]]></category>
		<category><![CDATA[Fallecimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10019</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tim-cook-manda-una-carta-a-los-empleados-recordando-el-fallecimiento-de-steve-jobs/">Tim Cook manda una carta a los empleados recordando el fallecimiento de Steve Jobs</a></p>
<p>El CEO de Apple Tim Cook ha enviado una carta a través del correo interno a todos los empleados en la que</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tim-cook-manda-una-carta-a-los-empleados-recordando-el-fallecimiento-de-steve-jobs/">Tim Cook manda una carta a los empleados recordando el fallecimiento de Steve Jobs</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tim-cook-manda-una-carta-a-los-empleados-recordando-el-fallecimiento-de-steve-jobs/">Tim Cook manda una carta a los empleados recordando el fallecimiento de Steve Jobs</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/10/Steve-Jobs-riéndose.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/10/Steve-Jobs-riéndose.png" alt="Steve Jobs riéndose" width="710" height="402" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p><strong>El CEO de Apple <a href="www.macsfera.com/tag/tim-cook" title="Tim Cook" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tim Cook</a> ha enviado una carta a través del correo interno a todos los empleados en la que recuerda que, hace dos años, falleció <a href="www.macsfera.com/tag/steve-jobs" title="Steve Jobs" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Steve Jobs</a>.</strong></p>
<p><span id="more-10019"></span></p>
<blockquote>
<p>Equipo,</p>
<p>Mañana es el segundo aniversario de la muerte de Steve. Espero que todo el mundo refleje lo que él significo para todos nosotros y para todo el mundo. Steve fue una persona maravillosa y dejó el mundo como un lugar mejor. Pienso en él a menudo y encuentro mucha fuerza en el recuerdo de su amistad, su visión y su liderazgo. Nos dejó una compañía que solo él podría haber construido y su espíritu siempre será la fundación de Apple. Continuaremos con el honor a su memoria dedicándonos al trabajo que tanto amaba. No hay mayor tributo a su memoria. Se que estaría orgulloso de todos vosotros.<br />
Saludos,</p>
<p>Tim</p>
</blockquote>
<p><center><iframe width="710" height="399" src="//www.youtube.com/embed/dInYmYI7Q20" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></center></p>
<p>Os dejamos el vídeo que publicó Apple el año pasado en honor a su co fundador que relata las cosas que hizo después de volver a la compañía y salvarla de la situación en la que estaba.</p>
<p><span class="source">Fuente</span> <span class="via"><a href="http://9to5mac.com/2013/10/04/tim-cook-reflects-on-second-anniversary-of-steve-jobs-passing-in-letter-to-employees/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tim-cook-manda-una-carta-a-los-empleados-recordando-el-fallecimiento-de-steve-jobs/">Tim Cook manda una carta a los empleados recordando el fallecimiento de Steve Jobs</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La iTunes Store cumple 10 años desde que fue presentado</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-itunes-store-cumple-10-anos-desde-que-fue-presentado/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Apr 2013 08:34:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[AC/DC]]></category>
		<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Store]]></category>
		<category><![CDATA[Los Beatles]]></category>
		<category><![CDATA[Música]]></category>
		<category><![CDATA[Películas]]></category>
		<category><![CDATA[Podcast]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=8954</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-itunes-store-cumple-10-anos-desde-que-fue-presentado/">La iTunes Store cumple 10 años desde que fue presentado</a></p>
<p>Hoy se cumplen 10 años desde que se presentó una de las tiendas e ideas que cambió la industria de la música,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-itunes-store-cumple-10-anos-desde-que-fue-presentado/">La iTunes Store cumple 10 años desde que fue presentado</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-itunes-store-cumple-10-anos-desde-que-fue-presentado/">La iTunes Store cumple 10 años desde que fue presentado</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/iTunes-cumple-10-años.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/iTunes-cumple-10-años.png" alt="iTunes cumple 10 años" width="550" height="178" class="aligncenter size-full " /></a></p>
<p><strong>Hoy se cumplen 10 años desde que se presentó una de las tiendas e ideas que cambió la industria de la música, hablamos de la <a href="www.macsfera.com/tag/itunes-store/" title="iTunes Store" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iTunes Store</a>.</strong></p>
<p><span id="more-8954"></span></p>
<p>El 28 de abril de 2003, <strong>Steve Jobs estaba frente a los periodistas en una keynote y presentó la iTunes Store,</strong> una tienda online de música por la cual uno <strong>podía comprar canciones individuales a 99 céntimos </strong>y sincronizarlo sin problemas con su iPod.</p>
<p>La idea fue muy aplaudida por un gran número de artistas y discográficas, aunque <strong>no todo el mundo la quería,</strong> probablemente las cifras que han ido presentando les hicieron cambiar de opinión. Se estimaba que la tienda vendería un millón de canciones en 6 meses, <strong>lo consiguió en la primera semana.</strong></p>
<p><iframe width="550" height="413" src="http://www.youtube.com/embed/B2n86TROxzY?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>En poco menos de tres años <strong>se consigue vender la canción 1.000 millón</strong> y por aquella época la tienda ya tiene podcast, series de televisión y, unos meses más tarde, películas. Allá por el 2008, a la <strong>iTunes Store</strong> se le suma otra tienda que dará muchas alegrías a la empresa, <strong>la App Store,</strong> la cual vende <strong>10 millones de aplicaciones en el primer fin de semana.</strong> Apenas 2 meses más tarde, esa cifra se multiplica por 10.</p>
<p>En 2010, con la llegada del iPad, a estas dos tiendas se le une una nueva, <strong>la iBooks Store y en poco menos de un año alcanza los 100 millones de libros descargados.</strong></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/iTunes-Store-2003.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/iTunes-Store-2003.jpg" alt="iTunes Store 2003" width="550" height="334" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Estos son algunos ejemplos de grupos que se han ido añadiendo con el paso del tiempo a la <strong>iTunes Store</strong>: El 13 de noviembre de 2007, <strong>la discográfica de Led Zeppelin</strong>. El 16 de noviembre de 2010,  toda la discografía de <strong><a href="www.macsfera.com/y-la-sorpresa-de-apple-sobre-itunes-es/" title="Y la sorpresa de Apple sobre iTunes es…" target="_blank" rel="noopener noreferrer">los Beatles se pone a la venta en formato digital</a></strong> y en exclusivamente en <strong>iTunes</strong>. El 19 de noviembre, <strong>AC/DC llega a iTunes con toda su discografía.</strong></p>
<p>Durante esta década, <strong>esta tienda ha hecho mucho contra la lucha de la piratería, la facilidad para comprar contenido por parte de los usuarios y por el éxito de los artistas.</strong></p>
<p><strong>Apple ha creado una cronología que recoge los momentos más importantes en estos diez años,</strong> empezando por el lanzamiento de la aplicación, los distintos iPods y los debuts y éxitos de los distintos artistas.</p>
<p>Más info | <a href="http://www.itunes.com/Decade" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-itunes-store-cumple-10-anos-desde-que-fue-presentado/">La iTunes Store cumple 10 años desde que fue presentado</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pixar dedica un árbol conmemorativo a Steve Jobs en su campus</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pixar-dedica-un-arbol-conmemorativo-a-steve-jobs-en-su-campus/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Apr 2013 08:21:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Campus]]></category>
		<category><![CDATA[Homenaje]]></category>
		<category><![CDATA[Pixar]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[Tributos]]></category>
		<category><![CDATA[Tributos a Steve Jobs]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=8810</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pixar-dedica-un-arbol-conmemorativo-a-steve-jobs-en-su-campus/">Pixar dedica un árbol conmemorativo a Steve Jobs en su campus</a></p>
<p>La empresa Pixar ha dedicado un árbol en honor a Steve Jobs en su campus, cerca del edificio principal recientemente renombrado como</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pixar-dedica-un-arbol-conmemorativo-a-steve-jobs-en-su-campus/">Pixar dedica un árbol conmemorativo a Steve Jobs en su campus</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pixar-dedica-un-arbol-conmemorativo-a-steve-jobs-en-su-campus/">Pixar dedica un árbol conmemorativo a Steve Jobs en su campus</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/Árbol-Steve-Jobs-Pixar.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/Árbol-Steve-Jobs-Pixar.jpeg" alt="Árbol Steve Jobs Pixar" width="550" height="413" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>La empresa <strong>Pixar ha dedicado un árbol en honor a <a href="www.macsfera.com/tag/steve-jobs" title="Steve Jobs" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Steve Jobs</a> en su campus,</strong> cerca del edificio principal recientemente renombrado como The Steve Jobs Building.</p>
<p><span id="more-8810"></span></p>
<p>El árbol se encuentra de forma solitaria en un circulo de tierra rodeado por césped y en el borde entre los dos se encuentra una pequeña inscripción en una pieza de aluminio que reza lo siguiente:</p>
<blockquote>
<p>Dedicado con amor y gratitud a <strong>Steve Jobs</strong></p>
<p>Nuestro compañero, mentor y amigo</p>
</blockquote>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/Placa-Steve-Jobs-Pixar.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/Placa-Steve-Jobs-Pixar.jpeg" alt="Placa Steve Jobs Pixar" width="550" height="413" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>No es la primera vez que la empresa rinde homenaje a uno de sus fundadores, renombraron el edificio principal con su nombre y mostraron el mismo mensaje que en la placa en los créditos finales de la película Brave.</p>
<p><strong>Steve Jobs</strong> jugó un papel muy importante en la empresa al ser el CEO del estudio hasta que fue adquirida por Disney, ese puesto le permitió colaborar en la producción de diferentes películas que hoy todos conocemos y valoramos.</p>
<p>Vía | <a href="http://9to5mac.com/2013/04/11/pixar-dedicates-tree-on-campus-to-steve-jobs/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pixar-dedica-un-arbol-conmemorativo-a-steve-jobs-en-su-campus/">Pixar dedica un árbol conmemorativo a Steve Jobs en su campus</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Arthur Levinson y lo raro que es estar en Apple sin Steve Jobs</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/arthur-levinson-y-lo-raro-que-es-estar-en-apple-sin-steve-jobs/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Feb 2013 16:22:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Arthur Levinson]]></category>
		<category><![CDATA[Consejo de Administración]]></category>
		<category><![CDATA[Entrevistas]]></category>
		<category><![CDATA[Junta directiva]]></category>
		<category><![CDATA[Presidente de la Junta directiva]]></category>
		<category><![CDATA[Raro]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=8498</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/arthur-levinson-y-lo-raro-que-es-estar-en-apple-sin-steve-jobs/">Arthur Levinson y lo raro que es estar en Apple sin Steve Jobs</a></p>
<p>Arthur Levinson habla en una entrevista de lo raro que es trabajar en Apple y no contar con Steve Jobs. Levinson está</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/arthur-levinson-y-lo-raro-que-es-estar-en-apple-sin-steve-jobs/">Arthur Levinson y lo raro que es estar en Apple sin Steve Jobs</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/arthur-levinson-y-lo-raro-que-es-estar-en-apple-sin-steve-jobs/">Arthur Levinson y lo raro que es estar en Apple sin Steve Jobs</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/02/Arthur-Levinson.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/02/Arthur-Levinson.jpg" alt="Arthur Levinson" width="550" height="309" class="aligncenter size-full wp-image-8499" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/02/Arthur-Levinson.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/02/Arthur-Levinson-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Arthur Levinson habla en una entrevista de lo raro que es trabajar en <a href="www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a> y no contar con Steve Jobs.</strong></p>
<p><span id="more-8498"></span></p>
<p><strong>Levinson</strong> está en el consejo de administración de la empresa desde el 2000 (la cual preside ahora) y era un amigo cercano y colega del cofundador. El martes fue entrevistado en Stanford y cuando le preguntaron como era estar en la compañía <strong>ahora que Jobs había fallecido, Levinson lo describió como algo &#8216;raro&#8217;.</strong></p>
<blockquote><p>Todavía no estoy acostumbrado a entrar en una sala de juntas y no echar de menos a Steve. Él era un tipo amable&#8230; El Steve Jobs que estaba en público no era, en su mayor parte, el Steve Jobs que yo conocía.</p></blockquote>
<p><strong>Levinson</strong> también habló de que la junta <strong>era capaz de llevar la dirección de los nuevos productos.</strong> Dichos productos pueden estar en sus manos entre 6 y 18 meses antes de su lanzamiento, aunque en realidad no tienen mucha influencia sobre el diseño o especificaciones.</p>
<blockquote><p>La junta no está ahí para definir las especificaciones del producto. Está ahí como una caja de resonancia. Está ahí como un recurso. Y, en última instancia, la junta está ahí para contratar y despedir al CEO.</p></blockquote>
<p>Hace más de un año que <strong><a href="www.macsfera.com/tag/steve-jobs" title="Steve Jobs" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Steve Jobs</a></strong> falleció y a <strong>Apple</strong> no le ha ido tan mal, han tenido fallos, críticas y muchos nuevos productos. La realidad es que han tenido unos <strong><a href="www.macsfera.com/resultados-financieros-q1-de-2013-de-apple/" title="Resultados financieros Q1 de 2013 de Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">resultados económicos muy favorecedores</a></strong> y parece que <strong>las cosas con Tim Cook no van tan mal.</strong></p>
<p>Vía | <a href="http://www.cultofmac.com/216710/running-apple-without-steve-jobs-is-weird-says-apples-chairman/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Cult Of Mac</a><br />
Imagen | <a href="http://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2011/11/arthur_levinson-4ec2e67-intro.jpg" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Arstechnica</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/arthur-levinson-y-lo-raro-que-es-estar-en-apple-sin-steve-jobs/">Arthur Levinson y lo raro que es estar en Apple sin Steve Jobs</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
