{"id":13134,"date":"2016-03-10T19:03:58","date_gmt":"2016-03-10T18:03:58","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=13134"},"modified":"2023-01-29T12:54:25","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:25","slug":"keynote-let-us-loop-you-in-21-marzo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-let-us-loop-you-in-21-marzo\/","title":{"rendered":"Keynote \u201cLet us loop you in\u201d el 21 de marzo"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-Let-us-loop-you-in.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13139\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-Let-us-loop-you-in.jpg\" alt=\"Keynote Let us loop you in\" width=\"2500\" height=\"1051\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13139\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-Let-us-loop-you-in.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-Let-us-loop-you-in-300x126.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-Let-us-loop-you-in-768x323.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-Let-us-loop-you-in-1024x430.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple acaba de anunciar que el 21 de marzo dar\u00e1 una keynote llamada \u201cLet us loop you in\u201d con el objetivo de presentar nuevos productos al p\u00fablico. El evento ser\u00e1 a las 10 am en el campus de Cupertino.<\/strong><\/p>\n<p>Los rumores que rodean a este evento hacen referencia a un nuevo iPad de 9,7 pulgadas (Air 3 o Pro, ya se ver\u00e1), un nuevo iPhone de gama m\u00e1s baja que sustituya al <a title=\"Resumen de la keynote del 10 de septiembre\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iPhone 5c<\/a>. Entre otras opciones est\u00e1 la segunda versi\u00f3n del <a title=\"Apple Watch\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-watch\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Watch<\/a> y nuevos modelos de MacBook Pro e incluso del <a title=\"MacBook\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook<\/a>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En cualquier caso, saldremos de dudas el 21 de marzo a las 10 am en San Francisco, 18 pm horario peninsular. Habr\u00e1 streaming oficial, as\u00ed que todos podremos verlo desde nuestras casas.<\/p>\n<p>Seguir\u00e9 el evento en directo a trav\u00e9s de la <a href=\"http:\/\/www.twitter.com\/macsferablog\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">cuenta de Twitter del blog<\/a> y a lo largo de los d\u00edas ir\u00e9 publicando las novedades y mi opini\u00f3n general sobre ellas.<\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/tim\/status\/707975022040645632\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">@Tim<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple acaba de anunciar que el 21 de marzo dar\u00e1 una keynote llamada \u201cLet us loop you in\u201d con el objetivo de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":13139,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,20],"tags":[2206,2239,272,11,16,2350,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Keynote \u201cLet us loop in\u201d el 21 de marzo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha anunciado la keynote &quot;Let us loop you in&quot; para el d\u00eda 21 en la que se espera un nuevo iPad de 9,7 pulgadas y un nuevo modelo de iPhone m\u00e1s asequible.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-let-us-loop-you-in-21-marzo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Keynote \u201cLet us loop in\u201d el 21 de marzo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha anunciado la keynote &quot;Let us loop you in&quot; para el d\u00eda 21 en la que se espera un nuevo iPad de 9,7 pulgadas y un nuevo modelo de iPhone m\u00e1s asequible.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-let-us-loop-you-in-21-marzo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-10T18:03:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-Let-us-loop-you-in.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1051\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Keynote \u201cLet us loop in\u201d el 21 de marzo\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha anunciado la keynote &quot;Let us loop you in&quot; para el d\u00eda 21 en la que se espera un nuevo iPad de 9,7 pulgadas y un nuevo modelo de iPhone m\u00e1s asequible.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/10180358\/Keynote-Let-us-loop-you-in.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-let-us-loop-you-in-21-marzo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-Let-us-loop-you-in.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1051,\"caption\":\"Keynote Let us loop you in\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-let-us-loop-you-in-21-marzo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-let-us-loop-you-in-21-marzo\/\",\"name\":\"Keynote \\u201cLet us loop in\\u201d el 21 de marzo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-let-us-loop-you-in-21-marzo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-10T18:03:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha anunciado la keynote \\\"Let us loop you in\\\" para el d\\u00eda 21 en la que se espera un nuevo iPad de 9,7 pulgadas y un nuevo modelo de iPhone m\\u00e1s asequible.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-let-us-loop-you-in-21-marzo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13134"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13134"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13134\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18064,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13134\/revisions\/18064"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13139"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13134"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13134"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13134"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}