{"id":5377,"date":"2011-10-25T21:42:58","date_gmt":"2011-10-25T19:42:58","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5377"},"modified":"2023-01-29T12:28:19","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:19","slug":"everis-se-convierte-en-la-primera-empresa-integradora-de-apple-en-espana","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/everis-se-convierte-en-la-primera-empresa-integradora-de-apple-en-espana\/","title":{"rendered":"Everis se convierte en la primera empresa integradora de Apple en Espa\u00f1a"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Everis-y-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Everis-y-Apple.png\" alt=\"\" title=\"Everis y Apple\" width=\"550\" height=\"206\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5378\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Everis-y-Apple.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Everis-y-Apple-300x112.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La consultora multinacional <strong>Everis<\/strong> <strong>ha sido la primera en convertirse en integradora oficial de sistemas de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> en Espa\u00f1a<\/strong>, o m\u00e1s conocido como <strong>Apple Authorised Systems Integrator<\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Este t\u00edtulo le permitir\u00e1 <strong>lanzar nuevos servicios y soluciones orientadas principalmente a empresas y basados en los Mac, iPad y iPhone que puedan usar.<\/strong> El hecho de que cada vez todo tipo de empresas apuesten por la movilidad a la hora de trabajar y escojan los distintos productos de <strong>Apple<\/strong> ha llevado a que Everis obtenga el t\u00edtulo.<\/p>\n<p>Gracias a ello la empresa podr\u00e1 <strong>abordar cualquier proyecto usando la tecnolog\u00eda<\/strong> asegurando un mantenimiento, una implementaci\u00f3n y una buena explotaci\u00f3n de los sistemas. Sus contactos abarcan distintos sectores a los que van a poder implementar, a su manera en cada uno, <strong>las distintas tecnolog\u00edas y productos de Apple.<\/strong><\/p>\n<p>Tal vez con este t\u00edtulo se empezar\u00e1n a implantar cada vez m\u00e1s los <strong>productos y servicios de Apple<\/strong> en Espa\u00f1a, eso, a la larga dar\u00e1 una buena expansi\u00f3n del uso de dichos productos y har\u00e1 que el pa\u00eds cobre m\u00e1s importancia para la empresa con lo que puede que se implanten m\u00e1s en el pa\u00eds.<\/p>\n<p>Quien sabe, <strong>lo mismo en poco tiempo eres uno de los afortunados y te ponen un Mac, un iPhone o un iPod en tu trabajo.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.everis.com\/spain\/es-ES\/sala-de-prensa\/noticias\/Paginas\/apple-everis-integrador-espana.aspx\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Nota de prensa de Everis<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La consultora multinacional Everis ha sido la primera en convertirse en integradora oficial de sistemas de Apple en Espa\u00f1a, o m\u00e1s conocido<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5378,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,849,846,272,11,2208,2210,850],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Everis se convierte en la primera empresa integradora de Apple en Espa\u00f1a<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Everis se ha convertido en la primera Apple Authorised Systems Integrator en Espa\u00f1a para ofrecer los productos de la manzana a empresas de Espa\u00f1a.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/everis-se-convierte-en-la-primera-empresa-integradora-de-apple-en-espana\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Everis se convierte en la primera empresa integradora de Apple en Espa\u00f1a\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Everis se ha convertido en la primera Apple Authorised Systems Integrator en Espa\u00f1a para ofrecer los productos de la manzana a empresas de Espa\u00f1a.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/everis-se-convierte-en-la-primera-empresa-integradora-de-apple-en-espana\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-25T19:42:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Everis-y-Apple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"206\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/everis-se-convierte-en-la-primera-empresa-integradora-de-apple-en-espana\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Everis-y-Apple.png\",\"width\":550,\"height\":206,\"caption\":\"Everis y Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/everis-se-convierte-en-la-primera-empresa-integradora-de-apple-en-espana\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/everis-se-convierte-en-la-primera-empresa-integradora-de-apple-en-espana\/\",\"name\":\"Everis se convierte en la primera empresa integradora de Apple en Espa\\u00f1a\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/everis-se-convierte-en-la-primera-empresa-integradora-de-apple-en-espana\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-25T19:42:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:19+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Everis se ha convertido en la primera Apple Authorised Systems Integrator en Espa\\u00f1a para ofrecer los productos de la manzana a empresas de Espa\\u00f1a.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/everis-se-convierte-en-la-primera-empresa-integradora-de-apple-en-espana\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5377"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5377"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5377\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17520,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5377\/revisions\/17520"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5378"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5377"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5377"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5377"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}