{"id":131,"date":"2010-07-28T15:11:00","date_gmt":"2010-07-28T13:11:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/07\/como-cambiar-el-idioma-del-teclado-y-ocultar-el-icono-de-la-barra-de-menus\/"},"modified":"2016-04-20T11:09:34","modified_gmt":"2016-04-20T09:09:34","slug":"como-cambiar-el-idioma-del-teclado-y-ocultar-el-icono-de-la-barra-de-menus","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-el-idioma-del-teclado-y-ocultar-el-icono-de-la-barra-de-menus\/","title":{"rendered":"C\u00f3mo cambiar el idioma del teclado y ocultar el icono de la barra de men\u00fas"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"645\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/dLGIxQLe8Go\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Este es un sencillo tutorial donde aprender\u00e9is a cambiar el idioma del teclado de vuestro <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Mac<\/a><\/strong>, en caso de que os hay\u00e1is confundido o hay\u00e1is comprado el <strong>Mac<\/strong> en otro pa\u00eds. Esto es muy sencillo, solo hay que ir a <strong>Preferencias del Sistema<\/strong>, seleccionar <strong>Idioma y Texto<\/strong>, y accedemos a la pesta\u00f1a que pone <strong>Fuentes de entrada<\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Ah\u00ed veremos una lista en la que hay infinidad de banderas de pa\u00edses y nombres que acompa\u00f1an a esas banderas. Si observamos, a la izquierda hay una casilla de que se puede seleccionar, simplemente escogemos nuestra opci\u00f3n, si tenemos dos, en la <strong>barra de men\u00fas saldr\u00e1 una bandera, la que hayamos escogido, esa es la configuraci\u00f3n de idioma que tiene ahora mismo nuestro teclado, pinchamos sobre ella y se nos abre un desplegable, donde se ven los dos o m\u00e1s idiomas que tenemos seleccionados.<\/strong><\/p>\n<p>Si por est\u00e9tica o alg\u00fan motivo en particular no quer\u00e9is que salga la bandera, simplemente desactivamos la casilla <strong>Mostrar el men\u00fa Teclado en la barra de men\u00fas<\/strong>, se haya debajo de la lista de idiomas y del buscador, de ese modo no saldr\u00e1.<\/p>\n<p>Para los que lo quer\u00e1is saber, el es el que pertenece a la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, es decir el del teclado en el que el <strong>@<\/strong> est\u00e1 en el <strong>2<\/strong> y no en otra letra. Solo quer\u00eda aclarar eso, puesto que yo me confund\u00ed cuando seleccion\u00e9 el idioma del teclado y no pude continuar con mi configuraci\u00f3n de forma adecuada.<\/p>\n<p>Seguir\u00e9 con los tutoriales y dem\u00e1s del <strong>Mundo Mac.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Este es un sencillo tutorial donde aprender\u00e9is a cambiar el idioma del teclado de vuestro Mac, en caso de que os hay\u00e1is<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3005,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,25],"tags":[2208,174,262,261,2213,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00f3mo cambiar el idioma del teclado de tu Mac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tutorial sobre como cambiar el idioma del teclado de tu Mac.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-el-idioma-del-teclado-y-ocultar-el-icono-de-la-barra-de-menus\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"C\u00f3mo cambiar el idioma del teclado de tu Mac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tutorial sobre como cambiar el idioma del teclado de tu Mac.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-el-idioma-del-teclado-y-ocultar-el-icono-de-la-barra-de-menus\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-07-28T13:11:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-04-20T09:09:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/teclado-macbook-pro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"320\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"240\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-el-idioma-del-teclado-y-ocultar-el-icono-de-la-barra-de-menus\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/teclado-macbook-pro.jpg\",\"width\":320,\"height\":240,\"caption\":\"Teclado MacBook Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-el-idioma-del-teclado-y-ocultar-el-icono-de-la-barra-de-menus\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-el-idioma-del-teclado-y-ocultar-el-icono-de-la-barra-de-menus\/\",\"name\":\"C\\u00f3mo cambiar el idioma del teclado de tu Mac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-el-idioma-del-teclado-y-ocultar-el-icono-de-la-barra-de-menus\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-07-28T13:11:00+00:00\",\"dateModified\":\"2016-04-20T09:09:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Tutorial sobre como cambiar el idioma del teclado de tu Mac.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cambiar-el-idioma-del-teclado-y-ocultar-el-icono-de-la-barra-de-menus\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/131"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=131"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/131\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14632,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/131\/revisions\/14632"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3005"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=131"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=131"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=131"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}