{"id":10603,"date":"2015-04-14T14:13:59","date_gmt":"2015-04-14T13:13:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10603"},"modified":"2023-01-29T12:54:25","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:25","slug":"la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio\/","title":{"rendered":"La WWDC de 2015 se celebrar\u00e1 del 8 al 12 de junio"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/WWDC15.png\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/WWDC15.png\" alt=\"WWDC15\" width=\"860\" height=\"625\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10604\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/WWDC15.png 860w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/WWDC15-300x218.png 300w\" sizes=\"(max-width: 860px) 100vw, 860px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha anunciado que la conferencia de desarrolladores se celebrar\u00e1 del 8 al 12 de junio de 2015 en San Francisco una vez m\u00e1s.<\/strong><\/p>\n<p>La <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc\" title=\"WWDC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">WWDC<\/a> se celebrar\u00e1 en junio un a\u00f1o m\u00e1s ofreciendo a los desarrolladores que acudan sesiones de aprendizaje y consejos sobre OS X, iOS y el nuevo dispositivo estrella de Apple, el Apple Watch.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Como <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-wwdc-del-2014-se-celebrara-del-2-al-6-de-junio-y-habra-asignacion-aleatoria-de-entradas\/\" title=\"La WWDC del 2014 se celebrar\u00e1 del 2 al 6 de junio y habr\u00e1 asignaci\u00f3n aleatoria de entradas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">el a\u00f1o pasado<\/a>, <strong>Apple har\u00e1 un sorteo entre todos los desarrolladores que quieran acudir al evento.<\/strong> Debido a la gran demanda, no se podr\u00e1 comprar la entrada como tal, hay que entrar en un sorteo que hace la empresa. Para esto, el viernes 17 de abril hay que registrarse en la web a partir de las 10 de la ma\u00f1ana \u201319:00 hora peninsular\u2013. El lunes 20 Apple comunicar\u00e1 a todos los afortunados sobre si han conseguido o no la entrada para el evento.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n, como lleva siendo com\u00fan en los \u00faltimos a\u00f1os, <strong><a href=\"https:\/\/developer.apple.com\/wwdc\/scholarships\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">los estudiantes<\/a> pueden intentar optar a una entrada totalmente gratis a modo de beca.<\/strong> Para ello hay que se mayor de 13 a\u00f1os y presentar una aplicaci\u00f3n realizada por ellos mismos desde el 22 de abril al 26 de abril. Los afortunados ser\u00e1n notificados el viernes 8 de mayo.<\/p>\n<p>Para el resto de aficionados a la tecnolog\u00eda, <strong>este evento es especial porque siempre se suele revelar los nuevos sistemas operativos<\/strong> tanto para ordenadores como para dispositivos port\u00e1tiles. Por ello habr\u00e1 una keynote en esos d\u00edas para presentar las novedades en dichos sistemas operativos, y quien sabe si de alg\u00fan producto m\u00e1s.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/developer.apple.com\/wwdc\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">WWDC15<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2015\/04\/14Apples-Worldwide-Developers-Conference-Kicks-Off-June-8-at-San-Franciscos-Moscone-West.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha anunciado que la conferencia de desarrolladores se celebrar\u00e1 del 8 al 12 de junio de 2015 en San Francisco una<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10604,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,20],"tags":[541,2239,2068,2210,856,2120,241,2119],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La WWDC de 2015 se celebrar\u00e1 del 8 al 12 de junio<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El evento de desarrolladores de Apple WWDC del 2015 se celebrar\u00e1 del 8 al 12 de junio en San Francisco.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La WWDC de 2015 se celebrar\u00e1 del 8 al 12 de junio\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El evento de desarrolladores de Apple WWDC del 2015 se celebrar\u00e1 del 8 al 12 de junio en San Francisco.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-04-14T13:13:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/WWDC15.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"860\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"625\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"La WWDC de 2015 se celebrar\u00e1 del 8 al 12 de junio\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El evento de desarrolladores de Apple WWDC del 2015 se celebrar\u00e1 del 8 al 12 de junio en San Francisco.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/14141044\/WWDC15.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/WWDC15.png\",\"width\":860,\"height\":625,\"caption\":\"WWDC15\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio\/\",\"name\":\"La WWDC de 2015 se celebrar\\u00e1 del 8 al 12 de junio\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-04-14T13:13:59+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El evento de desarrolladores de Apple WWDC del 2015 se celebrar\\u00e1 del 8 al 12 de junio en San Francisco.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10603"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10603"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10603\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17916,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10603\/revisions\/17916"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10604"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10603"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10603"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10603"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}