{"id":16308,"date":"2017-02-02T16:47:21","date_gmt":"2017-02-02T15:47:21","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16308"},"modified":"2017-02-02T16:47:21","modified_gmt":"2017-02-02T15:47:21","slug":"como-configurar-los-airpods-una-vez-conectados","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-configurar-los-airpods-una-vez-conectados\/","title":{"rendered":"C\u00f3mo configurar los AirPods una vez conectados"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg\" alt=\"Vinculando AirPods con iPhone\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16246\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Vinculando-AirPods-con-iPhone-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Vinculando-AirPods-con-iPhone-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Los <a target=\"_blank\" title=\"AirPods\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/airpods\">AirPods<\/a>, a parte de ser muy peque\u00f1os y un poco curiosos, tienen un procesador que permite controlar varios sistemas internos y su comunicaci\u00f3n con el iPhone. Apple, a su vez, <strong>ha otorgado a los auriculares de cierta personalizaci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p><strong>As\u00ed que vamos a ver c\u00f3mo configurar los distintos aspectos de los AirPods desde el iPhone para que hagan lo que nosotros queramos dentro de los par\u00e1metros disponibles.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>De momento las opciones son un poco limitadas, pero no est\u00e1 de m\u00e1s conocerlas porque de esta forma, y gracias a nuestro toque personal, podremos relacionarnos mejor con los cascos.<\/p>\n<p>En esta gu\u00eda, podr\u00e9is aprender a:<\/p>\n<ul>\n<li><a title=\"Cambiar entre Siri y Reproducir\/Pausa\" href=\"#cambiar-entre-siri-y-reproducir-pausa\">Cambiar entre Siri y Reproducir\/Pausa<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Cambiar el nombre de los AirPods\" href=\"#cambiar-el-nombre-de-los-airpods\">Cambiar el nombre de los AirPods<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Activar o desactivar la detecci\u00f3n autom\u00e1tica de oreja de los AirPods\" href=\"#activar-o-desactivar-la-deteccion-automatica-de-oreja-de-los-airpods\">Activar o desactivar la detecci\u00f3n autom\u00e1tica de oreja de los AirPods<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Cambiar detecci\u00f3n de micr\u00f3fono de los AirPods\" href=\"#cambiar-deteccion-de-microfono-de-los-airpods\">Cambiar detecci\u00f3n de micr\u00f3fono de los AirPods<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Desvincular los AirPods de mi iPhone y iCloud\" href=\"#desvincular-los-airpods-de-mi-iphone-y-icloud\">Desvincular los AirPods de mi iPhone y iCloud<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Conectar unos AirPods que no son nuevos\" href=\"#conectar-unos-airpods-que-no-son-nuevos\">Conectar unos AirPods que no son nuevos<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Pinchad en cualquiera de los enlaces superiores y podr\u00e9is ir directamente al apartado deseado.<\/p>\n<h2><a name=\"cambiar-entre-siri-y-reproducir-pausa\">Cambiar entre Siri y Reproducir\/Pausa<\/a><\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Configurar-Siri-o-Reproducir-Pausa-AirPods.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Configurar-Siri-o-Reproducir-Pausa-AirPods.jpg\" alt=\"Configurar Siri o Reproducir Pausa AirPods\" width=\"2441\" height=\"1913\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16313\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Configurar-Siri-o-Reproducir-Pausa-AirPods.jpg 2441w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Configurar-Siri-o-Reproducir-Pausa-AirPods-255x200.jpg 255w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Configurar-Siri-o-Reproducir-Pausa-AirPods-1024x803.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2441px) 100vw, 2441px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Los AirPods tienen una propiedad que al realizar dos toques sobre ellos podemos realizar una acci\u00f3n. En concreto, <strong>podemos invocar a Siri o reproducir\/pausar una canci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p>Por defecto, la opci\u00f3n que viene es la de Siri, de modo que puede darse el caso de que queramos cambiarlo (como me pas\u00f3 a m\u00ed).<\/p>\n<p>As\u00ed que vamos a ver <strong>c\u00f3mo cambiar a Siri cuando pulsamos dos veces sobre los AirPods:<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Accedemos a <em>Ajustes<\/em><\/li>\n<li>Accedemos al men\u00fa <em>Bluetooth<\/em><\/li>\n<li>Con los cascos conectados, pinchamos en la flecha que acompa\u00f1a al nombre de nuestros auriculares<\/li>\n<li>Dentro de las configuraciones generales, buscamos el apartado <em>\u00abPulsar AirPods dos veces\u00bb<\/em> <strong>y ah\u00ed podremos elegir la respuesta de los cascos cuando les damos dos toques<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p>Y as\u00ed, la siguiente vez que demos dos toques sobre cada uno de los cascos, podremos hacer lo que hemos elegido.<\/p>\n<h2><a name=\"cambiar-el-nombre-de-los-airpods\">Cambiar el nombre de los AirPods<\/a><\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Cambiar-nombre-AirPods.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Cambiar-nombre-AirPods.jpg\" alt=\"Cambiar nombre AirPods\" width=\"2441\" height=\"1913\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16314\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Cambiar-nombre-AirPods.jpg 2441w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Cambiar-nombre-AirPods-255x200.jpg 255w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Cambiar-nombre-AirPods-1024x803.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2441px) 100vw, 2441px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Los AirPods, al ser un dispositivo Bluetooth, <strong>pueden tener nombre para identificarlos m\u00e1s f\u00e1cilmente en la lista de dispositivos disponibles o enlazados.<\/strong><\/p>\n<p>Por defecto, el nombre de los AirPods es <em>\u00abAirPods de <strong>XXXX<\/strong>\u00ab<\/em> siendo <strong>XXXX<\/strong> el nombre del due\u00f1o del iPhone al que se conectaron por primera vez.<\/p>\n<p>Pero si quer\u00e9is cambiar ese nombre por otro que os guste m\u00e1s, lo pod\u00e9is hacer sin problemas. <strong>C\u00f3mo cambiar el nombre de los AirPods:<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Accedemos a <em>Ajustes<\/em><\/li>\n<li>Accedemos al men\u00fa <em>Bluetooth<\/em><\/li>\n<li>Con los cascos conectados, pinchamos en la flecha que acompa\u00f1a al nombre de nuestros auriculares<\/li>\n<li>Dentro de las configuraciones generales, buscamos el apartado <em>\u00abNombre\u00bb<\/em> y pulsamos sobre \u00e9l<\/li>\n<li><strong>Elegimos el nuevo nombre y aceptamos<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p>Una vez cambiado, <strong>ese ser\u00e1 el nombre con el que a partir de ahora podr\u00e9is identificar vuestros cascos<\/strong> en todos vuestros dispositivos sincronizados con iCloud.<\/p>\n<h2><a name=\"activar-o-desactivar-la-deteccion-automatica-de-oreja-de-los-airpods\">Activar o desactivar la detecci\u00f3n autom\u00e1tica de oreja de los AirPods<\/a><\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Configurar-deteccion-automatica-de-oreja-AirPods.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Configurar-deteccion-automatica-de-oreja-AirPods.jpg\" alt=\"Configurar deteccion automatica de oreja AirPods\" width=\"2441\" height=\"1913\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16315\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Configurar-deteccion-automatica-de-oreja-AirPods.jpg 2441w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Configurar-deteccion-automatica-de-oreja-AirPods-255x200.jpg 255w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Configurar-deteccion-automatica-de-oreja-AirPods-1024x803.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2441px) 100vw, 2441px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Otra de las propiedades de los auriculares es que <strong>cuentan con varios sensores que les permiten detectar si est\u00e1n colocados en la oreja o no.<\/strong><\/p>\n<p>Apple, por defecto, utiliza este sensor para activar los auriculares y para pausar una canci\u00f3n si nos quitamos uno de los auriculares, o para reproducirla si nos lo volvemos a poner.<\/p>\n<p>Pero existe la posibilidad de desactivar esta propiedad. Veamos <strong>c\u00f3mo activar o desactivar la detecci\u00f3n autom\u00e1tica de oreja de los AirPods:<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Accedemos a <em>Ajustes<\/em><\/li>\n<li>Accedemos al men\u00fa <em>Bluetooth<\/em><\/li>\n<li>Con los cascos conectados, pinchamos en la flecha que acompa\u00f1a al nombre de nuestros auriculares<\/li>\n<li>Dentro de las configuraciones generales, buscamos el apartado <em>\u00abDetecci\u00f3n autom\u00e1tica de oreja\u00bb<\/em> <strong>y lo activamos o desactivamos seg\u00fan queramos<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p>A partir de ese momento, <strong>cada vez que nos pongamos los auriculares o nos los quitemos har\u00e1 lo que le hemos pedido,<\/strong> o bien detectar que est\u00e1 puesto en una oreja, o bien no hacerlo.<\/p>\n<h2><a name=\"cambiar-deteccion-de-microfono-de-los-airpods\">Cambiar detecci\u00f3n de micr\u00f3fono de los AirPods<\/a><\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Cambiar-deteccion-de-microfono-de-los-AirPods.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Cambiar-deteccion-de-microfono-de-los-AirPods.jpg\" alt=\"Cambiar deteccion de microfono de los AirPods\" width=\"2441\" height=\"1913\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16316\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Cambiar-deteccion-de-microfono-de-los-AirPods.jpg 2441w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Cambiar-deteccion-de-microfono-de-los-AirPods-255x200.jpg 255w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Cambiar-deteccion-de-microfono-de-los-AirPods-1024x803.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2441px) 100vw, 2441px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Los cascos cuentan con un micr\u00f3fono cada uno,<\/strong> y podemos controlar que la entrada de audio sea autom\u00e1tica o forzar que siempre vaya por uno de los micr\u00f3fonos.<\/p>\n<p>As\u00ed que como tenemos la posibilidad, vamos a ver <strong>c\u00f3mo cambiar la detecci\u00f3n de micr\u00f3fono de los AirPods:<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Accedemos a <em>Ajustes<\/em><\/li>\n<li>Accedemos al men\u00fa <em>Bluetooth<\/em><\/li>\n<li>Con los cascos conectados, pinchamos en la flecha que acompa\u00f1a al nombre de nuestros auriculares<\/li>\n<li>Dentro de las configuraciones generales, buscamos el apartado <em>\u00abMicr\u00f3fono\u00bb<\/em> y <strong>elegimos la opci\u00f3n deseada<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p>Si no sab\u00e9is muy bien c\u00f3mo funciona, <strong>dejadla en \u00abAutom\u00e1tico\u00bb porque as\u00ed os asegur\u00e1is de que en cualquier momento vais a entregar el mejor audio posible independientemente de la situaci\u00f3n en la que os encontr\u00e9is.<\/strong><\/p>\n<h2><a name=\"desvincular-los-airpods-de-mi-iphone-y-icloud\">Desvincular los AirPods de mi iPhone y iCloud<\/a><\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Desvincular-los-AirPods-de-mi-iPhone-y-iCloud.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Desvincular-los-AirPods-de-mi-iPhone-y-iCloud.jpg\" alt=\"Desvincular los AirPods de mi iPhone y iCloud\" width=\"2441\" height=\"1913\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16317\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Desvincular-los-AirPods-de-mi-iPhone-y-iCloud.jpg 2441w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Desvincular-los-AirPods-de-mi-iPhone-y-iCloud-255x200.jpg 255w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Desvincular-los-AirPods-de-mi-iPhone-y-iCloud-1024x803.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2441px) 100vw, 2441px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Al conectar por primera vez los AirPods a un iPhone, estos ser\u00e1n renombrados y vinculados autom\u00e1ticamente con todos los dispositivos compatibles de nuestra cuenta de iCloud.<\/p>\n<p>Si por alg\u00fan motivo <strong>necesitamos eliminarlos de nuestro iPhone y de nuestra cuenta de iCloud, as\u00ed es c\u00f3mo se hace:<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Accedemos a <em>Ajustes<\/em><\/li>\n<li>Accedemos al men\u00fa <em>Bluetooth<\/em><\/li>\n<li>Con los cascos conectados, pinchamos en la flecha que acompa\u00f1a al nombre de nuestros auriculares<\/li>\n<li><strong>Pulsamos en la opci\u00f3n de <em>\u201cOmitir dispositivo\u201d<\/em><\/strong><\/li>\n<li>Aceptamos el mensaje que nos aparece advirti\u00e9ndonos de que al desvincularlos, \u00e9stos ser\u00e1n eliminados de todos nuestros dispositivos de iCloud<\/li>\n<\/ol>\n<p>Y as\u00ed los habremos eliminado de nuestro iPhone y todos los dispositivos asociados a iCloud.<\/p>\n<h2><a name=\"conectar-unos-airpods-que-no-son-nuevos\">Conectar unos AirPods que no son nuevos<\/a><\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Conectar-AirPods-que-no-son-nuevos.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Conectar-AirPods-que-no-son-nuevos.jpg\" alt=\"Conectar AirPods que no son nuevos\" width=\"2441\" height=\"1913\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16318\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Conectar-AirPods-que-no-son-nuevos.jpg 2441w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Conectar-AirPods-que-no-son-nuevos-255x200.jpg 255w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Conectar-AirPods-que-no-son-nuevos-1024x803.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2441px) 100vw, 2441px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Desconozco el motivo, pero cuando queremos conectar unos AirPods que ya han sido vinculados a otro iPhone, aunque hayan sido desvinculados correctamente, \u00e9stos no se van a conectar m\u00e1gicamente como s\u00ed lo har\u00edan un par completamente nuevos.<\/p>\n<p><strong>Esto es lo que hay que hacer para conectar unos AirPods que ya han sido usados a un nuevo iPhone:<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Levantar la tapa de la caja donde est\u00e1n guardados los cascos y acercarlos a nuestro iPhone con el Bluetooth encendido<\/li>\n<li>El iPhone lo detectar\u00e1 y mostrar\u00e1 un aviso de que esos no son nuestros AirPods. <strong>Le damos al bot\u00f3n de <em>\u201cConectar\u201d<\/em><\/strong><\/li>\n<li>Seguidamente nos pedir\u00e1 que dejemos pulsado el bot\u00f3n trasero de la caja durante unos segundos. <strong>As\u00ed que eso es lo que haremos<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p>Y ya estar\u00e1n conectados a nuestro iPhone y a todos nuestros dispositivos sincronizados por iCloud aunque los auriculares no sean completamente nuevos.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Procesador-W1-de-los-AirPods.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Procesador-W1-de-los-AirPods.jpg\" alt=\"Procesador W1 de los AirPods\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16249\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Procesador-W1-de-los-AirPods.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Procesador-W1-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Procesador-W1-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como veis, que unos auriculares tengan un procesador incorporado <strong>nos ha abierto un mundo de posibilidades en su configuraci\u00f3n.<\/strong> Desde el control de acciones hasta el control de sensores.<\/p>\n<p>De momento esas opciones son un poco limitadas, pero qui\u00e9n sabe si en el futuro ser\u00e1 posible controlar m\u00e1s propiedades y cualidades de los auriculares para que se adapten a\u00fan m\u00e1s a cada usuario.<\/p>\n<p>Si quer\u00e9is saber m\u00e1s, hace poco publiqu\u00e9 <strong>mi <a target=\"_blank\" title=\"AirPods: mi opini\u00f3n\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/airpods-mi-opinion\/\">an\u00e1lisis de los AirPods<\/a> donde hablo de los pros y los contras de la visi\u00f3n de futuro que tiene Apple de la conectividad inal\u00e1mbrica.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">Compra<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/airpods\/\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2kh4iFP\" target=\"_blank\">Macnificos<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Los AirPods, a parte de ser muy peque\u00f1os y un poco curiosos, tienen un procesador que permite controlar varios sistemas internos y<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16246,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,2233,25],"tags":[2204,2482,714,2483,2643,625,784,2213],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00f3mo configurar los AirPods una vez conectados<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tutorial para saber c\u00f3mo configurar los AirPods una vez conectados al iPhone: cambiar a Siri, cambiar el nombre, desvincular mucho m\u00e1s.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-configurar-los-airpods-una-vez-conectados\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"C\u00f3mo configurar los AirPods una vez conectados\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tutorial para saber c\u00f3mo configurar los AirPods una vez conectados al iPhone: cambiar a Siri, cambiar el nombre, desvincular mucho m\u00e1s.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-configurar-los-airpods-una-vez-conectados\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-02-02T15:47:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"C\u00f3mo configurar los AirPods una vez conectados\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Tutorial para saber c\u00f3mo configurar los AirPods una vez conectados al iPhone: cambiar a Siri, cambiar el nombre, desvincular mucho m\u00e1s.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/22190041\/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-configurar-los-airpods-una-vez-conectados\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Vinculando AirPods con iPhone\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-configurar-los-airpods-una-vez-conectados\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-configurar-los-airpods-una-vez-conectados\/\",\"name\":\"C\\u00f3mo configurar los AirPods una vez conectados\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-configurar-los-airpods-una-vez-conectados\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-02-02T15:47:21+00:00\",\"dateModified\":\"2017-02-02T15:47:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Tutorial para saber c\\u00f3mo configurar los AirPods una vez conectados al iPhone: cambiar a Siri, cambiar el nombre, desvincular mucho m\\u00e1s.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-configurar-los-airpods-una-vez-conectados\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16308"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16308"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16308\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16323,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16308\/revisions\/16323"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16246"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16308"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16308"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16308"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}