{"id":3820,"date":"2011-07-13T13:00:14","date_gmt":"2011-07-13T11:00:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=3820"},"modified":"2023-01-29T12:50:53","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:53","slug":"un-juez-impide-que-apple-acelere-su-demanda-contra-samsung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-juez-impide-que-apple-acelere-su-demanda-contra-samsung\/","title":{"rendered":"Un juez impide que Apple acelere su demanda contra Samsung"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Apple-no-podr\u00e1-acelerar-el-juicio-contra-Samsung.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Apple-no-podr\u00e1-acelerar-el-juicio-contra-Samsung.png\" alt=\"\" title=\"Apple no podr\u00e1 acelerar el juicio contra Samsung\" width=\"550\" height=\"278\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3821\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Apple-no-podr\u00e1-acelerar-el-juicio-contra-Samsung.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Apple-no-podr\u00e1-acelerar-el-juicio-contra-Samsung-300x152.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Un juez le ha negado a <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> la petici\u00f3n para acelerar el proceso de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-demanda-a-samsung\/\" title=\"Apple demanada a Samsung por el parecido del iPhone y el iPad\">demanda contra Samsung por las similitudes entre el iPhone y el iPad<\/a> con sus m\u00f3viles y tablets.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEl juez ha desestimado la petici\u00f3n alegando que conocen esa situaci\u00f3n desde hace un a\u00f1o y que no es posible, algo que no ha debido sentar muy bien a los de Cupertino. <strong>Apple<\/strong> present\u00f3 un calendario bien ordenado, con los d\u00edas para celebrar el juicio, una propuesta de un tribunal para el d\u00eda 21 de julio pero el juez lo deneg\u00f3 porque cree que <strong>Apple<\/strong> no ha sufrido un da\u00f1o importante que justifique este adelanto y cree que Samsung necesita tiempo para poder desarrollar su oposici\u00f3n con tiempo. El otro motivo de negaci\u00f3n viene siendo que <strong>Apple<\/strong> lleva negociando con Samsung m\u00e1s de un a\u00f1o y que el pedir ahora un adelanto en el calendario no es algo l\u00f3gico.<\/p>\n<p>Finalmente la audiencia ha sido fijada para el 24 de agosto y por los comentarios hechos del juez podemos entender que no les ha gustado nada que <strong>Apple<\/strong> intente acelerar el proceso. Sabemos que quieren celebrarlo cuanto antes para as\u00ed intentar que Samsung modifique el aspecto de sus productos, pero que si llevan negociando todo un a\u00f1o por esperar 5 semanas m\u00e1s de lo que ellos quer\u00edan no les va a pasar nada.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/fosspatents.blogspot.com\/2011\/07\/judge-doesnt-share-apples-sense-of.html\">FossPatentes<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Un juez le ha negado a Apple la petici\u00f3n para acelerar el proceso de demanda contra Samsung por las similitudes entre el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3821,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,71,2210,181,200],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Un juez impide que Apple acelere su demanda contra Samsung<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un juez deniega la solicitud a Apple de acelerar el juicio contra Samsung porque quiere que Samsung se lo prepare y que Apple no sea impaciente.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-juez-impide-que-apple-acelere-su-demanda-contra-samsung\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Un juez impide que Apple acelere su demanda contra Samsung\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un juez deniega la solicitud a Apple de acelerar el juicio contra Samsung porque quiere que Samsung se lo prepare y que Apple no sea impaciente.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-juez-impide-que-apple-acelere-su-demanda-contra-samsung\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-07-13T11:00:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Apple-no-podr\u00e1-acelerar-el-juicio-contra-Samsung.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"278\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-juez-impide-que-apple-acelere-su-demanda-contra-samsung\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Apple-no-podr\\u00e1-acelerar-el-juicio-contra-Samsung.png\",\"width\":550,\"height\":278,\"caption\":\"Apple no podr\\u00e1 acelerar el juicio contra Samsung\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-juez-impide-que-apple-acelere-su-demanda-contra-samsung\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-juez-impide-que-apple-acelere-su-demanda-contra-samsung\/\",\"name\":\"Un juez impide que Apple acelere su demanda contra Samsung\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-juez-impide-que-apple-acelere-su-demanda-contra-samsung\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-07-13T11:00:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Un juez deniega la solicitud a Apple de acelerar el juicio contra Samsung porque quiere que Samsung se lo prepare y que Apple no sea impaciente.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-juez-impide-que-apple-acelere-su-demanda-contra-samsung\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3820"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3820"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3820\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17440,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3820\/revisions\/17440"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3821"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3820"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3820"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3820"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}