{"id":5139,"date":"2011-10-05T20:55:05","date_gmt":"2011-10-05T18:55:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5139"},"modified":"2023-01-29T12:24:15","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:15","slug":"hidden-recibe-una-actualizacion-a-la-version-1-8","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/hidden-recibe-una-actualizacion-a-la-version-1-8\/","title":{"rendered":"Hidden recibe una actualizaci\u00f3n a la versi\u00f3n 1.8"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-Hidden-1.8.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-Hidden-1.8.png\" alt=\"\" title=\"Actualizaci\u00f3n Hidden 1.8\" width=\"550\" height=\"315\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5140\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-Hidden-1.8.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-Hidden-1.8-300x172.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\" title=\"Aplicaci\u00f3n\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">aplicaci\u00f3n<\/a><\/strong> <strong>Hidden<\/strong> recibe una importante actualizaci\u00f3n que <strong>nos facilitar\u00e1 el uso del sistema en caso de que nos robe el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Ya hablamos de <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/hidden-un-find-my-iphone-pero-para-mac\/\" title=\"Hidden, un Find My iPhone pero para Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hidden<\/a><\/strong> en el pasado mencion\u00e1ndola como un <strong>Find My iPhone<\/strong> pero con <strong>Mac<\/strong>, ten\u00eda algunas caracter\u00edsticas m\u00e1s y otras menos pero en general <strong>hac\u00edan de ella una aplicaci\u00f3n muy \u00fatil.<\/strong> Basta con que <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/a-un-chico-le-roban-su-macbook-y-abre-un-tumblr-con-fotos\/\" title=\"Le roban el Mac y lo recupera gracias a la aplicaci\u00f3n Hidden\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">te roben el <strong>Mac<\/strong><\/a> para acceder desde cualquier punto a su posici\u00f3n siempre y cuando se haya conectado a Internet, en esta actualizaci\u00f3n se han corregido los siguientes errores:<\/p>\n<ul>\n<li>Se ha reducido <strong>el tiempo de estado de 15 a 10 minutos<\/strong> facilitando as\u00ed dar por robado tu <strong>Mac<\/strong> y poder hacer uso del servicio.<\/li>\n<li>Se han solucionado errores que sufr\u00edan algunos usuarios <strong>cuando tomaban fotos con la c\u00e1mara iSight en una cuenta de Invitado<\/strong> (es un m\u00e9todo que usa la aplicaci\u00f3n para conocer a tu ladr\u00f3n, le hace fotos y te las env\u00eda). Esto es muy importante sobre todo si nuestra cuenta tiene contrase\u00f1a y el ladr\u00f3n decide usar una de Invitado.<\/li>\n<li>Se han solucionado <strong>peque\u00f1os errores.<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>La instalaci\u00f3n transcurre con normalidad y una vez instalado <strong>deberemos reiniciar el ordenador para que no haya fallos<\/strong>, Al igual que la primera vez que lo instalas, <strong>deber\u00e1s ser el administrador del ordenador<\/strong> para poder completar la actualizaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Recomiendo <strong>siempre tener este tipo de software actualizado<\/strong> a la \u00faltima versi\u00f3n posible con el fin de que con cada actualizaci\u00f3n obtendremos mejoras y m\u00e1s seguridad con lo que estaremos protegiendo m\u00e1s nuestro <strong>Mac<\/strong> en caso de que nos lo roben.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La aplicaci\u00f3n Hidden recibe una importante actualizaci\u00f3n que nos facilitar\u00e1 el uso del sistema en caso de que nos robe el Mac.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5140,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[28,312,2205,96,129,2210,2232],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Hidden recibe una actualizaci\u00f3n a la versi\u00f3n 1.8<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La aplicaci\u00f3n Hidden, que sirve para encontrar tu Mac si te lo roban, ha recibido una actualizaci\u00f3n de seguridad corrigiendo algunos errores bastante importantes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hidden-recibe-una-actualizacion-a-la-version-1-8\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Hidden recibe una actualizaci\u00f3n a la versi\u00f3n 1.8\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La aplicaci\u00f3n Hidden, que sirve para encontrar tu Mac si te lo roban, ha recibido una actualizaci\u00f3n de seguridad corrigiendo algunos errores bastante importantes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hidden-recibe-una-actualizacion-a-la-version-1-8\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-05T18:55:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-Hidden-1.8.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"315\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hidden-recibe-una-actualizacion-a-la-version-1-8\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\\u00f3n-Hidden-1.8.png\",\"width\":550,\"height\":315,\"caption\":\"Actualizaci\\u00f3n Hidden 1.8\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hidden-recibe-una-actualizacion-a-la-version-1-8\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hidden-recibe-una-actualizacion-a-la-version-1-8\/\",\"name\":\"Hidden recibe una actualizaci\\u00f3n a la versi\\u00f3n 1.8\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hidden-recibe-una-actualizacion-a-la-version-1-8\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-05T18:55:05+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:15+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La aplicaci\\u00f3n Hidden, que sirve para encontrar tu Mac si te lo roban, ha recibido una actualizaci\\u00f3n de seguridad corrigiendo algunos errores bastante importantes.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hidden-recibe-una-actualizacion-a-la-version-1-8\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5139"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5139"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5139\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17547,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5139\/revisions\/17547"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5140"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5139"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5139"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5139"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}