{"id":12020,"date":"2015-09-10T23:07:47","date_gmt":"2015-09-10T22:07:47","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12020"},"modified":"2023-01-29T12:54:41","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:41","slug":"nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud\/","title":{"rendered":"Nuevos precios para el espacio en iCloud"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Precios-de-iCloud-nuevos.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Precios-de-iCloud-nuevos.jpg\" alt=\"Precios de iCloud nuevos\" width=\"2529\" height=\"1112\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12021\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Precios-de-iCloud-nuevos.jpg 2529w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Precios-de-iCloud-nuevos-300x132.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Precios-de-iCloud-nuevos-1024x450.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2529px) 100vw, 2529px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Pasando casi de puntillas, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial\/\" title=\"Keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d el 9 de septiembre con streaming oficial\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple ayer<\/a> anunci\u00f3 que iba a mejorar la oferta de espacio de su servicio en almacenamiento en la nuble, iCloud.<\/strong><\/p>\n<p>Ofertando m\u00e1s espacio por menos precio, de forma que se iguala al resto de sus competidores, aunque sigue teniendo un cat\u00e1logo extra\u00f1o:<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<ul>\n<li><strong>50 GB<\/strong> de espacio por 1 euro al mes<\/li>\n<li><strong>200 GB<\/strong> de espacio por 3 euros al mes<\/li>\n<li><strong>1 TB<\/strong> de espacio por 10 euros al mes<\/li>\n<\/ul>\n<p>Esto personalmente me gusta verlo, ya os he contado que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito\/\" title=\"Por qu\u00e9 iCloud es mi servicio en la nube favorito\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud es mi servicio de almacenamiento en la nube favorito<\/a> y es por esa rareza de cat\u00e1logo (entre otras cosas). En dicho art\u00edculo aclaro que pago el GB m\u00e1s caro que en otros servicios, pero que me ahorro mucho dinero al contratar s\u00f3lo lo que necesito. <strong>Ahora esa situaci\u00f3n se pone m\u00e1s a mi favor<\/strong> a\u00fan porque obtengo m\u00e1s espacio (por poco que sea) por el mismo precio. E iguala a los rivales en cuanto al precio por TB.<\/p>\n<p>Pero adem\u00e1s, a parte del precio y el espacio en la nube, tiene todas las ventajas de sincronizaci\u00f3n entre dispositivos que tanto me gusta y que ya os cont\u00e9, y se plantea como un digno rival del resto de empresas.<\/p>\n<p>Desconozco cuando se aplicar\u00e1n los cambios, <strong>pero intuyo que el pr\u00f3ximo mes ya estar\u00e1n disponibles.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pasando casi de puntillas, Apple ayer anunci\u00f3 que iba a mejorar la oferta de espacio de su servicio en almacenamiento en la<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12021,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[101,20],"tags":[2217,2159,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevos precios para el espacio en iCloud<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple present\u00f3 en la keynote los nuevos precios de los espacios en el iCloud. bajando el precio del GB e igual\u00e1ndose a las dem\u00e1s empresas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevos precios para el espacio en iCloud\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple present\u00f3 en la keynote los nuevos precios de los espacios en el iCloud. bajando el precio del GB e igual\u00e1ndose a las dem\u00e1s empresas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-10T22:07:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Precios-de-iCloud-nuevos.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2529\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1112\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevos precios para el espacio en iCloud\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple present\u00f3 en la keynote los nuevos precios de los espacios en el iCloud. bajando el precio del GB e igual\u00e1ndose a las dem\u00e1s empresas.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/10220214\/Precios-de-iCloud-nuevos.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Precios-de-iCloud-nuevos.jpg\",\"width\":2529,\"height\":1112,\"caption\":\"Precios de iCloud nuevos\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud\/\",\"name\":\"Nuevos precios para el espacio en iCloud\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-10T22:07:47+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple present\\u00f3 en la keynote los nuevos precios de los espacios en el iCloud. bajando el precio del GB e igual\\u00e1ndose a las dem\\u00e1s empresas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12020"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12020"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12020\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17978,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12020\/revisions\/17978"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12021"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12020"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12020"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12020"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}