{"id":5236,"date":"2011-10-11T19:12:03","date_gmt":"2011-10-11T17:12:03","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5236"},"modified":"2023-01-29T12:21:38","modified_gmt":"2023-01-29T11:21:38","slug":"itunes-10-5-ya-esta-disponible-para-descarga","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-10-5-ya-esta-disponible-para-descarga\/","title":{"rendered":"iTunes 10.5 ya est\u00e1 disponible para descarga"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iTunes-10.5.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iTunes-10.5.png\" alt=\"\" title=\"iTunes 10.5\" width=\"550\" height=\"212\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5237\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iTunes-10.5.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iTunes-10.5-300x116.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ma\u00f1ana sale <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a><\/strong> y iOS 5, de modo que <strong>Apple<\/strong> ha subido ya una actualizaci\u00f3n de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/itunes\" title=\"iTunes\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iTunes<\/a><\/strong> para su descarga.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En este caso la versi\u00f3n es la <strong>10.5<\/strong> y trae las siguientes mejoras:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>iTunes en la nube<\/strong>. Ahora <strong>iTunes<\/strong> guarda en <strong>iCloud<\/strong> la m\u00fasica y los programas de televisi\u00f3n que compra, de modo que est\u00e1n disponibles en sus dispositivos est\u00e9 donde est\u00e9, a cualquier hora y sin ning\u00fan coste adicional.\n<ul>\n<li><strong>Descargas autom\u00e1ticas<\/strong>. Compre m\u00fasica desde cualquier dispositivo u ordenador y descargue una copia autom\u00e1ticamente a su <strong>Mac<\/strong> y sus dispositivos con <strong>iOS<\/strong>.<\/li>\n<li><strong>Descarga de compras anteriores<\/strong>. Vuelva a descargar, sin ning\u00fan coste adicional, la m\u00fasica, los programas de televisi\u00f3n, las <strong>aplicaciones<\/strong> y los libros comprados anteriormente. Puede que las compras anteriores no est\u00e9n disponibles si ya no se encuentran en la tienda <strong>iTunes Store<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Sincronizaci\u00f3n con el iPhone, iPad o iPod touch con iOS 5<\/strong>.<\/li>\n<li><strong>Sincronizaci\u00f3n mediante Wi-Fi<\/strong>. Sincronice su iPhone, iPad o iPod touch con <strong>iTunes<\/strong> cuando ambos est\u00e9n conectados a la misma red Wi.Fi.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Para descargar basta con ir al icono de la manzana en la esquina superior izquierda y darle a Actualizaci\u00f3n de software&#8230; cuando revise te mostrar\u00e1 la de iTunes y simplemente le das a actualizar. No es necesario reiniciar el ordenador.<\/p>\n<p>Nos vamos preparando para esta importante actualizaci\u00f3n de parte de <strong>Apple<\/strong> que afecta tanto a nuestros dispositivos iOS como a nuestro <strong>Mac<\/strong> y la forma que tenemos de analizar las cosas. Aunque no es mucho de este blog, para los interesados, se habla de que, como en otras ocasiones, iOS 5 salga a partir de las 19:00 pm zona peninsular.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ma\u00f1ana sale iCloud y iOS 5, de modo que Apple ha subido ya una actualizaci\u00f3n de iTunes para su descarga.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5237,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[2205,2217,9,115,272,11,255,127,14,447,543,2208,2210,2232],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iTunes 10.5 ya est\u00e1 disponible para descarga<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha liberado iTunes 10.5 para que podamos descargar iOS 5 y que sea totalmente compatible con iCloud y iTunes en la nube (iTunes Match).\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-10-5-ya-esta-disponible-para-descarga\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iTunes 10.5 ya est\u00e1 disponible para descarga\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha liberado iTunes 10.5 para que podamos descargar iOS 5 y que sea totalmente compatible con iCloud y iTunes en la nube (iTunes Match).\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-10-5-ya-esta-disponible-para-descarga\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-11T17:12:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:21:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iTunes-10.5.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"212\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-10-5-ya-esta-disponible-para-descarga\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iTunes-10.5.png\",\"width\":550,\"height\":212,\"caption\":\"iTunes 10.5\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-10-5-ya-esta-disponible-para-descarga\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-10-5-ya-esta-disponible-para-descarga\/\",\"name\":\"iTunes 10.5 ya est\\u00e1 disponible para descarga\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-10-5-ya-esta-disponible-para-descarga\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-11T17:12:03+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:21:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha liberado iTunes 10.5 para que podamos descargar iOS 5 y que sea totalmente compatible con iCloud y iTunes en la nube (iTunes Match).\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-10-5-ya-esta-disponible-para-descarga\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5236"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5236"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5236\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17535,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5236\/revisions\/17535"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5237"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5236"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5236"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5236"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}