{"id":16413,"date":"2017-03-01T15:42:33","date_gmt":"2017-03-01T14:42:33","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16413"},"modified":"2023-01-29T12:28:21","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:21","slug":"notas-interes-la-reunion-accionistas-apple-2017","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/notas-interes-la-reunion-accionistas-apple-2017\/","title":{"rendered":"Notas de inter\u00e9s sobre la reuni\u00f3n de accionistas de Apple de 2017"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_16414\" style=\"width: 1034px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Logotipo-de-Apple.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16414\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Logotipo-de-Apple.jpg\" alt=\"Logotipo de Apple\" width=\"1024\" height=\"400\" class=\"size-full wp-image-16414\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Logotipo-de-Apple.jpg 1024w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Logotipo-de-Apple-300x117.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16414\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.faq-mac.com\/2017\/03\/notas-de-interes-sobre-la-reunion-de-accionistas-de-apple-de-2017\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Faq-mac<\/a><\/p><\/div>\n<p><strong>Apple ha realizado una reuni\u00f3n de accionistas<\/strong> donde se proponen cambios por parte de la empresa y por parte de los accionistas, votando para saber si salen o no, entre otras cosas.<\/p>\n<p>Carlos Burges <a href=\"http:\/\/www.faq-mac.com\/2017\/03\/notas-de-interes-sobre-la-reunion-de-accionistas-de-apple-de-2017\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ha hablado sobre ello<\/a>, <strong>comentando lo que se ha dicho en dicha reuni\u00f3n.<\/strong> A m\u00ed me gustar\u00eda destacar un comentario acerca de los usuarios profesionales en Apple:<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>En esta ronda de preguntas y respuestas, y acerca del Mac Pro y del software profesional en contraposici\u00f3n en el foco puesto por Apple en el iPhone, un selfie ejecutivo de la compa\u00f1\u00eda Tim Cook, denot\u00f3 que el 40% de los ingresos de Apple no vienen desde el iPhone, y asegur\u00f3 que vamos a ver movimientos por parte de la compa\u00f1\u00eda en el segmento de los Mac y el software profesional recalcando que los mercados creativos y profesionales son muy importantes para Apple.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><strong>La ausencia de actualizaciones en el campo del hardware profesional<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000010d3eafe00000000596f06a5_16413\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000010d3eafe00000000596f06a5_16413\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000010d3eafe00000000596f06a5_16413\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Como el Mac Pro, que <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas\/\" title=\"Nuevo Mac Pro con un renovado dise\u00f1o y potentes caracter\u00edsticas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">lleva sin actualizarse desde 2013<\/a>.<\/span> <strong>ha sido un motivo de cr\u00edtica constante entre el sector profesional desde hace un par de a\u00f1os.<\/strong> Productos como la <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-apple-thunderbolt-display-de-27-pulgadas\/\" title=\"Nuevo Apple Thunderbolt Display de 27 pulgadas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Thunderbolt Display<\/a> tambi\u00e9n han estado en el punto de mira, pero con la presentaci\u00f3n del monitor LG junto al <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id\/\" title=\"Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Pro con Touch Bar<\/a> se ha visto avance en el campo aunque no era lo que se esperaba <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"0000000010d3eafe00000000596f06a5_16413\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000010d3eafe00000000596f06a5_16413\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000010d3eafe00000000596f06a5_16413\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">La gente esperaba una pantalla creada por Apple al 100%, no una colaboraci\u00f3n.<\/span>.<\/p>\n<p>Seg\u00fan este comentario, 2017 podr\u00eda ser el a\u00f1o en el que veamos cambios para este sector tan importante, finalmente.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha realizado una reuni\u00f3n de accionistas donde se proponen cambios por parte de la empresa y por parte de los accionistas,<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16414,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[5,7,2123],"tags":[2206,2207,2125,2138,2208,2224,2221,2655],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Notas de inter\u00e9s sobre la reuni\u00f3n de accionistas de Apple de 2017<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Faq-Mac donde habla de lo que se ha pasado en la reuni\u00f3n de accionistas de Apple, con inter\u00e9s en los profesionales de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/notas-interes-la-reunion-accionistas-apple-2017\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Notas de inter\u00e9s sobre la reuni\u00f3n de accionistas de Apple de 2017\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Faq-Mac donde habla de lo que se ha pasado en la reuni\u00f3n de accionistas de Apple, con inter\u00e9s en los profesionales de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/notas-interes-la-reunion-accionistas-apple-2017\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-03-01T14:42:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Logotipo-de-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Notas de inter\u00e9s sobre la reuni\u00f3n de accionistas de Apple de 2017\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Faq-Mac donde habla de lo que se ha pasado en la reuni\u00f3n de accionistas de Apple, con inter\u00e9s en los profesionales de Apple.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/01153645\/Logotipo-de-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/notas-interes-la-reunion-accionistas-apple-2017\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Logotipo-de-Apple.jpg\",\"width\":1024,\"height\":400,\"caption\":\"Imagen de Faq-mac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/notas-interes-la-reunion-accionistas-apple-2017\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/notas-interes-la-reunion-accionistas-apple-2017\/\",\"name\":\"Notas de inter\\u00e9s sobre la reuni\\u00f3n de accionistas de Apple de 2017\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/notas-interes-la-reunion-accionistas-apple-2017\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-03-01T14:42:33+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo de Faq-Mac donde habla de lo que se ha pasado en la reuni\\u00f3n de accionistas de Apple, con inter\\u00e9s en los profesionales de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/notas-interes-la-reunion-accionistas-apple-2017\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16413"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16413"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16413\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18201,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16413\/revisions\/18201"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16414"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16413"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16413"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16413"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}