{"id":14800,"date":"2016-05-25T18:11:54","date_gmt":"2016-05-25T16:11:54","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14800"},"modified":"2017-09-09T11:32:10","modified_gmt":"2017-09-09T09:32:10","slug":"cinco-cosas-prefiero-ipad-vez-mac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/cinco-cosas-prefiero-ipad-vez-mac\/","title":{"rendered":"Cinco cosas que prefiero hacer en el iPad en vez de en un Mac"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil.jpg\" alt=\"iPad Pro negro Apple Pencil\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14736\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace tiempo <a target=\"_blank\" title=\"Redise\u00f1ando el uso de mi iPad\" href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/111855621725\/redise%C3%B1ando-el-uso-de-mi-ipad\">decid\u00ed cambiar el uso que le daba al iPad<\/a>, en aquella \u00e9poca s\u00f3lo lo orient\u00e9 a consumo porque iOS 8 no estaba muy enfocado a hacer cosas y no necesitaba hacer mucho m\u00e1s.<\/p>\n<p>Pero a medida que volv\u00ed a usar el iPad de forma diaria, <strong>me di cuenta de que prefer\u00eda hacer ciertas cosas en la pantalla de cristal que en un ordenador.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Lleg\u00f3 iOS 9 y cambi\u00f3 mi perspectiva respecto al iPad \u2014y eso que mi iPad 3 no soportaba la mayor\u00eda de <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 9\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/\">las caracter\u00edsticas novedosas del sistema operativo<\/a>. Pero ahora que <a target=\"_blank\" title=\"El nuevo iPad Pro ya est\u00e1 aqu\u00ed\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro-ya-esta-aqui\/\">ha llegado el iPad Pro de 9&#8217;7 pulgadas<\/a>, <strong>he podido probarlas todas en su m\u00e1ximo esplendor y puedo confirmar que,<\/strong> en efecto, <strong>me gusta mucho m\u00e1s realizarlas en el iPad que en el Mac.<\/strong><\/p>\n<h2>1. Navegar en Internet<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-Pantalla-True-Tone.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-Pantalla-True-Tone.jpg\" alt=\"iPad Pro Pantalla True Tone\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14734\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-Pantalla-True-Tone.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-Pantalla-True-Tone-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-Pantalla-True-Tone-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Adoro navegar por Internet en el iPad. Tocar la web con la palma de tus manos, de arriba a abajo, una y otra vez. Leer, descubrir, buscar, guardar.<\/p>\n<p>Da igual d\u00f3nde est\u00e9s que puedes hacerlo sin problemas: en la mesa, en clase, en el trabajo, en el ba\u00f1o, en la cama, en el sill\u00f3n, en transporte p\u00fablico, etc.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>no s\u00e9 porqu\u00e9 pero disfrutar una web en modo vertical me encanta.<\/strong> Tal vez porque ahora la mayor\u00eda son responsive y se pueden ver sin problemas, pero todo se ve tan bien que es una gozada.<\/p>\n<p>Eso s\u00ed, <strong>odio las versiones adaptadas a tablets.<\/strong> En serio, desistid de intentar hacer versiones raras enfocadas al iPad, no solo no funcionan correctamente <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000000b95792a000000000fe64fee_14800\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000b95792a000000000fe64fee_14800\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000b95792a000000000fe64fee_14800\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Me pregunto si alguno la habr\u00e1 probado en una tablet en realidad.<\/span> sino que adem\u00e1s desaprovechan la mayor\u00eda de las cosas buenas de tener una pantalla como la del iPad.<\/p>\n<h2>2. Escribir<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Revision-del-iPad-Pro.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Revision-del-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Revision del iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14724\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Revision-del-iPad-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Revision-del-iPad-Pro-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Revision-del-iPad-Pro-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Cada d\u00eda disfruto m\u00e1s al escribir mis art\u00edculos en el iPad.<\/strong> Es tan vers\u00e1til que puedo hacerlo en cualquier lado, cosa que no me pasa con un ordenador.<\/p>\n<p>Con el iPad puedo escribir en un teclado de tama\u00f1o completo en la mesa, con el iPad en el regazo, con posturas raras en el sill\u00f3n, en el propio Metro con su teclado partido o de pie mientras espero a ser atendido en la consulta del m\u00e9dico.<\/p>\n<p><strong>No s\u00e9 que tiene la pantalla de cristal que me llama mucho m\u00e1s que un teclado f\u00edsico,<\/strong> pero ah\u00ed est\u00e1 y me encanta. Gracias a este peque\u00f1o dispositivo y su versatilidad, he podido emplear mucho tiempo muerto en una de las cosas que m\u00e1s me gusta hacer, escribir.<\/p>\n<p>Si a eso le sumamos que <a target=\"_blank\" title=\"Ulysses llega al iPhone. Esta es su review\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ulysses-llega-al-iphone-esta-review\/\">Ulysses<\/a> es plenamente compatible con iOS y su multitarea, y que con <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/workflow-powerful-automation\/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC\">Workflow<\/a> puedo automatizar sin problemas la publicaci\u00f3n de art\u00edculos, obtenemos un dispositivo desde el que publico todos los art\u00edculos, incluso si he estado todo el d\u00eda escribi\u00e9ndolo en un Mac.<\/p>\n<h2>3. Ver pel\u00edculas, series o v\u00eddeos<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Consumir-contenido-iPad-Pro.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Consumir-contenido-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Consumir contenido iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14802\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Consumir-contenido-iPad-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Consumir-contenido-iPad-Pro-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Consumir-contenido-iPad-Pro-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Debido a su extrema portabilidad, <strong>suelo consumir mucho contenido en \u00e9l.<\/strong> <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.youtube.com\/aticomaquero\">YouTube<\/a>, Netflix, cualquier servidor externo de v\u00eddeos\u2026 Da igual, la mayor\u00eda est\u00e1 adaptado al iPad y puedo reproducirlo desde el iPad sin problemas.<\/p>\n<p>No desaprovecho la oportunidad de verlo en el sill\u00f3n, mientras como, en la cama, en mi escritorio, etc. Puedo verlo en cualquier lugar sin problemas.<\/p>\n<p>Con el iPad obtengo una mezcla de ver v\u00eddeos en el ordenador y en el m\u00f3vil, <strong>obteniendo lo mejor de hacerlo en cada dispositivo.<\/strong> Por un lado, me aporta la movilidad y la cercan\u00eda a pantalla del m\u00f3vil. Por otro lado, me ofrece una pantalla grande y de buena calidad como la del ordenador.<\/p>\n<p>Hay algunas pegas, pero es el medio donde m\u00e1s suelo disfrutar el contenido cuando no dispongo de una buena tele.<\/p>\n<h2>4. Tomar apuntes<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Tomar-apuntes-Apple-Pencil-iPad-Pro.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Tomar-apuntes-Apple-Pencil-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Tomar apuntes Apple Pencil iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14803\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Tomar-apuntes-Apple-Pencil-iPad-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Tomar-apuntes-Apple-Pencil-iPad-Pro-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Tomar-apuntes-Apple-Pencil-iPad-Pro-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<div class=\"alerta\">\n<p>He escrito una <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad\/\" title=\"Gu\u00eda para tomar apuntes en el iPad\" target=\"_blank\">gu\u00eda para tomar apuntes en el iPad<\/a>, si te interesa el tema, te ayudar\u00e1 mucho a decidir entre los distintos modelos, las aplicaciones y los stylus, adem\u00e1s de darte consejos.<\/p>\n<\/div>\n<p><strong>Tomar apuntes en el iPad es lo mejor que le ha pasado a mi vida estudiantil.<\/strong> Sinceramente.<\/p>\n<p>Ya os escrib\u00ed un extenso art\u00edculo en el que os contaba <a target=\"_blank\" title=\"Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad\/\">mi experiencia tomando apuntes en el iPad<\/a> y sus beneficios, pero os recuerdo algunos de ellos:<\/p>\n<ul>\n<li>Todo en un mismo dispositivo<\/li>\n<li>Dinamismo a la hora de tomar apuntes<\/li>\n<li>Mezcla lo mejor de tomar apuntes a mano y tomar apuntes a ordenador<\/li>\n<li>Posibilidades infinitas si <a target=\"_blank\" title=\"GoodNotes: mi iPad convertido en cuaderno\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/goodnotes-mi-ipad-convertido-en-cuaderno\/\">la aplicaci\u00f3n<\/a> es compatible<\/li>\n<\/ul>\n<p>En el Mac ten\u00eda muchas limitaciones. S\u00ed, hab\u00eda asignaturas que me permit\u00edan tomar apuntes muy bien, pero en otras era completamente imposible. Con el iPad puedo hacerlo todo sin ning\u00fan problema o dificultad.<\/p>\n<h2>5. Editar fotos<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Pixelmator-para-iPad.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Pixelmator-para-iPad.jpg\" alt=\"Pixelmator para iPad\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14567\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Pixelmator-para-iPad.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Pixelmator-para-iPad-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Pixelmator-para-iPad-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Todas las fotos que publico est\u00e1n editadas. Todas. Ya sea correcci\u00f3n de colores, edici\u00f3n de elementos, tama\u00f1o y proporci\u00f3n o por el simple hecho de ponerle una marca de agua. Da igual cual sea, todas pasan por el taller.<\/p>\n<p>Para editarlas <a target=\"_blank\" title=\"Pixelmator: el mejor editor de fotos para aficionados\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/pixelmator-mejor-editor-fotos-aficionados\/\">uso Pixelmator<\/a>, y uno de los motivos de usarla es que <strong>tiene una versi\u00f3n para iOS cuya interfaz me parece m\u00e1s \u00fatil que la del Mac.<\/strong> Todo est\u00e1 m\u00e1s junto, menos aislado y es m\u00e1s f\u00e1cil aplicar efectos y cambios.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, y esto es algo que he descubierto hace poco, es compatible con el Apple Pencil, de modo que es como si editase las fotos con una tableta gr\u00e1fica obteniendo precisi\u00f3n y comodidad.<\/p>\n<p>Es posible que para algunos fines m\u00e1s profesionales se quede corta y no tenga algunas caracter\u00edsticas, pero para lo que yo hago es perfecto y muchas veces en las que estoy delante del iMac decido pasar las fotos al iPad y editarlas ah\u00ed mismo por el simple hecho de que disfruto m\u00e1s.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Multitarea-en-el-iPad-Pro.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Multitarea-en-el-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Multitarea en el iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14804\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Multitarea-en-el-iPad-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Multitarea-en-el-iPad-Pro-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Multitarea-en-el-iPad-Pro-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es curioso c\u00f3mo me ha cambiado un dispositivo tan fant\u00e1stico como el iPad. Me lo dec\u00eds hace dos a\u00f1os y no os hubiera cre\u00eddo. Pero en cambio aqu\u00ed estamos, con dispositivos capaces de sustituir la mayor\u00eda de ordenadores corrientes con una antig\u00fcedad superior a 4 a\u00f1os cubriendo las necesidades de los usuarios corrientes y encima aport\u00e1ndoles beneficios.<\/p>\n<p>Cada d\u00eda estoy m\u00e1s convencido de <a target=\"_blank\" title=\" Del port\u00e1til al iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/del-portatil-al-ipad-pro\/\">lo que dijo Carlos Burges<\/a> sobre <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.faq-mac.com\/2016\/01\/del-portatil-al-ipad-pro\/\">el cambio del port\u00e1til al iPad<\/a>, no se trata de hacer lo mismo, sino de estar dispuesto a adaptarse a nuevas formas de trabajo, y si lo hac\u00e9is, <strong>es posible que hasta obteng\u00e1is mejores resultados,<\/strong> como me ha pasado a m\u00ed.<\/p>\n<p>Me gustar\u00eda o\u00edr c\u00f3mo us\u00e1is vosotros el iPad, es un tema que me encanta tratar y para hacerlo ten\u00e9is la caja de comentarios m\u00e1s abajo o <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.twitter.com\/macsferablog\">Twitter<\/a>.<\/p>\n<p>Mientras, yo seguir\u00e9 investigando e intentando adaptar todas las tareas que pueda a iOS y <a target=\"_blank\" title=\"iPad Pro: lo que esperaba, y mucho m\u00e1s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/\">al iPad Pro<\/a>, porque ya os digo, que los resultados han sido muy buenos.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace tiempo decid\u00ed cambiar el uso que le daba al iPad, en aquella \u00e9poca s\u00f3lo lo orient\u00e9 a consumo porque iOS 8<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14736,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2099,2096],"tags":[9,272,2208,586],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cinco cosas que prefiero hacer en el iPad en vez de en un Mac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Art\u00edculo de opini\u00f3n donde hablo de las 5 tareas que me gusta m\u00e1s hacer en un iPad que en un Mac. Es as\u00ed gracias a la versatilidad de iOS.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cinco-cosas-prefiero-ipad-vez-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cinco cosas que prefiero hacer en el iPad en vez de en un Mac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Art\u00edculo de opini\u00f3n donde hablo de las 5 tareas que me gusta m\u00e1s hacer en un iPad que en un Mac. Es as\u00ed gracias a la versatilidad de iOS.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cinco-cosas-prefiero-ipad-vez-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-05-25T16:11:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-09-09T09:32:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Cinco cosas que prefiero hacer en el iPad en vez de en un Mac\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Art\u00edculo de opini\u00f3n donde hablo de las 5 tareas que me gusta m\u00e1s hacer en un iPad que en un Mac. Es as\u00ed gracias a la versatilidad de iOS.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/12164622\/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cinco-cosas-prefiero-ipad-vez-mac\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"iPad Pro negro Apple Pencil\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cinco-cosas-prefiero-ipad-vez-mac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cinco-cosas-prefiero-ipad-vez-mac\/\",\"name\":\"Cinco cosas que prefiero hacer en el iPad en vez de en un Mac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cinco-cosas-prefiero-ipad-vez-mac\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-05-25T16:11:54+00:00\",\"dateModified\":\"2017-09-09T09:32:10+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Art\\u00edculo de opini\\u00f3n donde hablo de las 5 tareas que me gusta m\\u00e1s hacer en un iPad que en un Mac. Es as\\u00ed gracias a la versatilidad de iOS.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cinco-cosas-prefiero-ipad-vez-mac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14800"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14800"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14800\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16685,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14800\/revisions\/16685"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14736"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14800"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14800"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14800"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}