{"id":12350,"date":"2015-10-13T16:40:08","date_gmt":"2015-10-13T15:40:08","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12350"},"modified":"2021-10-17T12:59:03","modified_gmt":"2021-10-17T10:59:03","slug":"nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k\/","title":{"rendered":"Nuevo iMac de 21,5\u201d con pantalla Retina 4K"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/iMac-4K-21-5-pulgadas.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/iMac-4K-21-5-pulgadas.jpg\" alt=\"iMac 4K 21,5 pulgadas\" width=\"2500\" height=\"2138\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12351\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/iMac-4K-21-5-pulgadas.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/iMac-4K-21-5-pulgadas-300x257.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/iMac-4K-21-5-pulgadas-1024x876.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha lanzado un nuevo iMac de 21,5\u201d con pantalla Retina de resoluci\u00f3n 4K.<\/strong><\/p>\n<p>El peque\u00f1o del todo en uno se une al <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina\/\" title=\"Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina\">iMac 5K<\/a> presentado hace unos meses. La pantalla tiene una resoluci\u00f3n de 4.096 x 2.304 p\u00edxeles y el modelo va de base con un Intel Core i5 de cuatro n\u00facleos a 3,1 GHz, 8 GB de RAM y disco duro SATA de 1 TB de capacidad.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El precio para este modelo 1.730\u20ac y viene con <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-magic-mouse-2-magic-trackpad-2-y-magic-keyboard\/\" title=\"Nuevo Magic Mouse 2, Magic Trackpad 2 y Magic Keyboard\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">el nuevo teclado y rat\u00f3n de Apple<\/a>.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/imac\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado un nuevo iMac de 21,5\u201d con pantalla Retina de resoluci\u00f3n 4K. El peque\u00f1o del todo en uno se une<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12351,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[2218,404,2208,2026,2210,2230,1564],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo iMac de 21,5\u201d con pantalla Retina 4K<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El nuevo iMac de 21,5 pulgadas ahora est\u00e1 disponible con pantalla Retina de resoluci\u00f3n 4K.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo iMac de 21,5\u201d con pantalla Retina 4K\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El nuevo iMac de 21,5 pulgadas ahora est\u00e1 disponible con pantalla Retina de resoluci\u00f3n 4K.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-10-13T15:40:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:59:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/iMac-4K-21-5-pulgadas.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2138\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo iMac de 21,5\u201d con pantalla Retina 4K\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El nuevo iMac de 21,5 pulgadas ahora est\u00e1 disponible con pantalla Retina de resoluci\u00f3n 4K.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/13163622\/iMac-4K-21-5-pulgadas.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/iMac-4K-21-5-pulgadas.jpg\",\"width\":2500,\"height\":2138,\"caption\":\"iMac 4K 21,5 pulgadas\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k\/\",\"name\":\"Nuevo iMac de 21,5\\u201d con pantalla Retina 4K\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-10-13T15:40:08+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:59:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El nuevo iMac de 21,5 pulgadas ahora est\\u00e1 disponible con pantalla Retina de resoluci\\u00f3n 4K.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12350"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12350"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12350\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17990,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12350\/revisions\/17990"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12351"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12350"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12350"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12350"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}