{"id":10036,"date":"2013-10-18T15:32:45","date_gmt":"2013-10-18T14:32:45","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10036"},"modified":"2023-01-29T12:58:37","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:37","slug":"actualizacion-del-firmware-del-macbook-air-para-resolver-un-fallo-en-la-memoria-flash","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-del-macbook-air-para-resolver-un-fallo-en-la-memoria-flash\/","title":{"rendered":"Actualizaci\u00f3n del firmware del MacBook Air para resolver un fallo en la memoria flash"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Memoria-flash-MacBook-Air.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Memoria-flash-MacBook-Air.jpeg\" alt=\"Memoria flash MacBook Air\" width=\"710\" height=\"533\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10037\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Memoria-flash-MacBook-Air.jpeg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Memoria-flash-MacBook-Air-300x225.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha lanzado una actualizaci\u00f3n para los <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-air\" title=\"MacBook Air\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Air<\/a> que identifica si el equipo tiene un fallo en la memoria de almacenamiento flash,<\/strong> y en caso de tenerlo, <strong>repararlo o proporcionar informaci\u00f3n para cambiar la unidad.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Recientemente se ha descubierto que un porcentaje de los MacBook Air de  entre mediados de 2012 y mediados de 2013 tienen un fallo que puede provocar una p\u00e9rdida de datos. La actualizaci\u00f3n <strong>pone a prueba la unidad flash y, si existe el problema, instala el nuevo firmware para evitar que vuelva a fallar.<\/strong><\/p>\n<p>En el hipot\u00e9tico caso de que la actualizaci\u00f3n no solventase el error con la memoria, <strong>Apple reemplazar\u00eda de forma gratuita la pieza a trav\u00e9s de un programa de sustituci\u00f3n que han iniciado.<\/strong> Al descargar y analizar la memoria, si no se puede solucionar, autom\u00e1ticamente proporciona informaci\u00f3n para sustituir la pieza a trav\u00e9s de diversos medios oficiales.<\/p>\n<p>De modo que <strong>se recomienda actualizar a todos los usuarios<\/strong> que tengan este modelo de MacBook Air y si tienen la mala suerte de que hay que cambiar la unidad de memoria, es recomendable <strong>hacer una copia de seguridad de todos los datos lo antes posible.<\/strong><\/p>\n<p>Descarga | <a href=\"http:\/\/support.apple.com\/kb\/DL1690\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.cultofmac.com\/250176\/apple-recalls-macbook-air-flash-storage-drives-sold-between-june-2012-june-2013\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cult Of Mac<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.ifixit.com\/Guide\/Replacing+MacBook+Air+11-Inch+Mid+2013+SSD\/16842\/1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iFixit<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado una actualizaci\u00f3n para los MacBook Air que identifica si el equipo tiene un fallo en la memoria de almacenamiento<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10037,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[2208,2220,1838,2210,2230,1718,1966],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Actualizaci\u00f3n del firmware del MacBook Air para resolver un fallo en la memoria flash<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha lanzado una actualizaci\u00f3n del firmware de los MacBook Air para resolver un fallo en la memoria flash que provoca p\u00e9rdida de informaci\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-del-macbook-air-para-resolver-un-fallo-en-la-memoria-flash\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Actualizaci\u00f3n del firmware del MacBook Air para resolver un fallo en la memoria flash\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha lanzado una actualizaci\u00f3n del firmware de los MacBook Air para resolver un fallo en la memoria flash que provoca p\u00e9rdida de informaci\u00f3n.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-del-macbook-air-para-resolver-un-fallo-en-la-memoria-flash\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-10-18T14:32:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Memoria-flash-MacBook-Air.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"533\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-del-macbook-air-para-resolver-un-fallo-en-la-memoria-flash\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Memoria-flash-MacBook-Air.jpeg\",\"width\":710,\"height\":533,\"caption\":\"Memoria flash MacBook Air\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-del-macbook-air-para-resolver-un-fallo-en-la-memoria-flash\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-del-macbook-air-para-resolver-un-fallo-en-la-memoria-flash\/\",\"name\":\"Actualizaci\\u00f3n del firmware del MacBook Air para resolver un fallo en la memoria flash\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-del-macbook-air-para-resolver-un-fallo-en-la-memoria-flash\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-10-18T14:32:45+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha lanzado una actualizaci\\u00f3n del firmware de los MacBook Air para resolver un fallo en la memoria flash que provoca p\\u00e9rdida de informaci\\u00f3n.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-del-firmware-del-macbook-air-para-resolver-un-fallo-en-la-memoria-flash\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10036"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10036"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10036\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17890,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10036\/revisions\/17890"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10037"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10036"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10036"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10036"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}