<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Phil Schiller &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/phil-schiller/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:54:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 16:55:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Bill Evans]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[Daring Fireball]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[John Gruber]]></category>
		<category><![CDATA[John Ternus]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16515</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a></p>
<p>Ayer, Apple celebró una pequeña reunión privada con cinco periodistas tecnológicos en su campus (el antiguo). Uno de los asistentes fue John</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a></p>
<div id="attachment_16518" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184452/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16518" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184452/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg" alt="Craig Federighi y Phil Schiller hablando del Mac Pro modular" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16518" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184452/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184452/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184452/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16518" class="wp-caption-text">Imagen de Apple<br /></p></div>
<p>Ayer, <strong>Apple celebró una pequeña reunión privada con cinco periodistas tecnológicos en su campus</strong> (el antiguo). Uno de los asistentes fue John Gruber, de Daring Fireball, y <a target="_blank" href="http://daringfireball.net/2017/04/the_mac_pro_lives">gracias a él</a> <strong>hemos podido saber del futuro del Mac Pro, del iMac y de las pantallas de Apple.</strong></p>
<p>En la reunión, <strong>Phil Schiller y Craig Federighi, junto a John Ternus</strong> (vicepresidente de hardware a cargo del Mac) <strong>y Bill Evans</strong> (responsable de prensa de Apple)<strong>, hablaron sobre la situación que rodea a Apple con el Mac Pro, los ordenadores de escritorio y la polémica con las actualizaciones.</strong> De esa reunión ha salido el futuro del Mac Pro.</p>
<p><span id="more-16515"></span></p>
<p>Empecemos dando un poco de contexto. Apple ha sido tremendamente criticada por la falta de novedades en el terreno de las actualizaciones a sus equipos de escritorio. En particular, el más vapuleado ha sido el Mac Pro, seguido del iMac.</p>
<p>El Mac Pro lleva sin actualizarse desde diciembre de 2013, <a target="_blank" title="Los Mac Pro disponibles en diciembre empezando en 2999 dólares (3.049 euros)" href="www.macsfera.com/los-mac-pro-disponibles-en-diciembre-empezando-en-2999-dolares/">cuando se pusieron a la venta</a> por primera vez. Los iMac desde octubre de 2015, <a target="_blank" title="Nuevo iMac de 21,5” con pantalla Retina 4K" href="www.macsfera.com/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k/">cuando se introdujo el modelo de 21 pulgadas con pantalla Retina</a>.</p>
<p>Muchísimo tiempo en el que el mercado tecnológico ha avanzado y en el que los usuarios han seguido demandando actualizaciones que no han obtenido respuesta. <strong>Hasta ahora.</strong></p>
<h2>El futuro Mac Pro modular</h2>
<div id="attachment_16522" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04185446/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16522" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04185446/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg" alt="Reunion Phil Schiller Craig Federighi y John Ternus Mac Pro Modular" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16522" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04185446/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04185446/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04185446/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16522" class="wp-caption-text">Imagen de Apple</p></div>
<p>El equipo ya está trabajando en él, en el nuevo Mac Pro, <strong>un ordenador modular que permita a Apple lanzar actualizaciones de sus componentes sin tener que cambiar todo el equipo para que,</strong> de forma rápida, <strong>los usuarios que lo demanden puedan tener todo lo que necesiten.</strong></p>
<p>Así lo ha confirmado Phil Schiller:</p>
<blockquote>
<p>Con respecto al Mac Pro, estamos en el proceso que podemos llamar «rediseñando el Mac Pro». Estamos trabajando en él. Tenemos a un equipo trabajando duro en él, y queremos diseñarlo para que podamos mantenerlo fresco con mejoras regulares, y estamos comprometidos a convertirlo en nuestro sistema de escritorio de alto rendimiento, diseñado para nuestros clientes.</p>
<p>Como parte de hacer un nuevo Mac Pro – que es por definición un sistema modular – haremos pantallas profesionales también. Ahora, no veremos ninguno de estos productos este año; estamos en proceso con todo esto. Pensamos que es muy importante crear algo increíble para nuestros usuarios profesionales quienes quieren un Mac Pro con sistema modular, y eso nos llevará algo más para hacerlo que este año.</p>
<p>Mientras tanto, sabemos que hay un número de clientes que seguirán comprando nuestros Mac Pros actuales. Para ser claros, nuestro actual Mac Pro ha satisfecho las necesidades de algunos de nuestros clientes, y sabemos que no a todos ellos. Nada de esto es blanco o negro, hay una gran variedad de clientes. Algunos… era el tipo de sistema que querían; otros, no.</p>
<p>Mientras tanto, vamos a actualizar las configuraciones actuales haciéndolas más rápidas y mejores para que la inversión en dinero sea mejor. Este no es un nuevo modelo, no un nuevo diseño, simplemente vamos a actualizar las configuraciones. Lo haremos esta semana. Podemos daros las especificaciones de dichos modelos.</p>
<p>Las CPUs, las últimas de la línea. Las GPUs, las últimas también, para ofrecer más rendimiento por dólar para nuestros clientes que necesitan seguir comprándolo hasta que llegue el nuevo modelo.</p>
</blockquote>
<p>De esta forma, <strong>se revela uno de los problemas del Mac Pro actual,</strong> era difícil de actualizar y eso ha hecho que se lastre muchísimo el progreso en el campo profesional dentro de Apple. Tanto que han tenido que trabajar para repensar, de nuevo, el ordenador.</p>
<p>Craig Federighi ahonda un poco más en el problema del Mac Pro actual:</p>
<blockquote>
<p>Diseñamos un sistema con la clase de GPUs que por aquel entonces necesitábamos, y que pensamos que podría servir con una arquitectura de dos GPUs. Ese era el límite térmico que necesitábamos, o la capacidad térmica que necesitábamos. Pero las cargas de trabajo no se materializaron para ajustarse a eso tan ampliamente como esperábamos.</p>
<p>Ser capaz de poner GPUs individuales más grandes requería de un sistema de arquitectura diferente y más capacidad térmica que el sistema que habíamos diseñado para acomodarlo. Así que se hizo bastante difícil de acomodar. Al mismo tiempo, tantos de nuestros usuarios se cambiaron al iMac que encontramos un patrón por el que muchos más estaban encontrándose a sí mismos limitados por el Mac Pro y no por la siguiente generación del iMac.</p>
</blockquote>
<p>Schiller matiza:</p>
<blockquote>
<p>Como hemos dicho, pusimos mucho esfuerzo en lo que creíamos que era bueno para la mayoría de nuestros usuarios de Mac Pro. Y lo que hemos descubierto era que era bueno para algunos y no para otros. Suficiente para tomar otro camino. Una de las buenas cosas, espero, con Apple a lo largo de los años ha sido tener una disposición para decir cuando algo no es lo que queríamos que fuese, que no estuvo a la altura de las expectativas, y de no tener miedo a admitirlo y buscar la siguiente respuesta.</p>
</blockquote>
<p>De este modo, <strong>Apple sabe que no acertó con este ordenador y sabe que tiene mucho que hacer para mejorar.</strong> En ello están aunque no han querido hablar mucho al respecto del estado actual. Schiller:</p>
<blockquote>
<p>No vamos a hablar sobre el estado en el que estamos, simplemente que le hemos dicho al equipo que se tomen su tiempo para hacer algo realmente bueno. Hacer algo que pueda ser mantenido por mucho tiempo por los usuarios con actualizaciones de hardware durante los siguientes años. Nos tomaremos todo el tiempo que haga falta para hacerlo. El Mac Pro actual, como hemos dicho unas cuantas veces, estaba limitado térmicamente y eso limitaba nuestra habilidad para actualizarlo. Y por eso, pedimos disculpas a los usuarios que lo querían, por eso hemos pedido al equipo que vaya más allá y rediseñe la arquitectura para presentar algo increíble para el futuro de esos usuarios de Mac Pro que quieran más expansión y más actualización en el futuro. Cumplirá muchas más necesidades.</p>
</blockquote>
<p>Y aunque parecía que Apple había abandonado el negocio de sus monitores propios, vemos que no es así porque, <strong>junto a este Mac Pro modular, vendrán unas pantallas profesionales fabricadas por la propia empresa.</strong> No se sabe nada más, simplemente que las presentarán, así que tocará esperar como poco un año.</p>
<p>Y de esta forma, una empresa que suele guardar con puro hermetismo todas sus novedades, <strong>ha mostrado al mundo su visión de futuro sobre uno de sus equipos profesionales.</strong> Lo más curioso es que, con el lanzamiento del modelo actual de Mac Pro hicieron lo mismo al mostrar, seis meses antes, <a target="_blank" title="Nuevo Mac Pro con un renovado diseño y potentes características" href="www.macsfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/">un adelanto</a>.</p>
<p>Otro punto a destacar aquí es que <strong>la empresa ha mostrado una disculpa pública para aquellos afectados por la falta de novedades y un cambio de rumbo cuando las cosas no salen como esperaban.</strong> Un cambio lento, pero un cambio.</p>
<h2>Nuevos iMacs</h2>
<div id="attachment_16519" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184713/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16519" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184713/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg" alt="John Ternus hablando del Mac Pro Modular" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16519" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184713/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184713/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184713/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16519" class="wp-caption-text">Imagen de Apple</p></div>
<p>Siguiendo con las actualizaciones, tal y como os he adelantado en los primeros párrafos, <strong>también tenemos confirmación de nuevos iMacs.</strong></p>
<p>Ya están trabajando en ellos y <strong>serán presentados en algún momento de este año.</strong> No se ha especificado cuándo, pero sí que será este año.</p>
<p>El iMac, además, <strong>contará con configuraciones específicas para usuarios profesionales</strong> ya que en Apple saben que es uno de los ordenadores de escritorio más usados por profesionales.</p>
<p>Federighi ha dicho:</p>
<blockquote>
<p>Esa es una evolución bastante increíble que hemos visto en la última década. El iMac original, nunca habrías pensado ni de lejos tocar usos profesionales. Y ahora miras al iMac 5K con las máximas configuraciones y es increíblemente potente y ocupa una fracción que el tradicional – ya sea edición de audio, edición de vídeo, gráficos, artes, etc. – todo habría requerido los antiguos Mac Pro para llevarse acabo, ahora están bien cubiertos por el iMac. Pero todavía podemos llevar al iMac mucho más allá en lo que se refiere a alto rendimiento, sistemas profesiones, y creemos que el factor forma puede dirigirse aún más al mercado profesional.</p>
</blockquote>
<p>Esto choca con el hecho de que están preparando un Mac Pro, porque están ofreciendo una alternativa a dicho ordenador con este nuevo iMac. Pero así es el movimiento: <strong>ofrecer varias alternativas profesionales a distintos usuarios para que escojan la que mejor se adapte a sus necesidades y no volver a cometer el mismo error que con el Mac Pro actual.</strong></p>
<p>El iMac es un gran ordenador, y es una realizad que es usado por profesionales para realizar distintas tareas. <strong>Por eso que lo actualicen y que lo ofrezcan con equipamiento de alto rendimiento es una gran noticia.</strong> El todo en uno podrá volver a brillar tras estos dos años desaparecido.</p>
<h2>Los Mac Pro actuales, actualizados</h2>
<div id="attachment_16520" style="width: 2058px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184952/Mac-Pro.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16520" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184952/Mac-Pro.jpg" alt="Mac Pro" width="2048" height="1365" class="size-full wp-image-16520" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184952/Mac-Pro.jpg 2048w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184952/Mac-Pro.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184952/Mac-Pro.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16520" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://flic.kr/p/iFPAXr" target="_blank">kazuhiko saika</a></p></div>
<p>Como ha dicho Schiller, <strong>los Mac Pro actuales sufrirán una actualización de componentes para ofrecer mayor potencia a los usuarios que la demandaban.</strong> Es un intento por calmar las aguas en el sector profesional.</p>
<p>Hay que destacar que <strong>sólo se actualizan los componentes.</strong> Nada de diseño nuevo, puertos nuevos o cambios muy drásticos. No.</p>
<p>Los nuevos Mac Pro contarán con procesadores Xeon de cuatro y seis núcleos, y gráficas desde la AMD G300 dual hasta la G500 dual en el modelo básico (2999 dólares). El modelo superior contará con procesadores de seis y ocho núcleos, y gráficas D500 dual hasta D800 dual (3999 dólares).</p>
<p>La única pega que le veo a este movimiento es que <strong>no existe compatibilidad en puertos con los monitores que lanzó junto a LG ofreciendo 5K externo,</strong> pero bueno, el movimiento busca hacer que por el mismo precio se obtenga más, si actualizamos más componentes las cuentas no salen.</p>
<h2>Más datos sueltos</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/09164221/Apple-iMac-logo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/09164221/Apple-iMac-logo.jpg" alt="Apple iMac logo" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15759" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/09164221/Apple-iMac-logo.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/09164221/Apple-iMac-logo.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/09164221/Apple-iMac-logo.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>La reunión sacó a la luz algunos datos curiosos acerca de los Macs, sus usuarios, sus usos, el futuro de otros equipos y más.</strong> Así que vamos a verlos:</p>
<ul>
<li>Entorno al 15% de los usuarios usa frecuentemente una app calificada como profesional. Otro 15% adicional las usa una vez a la semana. Ese 30% de usuarios es lo que Apple denomina como usuario pro</li>
<li>La cuota de mercado de los Mac portátiles frente a los Mac de escritorio es del 80/20</li>
<li>Los portátiles son los más populares, seguidos por los iMac y luego por los Mac Pro</li>
<li>El Mac Mini sigue siendo <em>«un producto importante en la línea»</em> y <em>«no lo estábamos tratando hoy aquí porque es más una mezcla de consumo con algunos usos profesiones»</em></li>
<li>En Apple siguen trabajando en las aplicaciones profesionales: <em>«Hay equipos en los productos de software (Final Cut Pro 10 y Logic 10) que están completamente dedicados a producir un buen producto profesional para nuestros clientes»</em></li>
<li>Apple considera que, teniendo en cuenta las descargas de Xcode, los desarrolladores de software pueden ser la mayor audiencia profesional de la empresa</li>
<li>El modelo actual del Mac Pro destacó por ser fabricado en EEUU, pero respecto al nuevo Mac Pro modular <em>«No estamos listos para hablar de eso ahora. Más adelante, estaremos encantados de hacerlo.»</em></li>
<li>Algunos ejemplos de tareas que el Mac Pro no puede ejecutar correctamente: la realidad virtual porque <em>«el código escrito no puede ejecutarse bien con múltiples GPUs</em><sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup><em>, pero sí puede escalar a una sola GPU muy grande»</em></li>
<li>La automatización sigue siendo parte importante en Apple: <em>«Creemos que los scripts y la automatización en el sistema sigue siendo súper importante»</em> Tanto es así que hace dos semanas se anunció que <a target="_blank" title="Apple compra la app de automatización Workflow" href="www.macsfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/">Apple compraba Workflow</a></li>
</ul>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg" alt="MacBook Dorado Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11138" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y con esto concluirían las novedades de esa pequeña reunión con los medios sobre el estado de Apple con el panorama profesional. <strong>Un buen movimiento,</strong> aunque llegue un poco tarde, <strong>que despeja las dudas sobre lo que nos encontraremos en el futuro.</strong></p>
<p>La primera parada será el nuevo iMac, que probablemente llegue de cara a finales de año, como suele ser habitual. Sin duda, este nuevo modelo nos traerá aire fresco en el sector escritorio y un poco de esperanzas para los usuarios profesionales que puedan realizar su trabajo en el todo en uno.</p>
<p>Sin duda, <strong>me quedo con la parte en la que Apple reconoce el error y avisa de que ya está trabajando para subsanarlo diseñando un equipo competitivo que sea duradero y actualizable.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como las que tienen los Mac Pro actuales.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo iPad, asekas</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-ipad-asekas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Mar 2017 13:12:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16454</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ipad-asekas/">Nuevo iPad, asekas</a></p>
<p>A parte del nuevo iPhone 7 Product RED, Apple ha presentado un nuevo iPad de 9,7 pulgadas. El dispositivo pasa a sustituir</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ipad-asekas/">Nuevo iPad, asekas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ipad-asekas/">Nuevo iPad, asekas</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/03/21140947/Nuevo-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/03/21140947/Nuevo-iPad.jpg" alt="Nuevo iPad" width="2460" height="1530" class="aligncenter size-full wp-image-16456" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/03/21140947/Nuevo-iPad.jpg 2460w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/03/21140947/Nuevo-iPad.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/03/21140947/Nuevo-iPad.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2460px) 100vw, 2460px" /></a></p>
<p>A parte del <a target="_blank" title="Nuevo iPhone 7 Product RED" href="www.macsfera.com/nuevo-iphone-7-product-red/" rel="noopener noreferrer">nuevo iPhone 7 Product RED</a>, <strong>Apple ha presentado un nuevo iPad de 9,7 pulgadas.</strong></p>
<p>El dispositivo pasa a sustituir al antiguo Air 2 y elimina todos los nombres posibles. Ya no tiene ninguna etiqueta, simplemente es el iPad, como cuando se presentó originalmente en 2010.</p>
<p><span id="more-16454"></span></p>
<p><strong>Este nuevo modelo de 9,7” cuenta con pantalla Retina, chip A9 de 64 bits, cámara de 8 Mpx, Touch ID y 4G.</strong></p>
<p>El tamaño y peso es similar al iPad Air, no al Air 2 o al <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">iPad Pro de 9,7”</a>. <strong>Es un poquito más pesado y un poquito más grueso,</strong> desconozco porqué, pero las diferencias no son tan grandes como puedan parecer.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/03/21141210/iPad-de-9-7-pulgadas.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/03/21141212/Nuevo-iPad-normal.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Carece de propiedades profesionales como por ejemplo la compatibilidad con <a href="www.macsfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/" title="Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad" target="_blank" rel="noopener noreferrer">el Apple Pencil</a>, el Smart Keyboard o la <a href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/?#pantalla-true-tone" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más - Pantalla True Tone" target="_blank" rel="noopener noreferrer">pantalla True Tone</a>. Es lógico si tenemos en cuenta que es un dispositivo orientado para el público general a un precio más reducido.</p>
<p><strong>Lo más importante es que baja de precio.</strong> Antes el iPad Air 2 <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> costaba 470€ mientras que <strong>este nuevo iPad costará 400€.</strong></p>
<p>Phil Schiller ha dicho:</p>
<blockquote>
<p>El iPad es la tableta más popular del mundo. Los clientes aman la gran pantalla de 9,7 pulgadas para todo, desde ver la televisión y películas, hasta navegar por la web, hacer llamadas FaceTime y disfrutar de las fotos, y ahora es aún más asequible.</p>
<p>Los nuevos clientes y cualquier persona que quiera actualizar les encantará este nuevo iPad para su uso en casa, en la escuela y para el trabajo, con su magnífica pantalla Retina, nuestro potente chip A9 y acceso a más de 1,3 millones de aplicaciones diseñadas específicamente para ello.</p>
</blockquote>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/03/21144216/Nuevo-iPad-basico.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/03/21144216/Nuevo-iPad-basico.jpg" alt="Nuevo iPad basico" width="2400" height="1602" class="aligncenter size-full wp-image-16466" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/03/21144216/Nuevo-iPad-basico.jpg 2400w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/03/21144216/Nuevo-iPad-basico.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/03/21144216/Nuevo-iPad-basico.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>De modo que este va a ser el nuevo dispositivo que cubra las necesidades de la gente. Ya no habrá que liar a los consumidores con nombres de modelos o cosas similares, lo único que van a tener que hacer es ir a comprar un iPad, elegir el tamaño y decidir si quieren características profesionales, o no <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Celebro esa simplificación en el nombre, la asimilación de que es un dispositivo para la gente normal y la bajada de precio que tan bien va a venir de cara a los usuarios que se quieran unir al mundo del iPad y a los que quieran actualizar sus viejos dispositivos.</p>
<p><strong>Se podrá reservar a partir del 24 de marzo</strong> a las 16:01 de la tarde.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Se podría considerar el modelo base del iPad de 9,7”.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Con el consecuente incremento de precio.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ipad-asekas/">Nuevo iPad, asekas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas táctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Nov 2016 16:45:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Entrevistas]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<category><![CDATA[Touch Bar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15741</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro/">Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas táctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro</a></p>
<p>Independent de Reino Unido ha podido entrevistar a Phil Schiller sobre el nuevo MacBook Pro presentado hace una semana en la keynote</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro/">Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas táctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro/">Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas táctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro</a></p>
<div id="attachment_15743" style="width: 1378px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/04184229/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15743" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/04184229/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro.jpg" alt="Phil Schiller presentando la Touch Bar del MacBook Pro" width="1368" height="912" class="size-full wp-image-15743" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/04184229/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro.jpg 1368w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/04184229/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/04184229/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1368px) 100vw, 1368px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15743" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.stephenlamphoto.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Stephen Lam</a></p></div>
<p>Independent de Reino Unido <a target="_blank"href="http://www.independent.co.uk/life-style/gadgets-and-tech/features/apple-macbook-pro-new-philip-schiller-interview-phil-iphone-ios-criticism-a7393156.html">ha podido</a> entrevistar a <strong>Phil Schiller sobre el <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID" href="www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">nuevo MacBook Pro</a> presentado hace una semana en la <a target="_blank"title="Resumen y opinión de la keynote “Hello again”" href="www.macsfera.com/resumen-y-opinion-keynote-hello-again/">keynote «Hello again»</a>.</strong></p>
<p>En ella, <a target="_blank"title="Phil Schiller" href="www.macsfera.com/tag/phil-schiller/">Phill Schiller</a> habla sobre el nuevo dispositivo, <a target="_blank"title="Nuevo macOS Sierra" href="www.macsfera.com/nuevo-macos-sierra/">Siri en el Mac</a>, las pantallas táctiles y la nueva Touch Bar.</p>
<p>Me quedo con tres respuestas, la primera a la pregunta sobre si no. Es contradictorio incluir el puerto jack en el Mac si se ha quitado en el <a target="_blank"title="Mi review del iPhone 7" href="www.macsfera.com/review-del-iphone-7/">iPhone 7</a>:</p>
<blockquote class="enlace">
<p>No del todo. Estas son máquinas profesionales. Si sólo fuera sobre los cascos entonces no habría necesidad de ponerlo, creemos que la tecnología inalámbrica es una gran solución para los cascos. Pero muchos de nuestros usuarios tienen escritorios con monitores de estudio, AMPS y otros dispositivos que no soportan la tecnología inalámbrica y necesitan el puerto jack de 3,5mm.</p>
</blockquote>
<p>La segunda es en referencia a la nueva Touch Bar y la polémica sobre que está en el teclado y va a haber que retirar la mirada de la pantalla cuando se quiera usar:</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Tienes una superficie en la que escribimos con nuestras manos, con una pantalla vertical en frente. La orientación básica, esa forma en L tiene sentido y no se irá a ninguna parte. El equipo tuvo esta idea en la que puedes crear una superficie multitáctil que está en el mismo plano que el teclado y el trackpad y les aporta una nueva experiencia, una que es más interactiva, con multigestos.</p>
</blockquote>
<p>Y la tercera hace referencia al éxito o fracaso del ordenador del que muchas personas han hablado:</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Y estamos orgullosos de deciros que nuestra tienda online ha tenido más reservas del MacBook Pro que cualquier otro portátil pro antes. Así que definitivamente hay mucha gente emocionada como lo estamos nosotros.</p>
</blockquote>
<p>Si el otro día os contaba lo interesante que es escuchar a los jefes de Apple con la <a target="_blank"title="Jony Ive habla sobre poner el “toque” Apple en el MacBook Pro" href="www.macsfera.com/jony-ive-habla-sobre-poner-el-toque-apple-en-el-macbook-pro/">entrevista de Jony Ive</a>, <strong>esta de Phil Schiller es igual de interesante o más.</strong></p>
<p><span id="more-15741"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/WVPRkcczXCY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro/">Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas táctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Sep 2016 10:10:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7]]></category>
		<category><![CDATA[Jack]]></category>
		<category><![CDATA[Lightning]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<category><![CDATA[See you on the 7th]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15347</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7/">Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7</a></p>
<p>Era un concepto muy rumoreado, venía pisando con fuerza y parecía evidente: el nuevo iPhone 7 ya no tendrá conector jack para</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7/">Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7/">Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7</a></p>
<div id="attachment_15350" style="width: 1152px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11110427/Phil-Schiller-presentando-el-iPhone-7.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15350" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11110427/Phil-Schiller-presentando-el-iPhone-7.jpg" alt="Phil Schiller presentando el iPhone 7" width="1142" height="730" class="size-full wp-image-15350" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11110427/Phil-Schiller-presentando-el-iPhone-7.jpg 1142w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11110427/Phil-Schiller-presentando-el-iPhone-7.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11110427/Phil-Schiller-presentando-el-iPhone-7.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1142px) 100vw, 1142px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15350" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.apple.com/newsroom/2016/09/highlights-from-apples-september-2016-event.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p></div>
<p>Era un concepto muy rumoreado, venía pisando con fuerza y parecía evidente: <strong>el <a target="_blank" title="Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus" href="www.macsfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/" rel="noopener noreferrer">nuevo iPhone 7</a> ya no tendrá conector jack para enchufar cascos y la decisión ha traído polémica.</strong></p>
<p>Pero claro, todas las acciones que realiza Apple tienen una justificación. De esas justificaciones, algunas nos gustan y otras no, algunas las entendemos y otras no, y algunas las hacen públicas y otras no. <strong>En este caso es <a href="www.macsfera.com/tag/phil-schiller" title="Phil Schiller" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Phil Schiller</a> el que justificó la decisión dando 3 motivos de peso.</strong></p>
<p><span id="more-15347"></span></p>
<h2>1.- Lightning es un buen conector digital de audio</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11111906/Puerto-digital-Lightning.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11111906/Puerto-digital-Lightning.jpg" alt="Puerto digital Lightning" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15351" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11111906/Puerto-digital-Lightning.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11111906/Puerto-digital-Lightning.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11111906/Puerto-digital-Lightning.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Cuando Apple presentó el conector Lightning en 2012 con el iPhone 5, lo hizo por varios motivos. Los más notables y que todos recordamos es porque era más pequeño, más útil y reversible.</p>
<p>Pero Phil se encarga de recordarnos que una de las cualidades del puerto es la transmisión de audio. <strong>El puerto Lightning es un buen conector digital de audio:</strong> stream de audio digital, transmite energía a los cascos, permite controlar la música, etc.</p>
<p>Además, desde que lo empezaron a comercializar, hay más de 900 millones de dispositivos que tienen el conector Lightning. Eso, probablemente, le convierte en el mayor puerto digital de audio del mundo.</p>
<p>Para acabar, no son los primeros en sacar cascos que se conectan por Lightning. Si bien el puerto es suyo, hay otros modelos externos a Apple que ya lo usan. Phil habla de unos auriculares en particular de la marca JBL que permiten ajustar el nivel de cancelación de ruido gracias a una aplicación. Esto sólo es posible porque usan el puerto Lightning.</p>
<p>De modo que el primer motivo es que el puerto Lightning es digital y se puede hacer mucho más con él que con el puerto jack, que es analógico.</p>
<h2>2.- El espacio</h2>
<div id="attachment_15352" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11113204/Puerto-jack-iPhone-6s-Plus.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15352" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11113204/Puerto-jack-iPhone-6s-Plus.jpg" alt="Puerto jack iPhone 6s Plus" width="2500" height="1875" class="size-full wp-image-15352" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11113204/Puerto-jack-iPhone-6s-Plus.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11113204/Puerto-jack-iPhone-6s-Plus.jpg 267w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11113204/Puerto-jack-iPhone-6s-Plus.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15352" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.ifixit.com/Guide/iPhone+6s+Plus+Lightning+Connector+and+Headphone+Jack+Replacement/54171" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iFixit</a></p></div>
<p>Phil habla de que todos queremos dispositivos que cada vez sean más rápidos, que tengan mejores pantallas, más batería, etc. En definitiva, que cada vez sean mejores. Pero a su vez, no queremos sacrificar el diseño del dispositivo por esas mejoras.</p>
<p><strong>Esto hace que el espacio en el interior del dispositivo sea un lujo y ha llegado el momento de retirarle ese lujo a un puerto analógico</strong> en pos del avance y otras mejoras.</p>
<p>Hay que admitirlo, el jack ocupa mucho espacio. No solo en la vista superficial del teléfono, sino en cuanto a volumen. El iPhone 7 no ha reducido el grosor del terminal por distintos motivos, pero uno de ellos no ha sido porque ahora tiene el puerto jack. Eso es así.</p>
<p>El año que viene, a lo mejor el teléfono adelgaza más, quién sabe, la cuestión es que físicamente se puede hacer porque el puerto Lightning aporta más funcionalidades y ocupa menos.</p>
<h2>3.- La visión de futuro</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11113501/AirPods-de-Apple1.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11113501/AirPods-de-Apple1.jpg" alt="AirPods de Apple" width="2500" height="1074" class="aligncenter size-full wp-image-15353" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11113501/AirPods-de-Apple1.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11113501/AirPods-de-Apple1.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11113501/AirPods-de-Apple1.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Phil habla de lo que hemos comentado más de una vez: <strong>cuando tienes una visión de futuro haces todo lo posible por llegar a él, si no empezaran ya, nunca llegarían a ese futuro deseado.</strong> <a target="_blank" title="MacBook: Así es el futuro, y me encanta" href="www.macsfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/" rel="noopener noreferrer">Pasó con el MacBook</a> y ha pasado con el iPhone 7.</p>
<p>En Apple creen que la experiencia al escuchar audio puede ser mucho mejor y es lo que les motiva para cambiar y mejorar los productos que ya tienen o van a presentar.</p>
<p>Eso les ha llevado a quitar el puerto jack del iPhone 7 y eso les ha llevado a crear los <a target="_blank" title="Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inalámbrico" href="www.macsfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/" rel="noopener noreferrer">nuevos AirPods</a>.</p>
<h2>EXTRA.- Coraje</h2>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/65_PmYipnpk?start=165" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Phil habla del coraje que ha tenido el equipo de Apple para hacer algo nuevo, algo que nadie se atreve a hacer, algo que nos beneficia a todos.</strong></p>
<p>El mismo coraje del que hablaba Steve Jobs sobre esos cambios radicales que hacía Apple y que han acabado guiando el camino, como <a target="_blank" href="https://9to5mac.com/2016/09/09/steve-jobs-quote-phil-schiller-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">nos recuerda 9To5Mac</a>.</p>
<p>Ojo, con esto no quiero decir que todos los cambios que hace Apple son un éxito rotundo, sino que no es la primera vez que se hace, no será la última y por ello hay que analizarlo profundamente, no caer en el primer pensamiento que se nos cruce, sea positivo o negativo.</p>
<hr />
<div id="attachment_15357" style="width: 1930px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11115707/iPhone-Con-Jack-y-iPhone-sin-Jack.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15357" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11115707/iPhone-Con-Jack-y-iPhone-sin-Jack.jpg" alt="iPhone Con Jack y iPhone sin Jack" width="1920" height="2400" class="size-full wp-image-15357" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11115707/iPhone-Con-Jack-y-iPhone-sin-Jack.jpg 1920w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11115707/iPhone-Con-Jack-y-iPhone-sin-Jack.jpg 160w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/11115707/iPhone-Con-Jack-y-iPhone-sin-Jack.jpg 819w" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15357" class="wp-caption-text">Un poco de humor</p></div>
<p>En mi humilde opinión, <strong>el movimiento es acertado.</strong> No solo han eliminado el conector, sino que han planteado una alternativa que funciona mejor que el sistema actual. Recordemos que al ser digital, las posibilidades del conector Lightning son mucho mayores.</p>
<p>¿Estaría bien que fuese un puerto universal como el puerto jack? <strong>Sí,</strong> y puede que algún día lo sea. El puerto USB-C parece un buen candidato para ello. Pero puesto que ahora el puerto que tiene el iPhone es el Lightning y el resto de fabricantes no se ha pronunciado respecto al siguiente movimiento, usar el Lightning para el audio no me parece mala idea.</p>
<p>Además, <strong>esto hace que los fabricantes que no quieran pasar por Apple para fabricar sus cascos con Lightning se trabajen un sistema Bluetooth mejor,</strong> hace que la tecnología avance y que los modelos se popularicen y abaraten. Es otro mecanismo para hacer que el mundo inalámbrico avance y mejore.</p>
<p>En cualquier caso, y <a target="_blank" href="http://www.actualidadiphone.com/no-que-apple-elimine-el-jack-de-audio-del-iphone-no-es-ningun-drama/" rel="noopener noreferrer">tal y como dice Luis del Barco</a>, no es ningún drama, no es tan decisivo, y no va a afectar tanto como algunos piensan o quieren hacer creer.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7/">Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 19 Jun 2016 14:56:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple File System]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 10]]></category>
		<category><![CDATA[John Gruber]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Mensajes]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<category><![CDATA[Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Swift]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS 3]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC16]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14995</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show/">Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show</a></p>
<p>John Gruber tiene un podcast llamado The Talk Show, y suele ser costumbre en él hacer un evento en directo el día</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show/">Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show/">Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show</a></p>
<p class="medio"><iframe src="https://player.vimeo.com/video/171186055?byline=0&#038;portrait=0" width="860" height="484" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe></p>
<p>John Gruber tiene un podcast llamado The Talk Show, y suele ser costumbre en él hacer un evento en directo el día después de la <a target="_blank" title="WWDC" href="www.macsfera.com/tag/wwdc" rel="noopener noreferrer">WWDC</a>. Este año ha traído dos invitados a hablar de las novedades, <strong>Craig Federighi y Phil Schiller estuvieron <a href="https://vimeo.com/171186055" target="_blank" rel="noopener noreferrer">en el evento</a> y ahora podemos disfrutar de la entrevista.</strong></p>
<p>En el evento, por supuesto, <strong>se habla de <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote de la WWDC16" href="www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/" rel="noopener noreferrer">todas las novedades de la WWDC16</a> y se abordan puntos más profundos en la toma de decisiones de Apple,</strong> sabiendo cómo funcionan algunas de las novedades y porqué son así.</p>
<p><span id="more-14995"></span></p>
<p>El episodio dura 1 hora y 20 minutos en la que los temas a tratar son:</p>
<ul>
<li><a target="_blank" title="Nuevo iOS 10 - Eliminar apps por defecto" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/?#eliminar-apps-por-defecto" rel="noopener noreferrer">Eliminación de las apps nativas</a> de <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">iOS 10</a></li>
<li><a target="_blank" title="Así será la App Store 2.0" href="www.macsfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/" rel="noopener noreferrer">La App Store 2.0</a></li>
<li><a target="_blank" title="Apple mantiene su compromiso de privacidad" href="www.macsfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/" rel="noopener noreferrer">Privacidad y seguridad</a>, más concretamente de la propiedad de desbloqueo del Mac con el <a target="_blank" title="Apple Watch" href="www.macsfera.com/tag/apple-watch" rel="noopener noreferrer">Apple Watch</a>, de las <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10 - Teclados inteligentes" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/?#teclados-inteligentes" rel="noopener noreferrer">nuevas propiedades inteligentes de iOS 10</a> y de Siri</li>
<li><a target="_blank" title="Nuevo iOS 10 - los mensajes cambiados al completo" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/?#los-mensajes-cambiados-al-completo" rel="noopener noreferrer">iMessages y sus extensiones</a>, tratando también alguna toma de decisión de <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10 - mejoras en la experiencia de usuario" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/?#mejoras-en-la-experiencia-de-usuario" rel="noopener noreferrer">la experiencia de usuario de iOS</a></li>
<li><a target="_blank" title="Nuevo watchOS 3" href="www.macsfera.com/nuevo-watchos-3/" rel="noopener noreferrer">watchOS 3</a> y sus aplicaciones rápidas</li>
<li><a target="_blank" title="Swift" href="www.macsfera.com/tag/swift" rel="noopener noreferrer">Swift</a> y su futuro</li>
<li>El nuevo portapapeles unificado de <a target="_blank" title="Nuevo macOS Sierra" href="www.macsfera.com/nuevo-macos-sierra/" rel="noopener noreferrer">macOS Sierra</a> y iOS 10</li>
<li>Y por último, el <a target="_blank" title="Adiós HFS+, hola Apple File System" href="www.macsfera.com/adios-hfs-hola-apple-file-system/" rel="noopener noreferrer">Apple File System</a>, el nuevo formato que adoptará Apple en todos sus productos</li>
</ul>
<p>Insisto, el episodio no repite lo mismo que la presentación de la WWDC, sino que profundiza más con detalles y toma de decisiones.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://daringfireball.net/thetalkshow/2016/06/17/ep-158" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Daring Fireball</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show/">Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Así será la App Store 2.0</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2016 20:17:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14861</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/">Así será la App Store 2.0</a></p>
<p>A sólo 5 días del inicio de la WWDC de este año, es raro ver que haya información oficial de cualquier tipo</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/">Así será la App Store 2.0</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/">Así será la App Store 2.0</a></p>
<div id="attachment_14863" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220820/App-Store-2-0.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14863" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220820/App-Store-2-0.jpg" alt="App Store 2.0" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-14863" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220820/App-Store-2-0.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220820/App-Store-2-0.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220820/App-Store-2-0.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14863" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.theverge.com/2016/6/8/11880730/apple-app-store-subscription-update-phil-schiller-interview" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a></p></div>
<p>A sólo 5 días del <a target="_blank" title="La WWDC de 2016 se celebrará del 13 al 17 de junio. Confirmado" href="www.macsfera.com/la-wwdc-de-2016-se-celebrara-del-13-al-17-de-junio-confirmado/" rel="noopener noreferrer">inicio de la WWDC</a> de este año, es raro ver que haya información oficial de cualquier tipo proveniente de Apple. Raro, pero no imposible.</p>
<p><strong>Phil Schiller ha concedido una entrevista a <a target="_blank" href="http://www.theverge.com/2016/6/8/11880730/apple-app-store-subscription-update-phil-schiller-interview" rel="noopener noreferrer">The Verge</a> en la que ha revelado el futuro de la App Store.</strong> Un cambio tan grande y significativo como el realizado cuando se lanzó la propia tienda en 2008.</p>
<p><span id="more-14861"></span></p>
<p><a target="_blank" href="http://daringfireball.net/2016/06/the_new_app_store" rel="noopener noreferrer">John Gruber</a> también ha sido uno de los afortunados que ha podido hablar con Schiller, así que tenemos la misma información desde varios puntos de vista, cosa que es de agradecer, aunque vamos a lo importante, las novedades y los cambios:</p>
<h2>Suscripciones en la App Store</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220937/Suscripciones-App-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220937/Suscripciones-App-Store.jpg" alt="Suscripciones App Store" width="860" height="743" class="aligncenter size-full wp-image-14865" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220937/Suscripciones-App-Store.jpg 860w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220937/Suscripciones-App-Store.jpg 231w" sizes="(max-width: 860px) 100vw, 860px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha expandido <a target="_blank" href="https://developer.apple.com/app-store/subscriptions/whats-new/" rel="noopener noreferrer">las suscripciones</a> a todas las categorías de la App Store permitiendo a cualquier desarrollador que sus clientes le paguen con pequeñas cantidades cada X tiempo siempre que lo deseen.</strong></p>
<p>En Apple prevén que esto va a cambiar el modelo de negocio de muchas aplicaciones, que van a poder ofrecer mejor contenido a sus clientes y obtener un mejor resultado económico. Cabe destacar la categoría de juegos, que es una de las que más ventas tiene a lo largo del año y de la que se puede beneficiar en muchos casos del sistema de suscripciones.</p>
<p>No solo se ha migrado el sistema actual de suscripciones,<strong> sino que se ha mejorado respecto al existente.</strong> Ahora se permiten más de 200 precios para la suscripción, los desarrolladores pueden cambiar el precio fácilmente e incluso ofrecer distintos niveles <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, también se pueden elegir precios en base a la localización geográfica y, por último, se puede dar a elegir entre 1 mes, 2 meses, 3 meses, 6 meses o un año de renovación.</p>
<p>Tal y como señala Gruber, <strong>esta es la alternativa que Apple ofrece a los desarrolladores que pedían un sistema de prueba limitada de sus aplicaciones.</strong> Ahora, el usuario tendrá la posibilidad de probar la aplicación pagando solo 1 mes, usándola el tiempo que lo necesite y luego olvidándose de ella.</p>
<p>En este apartado, Schiller también mencionó un cambio nunca antes visto, y es que, <strong>por primera vez, se va a alterar el porcentaje de ganancias que se lleva la empresa con la venta de una aplicación.</strong> Hasta ahora había sido 70-30: 70% de los beneficios para el desarrollador, 30% de los beneficios para Apple, pero a partir del próximo otoño las cosas cambian a mejor en pos de los desarrolladores:</p>
<p><strong>El primer año se mantendrá el mismo porcentaje, pero a partir del segundo año el reparto será del 85-15, reduciendo a la mitad lo que ganaba Apple por cada venta.</strong></p>
<p>El objetivo es el de incentivar a los desarrolladores a que se queden desarrollando y mejorando sus aplicaciones y que saquen más dinero por ello, primando la antigüedad. Además, con el sistema de suscripciones, se introduce un nuevo modelo de negocio que se está poniendo muy de moda y que a más de uno le va a favorecer.</p>
<h2>Reducido el tiempo de aprobación</h2>
<p>Sé que esto es algo que a toda persona que no sea desarrollador le va a interesar poco, pero no debería del todo: <strong>Los tiempos de revisión y aprobación de una aplicación se ven reducidos notablemente, tanto es así que ha pasado a ser de uno o dos días a lo sumo.</strong></p>
<p>Mandar una aplicación a revisión antes era una odisea. El tiempo de espera era lo peor, llegando a ser de hasta dos semanas en ciertos casos. <strong>Apple se ha puesto las pilas y ha mejorado muchísimo el tiempo de revisión, permitiendo una mayor fluidez entre las actualizaciones y las nuevas publicaciones.</strong></p>
<p>Y esto es muy bueno para los usuarios porque <strong>las correcciones de errores se solventarán mucho antes</strong> gracias a esa mejora temporal. Por no hablar de los beneficios que tiene para los desarrolladores. Se acabó el esperar 5 días porque un desarrollador ha lanzado una actualización que tiene un bug importante en una serie de dispositivos, ahora todo es más ágil.</p>
<p><strong>Estas mejoras han sido posibles gracias a mejoras en las herramientas internas de Apple, cambios en los equipos de revisión y en las políticas.</strong> Las normas siguen siendo las mismas, pero la forma de revisarlas, no.</p>
<p>Esta es una de esas novedades que si hubiesen anunciado en la keynote, el público habría aplaudido mucho y muy fuerte.</p>
<h2>Resultados publicitarios en las búsquedas</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220933/Publicidad-App-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220933/Publicidad-App-Store.jpg" alt="Publicidad App Store" width="900" height="812" class="aligncenter size-full wp-image-14864" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220933/Publicidad-App-Store.jpg 900w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08220933/Publicidad-App-Store.jpg 222w" sizes="(max-width: 900px) 100vw, 900px" /></a></p>
<p>Por primera vez en la historia de la App Store, <strong>los resultados de las búsquedas que hagamos <a href="https://developer.apple.com/app-store/search-ads/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">van a tener publicidad</a>.</strong> Las aplicaciones podrán anunciarse para aparecer las primeras en ciertas búsquedas, siendo éstas similares y relevantes para el usuario.</p>
<p>En el ejemplo, el usuario busca una aplicación para filtros fotográficos y en el primer puesto, bien diferenciada y aclarando que es un anuncio (fondo azul con una pequeña etiqueta destacando la palabra <em>Anuncio</em>) se verá una aplicación que ha pagado por estar ahí.</p>
<p>Es algo que a priori no puede gustar al usuario, pero en Apple creen que han diseñado un buen sistema publicitario y aquí está el porqué:</p>
<ul>
<li>Sólo se mostrará un anuncio a la vez</li>
<li>Los anuncios serán visibles de forma clara y dando a entender que son anuncios</li>
<li>Los anuncios serán relevantes en la búsqueda del usuario</li>
<li>Los anuncios sólo se mostrarán en los resultados de una búsqueda. Eso elimina la posibilidad de aparecer en categorías cuyo contenido depende de la interacción con el usuario (apps destacadas, más vendidas, por ingresos, etc.).</li>
<li>No se mostrarán anuncios a niños de 13 años o menos</li>
<li>No se compartirán datos del usuario con los anunciantes, manteniendo la privacidad del usuario en todo momento</li>
<li>Los anuncios serán honestos de cara al usuario, lo que ves es lo que obtendrás.</li>
</ul>
<p><strong>En Apple han construido esto pensando en los desarrolladores más pequeños,</strong> que van a poder hacer que sus nuevas aplicaciones tengan más visibilidad que las de los grandes desarrolladores (ya posicionados en ciertos términos de búsqueda), pero la realidad la veremos en un futuro, cuando el sistema entre en vigor y veamos los anuncios reales.</p>
<p>Sí, puede produciros rechazo ver este tipo de novedades, pero yo creo que no es mala idea, <strong>teniendo en cuenta que puede ser uno de los motivos que permita hacer viable la opción de reducir la ganancia que saca Apple tras el primer año de vida de una aplicación.</strong> De esta manera Apple mantiene (o incluso mejora) sus ingresos, y los desarrolladores que no paguen publicidad (entre otros) obtienen más por su trabajo.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg" alt="App Store iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-10801" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/06/06175317/App-Store-iPad.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Me gusta ver que Apple no se ha quedado atrás con su tienda,</strong> fue la primera que consiguió asentarse bien en la venta de software y de ella depende mucha gente, así que mejoras tan destacadas tanto para usuarios como para desarrolladores son de agradecer.</p>
<p>También me gusta ver el tema de las suscripciones, es un sistema que personalmente creo que debe tratarse con cuidado porque no todo el mundo puede adaptarse a este modelo de negocio (aunque lo intenten), <strong>pero sí que es verdad que en muchas ocasiones puede luchar contra el rechazo que produce pagar 10€ por una aplicación,</strong> aunque esta merezca la pena. Ya hablé largo y tendido de <a target="_blank" title="Los razonables precios de la App Store" href="www.macsfera.com/los-razonables-precios-la-app-store/" rel="noopener noreferrer">los razonables precios de la App Store</a>, <strong>y este sistema hace que los usuarios rompan más la barrera de consumir software y pagar por él.</strong></p>
<p>En cuanto al tiempo de revisión no hay mucho que decir, es una gran noticia que <a target="_blank" title="Abandonando la Mac App Store" href="www.macsfera.com/abandonando-la-mac-app-store/" rel="noopener noreferrer">muchos desarrolladores llevan pidiendo</a> y que por fin se ha solventado. Bravo por ellos, <strong>los desarrolladores y los usuarios estamos agradecidos por el esfuerzo dedicado para poder llevarlo a cabo.</strong></p>
<p>Por último, en cuanto a los anuncios ya lo he dicho todo, <a target="_blank" title="Sobre Crystal, el bloqueador de publicidad móvil" href="www.macsfera.com/sobre-crystal-el-bloqueador-de-publicidad-movil/" rel="noopener noreferrer">nunca gustan</a>, lo sé, pero son una fuente de ingresos viable y, <strong>si realmente ayuda a otras iniciativas como hacer que los desarrolladores ganen más por su trabajo, creo que como mínimo hay que darles una oportunidad.</strong></p>
<p>Lo curioso de todo esto es que Schiller ha revelado la información porque  hay un montón de cosas que anunciar la semana que viene, así que si esto es algo que puede anunciarse a través de varios medios, <strong>me muero de ganas por ver lo próximo que presentará Apple.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Hay distintos ejemplos cuya suscripción es de bronce, plata u oro, en función de lo que se paga y lo que se obtiene a cambio.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/">Así será la App Store 2.0</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevos MacBook Air con un mejor procesador y un menor precio</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-air-con-un-mejor-procesador-y-un-menor-precio/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Apr 2014 17:39:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Air]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Nuevo MacBook Air]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<category><![CDATA[Vice]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10175</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-air-con-un-mejor-procesador-y-un-menor-precio/">Nuevos MacBook Air con un mejor procesador y un menor precio</a></p>
<p>Apple ha actualizado sus modelos de MacBook Air con una mejora en los procesadores usados y una reducción de precio. El modelo</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-air-con-un-mejor-procesador-y-un-menor-precio/">Nuevos MacBook Air con un mejor procesador y un menor precio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-air-con-un-mejor-procesador-y-un-menor-precio/">Nuevos MacBook Air con un mejor procesador y un menor precio</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2014/04/MacBook-Air.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2014/04/MacBook-Air.jpg" alt="MacBook Air" width="710" height="353" class="aligncenter size-full wp-image-10176" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2014/04/MacBook-Air.jpg 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2014/04/MacBook-Air-300x149.jpg 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha actualizado sus modelos de MacBook Air con una mejora en los procesadores usados y una reducción de precio.</strong></p>
<p><span id="more-10175"></span></p>
<p>El modelo más asequible <strong>cuenta con un procesador Intel Core i5 de doble núcleo a 1,4 GHz que podemos ampliar al modelo Core i7 a 1,7 GHz.</strong> La memoria RAM, el almacenamiento, la batería, el diseño y la tarjeta gráfica se mantienen intactas.</p>
<p><strong>Lo que si que varía respecto al modelo anterior es el precio,</strong> disponible a partir de 929 euros en el modelo de 11 pulgadas con 128GB de memoria flash, y de 1029€ en el modelo de 13 pulgadas con 128GB de memoria flash.</p>
<p><a href="www.macsfera.com/tag/phil-schiller" title="Phil Schiller" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Phil Schiller</a>, Vicepresidente Senior de Apple ha dicho:</p>
<blockquote><p>Con el MacBook Air empezando en 929€, no hay razón para conformarse con algo menos que un Mac. Los Mac no han sido nunca tan populares, y hoy hemos incrementado el rendimiento y bajado el precio del MacBook Air de modo que más gente puede experimentar el portátil perfecto todos los días</p></blockquote>
<p>Si bien la actualización ha sido menor, un cambio importante reside en el precio. Nunca viene nada mal tener una bajada como esta, <strong>haciendo un poco más asequible uno de los equipos más finos, ligeros y potentes del mercado.</strong></p>
<p>En MacSfera | <a href="www.macsfera.com/nueva-version-del-macbook-air-con-incremento-de-bateria/" title="Nueva versión del MacBook Air con incremento de batería" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacBook Air</a><br />
Más info | <a href="http://www.apple.com/es/macbook-air/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/pr/library/2014/04/29Apple-Updates-MacBook-Air.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-macbook-air-con-un-mejor-procesador-y-un-menor-precio/">Nuevos MacBook Air con un mejor procesador y un menor precio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La WWDC del 2014 se celebrará del 2 al 6 de junio y habrá asignación aleatoria de entradas</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-wwdc-del-2014-se-celebrara-del-2-al-6-de-junio-y-habra-asignacion-aleatoria-de-entradas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 Apr 2014 17:14:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Entradas]]></category>
		<category><![CDATA[Moscone West]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<category><![CDATA[San Francisco]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10145</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc-del-2014-se-celebrara-del-2-al-6-de-junio-y-habra-asignacion-aleatoria-de-entradas/">La WWDC del 2014 se celebrará del 2 al 6 de junio y habrá asignación aleatoria de entradas</a></p>
<p>Apple ha presentado hoy las fechas oficiales de su evento WWDC que se celebra anualmente. En este caso los días elegidos son</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc-del-2014-se-celebrara-del-2-al-6-de-junio-y-habra-asignacion-aleatoria-de-entradas/">La WWDC del 2014 se celebrará del 2 al 6 de junio y habrá asignación aleatoria de entradas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc-del-2014-se-celebrara-del-2-al-6-de-junio-y-habra-asignacion-aleatoria-de-entradas/">La WWDC del 2014 se celebrará del 2 al 6 de junio y habrá asignación aleatoria de entradas</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2014/04/WWDC-14.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2014/04/WWDC-14.png" alt="WWDC 14" width="710" height="393" class="aligncenter size-full wp-image-10146" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2014/04/WWDC-14.png 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2014/04/WWDC-14-300x166.png 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha presentado hoy las fechas oficiales de su evento <a href="www.macsfera.com/tag/wwdc" title="WWDC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">WWDC</a> que se celebra anualmente. En este caso los días elegidos son del 2 al 6 de junio, en San Francisco.</strong></p>
<p><span id="more-10145"></span></p>
<p>El evento se celebrará en el Moscone West y <strong>habrá más de 100 sesiones técnicas sobre iOS y OS X,</strong> los desarrolladores que acudan contarán con el apoyo de <strong>más de 1.000 ingenieros de Apple</strong> para que puedan ayudarles en sus dudas e ideas con el objetivo de hacer sus aplicaciones y sistemas mucho mejores de cara a los <strong><a href="www.macsfera.com/" title="Mac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac</a></strong> y a los dispositivos iOS.</p>
<p>Por primera vez, <strong>no se podrá comprar los tickets de asistencia,</strong> los desarrolladores que quieran asistir <strong>tendrán que inscribirse en la web de la WWDC</strong> desde hoy (3 de marzo) hasta el 7 de abril y, ese mismo día, <strong>Apple elegirá a los asistentes de forma aleatoria</strong>. Además hay disponibles 200 plazas para el público juvenil que quiera asistir.</p>
<p>Phil Schiller ha dicho:</p>
<blockquote><p>Tenemos la comunidad de desarrolladores más increíble del mundo y hemos planeado una gran semana para ellos. Cada año la audiencia de la WWDC es más diversa, con desarrolladores de casi todas las disciplinas que puedas imaginar y que vienen de todas partes del mundo. Esperamos compartir con ellos los últimos avances en iOS y OS X de modo que puedan crear la siguiente generación de sus maravillosas aplicaciones.</p></blockquote>
<p>Habrá charlas y laboratorios orientados a los gráficos y juegos, servicio, media, herramientas, diseño de interfaz de usuario, trucos para publicar tu aplicación en la App Store, localización y monitorización, Core OS y mucho más.</p>
<p>El evento no es solo importante para los desarrolladores, <strong>en él se desvelarán el futuro de los dos sistemas operativos</strong> que ocupa la empresa y tal vez algún modelo nuevo de dispositivo o actualización de los actuales.</p>
<p>Cualquier persona puede optar a la solicitud siempre que cumplan los requisitos que piden y lo hagan dentro del plazo operativo.</p>
<p>Más info | <a href="https://developer.apple.com/wwdc/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">WWDC 14</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc-del-2014-se-celebrara-del-2-al-6-de-junio-y-habra-asignacion-aleatoria-de-entradas/">La WWDC del 2014 se celebrará del 2 al 6 de junio y habrá asignación aleatoria de entradas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen de la keynote del 22 de octubre</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Oct 2013 21:13:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[Eddy Cue]]></category>
		<category><![CDATA[GarageBand]]></category>
		<category><![CDATA[iLife]]></category>
		<category><![CDATA[iMovie]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 7]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Air]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Mini]]></category>
		<category><![CDATA[iPhoto]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Radio]]></category>
		<category><![CDATA[iWork]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro Retina]]></category>
		<category><![CDATA[Mavericks]]></category>
		<category><![CDATA[Numbers]]></category>
		<category><![CDATA[Octubre]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Mavericks]]></category>
		<category><![CDATA[Pages]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10093</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre/">Resumen de la keynote del 22 de octubre</a></p>
<p>Ayer se celebró la keynote del 22 de octubre en San Francisco y estuvo repleta de presentaciones, aquí tenéis un breve resumen</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre/">Resumen de la keynote del 22 de octubre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre/">Resumen de la keynote del 22 de octubre</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/10/We-still-have-a-lot-to-cover.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/10/We-still-have-a-lot-to-cover.jpg" alt="We still have a lot to cover" width="710" height="507" class="aligncenter size-full wp-image-10094" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/10/We-still-have-a-lot-to-cover.jpg 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/10/We-still-have-a-lot-to-cover-300x214.jpg 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p>Ayer se celebró la <strong><a href="www.macsfera.com/keynote-de-apple-el-22-de-octubre/" title="Keynote de Apple el 22 de octubre" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote del 22 de octubre</a></strong> en San Francisco y estuvo repleta de presentaciones, <strong>aquí tenéis un breve resumen de todos los puntos tratados.</strong></p>
<p><span id="more-10093"></span></p>
<p>Como cada keynote, <strong>Tim Cook hizo un repaso por los datos más relevantes de la empresa.</strong> Empezamos con los nueve millones de iPhones vendidos en un solo fin de semana, el 64% de los dispositivos iOS ya tiene la última versión iOS 7 y <strong>iTunes Radio</strong> ya cuenta con veinte millones de usuarios que han escuchado mil millones de canciones en EE.UU. La App Store ya tiene un millón de aplicaciones que han sido descargadas sesenta mil millones de veces aportando trece mil millones de dólares a los desarrolladores.</p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/10/OS-X-Mavericks-disponible-gratuitamente.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/10/OS-X-Mavericks-disponible-gratuitamente.png" alt="OS X Mavericks disponible gratuitamente" width="710" height="354" class="aligncenter size-full wp-image-10095" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/10/OS-X-Mavericks-disponible-gratuitamente.png 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/10/OS-X-Mavericks-disponible-gratuitamente-300x150.png 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p><strong>Craigh Federighi subió al escenario para perfilar <a href="www.macsfera.com/tag/os-x-mavericks" title="OS X Mavericks" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OS X Mavericks</a>,</strong> la última versión de OS X que ahorra una hora de batería, potencia la eficiencia y reduce el uso de los componentes con el fin de que todo vaya más rápido. <strong>Podéis ver <a href="www.macsfera.com/os-x-mavericks-la-nueva-version-del-sistema-operativo/" title="OS X Mavericks, la nueva versión del sistema operativo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">todas las novedades</a> en el artículo que preparamos hace unos meses.</strong> La noticia del evento fue que <strong><a href="www.macsfera.com/os-x-mavericks-disponible-hoy-y-gratis/" title="OS X Mavericks disponible hoy y gratis" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mavericks ya está disponible de forma gratuita</a>.</strong></p>
<p><strong>Phil Schiller relevó el show presentando los <a href="www.macsfera.com/nuevos-macbook-pro-mas-finos-ligeros-rapidos-y-baratos/" title="Nuevos MacBook Pro más finos, ligeros, rápidos y baratos" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevos modelos del MacBook Pro Retina</a></strong> con procesadores Haswell, reducción de peso y tamaño, aumento de batería y reducción de precio. También se dio <strong><a href="www.macsfera.com/los-mac-pro-disponibles-en-diciembre-empezando-en-2999-dolares/" title="Los Mac Pro disponibles en diciembre empezando en 2999 dólares (3.049 euros)" target="_blank" rel="noopener noreferrer">precio final y fecha aproximada de salida</a> al nuevo y rediseñado Mac Pro</strong> que será en diciembre por 3.049 euros en el modelo más básico.</p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/10/Nuevas-versiones-iLife-y-iWork.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/10/Nuevas-versiones-iLife-y-iWork.png" alt="Nuevas versiones iLife y iWork" width="710" height="115" class="aligncenter size-full wp-image-10097" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/10/Nuevas-versiones-iLife-y-iWork.png 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/10/Nuevas-versiones-iLife-y-iWork-300x49.png 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p><strong>Eddy Cue salió a presentar las renovadas versiones de <a href="www.macsfera.com/nueva-version-de-ilife-totalmente-redisenada-y-gratis-para-nuevos-usuarios/" title="Nueva versión de iLife totalmente rediseñada y gratis para nuevos usuarios" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iLife</a></strong> (iPhoto, iMovie y GarageBand) <strong>y <a href="www.macsfera.com/nueva-version-de-iwork-con-rediseno-incluido-y-nuevas-funcionalidades/" title="Nueva versión de iWork con rediseño incluido y nuevas funcionalidades" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iWork</a></strong> (Pages, Numbers y Keynote). Esta renovación no solo incluye un cambio de diseño, también incorporan nuevas funcionalidades que nos agradarán a todos.</p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/10/iPad-Air.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/10/iPad-Air.png" alt="iPad Air" width="710" height="399" class="aligncenter size-full wp-image-10098" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/10/iPad-Air.png 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/10/iPad-Air-300x169.png 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p>Por último, <strong>Tim Cook volvió al escenario para presentar las nuevas generaciones del iPad.</strong> El iPad Air, la quinta versión del iPad de 9,7 pulgadas estrena nuevo diseño con reducción de marco lateral, tamaño y peso, incluye el nuevo procesador A7 de 64 bits y está disponible en blanco, plateado, gris espacial y negro. El iPad mini por fin adapta la tecnología retina en su pantalla y el chip A7.</p>
<p>Como vemos, una keynote repleta de novedades tanto de software como de hardware que <strong>probablemente cierre el año de eventos en Apple.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre/">Resumen de la keynote del 22 de octubre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/resumen-de-la-keynote-del-22-de-octubre/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo Mac Pro con un renovado diseño y potentes características</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 Jun 2013 14:32:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[802.11ac]]></category>
		<category><![CDATA[AMD]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth 4.0]]></category>
		<category><![CDATA[Diseño]]></category>
		<category><![CDATA[GPU]]></category>
		<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[HDMI]]></category>
		<category><![CDATA[Intel Xeon E5]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Memoria Flash]]></category>
		<category><![CDATA[Memoria RAM]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<category><![CDATA[Thunderbolt]]></category>
		<category><![CDATA[Thunderbolt 2]]></category>
		<category><![CDATA[USB 3.0]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=9649</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/">Nuevo Mac Pro con un renovado diseño y potentes características</a></p>
<p>Apple presentó ayer el nuevo Mac Pro en la keynote de la WWDC, un potente ordenador que ha reducido su tamaño, ha</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/">Nuevo Mac Pro con un renovado diseño y potentes características</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/">Nuevo Mac Pro con un renovado diseño y potentes características</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Mac-Pro-2013.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Mac-Pro-2013.png" alt="Mac Pro 2013" width="710" height="469" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p><strong>Apple presentó ayer el nuevo <a href="www.macsfera.com/tag/mac-pro" title="Mac Pro" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac Pro</a> en la <a href="www.macsfera.com/nuevo-logo-de-os-x-en-el-moscone-west-center-de-san-francisco-antes-de-la-wwdc/" title="Nuevo logo de OS X en el Moscone West Center de San Francisco antes de la WWDC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote de la WWDC</a>, un potente ordenador que ha reducido su tamaño, ha cambiado de forma y ha aumentado su potencial.</strong></p>
<p><span id="more-9649"></span></p>
<h2>Diseño</h2>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Diseño-Mac-Pro-2013.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Diseño-Mac-Pro-2013.png" alt="Diseño Mac Pro 2013" width="710" height="515" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Sin duda lo que más llama la atención de este nuevo <strong>Mac</strong> es su diseño, ha adoptado una <strong>forma cilíndrica de aluminio en color negro brillante</strong> que, para ser sinceros, se asemeja bastante a una papelera. El tamaño también se ha reducido notablemente y más si lo comparamos con su antecesor.</p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Puertos-USB-Thunderbolt-Ethernet-HDMI-Mac-Pro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Puertos-USB-Thunderbolt-Ethernet-HDMI-Mac-Pro.png" alt="Puertos USB Thunderbolt Ethernet HDMI Mac Pro" width="710" height="465" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>El dispositivo cuenta con <strong>cuatro puertos USB 3.0, seis puertos Thunderbolt 2, dos puertos Ethernet y un puerto HDMI que es compatible con pantallas de resolución 4K.</strong> Incorpora un sistema que detecta cuando lo estamos rotando para iluminar un panel de leds y saber a que puerto queremos conectar el cable que deseemos.</p>
<p>El tamaño concreto es de <strong>25,1 centímetros de alto por 16,8 centímetros de diámetro</strong> frente a los  51,1 cm de alto, 20.6 cm de ancho y 47,5 cm de fondo del modelo anterior.</p>
<h2>Procesador</h2>
<p>Sabemos que incorporan la nueva generación de procesadores <strong>Intel Xeon E5</strong> que ofrecen 12 cores de de procesamiento y 40 GB/s de transmisión de datos, todo esto hace que sea el doble de rápido que el actual Mac Pro.</p>
<h2>Memoria</h2>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Memoria-RAM-Mac-Pro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Memoria-RAM-Mac-Pro.png" alt="Memoria RAM Mac Pro" width="710" height="390" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>El nuevo <strong>Mac Pro</strong> incorpora un total de <strong>cuatro ranuras para insertar memoria RAM del tipo DDR3 a 1866MHz.</strong> Soporta 60GB/s de transmisión, lo que significa que podemos realizar prácticamente cualquier tarea sin necesidad de que se pare o se trabe.</p>
<h2>Gráficos</h2>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/06/GPUs-Mac-Pro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/06/GPUs-Mac-Pro.png" alt="GPUs Mac Pro" width="710" height="396" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Otra de las novedades de este nuevo modelo es que <strong>incorpora dos GPUs de la marca AMD FirePro con 6 GB de VRAM dedicada transmitiendo 7 teraflops de información gráfica.</strong> Todo esto nos permitirá usar 3 pantallas a la vez y editar vídeo en 4K.</p>
<h2>Almacenamiento</h2>
<p>El <strong>Mac Pro</strong> pasa a tener un <strong>disco duro flash</strong> lo que aumenta la velocidad de lectura en 2,5 veces frente a los discos duros SATA. <strong>No sabemos la capacidad pero está pensado para que el sistema corra con fluidez y no para almacenamiento de archivos,</strong> de modo que creemos que no serán de mucha capacidad para no elevar los costes. Por eso se incluyen 6 puertos Thunderbolt 2, para que, en caso de quererse, se aumente la capacidad a través de discos duros externos.</p>
<h2>Centro térmico unificado</h2>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Centro-térmico-unificado-Mac-Pro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Centro-térmico-unificado-Mac-Pro.png" alt="Centro térmico unificado Mac Pro" width="710" height="443" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Todos estos componentes en un espacio tan cerrado tienen que generar muchísimo calor, por ello <strong><a href="www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a> ha ideado un centro térmico unificado que se basa en una pieza triangular de aluminio que potencia la corriente de aire y la disispación de calor del procesador y las dos GPUs.</strong> Todo ello coronado por un gran ventilador que ha sido diseñado para no hacer ruido y eliminar eficientemente el aire caliente del interior del cuerpo.</p>
<h2>Conexiones inalámbricas</h2>
<p>El nuevo <strong>Mac Pro</strong> incluye una antena <strong>Wi-Fi compatible con las redes <a href="www.macsfera.com/la-beta-de-os-x-10-8-4-revela-compatibilidad-con-los-adaptadores-wi-fi-802-11ac/" title="www.macsfera.com/la-beta-de-os-x-10-8-4-revela-compatibilidad-con-los-adaptadores-wi-fi-802-11ac/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">802.11ac</a></strong> que triplican la velocidad actual de transmisión y aumentan el radio de rastreo. También incluye <strong>Bluetooth 4.0</strong> para conectar sin problemas cualquier accesorio sin cables.</p>
<h2>Diseñado y montado en EEUU</h2>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Diseñado-y-montado-en-EEUU-Mac-Pro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Diseñado-y-montado-en-EEUU-Mac-Pro.png" alt="Diseñado y montado en EEUU Mac Pro" width="710" height="425" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p><strong>Apple ha confirmado que este equipo será montado enteramente en Estados Unidos</strong> con compañías en Texas, Florida, Illinois, Kentucky y más. Tal vez sea este el motivo por el cual no hemos tenido ninguna filtración del diseño o características del nuevo equipo.</p>
<h2>Precio y venta</h2>
<p><strong><a href="www.macsfera.com/tag/phil-schiller" title="Phil Schiller" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Phil Schiller</a> afirmó que lo que íbamos a presenciar era un pequeño vistazo al futuro de modo que no tenemos fecha oficial ni precio</strong> aunque si sabemos dos cosas: Pretende ser presentado a finales de año, y no va a ser barato teniendo en cuenta todos los componentes, diseño y prestaciones.</p>
<p>Más info | <a href="http://www.apple.com/mac-pro/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/">Nuevo Mac Pro con un renovado diseño y potentes características</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La WWDC del 2013 se celebrará el 10 de junio</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-wwdc-del-2013-se-celebrara-el-10-de-junio/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Apr 2013 13:16:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Design Awards]]></category>
		<category><![CDATA[Entradas]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<category><![CDATA[San Francisco]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=8919</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc-del-2013-se-celebrara-el-10-de-junio/">La WWDC del 2013 se celebrará el 10 de junio</a></p>
<p>Apple ha anunciado hoy que la Worldwide Developers Conference del 2013 se celebrará el 10 de junio en San Francisco. El evento</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc-del-2013-se-celebrara-el-10-de-junio/">La WWDC del 2013 se celebrará el 10 de junio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc-del-2013-se-celebrara-el-10-de-junio/">La WWDC del 2013 se celebrará el 10 de junio</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/04/WWDC-2013.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/04/WWDC-2013.jpg" alt="WWDC 2013" width="550" height="369" class="aligncenter size-full wp-image-8920" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/WWDC-2013.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/WWDC-2013-300x201.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha anunciado hoy que la <a href="www.macsfera.com/tag/wwdc" title="Worldwide Developers Conference" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Worldwide Developers Conference</a> del 2013 se celebrará el 10 de junio en San Francisco.</strong></p>
<p><span id="more-8919"></span></p>
<p>El evento durará cinco días en los cuales <strong>los desarrolladores de iOS y OS X aprenderán sobre el futuro de los sistemas, tendrán el apoyo de más de 1.000 ingenieros de Apple, laboratorios prácticos para recibir ayuda, sesiones donde se darán a conocer las últimas novedades y se darán técnicas de desarrollo para sacar todo el partido a los productos y sistemas.</strong></p>
<p>Además, como cada año, también <strong>se celebrarán los <a href="www.macsfera.com/tag/apple-design-awards/" title="Apple Design Awards" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Design Awards</a>,</strong> unos premios que celebra la empresa en los que elige las aplicaciones más destacadas que haya en la <strong>App Store</strong> y en la <strong>Mac App Store</strong>.</p>
<p><strong>Phil Schiller</strong> ha comentado:</p>
<blockquote><p>
Esperamos reunirnos en la WWDC de 2013 con la increíble comunidad de desarrolladores de iOS y OS X. Nuestros desarrolladores han tenido el año más prolífico y rentable de la historia, y estamos emocionados de mostrarles los últimos avances en tecnología de software y en herremientas de desarrollo para ayudarles a crear nuevas e innovadoras aplicaciones. No podemos esperar para que tengan las nuevas versiones de iOS y OS X en la WWDC.</p></blockquote>
<p>La diferencia principal respecto a otros años ha sido que ya hay fecha oficial de puesta a la venta de las entradas. <strong>Será el 25 de abril</strong> a las 10 de la mañana hora de la costa oeste. <strong>En España será a las 7 de la tarde horario peninsular.</strong></p>
<p>Más info | <a href="https://developer.apple.com/wwdc/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">WWDC</a><br />
Fuente | <a href="http://www.apple.com/pr/library/2013/04/24Apple-Worldwide-Developers-Conference-to-Kick-Off-June-10-in-San-Francisco.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-wwdc-del-2013-se-celebrara-el-10-de-junio/">La WWDC del 2013 se celebrará el 10 de junio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen Keynote 11 de junio de apertura de la WWDC</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-keynote-11-de-junio-de-apertura-de-la-wwdc/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Jun 2012 15:48:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 6]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Air]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Nuevo MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Retina]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<category><![CDATA[Retina Display]]></category>
		<category><![CDATA[Scott Forstall]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC 2012]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6812</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-keynote-11-de-junio-de-apertura-de-la-wwdc/">Resumen Keynote 11 de junio de apertura de la WWDC</a></p>
<p>La keynote del 11 de junio de apertura de la WWDC ya ha pasado y aquí, como siempre, os traemos el resumen</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-keynote-11-de-junio-de-apertura-de-la-wwdc/">Resumen Keynote 11 de junio de apertura de la WWDC</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-keynote-11-de-junio-de-apertura-de-la-wwdc/">Resumen Keynote 11 de junio de apertura de la WWDC</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Keynote-de-Apple-WWDC.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Keynote-de-Apple-WWDC.png" alt="Keynote de Apple WWDC" title="Keynote de Apple WWDC" width="550" height="364" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>La <strong><a href="www.macsfera.com/keynote-de-la-wwdc-el-lunes-11-de-junio/" title="Keynote de la WWDC el lunes 11 de junio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote del 11 de junio de apertura de la WWDC</a></strong> ya ha pasado y aquí, como siempre, os traemos el resumen de todas las novedades presentadas.</p>
<p><span id="more-6812"></span></p>
<p>El evento empezón con <strong>Siri contando algunos chistes</strong> (bastante graciosos a mi parecer) y seguidamente apareció <strong><a href="www.macsfera.com/tag/tim-cook" title="Tim Cook" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tim Cook</a></strong> el cual planteó la semana de talleres y charlas de la <strong>WWDC</strong>.. El primer tema que trató, como es habitual, fueron las cifras de la empresa, en este caso de la <strong>App Store</strong>.</p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/La-App-Store-en-32-países-más.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/La-App-Store-en-32-países-más.jpg" alt="La App Store en 32 países más" title="La App Store en 32 países más" width="550" height="364" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p><strong>La App Store tiene más de 400 millones de cuentas con un método de pago,</strong> más de 650.000 aplicaciones y 225.000 hechas para el iPad, se han superado los 30 billones de descargas y se han entregado más de 5 mil millones de dólares a los desarrolladores. Como buena novedad destaca la <strong>adición de la tienda a 32 nuevos países</strong> (los que están en azul clarito son los que faltan).</p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/MacBook-Air-MacBook-Pro-y-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/MacBook-Air-MacBook-Pro-y-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.jpg" alt="MacBook Air, MacBook Pro y MacBook Pro Pantalla Retina" title="MacBook Air, MacBook Pro y MacBook Pro Pantalla Retina" width="550" height="364" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Tras agradecer un montón a los desarrolladores su trabajo, <strong>Cook</strong> invitó a <strong>Phil Schiller</strong> a que saliese. Phil fue al grano y presentó la <strong><a href="www.macsfera.com/nuevos-macbook-air-y-macbook-pro-con-procesadores-ivy-bridge/" title="Nuevos MacBook Air y MacBook Pro con procesadores Ivy Bridge" target="_blank" rel="noopener noreferrer">actualización de los MacBook Air y MacBook Pro</a></strong> e introdujo el <strong><a href="www.macsfera.com/apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro/" title="Apple introduce la nueva generación de los MacBook Pro" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevo MacBook Pro con pantalla retina</a></strong>.</p>
<p>Tras esta novedad, <strong>Schiller invitó a Craig Federighi al escenario para hablar de las novedades de OS X Mountain Lion</strong> que <a href="www.macsfera.com/os-x-10-8-mountain-lion-nuevo-sistema-operativo-para-mac/" title="OS X 10.8 Mountain Lion: nuevo sistema operativo para Mac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ya anunciaron en febrero</a> y ya de paso incluir algunas otras características como integración con Facebook o la nueva aplicación <strong>Power Nap</strong> que actualiza nuestro email, contactos, calendario, sistema, etc, cuando está suspendido. <strong><a href="www.macsfera.com/os-x-mountain-lion-disponible-en-julio-por-1999-dolares/" title="OS X Mountain Lion disponible en Julio por 19,99 dólares" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mountain Lion se venderá por 15,99 euros en el mes de julio</a></strong>.</p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Características-iOS-6.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Características-iOS-6.jpg" alt="Características iOS 6" title="Características iOS 6" width="550" height="364" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Después de hablar de los <strong>Mac</strong> le tocaba el turno a <strong>iOS</strong> presentado por <strong>Scott Forstall</strong>, no se introdujo ningún dispositivo nuevo pero si <strong>se habló de iOS 6 y todas las mejoras que integraría</strong> como una nueva aplicación de mapas, <strong>Siri en español y con nuevas temáticas,</strong> integración con Facebook, nuevo concepto de Fotos en streaming, Passbook (aplicación que ayuda a llevar nuestras «tarjetas» en el iPhone).</p>
<p>También se permite FaceTime sobre 3G, nuevas características en la aplicación de móvil, posibilidad de insertar fotos y vídeos en Mail, un nuevo Safari más rápido y con sincronización de pestañas con otros dispositivos y por último <strong>más accesibilidad para facilitar el trabajo a los discapacitados.</strong></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Tim-Cook-despidiendo-la-Keynote-del-11-de-junio-WWDC.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Tim-Cook-despidiendo-la-Keynote-del-11-de-junio-WWDC.jpg" alt="Tim Cook despidiendo la Keynote del 11 de junio WWDC" title="Tim Cook despidiendo la Keynote del 11 de junio WWDC" width="550" height="364" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>En general <strong>una keynote cargada de novedades en una amplia gama de los dispositivos y servicios de la empresa.</strong> Para obtener más información acerca de los productos de los <strong>Mac</strong> podéis seguir los enlaces adjuntos y para obtener toda la información de las novedades de iOS podéis ver un enlace a la web de <strong>Apple</strong> más abajo.</p>
<p>Más info iOS | <a href="http://www.apple.com/es/ios/ios6/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a><br />
Imágenes | <a href="http://live.theverge.com/wwdc-2012-live-blog/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TheVerge</a> </p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-keynote-11-de-junio-de-apertura-de-la-wwdc/">Resumen Keynote 11 de junio de apertura de la WWDC</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
