{"id":10779,"date":"2015-06-04T14:55:21","date_gmt":"2015-06-04T13:55:21","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10779"},"modified":"2023-01-29T12:53:08","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:08","slug":"el-apple-watch-llegara-a-espana-el-26-de-junio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-watch-llegara-a-espana-el-26-de-junio\/","title":{"rendered":"El Apple Watch llegar\u00e1 a Espa\u00f1a el 26 de junio"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch.jpg\" alt=\"Apple Watch\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10780\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha confirmado que el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-watch\" title=\"Apple Watch\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Watch<\/a> llegar\u00e1 a Espa\u00f1a<\/strong> \u2014entre otros pa\u00edses\u2014 <strong>el d\u00eda 26 de junio de este mismo a\u00f1o.<\/strong> Los pa\u00edses escogidos para esta segunda ronda son: Corea del Sur, Espa\u00f1a, Italia, M\u00e9xico, Singapur, Suiza y Taiw\u00e1n.<\/p>\n<p>Al contrario que en su lanzamiento original, <strong>el Apple Watch estar\u00e1 disponible en tiendas f\u00edsicas, en la tienda online y en tiendas autorizadas.<\/strong> No se sabe si habr\u00e1 reserva pero todo a punta a que no. Los usuarios que hagan su compra a trav\u00e9s de Apple (ya sea en una tienda f\u00edsica o a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web) dispondr\u00e1n de un asesoramiento personal por parte de la empresa para configurar el Apple Watch y para aprender a usarlo.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Jeff Williams,<\/strong> vicepresidente senior de operaciones de Apple, <strong>ha aprovechado para hablar sobre los problemas actuales con el stock y las entregas de los relojes ya comprados.<\/strong><\/p>\n<blockquote>\n<p>Tambi\u00e9n estamos haciendo buenos progresos con los atrasos de los Apple Watch ya comprados, y queremos agradecerle a nuestros clientes su paciencia. Todos los pedidos hechos en mayo, con la excepci\u00f3n del Apple Watch de 42 mm de acero inoxidable en negro espacial con la correa de acero inoxidable en negro espacial, ser\u00e1n enviados en dos semanas. Adem\u00e1s, por entonces, tambi\u00e9n empezaremos a vender algunos modelos en nuestras tiendas f\u00edsicas.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Grandes noticias para todos aquellos usuarios que est\u00e1n esperando con ganas la posibilidad de comprar el nuevo dispositivo de Apple, a partir del viernes 26 de junio podr\u00e1n hacerse con uno.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2015\/06\/04Apple-Watch-Arrives-in-Seven-More-Countries-June-26.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/lwy\/16893674013\/in\/photolist-rJQuHB-5WY6tB-o7KCab-pfe6Bd-pfe5g7-oZLPtj-4fVZBT-petZD5-hq7YFL-m7ZBMK-98AMet-qNCAEw-6XfNUn-44Co9M-mAyDCx-qH82iT-6vHHN-p6EZBK-fvvWg-r8wxAL-q5S8yL-pc7WHp-shrvmr-4mmhzH-rwCsya-rKvLhq-rgBZfw-qWPrre-oaMfh3-4TYAko-k2zbTo-aDH9Ye-jNk1b8-phgbKx-oZLVYd-phe96A-rgYFfb-nMhZ1Y-nJTMX4-qBpa5P-qG22G7-dPzHMz-kk3X8j-663TDa-pFGEwi-oxiSWR-6z8hBF-rnmbbf-s7p5oh-48fV9R\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LWYang<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha confirmado que el Apple Watch llegar\u00e1 a Espa\u00f1a \u2014entre otros pa\u00edses\u2014 el d\u00eda 26 de junio de este mismo a\u00f1o.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10780,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2126,20],"tags":[2206,2215,1442,2094,352,2235,1251,2210,2236,1252],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El Apple Watch llegar\u00e1 a Espa\u00f1a el 26 de junio<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El Apple Watch llegar\u00e1 por fin a Espa\u00f1a el viernes 26 de junio de 2015 adem\u00e1s de a M\u00e9xico. Se podr\u00e1 comprar en tiendas y en la p\u00e1gina web.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-watch-llegara-a-espana-el-26-de-junio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El Apple Watch llegar\u00e1 a Espa\u00f1a el 26 de junio\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El Apple Watch llegar\u00e1 por fin a Espa\u00f1a el viernes 26 de junio de 2015 adem\u00e1s de a M\u00e9xico. Se podr\u00e1 comprar en tiendas y en la p\u00e1gina web.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-watch-llegara-a-espana-el-26-de-junio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-06-04T13:55:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"El Apple Watch llegar\u00e1 a Espa\u00f1a el 26 de junio\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El Apple Watch llegar\u00e1 por fin a Espa\u00f1a el viernes 26 de junio de 2015 adem\u00e1s de a M\u00e9xico. Se podr\u00e1 comprar en tiendas y en la p\u00e1gina web.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/04144310\/Apple-Watch.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-watch-llegara-a-espana-el-26-de-junio\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Apple Watch\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-watch-llegara-a-espana-el-26-de-junio\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-watch-llegara-a-espana-el-26-de-junio\/\",\"name\":\"El Apple Watch llegar\\u00e1 a Espa\\u00f1a el 26 de junio\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-watch-llegara-a-espana-el-26-de-junio\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-06-04T13:55:21+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El Apple Watch llegar\\u00e1 por fin a Espa\\u00f1a el viernes 26 de junio de 2015 adem\\u00e1s de a M\\u00e9xico. Se podr\\u00e1 comprar en tiendas y en la p\\u00e1gina web.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-watch-llegara-a-espana-el-26-de-junio\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10779"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10779"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10779\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17939,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10779\/revisions\/17939"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10780"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10779"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10779"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10779"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}