{"id":10651,"date":"2015-04-24T15:14:12","date_gmt":"2015-04-24T14:14:12","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10651"},"modified":"2023-01-29T12:53:08","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:08","slug":"the-watch-is-here-nueva-campana-publicitaria-del-apple-watch","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/the-watch-is-here-nueva-campana-publicitaria-del-apple-watch\/","title":{"rendered":"The Watch is Here: Nueva campa\u00f1a publicitaria del Apple Watch"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/qQcFvamzdno\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Hoy 24 de abril, a parte de ser el <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/117242971825\/cuarto-aniversario-mylaif\" title=\"Cuarto aniversario de MyLaif\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">aniversario de mi blog personal<\/a>, es el d\u00eda en que ha salido a la venta de forma oficial el Apple Watch. Si bien se pod\u00eda reservar desde el 10 de abril, hoy es el d\u00eda se\u00f1alado por Apple para que los usuarios disfruten de su nuevo reloj. Coincidiendo con la fecha, <strong>Apple ha lanzado tres nuevos v\u00eddeos publicitarios que corresponden a la campa\u00f1a publicitaria <em>The Watch is Here<\/em>.<\/strong><\/p>\n<p>La historia detr\u00e1s del lanzamiento es muy curiosa, aunque m\u00e1s bien desastrosa. Como bien <a href=\"http:\/\/luisdelbarco.tumblr.com\/post\/117167745944\/la-curiosa-venta-del-apple-watch\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">dice Luis del Barco<\/a>, el Apple Watch se presupone un producto muy personal, pero la mayor\u00eda de las unidades vendidas se han realizado a trav\u00e9s de una pantalla y ser\u00e1n entregadas por un repartidor. A\u00fan as\u00ed, <strong>hoy apenas se pod\u00eda comprar un reloj en tienda<\/strong> y por suerte han sido unos pocos los afortunados que han recibido su unidad habi\u00e9ndola pedido el pasado 10.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/a8GtyB3cees\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Todo esto por supuesto <strong>no iba a hacer que Apple no celebrase el lanzamiento en s\u00ed,<\/strong> y seamos sinceros, el que algunos usuarios lo reciban es algo positivo ya que las fechas estimadas eran muy elevadas. Por ello ha presentado los tres v\u00eddeos que podemos ver a lo largo de la entrada en los que muestran a los usuarios usando el reloj en distintas situaciones.<\/p>\n<p>La combinaci\u00f3n de los v\u00eddeos deja el claro mensaje de que <strong>el Apple Watch es un producto que nos sirve para nuestro d\u00eda a d\u00eda, para todo tipo de personas y que es un producto realmente personal.<\/strong> En eso quiere hacer hincapi\u00e9 Apple, en que cualquiera puede usar su dispositivo, para cualquier tarea \u2013ya que el l\u00edmite de uso lo ponen los programadores\u2013 y que es su dispositivo m\u00e1s personal hasta la fecha.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/x4TbOiaEHpM\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>El Apple Watch ya est\u00e1 entre nosotros, aunque no en nuestro pa\u00eds, para eso habr\u00e1 que esperar \u2013no se sabe cuanto. En cualquier caso, es un buen momento para Apple, al margen de los problemas con las ventas y la gesti\u00f3n del lanzamiento.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy 24 de abril, a parte de ser el aniversario de mi blog personal, es el d\u00eda en que ha salido a<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10652,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2126,7],"tags":[2094,2207,1945,2127,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>The Watch is Here: Nueva campa\u00f1a publicitaria del Apple Watch<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"The Watch is Here es la nueva campa\u00f1a publicitaria del Apple Watch de Apple el cual sale a la venta hoy 24 de abril.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/the-watch-is-here-nueva-campana-publicitaria-del-apple-watch\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"The Watch is Here: Nueva campa\u00f1a publicitaria del Apple Watch\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"The Watch is Here es la nueva campa\u00f1a publicitaria del Apple Watch de Apple el cual sale a la venta hoy 24 de abril.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/the-watch-is-here-nueva-campana-publicitaria-del-apple-watch\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-04-24T14:14:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/The-Watch-is-Here.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"720\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"The Watch is Here: Nueva campa\u00f1a publicitaria del Apple Watch\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"The Watch is Here es la nueva campa\u00f1a publicitaria del Apple Watch de Apple el cual sale a la venta hoy 24 de abril.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/24150202\/The-Watch-is-Here.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/the-watch-is-here-nueva-campana-publicitaria-del-apple-watch\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/The-Watch-is-Here.png\",\"width\":1280,\"height\":720,\"caption\":\"The Watch is Here\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/the-watch-is-here-nueva-campana-publicitaria-del-apple-watch\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/the-watch-is-here-nueva-campana-publicitaria-del-apple-watch\/\",\"name\":\"The Watch is Here: Nueva campa\\u00f1a publicitaria del Apple Watch\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/the-watch-is-here-nueva-campana-publicitaria-del-apple-watch\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-04-24T14:14:12+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"The Watch is Here es la nueva campa\\u00f1a publicitaria del Apple Watch de Apple el cual sale a la venta hoy 24 de abril.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/the-watch-is-here-nueva-campana-publicitaria-del-apple-watch\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10651"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10651"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10651\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17913,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10651\/revisions\/17913"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10652"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10651"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10651"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10651"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}