<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	><channel>
	<title>Taptic Engine &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/taptic-engine/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 10:55:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Mi review del iPhone 7</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Oct 2016 09:59:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[3d Touch]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7]]></category>
		<category><![CDATA[Lightning]]></category>
		<category><![CDATA[Taptic Engine]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15487</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/">Mi review del iPhone 7</a></p>
<p>Han pasado cerca de dos semanas desde que el iPhone 7 llegó a España. Dos semanas desde que di el salto del</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/">Mi review del iPhone 7</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/">Mi review del iPhone 7</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Review-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Review-iPhone-7.jpg" alt="Review iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15489" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Review-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Review-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Review-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Han pasado cerca de dos semanas desde que <a href="https://www.macsfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana/" title="Crónica del lanzamiento del iPhone 7 en España" target="_blank">el iPhone 7 llegó a España</a>. Dos semanas desde que di <a href="https://www.macsfera.com/del-iphone-5s-al-iphone-7-primeras-impresiones/" title="Del iPhone 5s al iPhone 7: primeras impresiones" target="_blank">el salto del iPhone 5s al 7</a> y desde entonces he estado con él todo el rato.</p>
<p>En ese tiempo no sólo lo he probado a fondo, sino que también he leído un montón de reviews de otros medios. Desde el principio os diré que aquí no encontraréis una <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/" title="Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus" target="_blank">descripción de las características del producto sin más</a>, <strong>sino una visión personal de cómo me han afectado esas características como usuario que adora la tecnología móvil.</strong></p>
<p><span id="more-15487"></span></p>
<p>Así que sin más dilación, empecemos a ver lo que supone el iPhone 7, sus novedades, sus cualidades y su unión con <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" title="Nuevo iOS 10" target="_blank">iOS 10</a>, que tan enfocado está a este dispositivo.</p>
<h2 style="text-align:center;">Diseño del iPhone 7</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate.jpg" alt="iPhone 7 negro mate" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15492" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Se ha hablado mucho sobre lo mal que ha sentado que Apple no variase el diseño como siempre solía hacer con los dispositivos que carecían de la &quot;s&quot; en el nombre, pero yo no estoy tan desilusionado. Es más, <strong>estoy contento con lo que se ha hecho.</strong></p>
<p>El iPhone 7 no varía el diseño respecto al 6 y 6s pero sí lo perfecciona, cosa que es importante y a lo que todo el mundo aspira, <strong>perfeccionar una idea.</strong></p>
<p>Los bordes de la pantalla parecen estar más integrados con el cuerpo metálico, las antenas móviles apenas se notan <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> y la cámara, tan polémica en el momento de presentación por sobresalir del cuerpo, está ahora integrada en el aluminio del dispositivo y aparenta ocupar menos.</p>
<p><strong>Adoro el hecho de que hayan devuelto el color negro al iPhone.</strong> Los colores oro y oro rosado son muy elegantes, ahora además se les une el negro, aumentando la gama de tonalidades que estilizan más el dispositivo.</p>
<div class="medio galerias" data-layout="12" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-inicio-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate-por-detras.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate-en-caja.jpg" title="" alt="" /></div>
<p>Por otro lado, <strong>el negro brillante me parece un error total.</strong> El iPhone es un dispositivo premium en cuanto al diseño se refiere, y no me parece normal lanzar un producto que <a href="https://twitter.com/macmixing/status/782011599926112256" target="_blank">se raya y estropea</a> con un uso diario si no tiene una funda puesta. Si hubiesen empleado cristal como en el iPhone 4 y 4s (y como hacen otros modelos del mercado) la cosa cambiaría, pero al usar metal, va a ser como los antiguos iPod y iPod touch que tenían la posibilidad de rayar la parte trasera sólo por dejarlo en alguna superficie. <strong>Es una lástima porque el acabado conseguido es precioso,</strong> pero ¿a qué precio?</p>
<p>Yo mismo, en cuanto lo vi, le puse ojitos, pero al ver el <a href="https://twitter.com/PabloAsekas/status/773608577483276288" target="_blank">mensaje de advertencia que da Apple en su web</a> sobre las microabrasiones desistí y me hice con el negro mate. No me arrepiento del cambio, el negro mate es un color muy bonito, pero quería probar lo nuevo de Apple.</p>
<p>Gracias a esta perfección del diseño, obtenemos un dispositivo más pulido y estilizado. Entiendo que haya gente a la que le moleste que la estética general se mantenga, a mí personalmente me da absolutamente igual. Es un diseño que me gusta y que ha mejorado lo poco que no me gustaba <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Además, ya digo, <strong>el hecho de que el color negro vuelva al iPhone hace de él un terminal con un diseño completamente nuevo.</strong> Es la sensación que tenemos muchos. Yo al menos, cuando veo el dispositivo, lo último que hago es pensar que se parece a otros modelos.</p>
<h2 style="text-align:center;">El puerto jack</h2>
<div id="attachment_15493" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cascos-EarPods-Lightning-iPhone-7.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15493" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cascos-EarPods-Lightning-iPhone-7.jpg" alt="Cascos EarPods Lightning iPhone 7" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-15493" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cascos-EarPods-Lightning-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cascos-EarPods-Lightning-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Cascos-EarPods-Lightning-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15493" class="wp-caption-text">Escucha la <a href="https://open.spotify.com/user/pabloasekas/playlist/0l33doqa0U9ahA7k5fCPym" target="_blank">banda sonora completa de Harry Potter en Spotify</a></p></div>
<p>No me voy a andar con rodeos y voy a tratar este tema de forma directa: <strong>me parece una tontería que haya personas que se quejen de la pérdida de este puerto.</strong></p>
<p>La mayoría de usuarios de iPhone usan los EarPods de Apple. De entre los que no los usan, una parte cada vez más grande usa dispositivos Bluetooth, y para el resto, se incluye un pequeño adaptador que permite conectar esos cascos por el puerto Lightning. <strong>De modo que todos los frentes están cubiertos se mire por donde se mire.</strong></p>
<p>Si sois de los que pensáis <em>&quot;Menudo coñazo, tengo que ir cargado con el maldito adaptador&#8230;&quot;</em>, no os alarméis porque el adaptador se conecta a los cascos, y ahí se queda. Además, seguro que muchos lleváis cascos y no auriculares, con lo que el pequeño adaptador no es comparable al tamaño de vuestros cascos, de modo que no es para tanto.</p>
<p>Y si sois de la opinión de que no vais a poder escuchar música mientras cargáis el dispositivo&#8230; No es por restarle peso, <strong>pero nunca lo he hecho desde que tengo un dispositivo iOS,</strong> no sé si porque me planifico bien los ciclos de carga o qué, pero nunca me ha pasado. La cosa es que sí, es un lío, pero este modelo precisamente, tiene una autonomía fantástica así que va a ser difícil que ocurra (más abajo hablo de la batería).</p>
<p>Una vez hablé de <a href="https://www.macsfera.com/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores/" title="Apple, el diseño y sus adaptadores" target="_blank">Apple y los adaptadores</a>, y sigo pensando igual: <strong>se mejora el diseño aunque conservando siempre la funcionalidad final que han reemplazado.</strong> En el caso del MacBook Pro, por ejemplo, se eliminó el conector DVI pero se sustituyó por uno más pequeño que soportaba y mejoraba las prestaciones del DVI. En el caso del iPhone se sustituye el puerto jack por uno más pequeño y funcional de modo que se mantiene la idea general (poder conectar unos cascos), y además se incluye un adaptador para el resto de personas que no quieran usar este puerto.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-iPhone-7-Ligthning-jack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-iPhone-7-Ligthning-jack.jpg" alt="Adaptador iPhone 7 Ligthning jack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15494" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-iPhone-7-Ligthning-jack.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-iPhone-7-Ligthning-jack-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Adaptador-iPhone-7-Ligthning-jack-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si os planteáis comprar ahora unos auriculares y en el futuro un iPhone, lo mejor que podéis hacer es adquirir una solución que vaya por Bluetooth aunque también tenga conexión física, como los <a href="https://www.macsfera.com/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion/" title="Beats Solo2 inalámbricos: mi opinión" target="_blank">Beats Solo2</a> o sus sucesores. La conectividad inalámbrica tiene muchísimas ventajas, ahora encima se le añade otra que consiste en ser compatible con los futuros iPhones sin complicaciones.</p>
<p>Si alguien rechaza comprar un iPhone 7 por este punto, tiene que tener una vida muy sosa para que algo tan ridículo sea un drama tan grande.</p>
<p>En serio, pensadlo y llegaréis a la misma conclusión que yo: <strong>ni es tan importante ni afecta tanto como parece.</strong></p>
<p>Si aún así queréis saber más sobre porqué ha pasado esto, <a href="https://www.macsfera.com/phill-schiller-explica-los-motivos-eliminar-conector-jack-del-iphone-7/" title="Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7" target="_blank">Phill Schiller explica los motivos para eliminar el conector jack del iPhone 7</a>.</p>
<h2 style="text-align:center;">Resistencia al agua</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado.jpg" alt="iPhone 7 mojado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15495" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Todos abrimos la boca cuando vimos ese tweet patrocinado de Apple que se filtró en Twitter al comienzo de <a href="https://www.macsfera.com/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th/" title="Resumen y opinión de la keynote “See you on the 7th”" target="_blank">la keynote</a> mostrando cómo un globo de agua impactaba contra un iPhone 7 a cámara lenta. <strong>Una hora más tarde supimos que era verdad cuando Phil Schiller nos hablaba de la resistencia al agua del dispositivo.</strong></p>
<p><strong>Me encanta esta propiedad,</strong> no os voy a engañar. Se acabó el miedo y la tensión por el hecho de que cualquier gota de agua, por minúscula que sea, pueda cargarse todo un móvil.</p>
<p>Ahora me puedo duchar con él <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, puedo cogerlo con las manos totalmente mojadas, se me puede caer a la piscina e incluso puedo meterme con él para sacar fotos.</p>
<p><strong>Me gustaría aclarar qué se puede hacer y qué no, porque veo bastante desconcierto general:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Oficialmente,</strong> el iPhone sólo es resistente a salpicaduras. Eso es lo que te dirá Apple y eso es lo que venderá en todo momento</li>
<li><strong>Realmente,</strong> el iPhone puede aguantar 30 minutos sumergido a una profundidad de un metro según la <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Grado_de_protecci%C3%B3n_IP" target="_blank">especificación IP67</a></li>
</ul>
<p>A Apple no le interesa vender el iPhone como acuático porque entonces la gente se va a extralimitar en el uso y va a cargarse los teléfonos por estar usándolos indebidamente. Se puede mojar, pero no es como el <a href="https://www.macsfera.com/nuevos-apple-watch-series-2/" title="Nuevos Apple Watch Series 2" target="_blank">Apple Watch Series 2</a>.</p>
<p>Es más, <strong>Apple en la garantía no cubre desperfectos por agua o humedad.</strong> Y esto es importante porque el esfuerzo al que sometemos al dispositivo no es el mismo cuando lo cubrimos superficialmente de agua que cuando lo hundimos.</p>
<p>Evidentemente, cuando queda hundido las fuerzas se centran en toda la superficie del iPhone, haciendo que las posibilidades de que entre agua en el dispositivo sean mayores. Esto ocurre igual que si pulsamos botones debajo del agua, las probabilidades aumentan.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="212" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Altavoz-y-pantalla-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-con-altavoz-Bluetooth.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/parte-trasera-del-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Puerto-Ligthning-del-iPhone-7.jpg" title="" alt="" /></div>
<p>¿Se puede hundir el iPhone? <strong>Sí, sin ningún problema.</strong> ¿Es recomendable usarlo debajo del agua o mojado? <strong>No, simplemente porque no se ha diseñado para ello.</strong></p>
<p>Es más, os recomendaría que secaseis el puerto Lightning si lo habéis sumergido. Un trocito de papel higiénico valdrá para eliminar las posibles gotas que queden en el interior. Esta pequeña acción evitará problemas mayores en el futuro que puedan destrozar el teléfono por completo.</p>
<p>Como ya he dicho, <strong>me encanta que se pueda mojar,</strong> pero eso no implica que haya que usarlo mojado. Para eso lo mejor es usar equipo especializado, como las <a href="http://www.mylaif.es/tag/gopro" title="GoPro" target="_blank">GoPro</a>.</p>
<h2 style="text-align:center;">Rendimiento y batería</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Opinion-del-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Opinion-del-iPhone-7.jpg" alt="Opinion del iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15496" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Opinion-del-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Opinion-del-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Opinion-del-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><em>&quot;Chip A10 Fusion&quot;</em>. Cuando oímos ese nombre nos quedamos todos con cara pensativa .</p>
<p>Pero cuando se explicó la unión de dos núcleos potentes y dos núcleos eficientes ya comprendimos el matiz de <em>&quot;Fusion&quot;</em> en el nombre.</p>
<p>El desarrollo de este chip no ha desencadenado sólo en una mayor velocidad del terminal, <strong>sino en un notable incremento de la batería a pesar de que equipa la misma que su modelo anterior.</strong> Y la verdad es que se nota, mucho.</p>
<p>Vale que vengo de un <a href="https://www.macsfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/" title="Pedid siempre la factura digital en una Apple Store" target="_blank">iPhone 5s</a> y que en tres años la tecnología ha mejorado mucho, sobre todo en la eficiencia de los procesadores, <strong>pero es que la batería del iPhone 7 es alucinante</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p>Rara vez me ha saltado el aviso del 20% de uso. He escuchado música, escrito, navegado por redes sociales, visto vídeos, usado el GPS y mucho más, y aún así el terminal aguanta sin problemas.</p>
<p>Sé que es muy difícil analizar la duración de la batería, es algo muy subjetivo, pero sólo os diré que algún día que no he salido de casa y lo que más he usado ha sido WhatsApp de forma intensiva (con su versión de escritorio también) el teléfono no ha bajado del 75%.</p>
<p>Me daba hasta pena cargarlo por la noche, pero sabiendo <a href="https://www.macsfera.com/las-baterias-apple/" title="Sobre las baterías de Apple" target="_blank">cómo son las baterías de Apple</a>, no tuve problema en enchufarlo para que al día siguiente estuviese al 100%.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-silencio-iPhone-7-negro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-silencio-iPhone-7-negro.jpg" alt="Boton de silencio iPhone 7 negro" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15497" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-silencio-iPhone-7-negro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-silencio-iPhone-7-negro-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-de-silencio-iPhone-7-negro-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hoy, sin ir más lejos, he estado usándolo de forma intensiva (para intentar ser un poco más objetivo en mi valoración) y he acabado el día con:</p>
<ul>
<li>15 horas en espera</li>
<li>7 y media horas de uso</li>
<li>15 horas naturales (desde que lo he desconectado hasta que lo he vuelto a poner a cargar)<sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup></li>
<li>11% de batería que me sobraba al ponerlo a cargar</li>
<li>El modo bajo consumo desactivado en todo momento</li>
</ul>
<p>Insisto, es muy difícil hablar de esto, pero pongo la información por si os ayuda en algo.</p>
<h2 style="text-align:center;">La cámara</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Camara-del-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Camara-del-iPhone-7.jpg" alt="Camara del iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15498" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Camara-del-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Camara-del-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Camara-del-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Mi modelo de iPhone ha sufrido poco cambio en la cámara, no como el Plus, <strong>pero aún así ha habido algunas mejoras.</strong></p>
<p>Para empezar, <strong>al sensor le llega más luz,</strong> algo que facilita la toma de fotografías en situaciones de baja luminosidad. Esto, en teoría, hace que las capturas lleven menos ruido porque no tienen que compensar la poca luminosidad de la escena con el ISO <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<p>Una vez más, es difícil analizar la veracidad de esta afirmación, pero evidentemente noto mejora respecto al 5s que usaba, <strong>mucha mejora.</strong></p>
<p>Me encanta la fotografía, y tener en el bolsillo una cámara tan buena a solo un golpe de dedo hace que me alegre porque Apple comparta la misma pasión que yo. Documentar momentos, recuerdos y vivencias ahora es más fácil que nunca y gracias a las <a href="https://www.macsfera.com/tag/live-photos" title="Live Photos" target="_blank">Live Photos</a>, la experiencia es mucho mejor.</p>
<p><strong>La propia cámara incluye el estabilizador que antes sólo equipaba el modelo Plus,</strong> de modo que los vídeos saldrán más fluidos sin necesidad de retoque virtual por nuestra parte. El 5s cumplía muy bien su trabajo, el iPhone 7 lo hace incluso mejor.</p>
<p>En cuanto a ejemplos de captura, aquí tenéis algunos sin retocar para que apreciéis cómo capta los colores.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="2124" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-hecha-con-el-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-sacada-con-el-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Panoramica-hecha-con-el-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-zoom-digital-maximo-iPhone-7.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Selfie-hecho-con-el-iPhone-7.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-Foto-de-ejemplo.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Ejemplo-de-foto-sacada-con-el-iPhone-7.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-de-ejemplo-iPhone-7.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-ejemplo-de-foto.jpg"/></div>
<div class="medio">
<p>Ver las fotos a tamaño real y sin compresión: <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-hecha-con-el-iPhone-71.jpg" target="_blank">1</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-sacada-con-el-iPhone-71.jpg" target="_blank">2</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Panoramica-hecha-con-el-iPhone-71.jpg" target="_blank">3</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-zoom-digital-maximo-iPhone-71.jpg" target="_blank">4</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Selfie-hecho-con-el-iPhone-71.jpg" target="_blank">5</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-Foto-de-ejemplo1.jpg" target="_blank">6</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Ejemplo-de-foto-sacada-con-el-iPhone-71.jpg" target="_blank">7</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Foto-de-ejemplo-iPhone-71.jpg" target="_blank">8</a>, <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-ejemplo-de-foto1.jpg" target="_blank">9</a></p>
</div>
<h2 style="text-align:center;">Botón de inicio y Taptic Engine</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7.jpg" alt="Boton Home iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15499" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Una de las consecuencias de la resistencia al agua es la incursión del nuevo botón de inicio.</strong> Bueno, botón por llamarlo de alguna manera porque ya no es un botón como tal.</p>
<p>El nuevo botón de inicio ahora es simplemente una superficie rígida que se mueve menos que la propia pantalla del teléfono. Gracias a la tecnología detrás de <a href="https://www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/" title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" target="_blank">Force Touch</a> en el <a href="https://www.macsfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/" title="MacBook: Así es el futuro, y me encanta" target="_blank">MacBook</a> y <a href="https://www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" target="_blank">MacBook Pro</a>, <strong>el iPhone 7 es capaz de simular un clic físico a pesar de que no se ha movido ni un milímetro.</strong></p>
<p>¿Es raro? Al principio sí, recuerdo que me daba la sensación de que se desplazaba toda la parte inferior del teléfono en vez de el propio botón como lo hacía los físicos. Pero he de decir que tras usarlo estas dos semanas, me he acostumbrado y me parece más rápido que el botón natural.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Multitarea-3D-Touch-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Multitarea-3D-Touch-iPhone-7.jpg" alt="Multitarea 3D Touch iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15507" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Multitarea-3D-Touch-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Multitarea-3D-Touch-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Multitarea-3D-Touch-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si bien el botón no reacciona si no lo toca un dedo, os voy a dar un pequeño consejo ahora que viene el invierno y usamos mucho los guantes táctiles: <strong>si queréis acceder a la multitarea, o salir de una aplicación, el botón no funcionará, pero bastará con hacer 3D Touch en el marco izquierdo de la pantalla y desplazar a la derecha.</strong></p>
<p>Con este sencillo gesto (que sí se puede hacer con un guante), podremos cambiar a la aplicación más reciente o acceder a la multitarea, y como consecuencia, a la pantalla de inicio.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-puerto-lightning.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-puerto-lightning.jpg" alt="iPhone 7 puerto lightning" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15500" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-puerto-lightning.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-puerto-lightning-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-puerto-lightning-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Hablemos ahora del Taptic Engine,</strong> ese pequeño motor de vibración precisa que se incorporó en el <a href="https://www.macsfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-6s-en-espana/" title="Crónica del lanzamiento del iPhone 6s en España" target="_blank">iPhone 6s</a> y que ha mejorado en esta generación.</p>
<p>Este modelo incluye un motor mejorado que hace que las vibraciones emitidas sean más precisas y el resultado sea que el teléfono pueda comunicarse con nosotros de forma física.</p>
<p><strong>iOS 10 es el responsable de esto gracias a su nueva API que permite a los desarrolladores emitir vibraciones cuando algo pasa.</strong> La información ya no solo llega por la pantalla y los altavoces, sino que ahora el iPhone 7 responde con leves gestos físicos.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7.jpg" alt="iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15514" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>No había pensado nunca lo cómodo y bonito que es recibir esta respuesta por parte de un terminal. Y no es algo nuevo en la informática: las teclas responden físicamente, igual que el ratón. Es una respuesta que tenemos 100% interiorizada y que nos facilita la comunicación con el ordenador porque sabemos que se ha emitido la acción. <strong>Pero cuanto interactuamos con un dispositivo táctil esa comunicación se pierde,</strong> hasta ahora.</p>
<p>Si activamos una opción, el iPhone responde con una leve vibración. Si elegimos una hora en la alarma, el iPhone responde con una leve vibración. Si hacemos zoom en una imagen, el iPhone responde con una leve vibración. Si sacamos los caracteres especiales del teclado, el iPhone responde con una leve vibración. Y por supuesto, si hacemos 3D Touch, el iPhone responde con una leve vibración.</p>
<p>Lo que antes era una comunicación unilateral ahora se ha vuelto bilateral, y lo que es mejor, <strong>no es una propiedad exclusiva del sistema,</strong> sino que lo implementarán desarrolladores en un futuro. Es una tontería, pero es una tontería que te hace relacionarte mejor con el teléfono.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7.jpg" alt="Revision iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15501" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Pantalla más brillante, gama cromática de cine, GPU más rápida, altavoces estéreo, flash True Tone con 4 LEDs, cámara frontal de 7 Megapixeles, 32GB de espacio en el modelo base…</p>
<p>Las novedades continúan, pero una vez más, el iPhone es algo más que los elementos individuales que lo forman, <strong>el iPhone es la unión de todos ellos más el mejor sistema operativo del mundo.</strong></p>
<p>Y a su vez, todo ello no valdría nada sin la comunidad que impulsa este fantástico invento, <strong>las aplicaciones.</strong></p>
<p>Es un conjunto, lo miréis como lo miréis, todo va unido. Hay dispositivos que tienen alguna cualidad mejor que la del iPhone, pero no me los planteo porque pierdo todo el conjunto. De nada me sirve tener el hardware que tiene el iPhone si no hay un sistema detrás que sepa manejarlo correctamente. Y de nada me sirve un buen sistema si no hay aplicaciones competentes que aprovechen todas y cada una de las características.</p>
<p>Navegar por Internet, ver las redes sociales, ver vídeos, sacar fotos, escribir este mismo artículo, publicarlo, jugar, mandar emails… <strong>Todo ello es posible de forma fácil y cómoda gracias a la unión del sistema, las aplicaciones y el hardware.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-en-caja.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-en-caja.jpg" alt="iPhone 7 en caja" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15515" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-en-caja.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-en-caja-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-en-caja-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Llevo mucho tiempo usando iOS, más de 6 años ya, y os garantizo que no existe mejor momento que el que estamos viviendo hoy en día. Si a eso le sumamos las capacidades del iPhone 7, obtenemos una unión perfecta que nos pone en la palma de la mano un poder inigualable nunca antes visto.</p>
<p>¿Que si recomiendo el iPhone 7? Sin duda alguna, es un salto que marca una diferencia con modelos anteriores. Ahora bien, no es para todo el mundo. <strong>Si se tiene un iPhone 5s o antecesor:</strong> por supuesto. <strong>Si se tiene un iPhone 6,</strong> también pero dependerá de situaciones como el dinero disponible, el estado del teléfono, etc. <strong>Si se tiene un iPhone 6s,</strong> pues también la verdad, aunque yo aguantaría sólo por el hecho de aprovechar bien el terminal que ya habéis comprado <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>.</p>
<p><strong>El iPhone 7,</strong> como el <a href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" target="_blank">iPad Pro</a>, <strong>era lo que esperaba y mucho más.</strong> Diseño, potencia, prestaciones y ecosistema. He vuelto a redescubrir la tecnología más móvil y potente que me cabe en el bolsillo y no sabéis lo mucho que me alegro de haber llegado al punto en el que estamos ahora. Lejos de pensar qué vendrá en el futuro, voy a sentarme y relajarme con esta maravilla de la tecnología.</p>
<div class="galerias" data-layout="31" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-con-cascos-Beats-Solo2-Bluetooth.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-negro-mate-caja.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-con-los-EarPods-Lightning.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-pantalla.jpg"/></div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y en el modelo negro mate y negro brillante menos aún.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las antenas no me han gustado nunca en el 6 y 6s, en cambio en el iPhone 7 no se aprecian.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Para cambiar la música, no penséis mal.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No me quiero imaginar la del iPhone 7 Plus.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como veis, las horas de espera y uso no son las mismas que las horas naturales. Desconozco si el dispositivo empieza a contar desde que está al 100% aunque siga enchufado a la corriente. Si es así, hay que contar con que el teléfono podría estar cargado a la 1 de la mañana, por lo tanto habría que restarle 8 horas a esas 15 horas en espera, algo que se acerca más a la realidad (7 horas de espera y 7 horas de uso).</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y si lo hacen es en menor medida.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Si bien algunas propiedades como la resistencia al agua o la cámara dual pueden llamar mucho la atención.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/">Mi review del iPhone 7</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/review-del-iphone-7/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo iPhone 6s y 6s Plus</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Sep 2015 21:32:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[3d Touch]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pay]]></category>
		<category><![CDATA[Force Touch]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 6s]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 6s Plus]]></category>
		<category><![CDATA[Live Photos]]></category>
		<category><![CDATA[Taptic Engine]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11995</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/">Nuevo iPhone 6s y 6s Plus</a></p>
<p>No fue hasta el último momento, pero vino. Apple por fin presentó sus nuevos iPhone 6s y 6s Plus en la keynote</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/">Nuevo iPhone 6s y 6s Plus</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/">Nuevo iPhone 6s y 6s Plus</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Nuevo-iPhone-6s.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Nuevo-iPhone-6s.jpg" alt="Nuevo iPhone 6s" width="2500" height="1132" class="aligncenter size-full wp-image-12005" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Nuevo-iPhone-6s.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Nuevo-iPhone-6s-300x136.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Nuevo-iPhone-6s-1024x464.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>No fue hasta el último momento, pero vino. <strong>Apple por fin <a href="https://www.macsfera.com/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial/" title="Keynote “Hey Siri, give us a hint” el 9 de septiembre con streaming oficial" target="_blank" rel="noopener noreferrer">presentó</a> sus nuevos iPhone 6s y 6s Plus en la keynote celebrada el 9 de septiembre.</strong> Un modelo con el mismo diseño que sus antecesores pero con muchas novedades que afectan al futuro.</p>
<p>Me cuesta empezar a hablar de este dispositivo, <strong>porque realmente han hecho un gran cambio en la forma de interactuar con el teléfono,</strong> aunque como siempre empezaré por el diseño.</p>
<p><span id="more-11995"></span></p>
<h2>Diseño</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Diseno-iPhone-6s.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Diseno-iPhone-6s.jpg" alt="Diseno iPhone 6s" width="2500" height="1235" class="aligncenter size-full wp-image-12006" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Diseno-iPhone-6s.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Diseno-iPhone-6s-300x148.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Diseno-iPhone-6s-1024x506.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El diseño es exactamente el mismo que el del iPhone 6 y iPhone 6 Plus, aunque hay una pequeña novedad:<strong> incluyen un nuevo color llamado oro rosa.</strong> De esta forma, se adaptan a los <a href="https://www.macsfera.com/watchos-2-disponible-el-16-de-septiembre" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevos Apple Watch Sport</a> y al Apple Watch Edition.</p>
<p>Los materiales también han cambiado, Apple ha escuchado al público con el famoso <em>Bendgate</em> e <strong>incorpora aluminio serie 7000</strong> que hace del cuerpo un elemento más duro y resistente. El cristal empleado en la pantalla también ha cambiado gracias al proceso de fabricación, siendo el más resistente hasta ahora.</p>
<p>Y eso es lo más destacado en cuanto al diseño, los modelos s en el iPhone no suelen incorporar ningún elemento distinto, de modo que no se esperaba gran cosa.</p>
<h2>Potencia</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Chip-A9-iPhone-6s.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Chip-A9-iPhone-6s.jpg" alt="Chip A9 iPhone 6s" width="1900" height="1195" class="aligncenter size-full wp-image-12007" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Chip-A9-iPhone-6s.jpg 1900w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Chip-A9-iPhone-6s-300x189.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Chip-A9-iPhone-6s-1024x644.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1900px) 100vw, 1900px" /></a></p>
<p><strong>Los nuevos iPhone 6s cuentan con un chip A9 de 64 bits</strong> que supone una mejora del 70% en la velocidad de la CPU y de un 90% en la de la GPU. El procesador M9 también ha sido mejorado para ser más preciso a la hora de calcular la actividad física que realizamos.</p>
<p>Las antenas Wi-Fi ahora soportan velocidades de hasta 866 Mb/s y el LTE es compatible hasta con 23 bandas con una velocidad de hasta 300 Mb/s.</p>
<p><strong>Touch ID se renueva a la segunda generación siendo más rápido y preciso que el modelo anterior.</strong></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Taptic-Engine-iPhone-6s.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Taptic-Engine-iPhone-6s.jpg" alt="Taptic Engine iPhone 6s" width="2560" height="1440" class="aligncenter size-full wp-image-12008" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Taptic-Engine-iPhone-6s.jpg 2560w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Taptic-Engine-iPhone-6s-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Taptic-Engine-iPhone-6s-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" /></a></p>
<p>Por primera vez en un dispositivo iOS, <strong>el iPhone 6s incluye el modulo Taptic Engine</strong> que se encarga de comunicarse con nosotros con leves vibraciones como ya lo hace en el <a href="https://www.macsfera.com/tag/apple-watch" title="Apple Watch" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Watch</a> y en los <a href="https://www.macsfera.com/tag/force-touch/" title="Force Touch" target="_blank" rel="noopener noreferrer">trackpads Force Touch</a>. Esto viene dado porque hay una nueva tecnología de comunicación llamada <strong>3D Touch</strong> de la que os hablaré después.</p>
<h2>Cámaras</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Camara-iPhone-6s.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Camara-iPhone-6s.jpg" alt="Camara iPhone 6s" width="1966" height="1160" class="aligncenter size-full wp-image-12009" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Camara-iPhone-6s.jpg 1966w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Camara-iPhone-6s-300x177.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Camara-iPhone-6s-1024x604.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1966px) 100vw, 1966px" /></a></p>
<p>Apple lleva años haciendo que las cámaras de sus teléfonos sean un punto a favor para el usuario, <strong>y el iPhone 6s no se iba a salvar de la mejora.</strong></p>
<p><strong>Fotos a 12 megapixeles de resolución</strong> con estabilizador de imagen, HDR automático, apertura de f/2,2 y flash True Tone. <strong>La cámara de vídeo graba en resolución 4K</strong> con estabilizador de imagen en el modelo 6s Plus.</p>
<p>Con la cámara, <strong>han aprovechado para presentar Live Photos,</strong> un detalle fotográfico muy interesante que personalmente me ha encantado. Live Photo permite capturar 1,5 segundos desde que tomamos la foto, de esa forma podremos ver la foto en sí, y un espacio de tiempo después de capturarla. Se mostrará a lo largo de nuestro carrete, sólo cuando queramos. De por sí veremos una imagen, pero al hacer presión sobre ella empezará la animación</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-6s-grabando-4k.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-6s-grabando-4k.jpg" alt="iPhone 6s grabando 4k" width="1654" height="1110" class="aligncenter size-full wp-image-12010" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-6s-grabando-4k.jpg 1654w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-6s-grabando-4k-300x201.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-6s-grabando-4k-1024x687.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1654px) 100vw, 1654px" /></a></p>
<p>Lo bueno es que Apple ha hecho una API <strong>para que otros servicios puedan usar esta tecnología con el objetivo de que no se quede encerrada en nuestro iPhone.</strong> No sé si se subirán como GIFs o tendrán un formato especial, pero el resto de dispositivos que se sincronizan con iCloud también deberán adaptarse.</p>
<p><strong>La cámara delantera ahora tiene 5 MP de resolución y hay una pequeña novedad: tiene flash incorporado.</strong> Bueno, no es un flash como tal, aunque si actúa como flash. Apple ha decidido usar la pantalla Retina para iluminar ese momento en el que queramos hacernos una foto. Gracias al nuevo chip, la pantalla Retina no solo se ilumina, también adecua el color a la mejor situación, como hace el flash True Tone.</p>
<h2><a name="3d-touch" class="relativo">3D Touch</a></h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/3D-Touch-iPhone-6s.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/3D-Touch-iPhone-6s.jpg" alt="3D Touch iPhone 6s" width="2500" height="1632" class="aligncenter size-full wp-image-12011" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/3D-Touch-iPhone-6s.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/3D-Touch-iPhone-6s-300x196.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/3D-Touch-iPhone-6s-1024x668.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Llegamos al momento más esperado. La cualidad que ha hecho que todos flipemos bastante. <strong>3D Touch, el Force Touch en los dispositivos iOS.</strong></p>
<p>Cuando conocimos esta tecnología <a href="https://www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/" title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">de la mano del Mac</a> y del Apple Watch, supimos que en iOS iba a estar, pero yo personalmente no me imaginaba que iba a suponer tanto impacto. Es decir, en el Apple Watch, hasta donde sé, todo lo que se hace con Force Touch se podría hacer dejando pulsado unos segundos, <strong>pero en <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" title="Nuevo iOS 9" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iOS 9</a> y en el iPhone 6s han ido más allá cambiando completamente el sistema y la manera en la que interactuamos con él.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/3D-Touch-iPhone-6s.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/3D-Touch-iPhone-6s.jpg" alt="3D Touch iPhone 6s" width="1868" height="1252" class="aligncenter size-full wp-image-12012" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/3D-Touch-iPhone-6s.jpg 1868w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/3D-Touch-iPhone-6s-300x201.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/3D-Touch-iPhone-6s-1024x686.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1868px) 100vw, 1868px" /></a></p>
<p><strong>Con 3D Touch</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> <strong>vamos a poder hacer cosas que antes no podíamos hacer.</strong> Apple <a href="http://www.apple.com/es/iphone-6s/3d-touch/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ha creado una sección</a> en la que muestra un montón de ejemplos de situaciones en las que funciona esta nueva tecnología.</p>
<p><strong>Personalmente lo que más me ha gustado ha sido las acciones rápidas.</strong> Cada aplicación tiene un menú en el que poder obtener un listado de opciones rápidas para realizar a golpe de dedo. De ese modo la cámara nos permitirá poner el modo vídeo o cámara lenta, la aplicación de mapas ir a casa o marcar la ubicación y la aplicación de mensajes nos mostrará las conversaciones recientes.</p>
<p><strong>Es una nueva forma de comunicarnos con el dispositivo, y lo mejor de todo es que cualquier aplicación puede usarlo.</strong> Realmente me ha gustado esta característica, hacía tiempo que no veía un cambio tan significativo en iOS, y me ha chocado muchísimo que lo presenten en una keynote con temática variada y al final.</p>
<h2><a name="16gb" class="relativo">¡Otra vez no!</a></h2>
<p>Sí amigos, otra vez sí. <strong>16GB como modelo base en ambos iPhone.</strong> Es increíble que otro año más, y estando en 2015, tengamos un modelo de 700€ que sólo tenga 16GB de capacidad. El resto son de 64GB y 128GB.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Pantalla-iPhone-6s.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Pantalla-iPhone-6s.jpg" alt="Pantalla iPhone 6s" width="2380" height="991" class="aligncenter size-full wp-image-12013" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Pantalla-iPhone-6s.jpg 2380w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Pantalla-iPhone-6s-300x125.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Pantalla-iPhone-6s-1024x426.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2380px) 100vw, 2380px" /></a></p>
<p>Me gusta, me gusta lo presentado. Ya digo, hacía tiempo que no veía un cambio en las funciones de iOS tan radical como el de 3D Touch.</p>
<p><strong>Ambos terminales estarán disponibles para reserva el 12 de septiembre y el 25 saldrán a la venta.</strong> Aunque no en España ni México. No será hasta la segunda oleada cuando realmente esto ocurra, aunque se desconoce la fecha.</p>
<p>Los precios tampoco se conocen, aunque todo apunta a una subida de precios generalizada en Europa.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/iphone-6s/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No entiendo porqué no se llama Force Touch</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/">Nuevo iPhone 6s y 6s Plus</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
