<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Photo Stream &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/photo-stream/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Mar 2016 23:32:51 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>iCloud, todo lo que necesitas, en la nube</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/icloud-todo-lo-que-necesitas-en-la-nube/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Samuel Prudencio]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Jun 2011 14:39:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Documentos]]></category>
		<category><![CDATA[Documents in the cloud]]></category>
		<category><![CDATA[iBooks]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 5]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes en la nube]]></category>
		<category><![CDATA[iWork]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mobile Me]]></category>
		<category><![CDATA[Numbers]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Pages]]></category>
		<category><![CDATA[Photo Stream]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.aticomaquero.com/?p=2676</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/icloud-todo-lo-que-necesitas-en-la-nube/">iCloud, todo lo que necesitas, en la nube</a></p>
<p>Ayer fue sin duda el día de iCloud, el  nuevo servicio de los de cupertino, presentado en el WWDC 2011. Fue claramente</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/icloud-todo-lo-que-necesitas-en-la-nube/">iCloud, todo lo que necesitas, en la nube</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/icloud-todo-lo-que-necesitas-en-la-nube/">iCloud, todo lo que necesitas, en la nube</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Steve-Jobs-presnetando-iCloud.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Steve-Jobs-presnetando-iCloud.jpg" alt="" title="Steve Jobs presnetando iCloud" width="550" height="366" class="aligncenter size-full wp-image-3736" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Steve-Jobs-presnetando-iCloud.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Steve-Jobs-presnetando-iCloud-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Ayer fue sin duda el día de <strong><a href="www.macsfera.com/tag/icloud/" title="iCloud">iCloud</a></strong>, el  nuevo servicio de los de cupertino, presentado en el <strong><a href="www.macsfera.com/tag/wwdc/" title="WWDC">WWDC 2011</a></strong>. Fue claramente el protagonista por una sencilla razón: fue el único producto nuevo, los otros fueron actualizaciones. En definitiva la nube nos ha llegado a todos, nos guste o no, pero vamos con lo importante, es decir, ¿de que trata <strong>iCloud</strong>?<br />
<span id="more-2676"></span><br />
<strong>Steve Jobs</strong> dejó claro el porqué de <strong>iCloud</strong> con esta frase:</p>
<ul>
<li>Mantener la sincronización entre todos los dispositivos nos está volviendo locos. Tenemos la solución para esto: haremos que la <strong>Mac</strong> o la PC sea un dispositivo más, y que el hub, el concentrador, sea la nube”</li>
</ul>
<p>A continuación vamos a describir todas las funciones de <strong>iCloud</strong> mediante la siguiente lista:</p>
<h2>MobileMe</h2>
<p>Pasa a formar parte de la nube, de <strong>iCloud</strong> y no desaparece, sino que ha sido mejorado. Dentro de este apartado existe la posibilidad de compartir calendarios (eventos) con otros usuarios de <strong>iCloud</strong>. <strong>MobileMe</strong>, o sus tres <strong>apps</strong> resultantes, será totalmente gratis.</p>
<h2>App Store</h2>
<p>Se desentiende completamente de <strong>iTunes</strong>. Las <strong>aplicaciones</strong> que compramos quedan guardadas en la nube, y si compramos un nuevo dispositivo, con solo identificarnos se nos instalan en el aparato nuevo.</p>
<h2>iBooks</h2>
<p>Al igual que la <strong>App Store</strong> si compramos un libro se guarda en <strong>iCloud</strong> y está disponible en nuestros otros dispositivos.</p>
<h2>iCloud Backup</h2>
<p>Es un sistema que se encarga de hacer copias de seguridad de nuestros <strong>iOS </strong>en <strong>iCloud</strong> via Wi-Fi, a diario, y la copia de seguridad incluye música, apps y libros comprados, all igual que las fotos realizadas, y los ajustes del dispositivo.</p>
<h2>Keynote, Pages y Numbers</h2>
<p>Ahora actúan con documentos guardados en <strong>iCloud</strong>, accesibles desde cualquier aparato de la manzana que tenga este programa. Si modificamos un documento por ejemplo en <strong>Mac</strong>, también se habrá hecho en nuestro <strong>iPod, iPhone o iPad.</strong></p>
<h2>Documents in the cloud</h2>
<p>Está disponible para los desarrolladores a través de una API para que las <strong>apps</strong> externas puedan hacer uso de ella, se llama <strong>iCloud Storage</strong> y es la misma que <strong>Apple</strong> está usando en las <strong>aplicaciones</strong> de <strong>iWork</strong> que hemos mencionado en el párrafo anterior.</p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Documents-in-the-Cloud.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Documents-in-the-Cloud.jpg" alt="" title="Documents in the Cloud" width="550" height="366" class="aligncenter size-full wp-image-3737" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Documents-in-the-Cloud.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/Documents-in-the-Cloud-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<h2>Photo Stream</h2>
<p>Las fotografías realizadas también se sincronizarán con la nube de modo que podamos verlas en otros dispositivos como <strong>Mac, PCs o el Apple TV</strong>. En el caso de un gadget <strong>iOS</strong> se encontrarán en una librería separada de la <strong>aplicación</strong> de Fotos. Estarían disponibles durante 30 días, dando la oportunidad de trasladarlas al dispositivo de forma permanente arrastrándolas a la librería local. Parece que en el servidor de <strong>Apple</strong> se guardarán como máximo 1.000 fotografías, espacio suficiente mientras decidimos si guardarlas en la memoria local de nuestro <strong>Mac</strong>, por ejemplo.</p>
<h2>iTunes in the Cloud</h2>
<p>Pero si hay algo que esperábamos muchos de verdad, eso era <strong>iTunes in the Cloud</strong>. Con esta denominación se hace referencia al almacenamiento en la nube de nuestra biblioteca musica. Nos permite descargar la música que hemos comprado anteriormente en <strong>iTunes</strong> en todos nuestros dispositivos <strong>iOS</strong>, sin coste adicional. En el caso de nuevas compras de música, pueden ser descargadas de forma automática en todos nuestros dispositivos sin requerir acción por nuestra parte, sólo tener el dispositivo configurado en modo de sincronización automática.</p>
<p>Como suponíamos, la estrella de <strong>iCloud</strong> solo funciona en el caso de <strong>aplicaciones</strong> compradas a través de la tienda de música <strong>iTunes Store</strong> y su modo de funcionamiento difiera en función de si la compra se hizo anteriormente al lanzamiento de <strong>iCloud</strong> o posteriormente a este. Si es anterior se ha añadido una nueva función dentro de la <strong>aplicación</strong> <strong>iTunes</strong> para <strong>iOS</strong> con el fin de ver lo que tenemos disponible en la nube, para así escucharlo directamente desde allí en streaming o descargarlo en modo local.</p>
<p>Pero a partir de ahora, si compramos una canción en un dispositivo, esta estará disponible en pocos segundos en otro cualquiera que posea la característica, sin necesidad de que hagamos nada.</p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/06/iCloud.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/06/iCloud.jpg" alt="" title="iCloud" width="550" height="366" class="aligncenter size-full wp-image-3738" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/iCloud.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/06/iCloud-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Todo esto forma <strong><a href="www.macsfera.com/tag/iCloud" title="iCloud">iCloud</a> y todas sus aplicaciones son gratuitas</strong>. Además incluye <strong>5GB de espacio de almacenamiento para correo, documentos y respaldo.</strong> Las canciones, libros y aplicaciones no están incluidas en esta restricción de espacio. <strong>iCloud</strong> estará disponible de forma completa cuando se lance <strong>iOS 5</strong>, es decir, este otoño, al igual que <strong>iTunes in the Cloud que costará 25€ al año.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/icloud-todo-lo-que-necesitas-en-la-nube/">iCloud, todo lo que necesitas, en la nube</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
