{"id":4760,"date":"2011-08-31T17:51:25","date_gmt":"2011-08-31T15:51:25","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4760"},"modified":"2023-01-29T12:50:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:52","slug":"apple-reclama-un-macbook-pro-del-2007-con-antena-3g","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-reclama-un-macbook-pro-del-2007-con-antena-3g\/","title":{"rendered":"Apple reclama un MacBook Pro del 2007 con antena 3G"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Prototipo-de-MacBook-Pro-con-antena-3G.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Prototipo-de-MacBook-Pro-con-antena-3G.jpg\" alt=\"\" title=\"Prototipo de MacBook Pro con antena 3G\" width=\"550\" height=\"372\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4761\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Prototipo-de-MacBook-Pro-con-antena-3G.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Prototipo-de-MacBook-Pro-con-antena-3G-300x203.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace dos semanas apareci\u00f3 en eBay un prototipo de un <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-pro\" title=\"MacBook Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Pro<\/a><\/strong> de 2007 <strong>con una antena 3G en el lateral de la pantalla y una ranura para insertar una tarjeta SIM.<\/strong> Ahora sabemos que <strong>Apple<\/strong> ha reclamado ese dispositivo.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEn un primer momento <strong>Carl Frega<\/strong> compr\u00f3 el ordenador y lo repar\u00f3 a\u00f1adiendo un disco duro y dej\u00e1ndolo bien y funcional por eso decidi\u00f3 venderlo. El primer comprador fue a una <strong>Apple Store<\/strong> pasando por la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/genius-bar\" title=\"Genius Bar\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Genius Bar<\/a><\/strong> y un <strong>Genius<\/strong> le confirm\u00f3 que <strong>el dispositivo era falso alegando que la mayor\u00eda de los componentes internos eran de terceros,<\/strong> por eso emprendi\u00f3 acciones legales y consigui\u00f3 recuperar su dinero.<\/p>\n<p>En su segundo intento Frega lo public\u00f3 en la web de compras y ventas <strong>alcanzando un valor de 70.000 d\u00f3lares<\/strong> pero <strong>Apple<\/strong> consigui\u00f3 retirarlo de la web gracias a una <strong>violaci\u00f3n de derechos de autor, marcas registradas y otros derechos de propiedad intelectual.<\/strong><\/p>\n<p>Ahora Frega dice que <strong>Apple<\/strong> se ha puesto en contacto con \u00e9l para quedar y enviar a un encargado <strong>para recoger el prototipo.<\/strong><\/p>\n<p>Sin \u00e1nimo de generar rumores, es muy curioso que <strong>Apple<\/strong> tuviese prototipos de ordenadores con sistema de conexi\u00f3n 3G y que de los varios presentados en otras veces (un <strong>MacBook Air<\/strong> y un <strong>Mac Pro<\/strong> a parte de este) solo reclame el <strong>MacBook Pro<\/strong> como suyo. El hecho de que sea del 2007 <strong>no quiere decir que el prototipo sea de aquel a\u00f1o,<\/strong> puede ser para despistar, al igual que cambiar los compuestos internos para que nadie lo identificase como suyo.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/news.cnet.com\/8301-27076_3-20099494-248\/apple-wants-its-3g-macbook-prototype-back\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cnet<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace dos semanas apareci\u00f3 en eBay un prototipo de un MacBook Pro de 2007 con una antena 3G en el lateral de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4761,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7,17,20],"tags":[2206,2215,658,2207,659,442,89,2208,2221,2210,2229,2230],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple reclama un MacBook Pro del 2007 con antena 3G<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha reclamado un prototipo de MacBook Pro del 2007 con una antena 3G que se puso a la venta por eBay y alcanz\u00f3 un precio de 70.000 d\u00f3lares.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-reclama-un-macbook-pro-del-2007-con-antena-3g\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple reclama un MacBook Pro del 2007 con antena 3G\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha reclamado un prototipo de MacBook Pro del 2007 con una antena 3G que se puso a la venta por eBay y alcanz\u00f3 un precio de 70.000 d\u00f3lares.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-reclama-un-macbook-pro-del-2007-con-antena-3g\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-31T15:51:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Prototipo-de-MacBook-Pro-con-antena-3G.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"372\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-reclama-un-macbook-pro-del-2007-con-antena-3g\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Prototipo-de-MacBook-Pro-con-antena-3G.jpg\",\"width\":550,\"height\":372,\"caption\":\"Prototipo de MacBook Pro con antena 3G\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-reclama-un-macbook-pro-del-2007-con-antena-3g\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-reclama-un-macbook-pro-del-2007-con-antena-3g\/\",\"name\":\"Apple reclama un MacBook Pro del 2007 con antena 3G\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-reclama-un-macbook-pro-del-2007-con-antena-3g\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-31T15:51:25+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha reclamado un prototipo de MacBook Pro del 2007 con una antena 3G que se puso a la venta por eBay y alcanz\\u00f3 un precio de 70.000 d\\u00f3lares.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-reclama-un-macbook-pro-del-2007-con-antena-3g\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4760"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4760"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4760\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17444,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4760\/revisions\/17444"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4761"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4760"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4760"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4760"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}