{"id":4650,"date":"2011-08-26T14:24:43","date_gmt":"2011-08-26T13:24:43","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4650"},"modified":"2016-03-14T17:57:51","modified_gmt":"2016-03-14T16:57:51","slug":"steve-jobs-porque-fue-uno-de-los-mejores-ceos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-porque-fue-uno-de-los-mejores-ceos\/","title":{"rendered":"Steve Jobs, porqu\u00e9 fue uno de los mejores CEOs"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Steve-Jobs-CEO-de-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Steve-Jobs-CEO-de-Apple.jpg\" alt=\"\" title=\"Steve Jobs CEO de Apple\" width=\"550\" height=\"310\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4651\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Steve-Jobs-CEO-de-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Steve-Jobs-CEO-de-Apple-300x169.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Vic Gundotra relata en su perfil de Google+ una an\u00e9ctoda muy curiosa por la cual demuestra porqu\u00e9 <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\">Steve Jobs<\/a><\/strong> ha sido uno de los mejores CEOs de la historia.<br \/>\n<!--more--><\/p>\n<blockquote><p>\nUna ma\u00f1ana de domingo, el 6 de enero de 2008 estaba en la iglesia cuando mi m\u00f3vil vibr\u00f3. Tan discretamente como pude, comprob\u00e9 el tel\u00e9fono y v\u00ed que marcaba \u201cDesconocido\u201d. Prefer\u00ed ignorarlo.<br \/>\nDespu\u00e9s de la ceremonia, mientras iba hacia el coche con mi familia, comprob\u00e9 los mensajes. El mensaje era de Steve Jobs. \u201cVic, \u00bfpuedes llamarme a casa? tengo algo urgente que discutir\u201d, dec\u00eda.<\/p>\n<p>Antes de llegar al coche devolv\u00ed la llamada a Steve Jobs. Yo era responsable de todas las aplicaciones m\u00f3viles en Google, y en ese puesto ten\u00eda trato frecuente con Steve. Era uno de los beneficios del trabajo.<\/p>\n<p>\u201cHola Steve; soy Vic\u201d, dije. \u201cSiento no haber respondido antes tu llamada. Estaba en la iglesia y me apareci\u00f3 \u201cllamante desconocido\u201d as\u00ed que no la cog\u00ed\u201d.<\/p>\n<p>Steve se ri\u00f3. Dijo: \u201cVic, a no ser que la identificaci\u00f3n de llamada diga \u201cDIOS\u201d, nunca debes coger una llamada en una iglesia\u201d.<\/p>\n<p>Me re\u00ed nervioso. Despu\u00e9s de todo, aunque era normal para Steve llamar durante la semana enfadado con algo, era extra\u00f1o llamarme un domingo y pedirme que le llamara a su casa. Me preguntaba qu\u00e9 ser\u00eda tan importante.<\/p>\n<p>\u201cMira, Vic, tenemos un problema urgente, uno que hay que resolver cuanto antes. Ya he asignado a alguien de mi equipo para ayudarte, y espero que puedas arreglar esto ma\u00f1ana\u201d, dijo Steve.<\/p>\n<p>\u201cHe estado viendo el logo de Google en el iPhone y no estoy contento con el icono. La segunda O en Google no tiene el gradiente de amarillo correcto. Est\u00e1 mal y voy a hacer que Greg lo arregle ma\u00f1ana. \u00bfTe parece bien?\u201d<\/p>\n<p>Por supuesto que me parec\u00eda bien. Unos minutos despu\u00e9s en ese domingo recib\u00ed un email de Steve con el asunto \u201cAmbulancia de icono\u201d. El email me indicaba que trabajara con Greg Christie para arreglar el icono.<\/p>\n<p>Desde que ten\u00eda 11 a\u00f1os y me enamor\u00e9 de un Apple II, tengo docenas de historias para contar sobre los productos de Apple. Han sido parte de mi vida durante d\u00e9cadas. Incluso cuando trabaj\u00e9 15 a\u00f1os para Bill Gates en Microsoft, ten\u00eda una enorme admiraci\u00f3n por Steve y lo que Apple hab\u00eda producido.<\/p>\n<p>Pero al final, cuando pienso en el liderazgo, la pasi\u00f3n y la atenci\u00f3n al detalle, recuerdo esa llamada que recib\u00ed de Steve Jobs una ma\u00f1ana de un domingo de Enero. Fue una lecci\u00f3n que nunca olvidar\u00e9. Los CEOs deben preocuparse por los detalles. Incluso por los tonos de amarillo. Un domingo.<\/p>\n<p>A uno de los mayores l\u00edderes que he conocido, mis oraciones y esperanzas est\u00e1n contigo, Steve.<\/p>\n<p>-Vic\n<\/p><\/blockquote>\n<p>C\u00f3mo podemos ver en esta an\u00e9cdota, <strong>Steve Jobs<\/strong> llama al representante de Google en <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/strong>, un domingo de misa, y se preocupa porque el degradado de la segunda O del nombre de Google porque est\u00e1. Es decir, la mayor\u00eda de la gente ni se preocupa por este tipo de detalles pero tal vez es eso prec\u00edsamente por lo que <strong>Apple<\/strong> est\u00e1 ah\u00ed en estos momentos.<\/p>\n<p>Es m\u00e1s, si os le\u00e9is el libro de <strong>El camino de Steve Jobs<\/strong> vemos pr\u00e1cticamente lo mismo, y esta vez no de una deducci\u00f3n, sino <strong>del segundo de Apple en una \u00e9poca pasada<\/strong>.<\/p>\n<p>V\u00eda |<a href=\"http:\/\/desencadenado.com\/2011\/08\/la-mejor-anecdota-sobre-steve-jobs-que-he-leido-hoy.html\" target=\"_blank\">Desencadenado<\/a><\/p>\n<p>Imagen | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/58651446@N03\/\" target=\"_blank\">Flickr de Boni Satani<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vic Gundotra relata en su perfil de Google+ una an\u00e9ctoda muy curiosa por la cual demuestra porqu\u00e9 Steve Jobs ha sido uno<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4651,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[351,627,2207,631,385,2222,630],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Steve Jobs, porqu\u00e9 fue uno de los menjores CEOs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Una an\u00e9cdota que demuestra porqu\u00e9 Steve Jobs fue uno de los mejores CEOs de la historia al preocuparse por detalles.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-porque-fue-uno-de-los-mejores-ceos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Steve Jobs, porqu\u00e9 fue uno de los menjores CEOs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Una an\u00e9cdota que demuestra porqu\u00e9 Steve Jobs fue uno de los mejores CEOs de la historia al preocuparse por detalles.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-porque-fue-uno-de-los-mejores-ceos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-26T13:24:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-14T16:57:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Steve-Jobs-CEO-de-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"310\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-porque-fue-uno-de-los-mejores-ceos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Steve-Jobs-CEO-de-Apple.jpg\",\"width\":550,\"height\":310,\"caption\":\"Steve Jobs CEO de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-porque-fue-uno-de-los-mejores-ceos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-porque-fue-uno-de-los-mejores-ceos\/\",\"name\":\"Steve Jobs, porqu\\u00e9 fue uno de los menjores CEOs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-porque-fue-uno-de-los-mejores-ceos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-26T13:24:43+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-14T16:57:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Una an\\u00e9cdota que demuestra porqu\\u00e9 Steve Jobs fue uno de los mejores CEOs de la historia al preocuparse por detalles.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-porque-fue-uno-de-los-mejores-ceos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4650"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4650"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4650\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4651"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4650"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4650"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4650"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}