{"id":2306,"date":"2011-05-19T21:20:31","date_gmt":"2011-05-19T20:20:31","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2306"},"modified":"2023-01-29T12:51:06","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:06","slug":"hoy-se-cumplen-10-anos-desde-la-apertura-de-la-1%c2%aa-apple-store","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/hoy-se-cumplen-10-anos-desde-la-apertura-de-la-1%c2%aa-apple-store\/","title":{"rendered":"Hoy se cumplen 10 a\u00f1os desde la apertura de la 1\u00aa Apple Store"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/apple-store-nueva-york.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/apple-store-nueva-york.jpg\" alt=\"Apple Store Nueva York\" title=\"Apple Store Nueva York\" width=\"550\" height=\"367\" class=\"size-full wp-image-3061\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/apple-store-nueva-york.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/apple-store-nueva-york-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Las <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\/\">Apple Store<\/a><\/strong> <strong>han cumplido diez a\u00f1os este mismo d\u00eda.<\/strong> Las andaduras empezaron en 2001 cuando <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Apple<\/a><\/strong> abri\u00f3 sus tiendas en Tysons Corner, Virginia y Glendale, todas en California.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nDesde entonces no han parado de abrir tiendas en Estados Unidos donde cuentan con 236 y en su momento decidieron pasarse a otros pa\u00edses. Los afortunados fueron Reino Unido, Canad\u00e1, Jap\u00f3n, Australia, Suiza, China, Alemania, Italia, Francia y como no, Espa\u00f1a.<\/p>\n<p>Estas <strong>Apple Store<\/strong> son \u00fanicas, all\u00ed se encuentran al personal de la compa\u00f1\u00eda dispuesto a atenderte con una sonrisa en la cara. Desde el primer d\u00eda se puede toquetear los \u00faltimos productos de la compa\u00f1\u00eda y en caso de rotura o duda siempre podr\u00e1s acudir a una para solventarla.<\/p>\n<p>Un dato curioso es que las <strong>Apple Store<\/strong> est\u00e1n construidas con un material especial, esto es, el m\u00e1rmol que tenemos en el suelo de las tiendas <strong>proviene de una cantera privada<\/strong> de la empresa de donde suministran a cualquier parte donde vayan a abrir y el aluminio que reviste las paredes tambi\u00e9n es especial, <strong>consta de una f\u00f3rmula qu\u00edmica secreta<\/strong> que solo conocen unos poco (al estilo CocaCola o algoritmo de Google) y es el encargado de decorar las tiendas con un tono elegante y moderno.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-Londres.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-Londres.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple Store Londres\" width=\"550\" height=\"220\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3610\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-Londres.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-Londres-300x120.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Sin duda el dise\u00f1o cuando hablamos de <strong>Apple<\/strong> no solo se entiende en concepto de producto ya que las <strong>Apple Store<\/strong> son unas verdaderas obras de arte de la arquitectura. Basta con ver la tienda de la <strong>5\u00aa Avenida de Nueva York<\/strong> o la que est\u00e1 situada en <strong>Shangai.<\/strong> Adem\u00e1s, a <strong>Apple<\/strong> le ha gustado destacar y por eso muchos de sus emplazamientos son lugares hist\u00f3ricos o con un buen pasado cultural, v\u00e9ase la <strong>Apple Store de Louvre<\/strong><strong>,<\/strong> la pr\u00f3xima <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/proxima-apple-store-en-el-n%c2%ba1-de-la-puerta-del-sol\/\">Apple Store en el edificio N\u00ba1 de la Puerta del Sol<\/a>,<\/strong> la <strong>Apple Store de Regent Street<\/strong> o la supuesta <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/otra-apple-store-en-barcelona-y-una-posible-en-madrid\/\">Apple Store en el N\u00ba1 del Paseo de Gracia<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Sin duda hay y habr\u00e1 un mont\u00f3n de tiendas que son muy bonitas y con las mismas caracter\u00edsticas de las que he contado pero por desgracia no las conozco todas. Yo solo espero que decidan centrarse un poco m\u00e1s en Espa\u00f1a porque hay puntos en los que hay mucha poblaci\u00f3n y los ciudadanos no disponen de sitios oficiales aunque por suerte siempre contaremos con los amados <strong>Apple Retails<\/strong>.<\/p>\n<p>Os dejo este v\u00eddeo en el que sale <strong>Steve Jobs<\/strong> presentando lo que ser\u00e1 el comienzo de una invasi\u00f3n por todo el mundo.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/cD-Fu3OdwP4\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Imagen | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/dcdead\/3693617531\/\">Philipp Klinger Photography<\/a> | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/ianvisits\/3135599026\/\">lanVisits<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Las Apple Store han cumplido diez a\u00f1os este mismo d\u00eda. Las andaduras empezaron en 2001 cuando Apple abri\u00f3 sus tiendas en Tysons<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3061,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,20],"tags":[2206,2215,41,1042,2210,191,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Hoy se cumplen 10 a\u00f1os desde la apertura de la 1\u00aa Apple Store<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Las Apple Store cumplen 10 a\u00f1os y contamos algunas curiosidades sobre ellas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hoy-se-cumplen-10-anos-desde-la-apertura-de-la-1\u00aa-apple-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Hoy se cumplen 10 a\u00f1os desde la apertura de la 1\u00aa Apple Store\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Las Apple Store cumplen 10 a\u00f1os y contamos algunas curiosidades sobre ellas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hoy-se-cumplen-10-anos-desde-la-apertura-de-la-1\u00aa-apple-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-05-19T20:20:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/apple-store-nueva-york.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"367\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hoy-se-cumplen-10-anos-desde-la-apertura-de-la-1%c2%aa-apple-store\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/apple-store-nueva-york.jpg\",\"width\":550,\"height\":367,\"caption\":\"Apple Store Nueva York\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hoy-se-cumplen-10-anos-desde-la-apertura-de-la-1%c2%aa-apple-store\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hoy-se-cumplen-10-anos-desde-la-apertura-de-la-1%c2%aa-apple-store\/\",\"name\":\"Hoy se cumplen 10 a\\u00f1os desde la apertura de la 1\\u00aa Apple Store\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hoy-se-cumplen-10-anos-desde-la-apertura-de-la-1%c2%aa-apple-store\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-05-19T20:20:31+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Las Apple Store cumplen 10 a\\u00f1os y contamos algunas curiosidades sobre ellas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/hoy-se-cumplen-10-anos-desde-la-apertura-de-la-1%c2%aa-apple-store\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2306"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2306"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2306\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17369,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2306\/revisions\/17369"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3061"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2306"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2306"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2306"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}