<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Carousel &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/carousel/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:24:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Carousel, un cliente de Instagram para Mac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/carousel-un-cliente-de-instagram-para-mac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 May 2011 15:13:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Carousel]]></category>
		<category><![CDATA[Growl]]></category>
		<category><![CDATA[Instagram]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.aticomaquero.com/?p=2160</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/carousel-un-cliente-de-instagram-para-mac/">Carousel, un cliente de Instagram para Mac</a></p>
<p>Carousel es un cliente de Instagram para Mac no oficial. Como ya sabemos, la red social Instagram lanzada para iOS solo cuenta</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/carousel-un-cliente-de-instagram-para-mac/">Carousel, un cliente de Instagram para Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/carousel-un-cliente-de-instagram-para-mac/">Carousel, un cliente de Instagram para Mac</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/05/Carousel.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/05/Carousel.png" alt="" title="Carousel" width="478" height="552" class="aligncenter size-full wp-image-3587" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/05/Carousel.png 478w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/05/Carousel-260x300.png 260w" sizes="(max-width: 478px) 100vw, 478px" /></a></p>
<p><strong>Carousel</strong> es un cliente de <strong>Instagram</strong> para <strong><a href="www.macsfera.com/" title="Mac">Mac</a></strong> no oficial.<br />
<span id="more-2160"></span><br />
Como ya sabemos, la red social <strong>Instagram</strong> lanzada para <strong>iOS</strong> solo cuenta con su <strong><a href="www.macsfera.com/tag/aplicaciones/">aplicación</a></strong> para esa plataforma y algunos cuantos usuarios demandaban una para <strong>Mac</strong>.</p>
<p><strong>Carousel</strong> permite tener algunas funciones de <strong>Instagram</strong> en nuestro escritorio y la verdad es que se ha implementado de una manera muy buena.</p>
<p>El diseño de la <strong>aplicación</strong>, bajo mi punto de vista es brillante, está muy cuidada y escapa un poco de lo que solemos ver. A mi me resulta muy agradable ir navegando por el Feed con esa interfaz.</p>
<p>La <strong>app</strong> permite básicamente ver tu feed cargando las fotos que suben los usuarios que sigues y si te gusta una foto o quieres dejar un comentario puedes hacerlo con sus iconos. Si las fotos te parecen que están en un tamaño un poco pequeño, siempre puedes hacer «vista previa» para que se vea más grande y tendremos un pequeño atajo para guardar la foto.</p>
<p>Para más comodidad dispone de unos <strong>atajos de teclados</strong> para realizar las funciones básicas, comentar una foto (alt+C), darle a Me gusta (alt+L), subir (alt+FLECHA ARRIBA) o bajar (alt+FLECHA ABAJO) en la selección de foto. Sin duda da mucha comodidad no depender del ratón para este tipo de acciones tan sencillas.</p>
<p>Otra de sus ventajas es que es totalmente compatible con el notificador de avisos <strong>Growl</strong> de modo que cada vez que un usuario sube una foto se te notifica mediante la típica ventana.</p>
<p>Una cosa un tanto negativa de la <strong>aplicación</strong> es que no tiene la opción de subir fotos, por un lado es normal, pero por otro sería muy cómodo no depender siempre de tu <strong>dispositivo iOS</strong> para publicar una foto.</p>
<p>La <strong>app</strong> tiene una versión de prueba de 15 días y una vez acabados deberás comprarla si quieres continuar usándola, <strong>4,99$</strong> es el precio que deberás de pagar en caso de querer tenerla completa.</p>
<p>Para finalizar he de decir que aunque <strong>el diseño es espléndido y la funcionalidad es muy buena</strong> le falta la opción de subir fotos. También me parece <strong>un poco cara</strong> para solo revisar tu feed, pero un mensaje al iniciarla por primera vez nos revela que<strong> el programador está desarrollando una actualización,</strong> esperemos que venga cargadita de sorpresas.</p>
<p>Compra/Descarga | <a href="http://carousel.mobelux.com/">Carousel</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/carousel-un-cliente-de-instagram-para-mac/">Carousel, un cliente de Instagram para Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
