{"id":15254,"date":"2016-09-04T13:48:27","date_gmt":"2016-09-04T11:48:27","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15254"},"modified":"2023-01-29T12:28:38","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:38","slug":"entrevista-tim-cook-caso-irlanda","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/entrevista-tim-cook-caso-irlanda\/","title":{"rendered":"Entrevista a Tim Cook sobre el caso de Irlanda"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_15256\" style=\"width: 2009px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Tim-Cook-entrevista-Irlanda.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15256\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Tim-Cook-entrevista-Irlanda.jpg\" alt=\"Tim Cook entrevista Irlanda\" width=\"1999\" height=\"1345\" class=\"size-full wp-image-15256\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Tim-Cook-entrevista-Irlanda.jpg 1999w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Tim-Cook-entrevista-Irlanda-297x200.jpg 297w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Tim-Cook-entrevista-Irlanda-1024x689.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1999px) 100vw, 1999px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15256\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.gettyimages.es\/detail\/fotograf%C3%ADa-de-noticias\/apple-ceo-tim-cook-speaks-during-an-apple-fotograf%C3%ADa-de-noticias\/154618923#apple-ceo-tim-cook-speaks-during-an-apple-special-event-at-the-on-picture-id154618923\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kevork Djansezian<\/a><\/p><\/div>\n<p>El peri\u00f3dico Independent de Irlanda <strong>ha publicado una <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.independent.ie\/business\/irish\/no-one-did-anything-wrong-here-and-ireland-is-being-picked-on-it-is-total-political-crap-apple-chief-tim-cook-35012145.html\" rel=\"noopener noreferrer\">entrevista<\/a> en exclusiva a <a target=\"_blank\" title=\"Tim Cook\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a>,<\/strong> CEO de Apple, <strong>en la que tratan el problema que ha surgido <a target=\"_blank\" title=\"Un mensaje para la comunidad de Apple en Europa\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/mensaje-la-comunidad-apple-europa\/\" rel=\"noopener noreferrer\">con Apple en Irlanda por los impuestos<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>En la entrevista se habla de porqu\u00e9 en Apple piensan que la situaci\u00f3n es injusta, desmienten la acusaci\u00f3n de pagar tan pocos impuestos y atacan a la Comisi\u00f3n Europea por lo que est\u00e1n haciendo.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Creo que vamos a trabajar muy estrechamente, puesto que tenemos la misma motivaci\u00f3n. Nadie hizo nada mal y necesitamos estar juntos. Irlanda est\u00e1 siendo abusada y esto es inaceptable. Es basura pol\u00edtica.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Con estas duras acusaciones se ha defendido el CEO de <a target=\"_blank\" title=\"Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a>.<\/p>\n<p>La entrevista deja otras perlas como esta:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Ellos simplemente escogieron un n\u00famero que no s\u00e9 de d\u00f3nde se han sacado. En el a\u00f1o que la Comisi\u00f3n dice que pagamos esa tasa, en realidad pagamos 400 millones de d\u00f3lares. Creemos que eso nos convierte en la empresa m\u00e1s alta que pag\u00f3 impuestos ese a\u00f1o en Irlanda.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Como sabemos, hay un tr\u00e1mite abierto y esto ir\u00e1 a m\u00e1s con pr\u00f3ximos juicios y vistas que dictar\u00e1n sentencia. En Apple est\u00e1n convencidos de que van a ganar, pero eso s\u00f3lo lo sabremos cuando el proceso acabe.<\/p>\n<p>Echadle un vistazo a la entrevista si quer\u00e9is saber m\u00e1s del punto de vista de la empresa de Cupertino.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El peri\u00f3dico Independent de Irlanda ha publicado una entrevista en exclusiva a Tim Cook, CEO de Apple, en la que tratan el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15256,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[5,2123,20],"tags":[2206,2471,2125,1425,2472,1654,2210,2229,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Entrevista a Tim Cook sobre el caso de Irlanda<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la entrevista de Tim Cook en la que habla sobre porqu\u00e9 cree que la evasi\u00f3n de impuestos en Irlanda por parte de Apple es basura pol\u00edtica.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/entrevista-tim-cook-caso-irlanda\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Entrevista a Tim Cook sobre el caso de Irlanda\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la entrevista de Tim Cook en la que habla sobre porqu\u00e9 cree que la evasi\u00f3n de impuestos en Irlanda por parte de Apple es basura pol\u00edtica.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/entrevista-tim-cook-caso-irlanda\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-09-04T11:48:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Tim-Cook-entrevista-Irlanda.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1999\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1345\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Entrevista a Tim Cook sobre el caso de Irlanda\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la entrevista de Tim Cook en la que habla sobre porqu\u00e9 cree que la evasi\u00f3n de impuestos en Irlanda por parte de Apple es basura pol\u00edtica.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/04134332\/Tim-Cook-entrevista-Irlanda.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/entrevista-tim-cook-caso-irlanda\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Tim-Cook-entrevista-Irlanda.jpg\",\"width\":1999,\"height\":1345,\"caption\":\"Imagen de Kevork Djansezian\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/entrevista-tim-cook-caso-irlanda\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/entrevista-tim-cook-caso-irlanda\/\",\"name\":\"Entrevista a Tim Cook sobre el caso de Irlanda\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/entrevista-tim-cook-caso-irlanda\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-09-04T11:48:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la entrevista de Tim Cook en la que habla sobre porqu\\u00e9 cree que la evasi\\u00f3n de impuestos en Irlanda por parte de Apple es basura pol\\u00edtica.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/entrevista-tim-cook-caso-irlanda\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15254"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15254"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15254\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18145,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15254\/revisions\/18145"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15256"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15254"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15254"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15254"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}