{"id":5051,"date":"2011-10-01T16:11:00","date_gmt":"2011-10-01T14:11:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5051"},"modified":"2023-01-29T12:32:07","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:07","slug":"el-juicio-acaba-psystar-pierde-por-la-venta-de-ordenadores-hackintosh","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-juicio-acaba-psystar-pierde-por-la-venta-de-ordenadores-hackintosh\/","title":{"rendered":"El juicio acaba, Psystar pierde por la venta de ordenadores Hackintosh"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Apple-vs-Pystar.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Apple-vs-Pystar.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple vs Pystar\" width=\"550\" height=\"245\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5052\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Apple-vs-Pystar.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Apple-vs-Pystar-300x134.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Apple-vs-Pystar-346x154.jpg 346w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Psystar<\/strong> era una empresa que se encargaba de vender ordenadores de su propia marca con <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x\" title=\"OS X\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X<\/a><\/strong> instalado de serie, proceso conocido como <strong>Hackintosh<\/strong>, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> los demand\u00f3 hace m\u00e1s de 3 a\u00f1os y ahora sabemos que <strong>el juez les ha dado la raz\u00f3n a los de la manzana.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El juez alega que estos \u00ab<strong>clones de Mac<\/strong>\u00bb violan los derechos de su autor sobre <strong>OS X<\/strong>, El Tribunal del Distrito ha fallado a favor de <strong>Apple<\/strong> y es por eso que ahora se prohibe la venta.<\/p>\n<p>La empresa Psystar <strong>empez\u00f3 en 2008 a producir estos ordenadores,<\/strong> compr\u00f3 las licencias de <strong>OS X<\/strong> y <strong>las instal\u00f3 en su propia marca de ordenadores<\/strong> que llam\u00f3 <strong>Open Mac<\/strong>. Cambiaron el nombre a <strong>Open Computer<\/strong> pero eso no bast\u00f3 para que <strong>Apple<\/strong> iniciase un tramite judicial contra ellos ese mismo a\u00f1o.<\/p>\n<p><strong>Psystar<\/strong> contest\u00f3 que <strong>Apple<\/strong> no usaba bien sus derechos de autor al exigir al comprador usar solo <strong>OS X<\/strong> en sus ordenadores y no en el resto. En 2009 <strong>Apple<\/strong> aleg\u00f3 <strong>violaciones de derechos exclusivos de reproducci\u00f3n, derecho de crear obras derivadas y el de distribuci\u00f3n.<\/strong> El tribunal a\u00f1adi\u00f3 una <strong>violaci\u00f3n de la DMCA por saltarse la barrera de protecci\u00f3n de Apple.<\/strong> A finales de ese mismo a\u00f1o <strong>Apple<\/strong> ten\u00eda una orden judicial permanente contra <strong>Psystar<\/strong>.<\/p>\n<p>Hoy, Schroeder confirma dicha sentencia apoyando m\u00e1s a <strong>Apple<\/strong> aunque es solo para terminar con esto puesto que la empresa llevaba sin producir los ordenadores <strong>desde finales de 2009.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda |\u00a0<a href=\"http:\/\/news.cnet.com\/8301-13506_3-20113365-17\/apple-wins-key-battle-against-psystar-over-mac-clones\/#ixzz1ZMLP1K8J\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cnet<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/es.engadget.com\/2011\/09\/29\/psystar-pierde-su-recurso-contra-apple-y-no-podra-volver-a-vende\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Engadget<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Psystar era una empresa que se encargaba de vender ordenadores de su propia marca con OS X instalado de serie, proceso conocido<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5052,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,19,20],"tags":[2206,71,771,174,2210,2229,775,774,772],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El juicio acaba, Psystar pierde por la venta de ordenadores Hackintosh<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El juicio se ha acabado, la empresa Psystar ha perdido contra Apple por vender sus ordenadores con OS X de serie, proceso llamado hackintosh, el juicio ha durado 3 a\u00f1os.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-juicio-acaba-psystar-pierde-por-la-venta-de-ordenadores-hackintosh\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El juicio acaba, Psystar pierde por la venta de ordenadores Hackintosh\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El juicio se ha acabado, la empresa Psystar ha perdido contra Apple por vender sus ordenadores con OS X de serie, proceso llamado hackintosh, el juicio ha durado 3 a\u00f1os.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-juicio-acaba-psystar-pierde-por-la-venta-de-ordenadores-hackintosh\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-01T14:11:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Apple-vs-Pystar.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"245\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-juicio-acaba-psystar-pierde-por-la-venta-de-ordenadores-hackintosh\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Apple-vs-Pystar.jpg\",\"width\":550,\"height\":245,\"caption\":\"Apple vs Pystar\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-juicio-acaba-psystar-pierde-por-la-venta-de-ordenadores-hackintosh\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-juicio-acaba-psystar-pierde-por-la-venta-de-ordenadores-hackintosh\/\",\"name\":\"El juicio acaba, Psystar pierde por la venta de ordenadores Hackintosh\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-juicio-acaba-psystar-pierde-por-la-venta-de-ordenadores-hackintosh\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-01T14:11:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El juicio se ha acabado, la empresa Psystar ha perdido contra Apple por vender sus ordenadores con OS X de serie, proceso llamado hackintosh, el juicio ha durado 3 a\\u00f1os.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-juicio-acaba-psystar-pierde-por-la-venta-de-ordenadores-hackintosh\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5051"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5051"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5051\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17558,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5051\/revisions\/17558"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5052"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5051"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5051"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5051"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}