{"id":7824,"date":"2012-10-29T12:05:02","date_gmt":"2012-10-29T11:05:02","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7824"},"modified":"2023-01-29T12:53:22","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:22","slug":"el-yate-que-queria-steve-jobs-se-llamaba-venus-y-era-asi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yate-que-queria-steve-jobs-se-llamaba-venus-y-era-asi\/","title":{"rendered":"El yate que quer\u00eda Steve Jobs se llamaba Venus y era as\u00ed"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Venus-el-yate-de-Steve-Jobs.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Venus-el-yate-de-Steve-Jobs.png\" alt=\"Venus el yate de Steve Jobs\" title=\"Venus el yate de Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"330\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7825\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Venus-el-yate-de-Steve-Jobs.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Venus-el-yate-de-Steve-Jobs-300x180.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Venus-el-yate-de-Steve-Jobs-220x132.png 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Recientemente han salido a la luz im\u00e1genes de <strong>Venus<\/strong>, <strong>el yate que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"MacSfera\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a> mand\u00f3 dise\u00f1ar aunque no ha podido verlo terminado.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Entre una de sus caracter\u00edsticas, <strong>destacaba la de su obsesi\u00f3n por el dise\u00f1o de los productos<\/strong> y no solo de los que hac\u00eda, tambi\u00e9n de los que compraba. Es conocida la historia en la que al principio, la casa de Jobs estaba bastante vac\u00eda y eso era porque no encontraba productos que le llenasen a \u00e9l. <strong>Por eso no es extra\u00f1o saber que quisiese un dise\u00f1o \u00fanico y significativo para su yate.<\/strong><\/p>\n<p><iframe width=\"550\" height=\"309\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/0mUp1PP98uU\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>Venus es una embarcaci\u00f3n que cuenta con 80 metros de longitud,<\/strong> est\u00e1 hecha de aluminio como principal material y cuenta con un dise\u00f1o peculiar que se asemeja mucho al del Titanic en su parte delantera. Lo coment\u00f3 en su biograf\u00eda, <strong>quer\u00eda un barco minimalista y con variedad de detalles,<\/strong> como por ejemplo los cristales dise\u00f1ados por los encargados de las <strong>Apple Store<\/strong> para que aparte de cubrir dieran soporte.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iMacs-yate-Venus-Steve-Jobs.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iMacs-yate-Venus-Steve-Jobs.png\" alt=\"iMacs yate Venus Steve Jobs\" title=\"iMacs yate Venus Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"330\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7826\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iMacs-yate-Venus-Steve-Jobs.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iMacs-yate-Venus-Steve-Jobs-300x180.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iMacs-yate-Venus-Steve-Jobs-220x132.png 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La embarcaci\u00f3n <strong>tiene siete iMacs con los que controlar todo y el interior p\u00fablico se asemeja a muchas Apple Store.<\/strong> Podr\u00e1 gustar m\u00e1s o menos, pero no se puede negar que el yate en si llama la atenci\u00f3n por su dise\u00f1o en general.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Yate-de-Steve-Jobs-Venus.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Yate-de-Steve-Jobs-Venus.png\" alt=\"Yate de Steve Jobs Venus\" title=\"Yate de Steve Jobs Venus\" width=\"550\" height=\"330\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7827\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Yate-de-Steve-Jobs-Venus.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Yate-de-Steve-Jobs-Venus-300x180.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Yate-de-Steve-Jobs-Venus-220x132.png 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.ipadsfera.com\/2012\/10\/28\/venus-asi-era-el-yate-de-los-suenos-de-steve-jobs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iPadSfera<\/a> | <a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2012\/10\/28\/3565970\/steve-jobs-yacht-photos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Recientemente han salido a la luz im\u00e1genes de Venus, el yate que Steve Jobs mand\u00f3 dise\u00f1ar aunque no ha podido verlo terminado.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7825,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[2207,779,2222,1860,1861],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El yate que quer\u00eda Steve Jobs se llamaba Venus y era as\u00ed<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Salen a la luz im\u00e1genes del Yate de Steve Jobs, Venus, un lujoso barco de aluminio y minimalista.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yate-que-queria-steve-jobs-se-llamaba-venus-y-era-asi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El yate que quer\u00eda Steve Jobs se llamaba Venus y era as\u00ed\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Salen a la luz im\u00e1genes del Yate de Steve Jobs, Venus, un lujoso barco de aluminio y minimalista.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yate-que-queria-steve-jobs-se-llamaba-venus-y-era-asi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-10-29T11:05:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Venus-el-yate-de-Steve-Jobs.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"330\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yate-que-queria-steve-jobs-se-llamaba-venus-y-era-asi\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Venus-el-yate-de-Steve-Jobs.png\",\"width\":550,\"height\":330,\"caption\":\"Venus el yate de Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yate-que-queria-steve-jobs-se-llamaba-venus-y-era-asi\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yate-que-queria-steve-jobs-se-llamaba-venus-y-era-asi\/\",\"name\":\"El yate que quer\\u00eda Steve Jobs se llamaba Venus y era as\\u00ed\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yate-que-queria-steve-jobs-se-llamaba-venus-y-era-asi\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-10-29T11:05:02+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Salen a la luz im\\u00e1genes del Yate de Steve Jobs, Venus, un lujoso barco de aluminio y minimalista.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yate-que-queria-steve-jobs-se-llamaba-venus-y-era-asi\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7824"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7824"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7824\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17785,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7824\/revisions\/17785"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7825"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7824"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7824"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7824"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}