{"id":5163,"date":"2011-10-06T20:40:47","date_gmt":"2011-10-06T19:40:47","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5163"},"modified":"2016-03-14T22:10:59","modified_gmt":"2016-03-14T21:10:59","slug":"macsfera-realiza-su-propio-tributo-en-la-apple-store-hacia-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-realiza-su-propio-tributo-en-la-apple-store-hacia-steve-jobs\/","title":{"rendered":"MacSfera realiza su propio tributo en la Apple Store hacia Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/MacSfera-rinde-tributo-a-Steve-Jobs-en-la-Apple-Store-Parquesur.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/MacSfera-rinde-tributo-a-Steve-Jobs-en-la-Apple-Store-Parquesur.png\" alt=\"\" title=\"MacSfera rinde tributo a Steve Jobs en la Apple Store Parquesur\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5165\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/MacSfera-rinde-tributo-a-Steve-Jobs-en-la-Apple-Store-Parquesur.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/MacSfera-rinde-tributo-a-Steve-Jobs-en-la-Apple-Store-Parquesur-300x225.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>No he podido evitarlo, tras la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\" title=\"Muerte de Steve Jobs\" target=\"_blank\">muerte de Steve Jobs<\/a><\/strong> he decidido que ten\u00eda que hacer algo, despedirlo como bien pudiese, y as\u00ed ha sido. <strong>Desde MacSfera hemos dejado un peque\u00f1o mensaje con una rosa en el cristal de la<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store-parquesur\" title=\"Apple Store de Parquesur\" target=\"_blank\">Apple Store de Parquesur<\/a><\/strong> que ha sido bien recibido.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Como pod\u00e9is ver en la imagen superior el peque\u00f1o tributo est\u00e1 compuesto por la imagen que Apple ha colgado la principal de su web y he decidido a\u00f1adir cuatro palabras \u00ab<strong>Gracias, gracias de verdad<\/strong>\u00ab.<\/p>\n<p>El porqu\u00e9 de estas palabras es muy sencillo, <strong>gracias a Steve Jobs<\/strong> disfruto un mont\u00f3n con los dispositivos que uso diariamente. <strong>Gracias a Steve Job<\/strong>s abr\u00ed este (y otros) blogs en los que he aprendido, me he divertido y he disfrutado (seguir\u00e9 haci\u00e9ndolo). <strong>Gracias a Steve Jobs<\/strong> he conocido gente fant\u00e1stica que comparte mi misma afici\u00f3n. <strong>Gracias a Steve Jobs<\/strong> conozco que las cosas que marcan la diferencia son importantes, tan importantes como para llevarte al primer puesto.<\/p>\n<p>Por supuesto estoy influenciado por otras personas, y cuando fallezcan sabr\u00e1n lo que hicieron en mi, hoy solo quiero agradecerselo a \u00e9l.<\/p>\n<p><strong>Gracias Steve Jobs.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Manzana-apagada-Apple-Store-Parquesur.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Manzana-apagada-Apple-Store-Parquesur.png\" alt=\"\" title=\"Manzana apagada Apple Store Parquesur\" width=\"550\" height=\"343\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5164\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Manzana-apagada-Apple-Store-Parquesur.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Manzana-apagada-Apple-Store-Parquesur-300x187.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>No he podido evitarlo, tras la muerte de Steve Jobs he decidido que ten\u00eda que hacer algo, despedirlo como bien pudiese, y<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5165,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[747],"tags":[2215,551,2234,2222,823,807],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>MacSfera realiza su propio tributo en la Apple Store hacia Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"MacSfera ha hecho su propio tributo a Steve Jobs pegando un cartel y una rosa en el cristal de la puerta de la Apple Store de Parquesur.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-realiza-su-propio-tributo-en-la-apple-store-hacia-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"MacSfera realiza su propio tributo en la Apple Store hacia Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"MacSfera ha hecho su propio tributo a Steve Jobs pegando un cartel y una rosa en el cristal de la puerta de la Apple Store de Parquesur.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-realiza-su-propio-tributo-en-la-apple-store-hacia-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-06T19:40:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-14T21:10:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/MacSfera-rinde-tributo-a-Steve-Jobs-en-la-Apple-Store-Parquesur.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"413\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-realiza-su-propio-tributo-en-la-apple-store-hacia-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/MacSfera-rinde-tributo-a-Steve-Jobs-en-la-Apple-Store-Parquesur.png\",\"width\":550,\"height\":413,\"caption\":\"MacSfera rinde tributo a Steve Jobs en la Apple Store Parquesur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-realiza-su-propio-tributo-en-la-apple-store-hacia-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-realiza-su-propio-tributo-en-la-apple-store-hacia-steve-jobs\/\",\"name\":\"MacSfera realiza su propio tributo en la Apple Store hacia Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-realiza-su-propio-tributo-en-la-apple-store-hacia-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-06T19:40:47+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-14T21:10:59+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"MacSfera ha hecho su propio tributo a Steve Jobs pegando un cartel y una rosa en el cristal de la puerta de la Apple Store de Parquesur.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-realiza-su-propio-tributo-en-la-apple-store-hacia-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5163"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5163"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5163\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5165"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5163"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5163"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5163"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}