{"id":16657,"date":"2017-08-31T18:19:05","date_gmt":"2017-08-31T16:19:05","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16657"},"modified":"2023-01-29T12:28:21","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:21","slug":"keynote-lets-meet-at-our-place-12-septiembre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-lets-meet-at-our-place-12-septiembre\/","title":{"rendered":"Keynote \u201cLet\u2019s meet at our place\u201d el 12 de septiembre"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg\" alt=\"Keynote Lets meet at our place\" width=\"1166\" height=\"1154\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16661\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg 1166w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Keynote-Lets-meet-at-our-place-202x200.jpg 202w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Keynote-Lets-meet-at-our-place-1024x1013.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1166px) 100vw, 1166px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha enviado las invitaciones de la keynote \u201cLet&#8217;s meet at our place\u201d que se celebrar\u00e1 el 12 de septiembre en la que esperamos ver los futuros iPhones y el futuro de iOS.<\/strong><\/p>\n<p>Ser\u00e1 la primera keynote que se celebre en el <a target=\"_blank\" title=\"El campus de Apple se llamar\u00e1 Apple Park y abrir\u00e1 en abril\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/el-campus-de-apple-se-llamara-apple-park-y-abrira-en-abril\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo campus de Apple<\/a>, <strong>en el <a target=\"_blank\" title=\"La nave espacial se eleva\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/el-campus-de-apple-se-llamara-apple-park-y-abrira-en-abril\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs Theater<\/a> con capacidad para mil personas.<\/strong> No hay mejor lugar para presentar el pr\u00f3ximo iPhone.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Es un evento muy especial porque <strong>este a\u00f1o ha sido el d\u00e9cimo aniversario del iPhone<\/strong> y por ello se espera un producto renovado.<\/p>\n<p>Seguramente ya hab\u00e9is le\u00eddo los rumores que llevan meses sonando en todas partes, as\u00ed que es normal que haya tanta expectaci\u00f3n.<\/p>\n<p>El evento ser\u00e1 retransmitido en directo como viene siendo habitual, y por mi parte lo retransmitir\u00e9 <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/macsferablog\" rel=\"noopener noreferrer\">en Twitter<\/a> para quien no pueda seguirlo en directo.<\/p>\n<p><strong>Tengo muchas ganas de ver este evento.<\/strong> Puede que demasiadas por todas las evidencias que le rodean, aunque eso no es tan bueno. El 12 veremos si es as\u00ed finalmente con la keynote Let&#8217;s meet at our place.<\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.loopinsight.com\/2017\/08\/31\/apple-announces-iphone-event-on-sept-12-in-steve-jobs-theater\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TheLoop<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha enviado las invitaciones de la keynote \u201cLet&#8217;s meet at our place\u201d que se celebrar\u00e1 el 12 de septiembre en la<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16661,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,20],"tags":[2206,54,1782,2239,11,16,2677,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Keynote \u201cLet\u2019s meet at our place\u201d el 12 de septiembre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple celebrar\u00e1 la keynote \u201cLet&#039;s meet at our place\u201d el 12 de septiembre donde se espera la presentaci\u00f3n del iPhone 8, entre otras cosas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-lets-meet-at-our-place-12-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Keynote \u201cLet\u2019s meet at our place\u201d el 12 de septiembre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple celebrar\u00e1 la keynote \u201cLet&#039;s meet at our place\u201d el 12 de septiembre donde se espera la presentaci\u00f3n del iPhone 8, entre otras cosas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-lets-meet-at-our-place-12-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-08-31T16:19:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1166\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1154\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Keynote \u201cLet\u2019s meet at our place\u201d el 12 de septiembre\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple celebrar\u00e1 la keynote \u201cLet&#039;s meet at our place\u201d el 12 de septiembre donde se espera la presentaci\u00f3n del iPhone 8, entre otras cosas.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/31182320\/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-lets-meet-at-our-place-12-septiembre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg\",\"width\":1166,\"height\":1154,\"caption\":\"Keynote Lets meet at our place\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-lets-meet-at-our-place-12-septiembre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-lets-meet-at-our-place-12-septiembre\/\",\"name\":\"Keynote \\u201cLet\\u2019s meet at our place\\u201d el 12 de septiembre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-lets-meet-at-our-place-12-septiembre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-08-31T16:19:05+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple celebrar\\u00e1 la keynote \\u201cLet's meet at our place\\u201d el 12 de septiembre donde se espera la presentaci\\u00f3n del iPhone 8, entre otras cosas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-lets-meet-at-our-place-12-septiembre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16657"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16657"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16657\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18208,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16657\/revisions\/18208"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16661"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16657"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16657"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16657"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}