{"id":133,"date":"2010-07-30T21:07:00","date_gmt":"2010-07-30T19:07:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/07\/tiempo-de-arranque-de-un-macbook-pro\/"},"modified":"2016-03-18T01:29:36","modified_gmt":"2016-03-18T00:29:36","slug":"tiempo-de-arranque-de-un-macbook-pro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/tiempo-de-arranque-de-un-macbook-pro\/","title":{"rendered":"Tiempo de arranque de un MacBook Pro"},"content":{"rendered":"<p><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/nE-oDiOXCEM\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Como nuevo usuario de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Mac<\/a><\/strong> y antiguo de Windows, una de las cosas que m\u00e1s me ha llamado la atenci\u00f3n, es la del tiempo que tarda un <strong>Mac<\/strong> en iniciar sesi\u00f3n y en apagarse. Es relativamente poqu\u00edsimo, la segunda vez que lo encend\u00ed (la primera sin configuraci\u00f3n) fui tremendamente r\u00e1pido y me qued\u00e9 alucinado a m\u00e1s no poder, fue una cosa realmente impresionante, es decir, todo fue muy r\u00e1pido.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Pens\u00e9 que era porque los programas que yo ten\u00eda metidos eran pocos, pero ahora que tengo m\u00e1s y alguno que otro m\u00e1s pesado descubro que no, sigue siendo igual de r\u00e1pido, tal vez influya el hecho de que aqu\u00ed puedes elegir que <strong>aplicaciones<\/strong> abrir al iniciar sesi\u00f3n (en Windows tambi\u00e9n puedes, pero aun as\u00ed tarda bastante) o tal vez influya el que es un muy buen sistema operativo, puede que sean las dos, no lo s\u00e9, lo descubrir\u00e9 poco a poco, pero la cosa es que estoy muy contento.<\/p>\n<p>Mejor que un par de palabras es ver un v\u00eddeo y por eso he hecho uno, el v\u00eddeo est\u00e1 un poco apagado, pero es porque lo hice con la persiana bajada para evitar reflejo y para que se viese bien la pantalla, de todas formas, lo que quiero que ve\u00e1is se ve, si no, ahora mismo no estar\u00eda en YouTube, porque en su lugar estar\u00eda uno que le sustituyese.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Como nuevo usuario de Mac y antiguo de Windows, una de las cosas que m\u00e1s me ha llamado la atenci\u00f3n, es la<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3004,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,19],"tags":[2208,2221,174,273,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tiempo de arranque de un MacBook Pro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tiempo que tarda un MacBook Pro en iniciarse completamente y poder usarlo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tiempo-de-arranque-de-un-macbook-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tiempo de arranque de un MacBook Pro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tiempo que tarda un MacBook Pro en iniciarse completamente y poder usarlo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tiempo-de-arranque-de-un-macbook-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-07-30T19:07:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-18T00:29:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/macbook-pro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"320\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"240\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tiempo-de-arranque-de-un-macbook-pro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/07\/macbook-pro.jpg\",\"width\":320,\"height\":240,\"caption\":\"MacBook Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tiempo-de-arranque-de-un-macbook-pro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tiempo-de-arranque-de-un-macbook-pro\/\",\"name\":\"Tiempo de arranque de un MacBook Pro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tiempo-de-arranque-de-un-macbook-pro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-07-30T19:07:00+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-18T00:29:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Tiempo que tarda un MacBook Pro en iniciarse completamente y poder usarlo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tiempo-de-arranque-de-un-macbook-pro\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/133"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=133"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/133\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3004"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=133"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=133"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=133"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}