{"id":6256,"date":"2012-01-27T23:36:39","date_gmt":"2012-01-27T22:36:39","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6256"},"modified":"2023-01-29T12:32:02","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:02","slug":"los-empleados-de-apple-reciben-un-jugoso-descuento-en-la-compra-de-un-mac-o-un-ipad","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-empleados-de-apple-reciben-un-jugoso-descuento-en-la-compra-de-un-mac-o-un-ipad\/","title":{"rendered":"Los empleados de Apple reciben un jugoso descuento en la compra de un Mac o un iPad"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Tim-Cook.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Tim-Cook.jpg\" alt=\"\" title=\"Tim Cook\" width=\"550\" height=\"369\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6257\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Tim-Cook.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Tim-Cook-300x201.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong> ha notificado a sus empleados que <strong>tendr\u00e1n un jugoso descuento para la compra de un ordenador <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a> o de un iPad.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La cifra estimada que se ahorrar\u00e1n los afortunados trabajadores ser\u00e1 de <strong>500 d\u00f3lares en un Mac y de 250 d\u00f3lares en un iPad,<\/strong> aunque este descuento tiene ciertas restricciones. Solo se podr\u00e1 hacer a partir de junio del 2012, solo lo podr\u00e1n obtener los empleados que lleven trabajando m\u00e1s de 90 d\u00edas, <strong>la compra ser\u00e1 una vez cada 3 a\u00f1os y adem\u00e1s<\/strong> entre los ordenadores <strong>Mac<\/strong> no se puede comprar el <strong>Mac Mini<\/strong> que tiene un valor parecido al descuento aplicado.<\/p>\n<p>Esta noticia <strong>la dio a conocer el CEO de la compa\u00f1\u00eda en una reuni\u00f3n general en el campus de Apple<\/strong> donde tambi\u00e9n coment\u00f3 los altos beneficios que hab\u00eda obtenido la empresa en el <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q1-de-2012-de-apple\/\" title=\"Q1 de 2012 de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Q1 de 2012<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>Sin duda una buena iniciativa para los empleados que han conseguido poner a <strong>Apple<\/strong> en el lugar en el que est\u00e1 ahora. Tal vez a alguno <strong>le parecer\u00e1 muy restrictivo el uso del descuento cada 3 a\u00f1os,<\/strong> pero teniendo en cuenta que <strong>Apple<\/strong> no es conocida por sus regalos pueden estar agradecidos.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/01\/25\/tim-cook-at-todays-town-hall-starting-in-june-apple-employees-get-500-off-macs-250-off-ipads\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tim Cook ha notificado a sus empleados que tendr\u00e1n un jugoso descuento para la compra de un ordenador Mac o de un<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6257,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,615,1276,272,2208,2223,2210,2229,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Los empleados de Apple reciben un jugoso descuento en la compra de un Mac o un iPad<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tim Cook ha anunciado a sus empleados que tendr\u00e1n descuentos de 500 d\u00f3lares en un Mac y 250 d\u00f3lares en un iPad 1 vez cada 3 a\u00f1os.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-empleados-de-apple-reciben-un-jugoso-descuento-en-la-compra-de-un-mac-o-un-ipad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Los empleados de Apple reciben un jugoso descuento en la compra de un Mac o un iPad\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tim Cook ha anunciado a sus empleados que tendr\u00e1n descuentos de 500 d\u00f3lares en un Mac y 250 d\u00f3lares en un iPad 1 vez cada 3 a\u00f1os.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-empleados-de-apple-reciben-un-jugoso-descuento-en-la-compra-de-un-mac-o-un-ipad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-01-27T22:36:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Tim-Cook.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"369\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-empleados-de-apple-reciben-un-jugoso-descuento-en-la-compra-de-un-mac-o-un-ipad\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Tim-Cook.jpg\",\"width\":550,\"height\":369,\"caption\":\"Tim Cook\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-empleados-de-apple-reciben-un-jugoso-descuento-en-la-compra-de-un-mac-o-un-ipad\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-empleados-de-apple-reciben-un-jugoso-descuento-en-la-compra-de-un-mac-o-un-ipad\/\",\"name\":\"Los empleados de Apple reciben un jugoso descuento en la compra de un Mac o un iPad\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-empleados-de-apple-reciben-un-jugoso-descuento-en-la-compra-de-un-mac-o-un-ipad\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-01-27T22:36:39+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Tim Cook ha anunciado a sus empleados que tendr\\u00e1n descuentos de 500 d\\u00f3lares en un Mac y 250 d\\u00f3lares en un iPad 1 vez cada 3 a\\u00f1os.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-empleados-de-apple-reciben-un-jugoso-descuento-en-la-compra-de-un-mac-o-un-ipad\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6256"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6256"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6256\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17625,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6256\/revisions\/17625"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6257"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6256"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6256"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6256"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}