{"id":7537,"date":"2012-09-19T19:18:40","date_gmt":"2012-09-19T17:18:40","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7537"},"modified":"2023-01-29T12:58:49","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:49","slug":"os-x-10-8-2-disponible-en-forma-de-descarga","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-2-disponible-en-forma-de-descarga\/","title":{"rendered":"OS X 10.8.2 disponible en forma de descarga"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\" alt=\"Actualizaci\u00f3n de Software\" title=\"Actualizaci\u00f3n de Software\" width=\"514\" height=\"274\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5250\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png 514w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software-300x160.png 300w\" sizes=\"(max-width: 514px) 100vw, 514px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple acaba de lanzar la actualizaci\u00f3n 10.8.2 de OS X para todos los usuarios de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Esta nueva versi\u00f3n incluye mejoras de estabilidad y velocidad a parte de lo siguiente:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Facebook<\/strong>: integrado en el sistema, comparte fotos, enlaces, contactos y recibe notificaciones de la red social.<\/li>\n<li><strong>Game Center<\/strong>: integrado con Facebook, Twitter, <strong>Mail<\/strong> y <strong>Messages<\/strong>, bot\u00f3n de Me gusta de Facebook en los juegos, puedes retar a tus amigos para que superen tus marcas.<\/li>\n<li><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/power-nap\" title=\"Power Nap\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Power Nap<\/a><\/strong> llega a los <strong>MacBook Air<\/strong> de finales de 2010.<\/li>\n<li>Los <strong>iMessages<\/strong> enviados desde un m\u00f3vil aparecen tambi\u00e9n en el <strong>Mac<\/strong>.<\/li>\n<li>Desde <strong>Safari<\/strong> y <strong>Mail<\/strong> se pueden a\u00f1adir tarjetas a la aplicaci\u00f3n Passbook.<\/li>\n<li><strong>Dictado pasa a estar en espa\u00f1ol,<\/strong> chino mandar\u00edn, chino canton\u00e9s, coreano, franc\u00e9s, canadiense e italiano.<\/li>\n<\/ul>\n<p>A parte de todas estas novedades <strong>tenemos otras de menor importancia pero que se unen a esas mejoras.<\/strong> Recordemos que esta actualizaci\u00f3n tambi\u00e9n podr\u00eda <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/recientes-pruebas-demuestran-que-os-x-10-8-2-restauraria-la-duracion-de-la-bateria\/\" title=\"Recientes pruebas demuestran que OS X 10.8.2 restaurar\u00eda la duraci\u00f3n de la bater\u00eda\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">solventar<\/a><\/strong> el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/mountain-lion-puede-provocar-una-disminucion-de-la-duracion-de-la-bateria\/\" title=\"Mountain Lion puede provocar una disminuci\u00f3n de la duraci\u00f3n de la bater\u00eda\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">problema de bater\u00eda generalizado<\/a><\/strong> aunque no se especifica nada.<\/p>\n<p>Se podr\u00e1 descargar a trav\u00e9s de la <strong>Mac App Store<\/strong> y es necesario reiniciar el ordenador.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple acaba de lanzar la actualizaci\u00f3n 10.8.2 de OS X para todos los usuarios de Mac.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5250,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,20],"tags":[28,1571,325,88,1347,18,174,153,2238,2210,2231,1346,1807,198,1610],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>OS X 10.8.2 disponible en forma de descarga<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La versi\u00f3n 10.8.2 de OS X ya est\u00e1 disponible con notables mejoras y nuevas caracter\u00edsticas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-2-disponible-en-forma-de-descarga\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"OS X 10.8.2 disponible en forma de descarga\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La versi\u00f3n 10.8.2 de OS X ya est\u00e1 disponible con notables mejoras y nuevas caracter\u00edsticas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-2-disponible-en-forma-de-descarga\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-09-19T17:18:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"514\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"274\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-2-disponible-en-forma-de-descarga\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\\u00f3n-de-Software.png\",\"width\":514,\"height\":274,\"caption\":\"Actualizaci\\u00f3n de Software\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-2-disponible-en-forma-de-descarga\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-2-disponible-en-forma-de-descarga\/\",\"name\":\"OS X 10.8.2 disponible en forma de descarga\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-2-disponible-en-forma-de-descarga\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-09-19T17:18:40+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La versi\\u00f3n 10.8.2 de OS X ya est\\u00e1 disponible con notables mejoras y nuevas caracter\\u00edsticas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-2-disponible-en-forma-de-descarga\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7537"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7537"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7537\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17770,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7537\/revisions\/17770"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5250"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7537"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7537"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7537"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}