{"id":10101,"date":"2013-10-23T21:26:13","date_gmt":"2013-10-23T20:26:13","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10101"},"modified":"2023-01-29T12:58:37","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:37","slug":"el-macbook-pro-de-15-pulgadas-con-unidad-optica-desaparece-del-catalogo-de-las-apple-store","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-macbook-pro-de-15-pulgadas-con-unidad-optica-desaparece-del-catalogo-de-las-apple-store\/","title":{"rendered":"El MacBook Pro de 15 pulgadas con unidad \u00f3ptica desaparece del cat\u00e1logo de las Apple Store"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Eliminan-el-MacBook-Pro-de-15-pulgadas-con-unidad-\u00f3ptica.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Eliminan-el-MacBook-Pro-de-15-pulgadas-con-unidad-\u00f3ptica.png\" alt=\"Eliminan el MacBook Pro de 15 pulgadas con unidad \u00f3ptica\" width=\"710\" height=\"399\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10102\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Eliminan-el-MacBook-Pro-de-15-pulgadas-con-unidad-\u00f3ptica.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Eliminan-el-MacBook-Pro-de-15-pulgadas-con-unidad-\u00f3ptica-300x169.png 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tras la presentaci\u00f3n de los <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-macbook-pro-mas-finos-ligeros-rapidos-y-baratos\/\" title=\"Nuevos MacBook Pro m\u00e1s finos, ligeros, r\u00e1pidos y baratos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevos MacBook Pro con pantalla Retina<\/a><\/strong> el d\u00eda de ayer en la keynote, <strong>Apple actualiz\u00f3 su cat\u00e1logo de la Apple Store dejando ver que el modelo de 15 pulgadas del MacBook Pro con unidad \u00f3ptica se ha dejado de venderse.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En el mes de junio de 2012, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/adios-al-macbook-pro-de-17-pulgadas\/\" title=\"Adi\u00f3s al MacBook Pro de 17 pulgadas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple retir\u00f3 de las tiendas el modelo de 17 pulgadas<\/a>,<\/strong> iniciando una purga de los antiguos modelos del MacBook Pro con unidad \u00f3ptica. <strong>Ayer decidi\u00f3 eliminar el modelo de 15 dejando solo a la venta el equipo de 13 pulgadas<\/strong> al que, en vista del historial, no parece que vaya a permanecer mucho tiempo m\u00e1s.<\/p>\n<p>El proceso de modernizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica avanza y junto a \u00e9l <strong>el deseo de eliminar el soporte para CDs y DVDs dejando al modelo de 13 pulgadas como el \u00fanico Mac que a\u00fan la mantiene.<\/strong> A su vez, los precios de los nuevos equipos Retina se van estabilizando prepar\u00e1ndose para sustituir a las antiguas unidades como \u00fanicos MacBook Pro.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.cultofmac.com\/250684\/apple-has-killed-off-the-15-inch-macbook-pro-with-optical-drive\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cult Of Mac<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tras la presentaci\u00f3n de los nuevos MacBook Pro con pantalla Retina el d\u00eda de ayer en la keynote, Apple actualiz\u00f3 su cat\u00e1logo<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10102,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[2215,2208,2221,2210,2230,2060],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El MacBook Pro de 15 pulgadas con unidad \u00f3ptica desaparece del cat\u00e1logo de las Apple Store<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El MacBook Pro de 15 pulgadas ha desaparecido de la Apple Store dejando \u00fanicamente el modelo de 13 pulgadas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-macbook-pro-de-15-pulgadas-con-unidad-optica-desaparece-del-catalogo-de-las-apple-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El MacBook Pro de 15 pulgadas con unidad \u00f3ptica desaparece del cat\u00e1logo de las Apple Store\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El MacBook Pro de 15 pulgadas ha desaparecido de la Apple Store dejando \u00fanicamente el modelo de 13 pulgadas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-macbook-pro-de-15-pulgadas-con-unidad-optica-desaparece-del-catalogo-de-las-apple-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-10-23T20:26:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Eliminan-el-MacBook-Pro-de-15-pulgadas-con-unidad-\u00f3ptica.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"399\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-macbook-pro-de-15-pulgadas-con-unidad-optica-desaparece-del-catalogo-de-las-apple-store\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Eliminan-el-MacBook-Pro-de-15-pulgadas-con-unidad-\\u00f3ptica.png\",\"width\":710,\"height\":399,\"caption\":\"Eliminan el MacBook Pro de 15 pulgadas con unidad \\u00f3ptica\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-macbook-pro-de-15-pulgadas-con-unidad-optica-desaparece-del-catalogo-de-las-apple-store\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-macbook-pro-de-15-pulgadas-con-unidad-optica-desaparece-del-catalogo-de-las-apple-store\/\",\"name\":\"El MacBook Pro de 15 pulgadas con unidad \\u00f3ptica desaparece del cat\\u00e1logo de las Apple Store\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-macbook-pro-de-15-pulgadas-con-unidad-optica-desaparece-del-catalogo-de-las-apple-store\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-10-23T20:26:13+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El MacBook Pro de 15 pulgadas ha desaparecido de la Apple Store dejando \\u00fanicamente el modelo de 13 pulgadas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-macbook-pro-de-15-pulgadas-con-unidad-optica-desaparece-del-catalogo-de-las-apple-store\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10101"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10101"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10101\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17883,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10101\/revisions\/17883"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10102"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10101"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10101"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10101"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}