{"id":17051,"date":"2019-01-20T14:25:42","date_gmt":"2019-01-20T13:25:42","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=17051"},"modified":"2019-01-20T14:25:42","modified_gmt":"2019-01-20T13:25:42","slug":"ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac\/","title":{"rendered":"Ampliando la memoria RAM de mi iMac"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Cambiar-memoria-RAM-iMac.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Cambiar-memoria-RAM-iMac.jpg\" alt=\"Cambiar memoria RAM iMac\" width=\"2500\" height=\"1670\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17053\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Cambiar-memoria-RAM-iMac.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Cambiar-memoria-RAM-iMac-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Cambiar-memoria-RAM-iMac-1024x684.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En 2012 el iMac lleg\u00f3 a mi vida, y antes de comprarlo tuve que hacer una peque\u00f1a elecci\u00f3n: <strong>m\u00e1s memoria RAM o Fusion Drive.<\/strong> En aquel momento los SSDs no eran tan populares como hoy en d\u00eda y un joven Pablo dudaba entre una cosa u otra. <strong>Acab\u00e9 eligiendo Fusion Drive.<\/strong><\/p>\n<p>Hoy, 7 a\u00f1os despu\u00e9s, puedo afirmar con rotundidad que fue una gran decisi\u00f3n. El motivo por el cual opt\u00e9 por <a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fusion-drive-nuevo-sistema-de-almacenamiento-para-los-imac\/\" title=\"Fusion Drive: nuevo sistema de almacenamiento para los iMac\" target=\"_blank\">Fusion Drive<\/a> fue muy sencillo: <strong>el d\u00eda de ma\u00f1ana, cambiar la memoria RAM es m\u00e1s f\u00e1cil que cambiar el disco duro.<\/strong> Lo que no esperaba es que pasasen tantos a\u00f1os hasta que ese momento llegase.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Estos \u00faltimos meses, si bien mi uso del iMac ha sido m\u00e1s relajado que en otros momentos de mi vida, s\u00ed he notado ese envejecimiento del ordenador y c\u00f3mo sus caracter\u00edsticas iniciales se iban quedando anticuadas para rendir a un ritmo adecuado. \u00bfMi soluci\u00f3n? <strong>revitalizarlo ampliando la RAM.<\/strong><\/p>\n<p>La verdad es que poco hay que contar sobre el proceso de ampliaci\u00f3n de RAM para Mac. En los Macs que lo permiten, es sumamente sencillo, y Apple cuenta con <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/support.apple.com\/es-es\/HT201191\">instrucciones para todos ellos<\/a>: desde el tipo de RAM que necesita cada ordenador, hasta los pasos a seguir para instalarla satisfactoriamente.<\/p>\n<p>A\u00fan as\u00ed, me parece digno mencionar un par de cosas al respecto:<\/p>\n<h2>Los \u201cMade for Mac\u201d no son necesarios<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Memoria-RAM-para-iMac.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Memoria-RAM-para-iMac.jpg\" alt=\"Memoria RAM para iMac\" width=\"2500\" height=\"1670\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17054\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Memoria-RAM-para-iMac.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Memoria-RAM-para-iMac-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Memoria-RAM-para-iMac-1024x684.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si bien la memoria RAM que yo he comprado tiene un gran y vistoso <em>\u201cMade for Mac\u201d<\/em> en la caja, <strong>desde ya os digo que no es necesario.<\/strong> Las memorias tienen una serie de caracter\u00edsticas, de modo que con comprar una que tenga las mismas cualidades que describe Apple, deber\u00eda bastarnos.<\/p>\n<p>Pero, aun as\u00ed, yo he comprado una con el <em>\u201cMade for Mac\u201d<\/em>, \u00bfpor qu\u00e9? Muy sencillo: <strong>porque era,<\/strong> con diferencia, <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/enlaces\/memoria-ram-imac\/\">m\u00e1s barata<\/a> que el resto de opciones que estuve mirando.<\/strong> Sin m\u00e1s.<\/p>\n<p>Aparte de esas caracter\u00edsticas que se mencionan en f\u00e1brica, hay otras muchas que hacen que dos memorias del mismo tipo sean de mejor o peor calidad. Est\u00e1 claro que las m\u00e1s baratas ser\u00e1n de peor calidad, pero a lo que voy es a que la etiqueta <em>\u201cMade for Mac\u201d<\/em> <strong>no debe hacer que el precio sea superior,<\/strong> deben ser esas caracter\u00edsticas. Y de vosotros depender\u00e1 si quer\u00e9is pagar m\u00e1s o menos para tener una memoria de mayor calidad.<\/p>\n<p>As\u00ed que antes de comprar nada, evaluad bien las diferencias entre los modelos que est\u00e9is valorando <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000009f02c3d000000004c068763_17051\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000009f02c3d000000004c068763_17051\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000009f02c3d000000004c068763_17051\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Google es vuestro amigo para todas las caracter\u00edsticas que no conozc\u00e1is.<\/span>, y cuando ve\u00e1is que el precio est\u00e1 justificado, decidid la que quer\u00e1is, pero no os tir\u00e9is a por la que est\u00e1 <em>\u201cMade for Mac\u201d<\/em> s\u00f3lo por este simple hecho.<\/p>\n<p>No est\u00e1 dem\u00e1s que una vez que teng\u00e1is un modelo elegido, busqu\u00e9is qu\u00e9 tal funciona en Mac, para ver las opiniones del resto de clientes.<\/p>\n<h2>Los 3 pitidos de la muerte<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Memoria-RAM-de-Apple-iMac.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Memoria-RAM-de-Apple-iMac.jpg\" alt=\"Memoria RAM de Apple iMac\" width=\"2500\" height=\"1670\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17055\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Memoria-RAM-de-Apple-iMac.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Memoria-RAM-de-Apple-iMac-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Memoria-RAM-de-Apple-iMac-1024x684.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A pesar de que la instalaci\u00f3n es un proceso sencillo, siempre puede salir algo mal, y es importante saber c\u00f3mo nos lo va a hacer saber nuestro Mac.<\/p>\n<p><strong>Si la instalaci\u00f3n de RAM no ha ido bien, nuestro Mac emitir\u00e1 3 pitidos cada pocos segundos.<\/strong><\/p>\n<p>Nos bastar\u00e1 con apagar el ordenador y revisar c\u00f3mo hemos instalado las tarjetas de memoria. Estas son algunas de las acciones que pod\u00e9is hacer:<\/p>\n<ul>\n<li>La zona est\u00e1 expuesta al polvo, de modo que hacer una limpieza de las tarjetas y las ranuras puede ayudar<\/li>\n<li>Revisad que las tarjetas se han insertado bien en sus ranuras. Al no tener un seguro de pl\u00e1stico \u2013<a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/seguro-memoria-ram.jpg\" title=\"Seguro memoria RAM\" target=\"_blank\">como muchas placas base de ordenadores de sobremesa<\/a>\u2013 es dif\u00edcil saber si hemos insertado correctamente las ranuras, hay que revisarlo para estar seguros de que est\u00e1n bien colocadas<\/li>\n<li>Si como en mi caso el Mac permite m\u00e1s de dos tarjetas, y vais a conservar las originales de Apple, insertad las nuevas en los huecos restantes aunque aparentemente no tenga sentido el orden final <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"0000000009f02c3d000000004c068763_17051\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000009f02c3d000000004c068763_17051\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000009f02c3d000000004c068763_17051\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">En mi iMac las tarjetas de Apple estaban en las posiciones 2 y 4. Mi nueva memoria RAM ha sido insertada en las posiciones 1 y 3, de modo que est\u00e1n todas ellas mezcladas, algo que puede chocar, pero es totalmente normal.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>Despu\u00e9s de revisar la instalaci\u00f3n, iniciamos el ordenador y todo deber\u00eda ir bien. Si no, <strong>revisadlo todo,<\/strong> incluidas las caracter\u00edsticas de la memoria RAM, no vaya a ser que nos hayamos confundido al comprarla, o nos la hayan mandado mal.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Memoria-RAM-iMac.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Memoria-RAM-iMac.jpg\" alt=\"Memoria RAM iMac\" width=\"2500\" height=\"1670\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17056\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Memoria-RAM-iMac.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Memoria-RAM-iMac-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Memoria-RAM-iMac-1024x684.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por ahora, con este sencillo movimiento, he conseguido que mi iMac vaya mejor. Y tengo muy claro que <strong>el siguiente paso ser\u00e1 <a target=\"_blank\" title=\"Habilita la orden TRIM si has instalado un SSD\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/habilita-la-orden-trim-si-has-instalado-un-ssd\/\">instalar un SSD<\/a>,<\/strong> como ya hice en <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo MacBook Pro para el blog\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-macbook-pro-para-el-blog\/\">mi antiguo<\/a> \u2013y a\u00fan funcional\u2013 MacBook Pro.<\/p>\n<p>Por lo que he podido ver, esta situaci\u00f3n <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/MatthieusP\/status\/1085995803297103877\">se repite<\/a> en <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/pablo1medina\/status\/1086255546351697920\">varios de vosotros<\/a>, <strong>as\u00ed que me alegra saber que con una inversi\u00f3n m\u00ednima el buen resultado se nota,<\/strong> haciendo que nuestros cerrados Macs ampl\u00eden un poco m\u00e1s su vida. Es por eso por lo que celebr\u00e9 que <a target=\"_blank\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cThere\u2019s more in the making\u201d - Nuevo Mac mini\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making\/#nuevo-mac-mini\">el nuevo Mac mini<\/a> recuperase la modularidad en la memoria RAM.<\/p>\n<p>En cualquier caso, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/enlaces\/memoria-ram-imac\/\">aqu\u00ed os dejo<\/a> la memoria RAM que yo he comprado, por si os puede ayudar a la hora de elegir componente para darle m\u00e1s vida a vuestro Mac.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Memoria RAM<\/span> <span class=\"via\"><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/enlaces\/memoria-ram-imac\/\">Amazon<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En 2012 el iMac lleg\u00f3 a mi vida, y antes de comprarlo tuve que hacer una peque\u00f1a elecci\u00f3n: m\u00e1s memoria RAM o<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":17053,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,2096],"tags":[453,2218,2208,2026,586,2734],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ampliando la memoria RAM de mi iMac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"He ampliado la memoria RAM de mi iMac de 7 a\u00f1os para revitalizarlo y os cuento algunas cosas a tener en cuenta si vosotros tambi\u00e9n quer\u00e9is alargar la vida de vuestro antiguo Mac comprando m\u00e1s RAM.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ampliando la memoria RAM de mi iMac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"He ampliado la memoria RAM de mi iMac de 7 a\u00f1os para revitalizarlo y os cuento algunas cosas a tener en cuenta si vosotros tambi\u00e9n quer\u00e9is alargar la vida de vuestro antiguo Mac comprando m\u00e1s RAM.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-01-20T13:25:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Cambiar-memoria-RAM-iMac.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1670\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Ampliando la memoria RAM de mi iMac\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"He ampliado la memoria RAM de mi iMac de 7 a\u00f1os para revitalizarlo y os cuento algunas cosas a tener en cuenta si vosotros tambi\u00e9n quer\u00e9is alargar la vida de vuestro antiguo Mac comprando m\u00e1s RAM.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Cambiar-memoria-RAM-iMac.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Cambiar-memoria-RAM-iMac.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1670,\"caption\":\"Cambiar memoria RAM iMac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac\/\",\"name\":\"Ampliando la memoria RAM de mi iMac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-01-20T13:25:42+00:00\",\"dateModified\":\"2019-01-20T13:25:42+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"He ampliado la memoria RAM de mi iMac de 7 a\\u00f1os para revitalizarlo y os cuento algunas cosas a tener en cuenta si vosotros tambi\\u00e9n quer\\u00e9is alargar la vida de vuestro antiguo Mac comprando m\\u00e1s RAM.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17051"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17051"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17051\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17063,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17051\/revisions\/17063"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/17053"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17051"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17051"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17051"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}