{"id":14356,"date":"2016-03-30T18:45:56","date_gmt":"2016-03-30T16:45:56","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14356"},"modified":"2023-01-29T12:21:39","modified_gmt":"2023-01-29T11:21:39","slug":"fantastical-2-2-mac-k-la-gran-e-increible-actualizacion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-2-mac-k-la-gran-e-increible-actualizacion\/","title":{"rendered":"Fantastical 2.2 para Mac (a.k.a la gran e incre\u00edble actualizaci\u00f3n)"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/pXXYG-vJI-g\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Fantastical <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/flexibits.com\/blog\/2016\/03\/fantastical-2-2-for-mac-aka-the-massively-big-massively-awesome-update\/\">ha anunciado<\/a> las novedades de su nueva actualizaci\u00f3n que viene cargada con muchas funciones.<\/p>\n<p>Han hecho un v\u00eddeo sobre ello, lo pod\u00e9is ver en el inicio del art\u00edculo <strong>pero aqu\u00ed va un resumen:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Compatibilidad con cuentas Exchange<\/li>\n<li>Compartir eventos con amigos<\/li>\n<li>Impresi\u00f3n de calendarios<\/li>\n<li>Soporte para dos husos horarios a la vez<\/li>\n<li>Modificar eventos arrastrando mientras se crean<\/li>\n<li>Mostrar el calendario desde el d\u00eda actual<\/li>\n<li>Seleccionar y modificar m\u00faltiples eventos<\/li>\n<li>Vista anual m\u00e1s clara<\/li>\n<\/ul>\n<p>Y hay mucho m\u00e1s.<\/p>\n<p><a target=\"_blank\"title=\"Fantastical 2: de complemento a herramienta indispensable\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/fantastical-2-de-complemento-a-herramienta-indispensable\/\">Fantastical es la mejor aplicaci\u00f3n que conozco para gestionar nuestros calendarios<\/a> y ahora se volver\u00e1 mucho mejor gracias a las nuevas propiedades y a la mejora de su compatibilidad, sobre todo con eventos compartidos y con las cuentas Exchange.<\/p>\n<p>Fantastical est\u00e1 disponible <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/itunes.apple.com\/es\/app\/fantastical-2-calendario-y\/id975937182?mt=12&amp;at=1010l9LC\">en la Mac App Store<\/a> por un precio de 50\u20ac. Si sois grandes usuarios del calendario, echadle un ojo porque merece mucho la pena.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fantastical ha anunciado las novedades de su nueva actualizaci\u00f3n que viene cargada con muchas funciones. Han hecho un v\u00eddeo sobre ello, lo<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14358,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[4,2123,20],"tags":[2172,2205,2125,1809,2210,2232,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Fantastical 2.2 para Mac (a.k.a la gran e incre\u00edble actualizaci\u00f3n)<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Fantastical que habla de la gran actualizaci\u00f3n que recibe la aplicaci\u00f3n con soporte para cuentas Exchange y mucho m\u00e1s.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-2-mac-k-la-gran-e-increible-actualizacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Fantastical 2.2 para Mac (a.k.a la gran e incre\u00edble actualizaci\u00f3n)\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Fantastical que habla de la gran actualizaci\u00f3n que recibe la aplicaci\u00f3n con soporte para cuentas Exchange y mucho m\u00e1s.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-2-mac-k-la-gran-e-increible-actualizacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-30T16:45:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:21:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Fantastical-2.2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1512\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"846\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Fantastical 2.2 para Mac (a.k.a la gran e incre\u00edble actualizaci\u00f3n)\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Fantastical que habla de la gran actualizaci\u00f3n que recibe la aplicaci\u00f3n con soporte para cuentas Exchange y mucho m\u00e1s.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/30184116\/Fantastical-2.2.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-2-mac-k-la-gran-e-increible-actualizacion\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Fantastical-2.2.jpg\",\"width\":1512,\"height\":846,\"caption\":\"Fantastical 2.2\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-2-mac-k-la-gran-e-increible-actualizacion\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-2-mac-k-la-gran-e-increible-actualizacion\/\",\"name\":\"Fantastical 2.2 para Mac (a.k.a la gran e incre\\u00edble actualizaci\\u00f3n)\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-2-mac-k-la-gran-e-increible-actualizacion\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-30T16:45:56+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:21:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo de Fantastical que habla de la gran actualizaci\\u00f3n que recibe la aplicaci\\u00f3n con soporte para cuentas Exchange y mucho m\\u00e1s.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-2-mac-k-la-gran-e-increible-actualizacion\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14356"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14356"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14356\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18040,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14356\/revisions\/18040"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14358"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14356"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14356"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14356"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}