{"id":6320,"date":"2012-02-08T17:28:15","date_gmt":"2012-02-08T16:28:15","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6320"},"modified":"2023-01-29T12:59:04","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:04","slug":"apple-dona-un-total-de-150-millones-de-dolares-para-caridad","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-dona-un-total-de-150-millones-de-dolares-para-caridad\/","title":{"rendered":"Apple dona un total de 150 millones de d\u00f3lares para caridad"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Apple-lanza-un-sistema-de-caridad-para-los-empleados.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Apple-lanza-un-sistema-de-caridad-para-los-empleados.png\" alt=\"Apple lanza un sistema de caridad para los empleados\" title=\"Apple lanza un sistema de caridad para los empleados\" width=\"550\" height=\"365\" class=\"size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> <strong>ha donado un total de 150 millones de d\u00f3lares en donativos para asociaciones de caridad.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Bajo el mando de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong>, <strong>Apple<\/strong> ha donado la escalofriante cifra de 150 millones de d\u00f3lares en caridad a distintas instituciones con distintos fines. <strong>Cook cree que Apple es el que debe hacer frente a las donaciones de caridad y no los inversores como pensaba Steve Jobs.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-lanza-un-sistema-de-caridad-para-los-empleados\/\" title=\"Apple lanza un sistema de caridad para los empleados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Una de las propuestas<\/a> que han ayudado a alcanzar esta cifra se lanz\u00f3 el pasado mes de septiembre y <strong>consist\u00eda en que por cada d\u00f3lar que aportase un empleado de la compa\u00f1\u00eda que trabajase en EEUU, la empresa donar\u00eda la misma cantidad hasta alcanzar un m\u00e1ximo de 10.000 d\u00f3lares por a\u00f1o.<\/strong><\/p>\n<blockquote><p>Seg\u00fan nuestras fuentes, Cook dijo que Apple ha donado un total de 50 millones de d\u00f3lares a los hospitales de Standford, divididos en 25 millones para un edificio nuevo y 25 millones para un hospital infantil nuevo. Cook tambi\u00e9n estuvo un rato hablando sobre el estado de Apple como el principal contribuyente al Proyecto RED, y expres\u00f3 el orgullo de que Apple ha dado m\u00e1s de 50 millones de d\u00f3lares para la causa desde que empez\u00f3.<\/p><\/blockquote>\n<p>Recordemos que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/productred\/\" title=\"Product RED\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">(PRODUCT)RED<\/a><\/strong> es una campa\u00f1a de <strong>recaudaci\u00f3n de dinero para la investigaci\u00f3n contra el SIDA.<\/strong> <strong>Apple<\/strong> forma parte de este proyecto con dise\u00f1os especiales pero, una de las cr\u00edticas hacia esta empresa es que no destina el 100% de lo ganado con sus productos, a\u00fan as\u00ed la iniciativa ha generado m\u00e1s de <strong>180 millones de d\u00f3lares desde su creaci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p><strong>No es la primera ni ser\u00e1 la \u00faltima que lo haga,<\/strong> pero el donar capital hacia hospitales y fundaciones que luchan por encontrar soluciones m\u00e9dicas es algo digno de reconocimiento, da igual quien lo haga, si hay rivalidad o no, <strong>en esta causa todos estamos en el mismo bando.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/02\/02\/tim-cook-casts-more-light-on-apples-charitable-contributions\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha donado un total de 150 millones de d\u00f3lares en donativos para asociaciones de caridad.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16006,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[2710,2593,2206,701,699,2210,2229,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple dona un total de 150 millones de d\u00f3lares para caridad<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha donado un total de 150 millones de d\u00f3lares destinados para caridad para investigaci\u00f3n, hospitales y hospitales infantiles, entre otros casos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-dona-un-total-de-150-millones-de-dolares-para-caridad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple dona un total de 150 millones de d\u00f3lares para caridad\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha donado un total de 150 millones de d\u00f3lares destinados para caridad para investigaci\u00f3n, hospitales y hospitales infantiles, entre otros casos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-dona-un-total-de-150-millones-de-dolares-para-caridad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-02-08T16:28:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Apple-y-RED.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1215\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-dona-un-total-de-150-millones-de-dolares-para-caridad\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Apple-y-RED.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1215,\"caption\":\"Apple y RED\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-dona-un-total-de-150-millones-de-dolares-para-caridad\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-dona-un-total-de-150-millones-de-dolares-para-caridad\/\",\"name\":\"Apple dona un total de 150 millones de d\\u00f3lares para caridad\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-dona-un-total-de-150-millones-de-dolares-para-caridad\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-02-08T16:28:15+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha donado un total de 150 millones de d\\u00f3lares destinados para caridad para investigaci\\u00f3n, hospitales y hospitales infantiles, entre otros casos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-dona-un-total-de-150-millones-de-dolares-para-caridad\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6320"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6320"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6320\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17666,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6320\/revisions\/17666"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16006"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6320"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6320"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6320"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}