{"id":2298,"date":"2011-05-19T17:45:22","date_gmt":"2011-05-19T15:45:22","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2298"},"modified":"2023-01-29T12:51:06","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:06","slug":"apple-se-podria-convertir-en-la-primera-marca-de-ordenadores-en-2012","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-podria-convertir-en-la-primera-marca-de-ordenadores-en-2012\/","title":{"rendered":"Apple se podr\u00eda convertir en la primera marca de ordenadores en 2012"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Logo-Apple-Apple-Store.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Logo-Apple-Apple-Store.jpg\" alt=\"\" title=\"Logo Apple Apple Store\" width=\"550\" height=\"368\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3603\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Logo-Apple-Apple-Store.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Logo-Apple-Apple-Store-300x201.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Seg\u00fan un reciente estudio, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Apple<\/a><\/strong> <strong>podr\u00eda convertise en la primera marca de ordenadores en 2012.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nEste estudio revela que la mayor empresa productor actual, HP, ha descendido un 6% y que otras empresas tienen el mismo camino. Por suerte, alguna tecnol\u00f3gica ha crecido con 2 cifras pero crecer con 3 cifras representa algo que es imposible, de no ser que <strong>Apple<\/strong> <strong>ha crecido un 188% m\u00e1s que en el 2010.<\/strong><\/p>\n<p>Lo bueno de este estudio es que toma los datos de productos que est\u00e1n en tienda, no los pedidos de las f\u00e1bricas, de modo que puede llegar a ser m\u00e1s real, la cosa que tal vez no les sirva a muchos es que este estudio ha contado al <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ipad\/\">iPad<\/a><\/strong> como si de un ordenador se tratase.<\/p>\n<p>La raz\u00f3n por la cual han metido al <strong>iPad<\/strong> es por el uso que le da la gente, no solo lo usa como un mero lector si no que en muchos casos sustituye el ordenador y el hecho de que naveguen por Internet, consulten su correo y utilizan aplicaciones que en otro tipo de tabletas no se puede hacer.<\/p>\n<p>Sin entrar mucho en n\u00fameros, <strong>Apple<\/strong> actualmente tiene a la tercera y segunda empresa a dos y tres puntos respectivamente y a siete del primero. Esto viene a significar que cuando el <strong>iPad 2<\/strong> salga en todo el mundo (recordemos que no est\u00e1 disponible en algunos pa\u00edses) podr\u00eda recortar esos 7 puntos y <strong>ascender a lo m\u00e1s alto para el primer trimestre de 2012.<\/strong><\/p>\n<p>Este estudio tambi\u00e9n revela que aunque las dem\u00e1s empresas saquen una tableta al mercado <strong>no tendr\u00e1n ninguna repercusi\u00f3n sobre las ventas del<\/strong> <strong>iPad 2<\/strong>, actual mente se encuentra en un 74% y no preveen que descienda m\u00e1s del 70%.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.elpais.com\/articulo\/tecnologia\/Apple\/primera\/marca\/ordenadores\/2012\/elpeputec\/20110518elpeputec_4\/Tes\">El Pa\u00eds<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Seg\u00fan un reciente estudio, Apple podr\u00eda convertise en la primera marca de ordenadores en 2012.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3603,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,17,20],"tags":[2206,272,2208,2210,2229,2230],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple se convertir\u00e1 en la 1\u00aa marca de ordenadores en 2012<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple se podr\u00eda convertir en la primera marca de ordenadores en 2012 gracias a su crecimiento del 188%, la venta de Mac y iPad 2.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-podria-convertir-en-la-primera-marca-de-ordenadores-en-2012\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple se convertir\u00e1 en la 1\u00aa marca de ordenadores en 2012\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple se podr\u00eda convertir en la primera marca de ordenadores en 2012 gracias a su crecimiento del 188%, la venta de Mac y iPad 2.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-podria-convertir-en-la-primera-marca-de-ordenadores-en-2012\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-05-19T15:45:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Logo-Apple-Apple-Store.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"368\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-podria-convertir-en-la-primera-marca-de-ordenadores-en-2012\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Logo-Apple-Apple-Store.jpg\",\"width\":550,\"height\":368,\"caption\":\"Logo Apple Apple Store\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-podria-convertir-en-la-primera-marca-de-ordenadores-en-2012\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-podria-convertir-en-la-primera-marca-de-ordenadores-en-2012\/\",\"name\":\"Apple se convertir\\u00e1 en la 1\\u00aa marca de ordenadores en 2012\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-podria-convertir-en-la-primera-marca-de-ordenadores-en-2012\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-05-19T15:45:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple se podr\\u00eda convertir en la primera marca de ordenadores en 2012 gracias a su crecimiento del 188%, la venta de Mac y iPad 2.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-podria-convertir-en-la-primera-marca-de-ordenadores-en-2012\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2298"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2298"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2298\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17370,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2298\/revisions\/17370"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3603"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2298"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2298"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2298"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}