{"id":7364,"date":"2012-09-06T18:44:50","date_gmt":"2012-09-06T16:44:50","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7364"},"modified":"2016-03-15T16:54:01","modified_gmt":"2016-03-15T15:54:01","slug":"automator-como-cambiar-el-tamano-de-las-fotos-automaticamente","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/automator-como-cambiar-el-tamano-de-las-fotos-automaticamente\/","title":{"rendered":"Automator: C\u00f3mo cambiar el tama\u00f1o de las fotos autom\u00e1ticamente"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Automator-Cambia-el-tama\u00f1o-de-las-im\u00e1genes.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Automator-Cambia-el-tama\u00f1o-de-las-im\u00e1genes.jpg\" alt=\"Automator Cambia el tama\u00f1o de las im\u00e1genes\" title=\"Automator Cambia el tama\u00f1o de las im\u00e1genes\" width=\"550\" height=\"300\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7365\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Automator-Cambia-el-tama\u00f1o-de-las-im\u00e1genes.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Automator-Cambia-el-tama\u00f1o-de-las-im\u00e1genes-300x164.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy os traemos un nuevo tutorial en el que <strong>usaremos Automator para cambiar el tama\u00f1o de todas las im\u00e1genes que queramos de forma autom\u00e1tica.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Lo primero es abrir la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\" title=\"Aplicaciones\" target=\"_blank\">aplicaci\u00f3n<\/a><\/strong> y seguir los pasos:<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Cambia-el-tama\u00f1o-de-las-im\u00e1genes-con-Automator.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Cambia-el-tama\u00f1o-de-las-im\u00e1genes-con-Automator.png\" alt=\"Cambia el tama\u00f1o de las im\u00e1genes con Automator\" title=\"Cambia el tama\u00f1o de las im\u00e1genes con Automator\" width=\"550\" height=\"314\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7366\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Cambia-el-tama\u00f1o-de-las-im\u00e1genes-con-Automator.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Cambia-el-tama\u00f1o-de-las-im\u00e1genes-con-Automator-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<ol>\n<li>Al abrir <strong>Automator<\/strong> elegimos <strong>Aplicaci\u00f3n<\/strong> en la ventana emergente.<\/li>\n<li>En las acciones vamos a elegir <strong>Archivos y carpetas<\/strong> y buscamos <strong>Ask for Finder Items<\/strong> o <strong>Solicitar \u00edtems del Finder<\/strong> (seg\u00fan os aparezca) y la arrastramos al flujo de trabajo.<\/li>\n<li>De vuelta a las acciones elegimos <strong>Fotos<\/strong> y buscamos una que se llama <strong>Scale Images<\/strong> o <strong>Ajustar tama\u00f1o de las im\u00e1genes<\/strong> y lo volvemos a arrastrar al flujo de trabajo.<\/li>\n<li>Nos aparecer\u00e1 un mensaje pregunt\u00e1ndonos si queremos a\u00f1adir una variable para que copie los \u00edtems y los modifique para que no perdamos los archivos originales. Pod\u00e9is aceptar o rechazar la propuesta seg\u00fan vuestros intereses.<\/li>\n<li>Ahora queda configurar el tama\u00f1o que queremos dar a las fotograf\u00edas.<\/li>\n<li>Le damos al bot\u00f3n ejecutar, se abrir\u00e1 una ventana emergente que nos pedir\u00e1 seleccionar las im\u00e1genes. Para poder elegir muchas fotos o una carpeta hay que configurarlo en la acci\u00f3n de <strong>Solicitar \u00edtems del Finder.<\/strong> Si todo va bien se cumplir\u00e1 el proceso.<\/li>\n<li>Ahora que sabemos que funciona vamos a ir a <strong>Archivo\/Guardar\u2026<\/strong> y elegiremos la ubicaci\u00f3n y el nombre.<\/li>\n<\/ol>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Escalar-im\u00e1genes-usando-Automator.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Escalar-im\u00e1genes-usando-Automator.png\" alt=\"Escalar im\u00e1genes usando Automator\" title=\"Escalar im\u00e1genes usando Automator\" width=\"550\" height=\"303\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7367\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Escalar-im\u00e1genes-usando-Automator.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Escalar-im\u00e1genes-usando-Automator-300x165.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Una vez guardado podremos ejecutarlo siempre que queramos desde el icono creado. De esta manera podremos escalar im\u00e1genes de una manera sencilla y r\u00e1pida si el tama\u00f1o no var\u00eda y ahorrarnos un mont\u00f3n de trabajo con diversos programas de edici\u00f3n fotogr\u00e1fica.<\/p>\n<p>En MacSfera | <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/automator\" title=\"Automator\" target=\"_blank\">Tutoriales de Automator<\/a><\/strong><br \/>\nFuente | <a href=\"http:\/\/www.arturogoga.com\/2010\/08\/04\/tutorial-aprendiendo-automator-cmo-cambiar-el-tamao-de-imgenes-os-x\/\" target=\"_blank\">ArturoGoga<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy os traemos un nuevo tutorial en el que usaremos Automator para cambiar el tama\u00f1o de todas las im\u00e1genes que queramos de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7365,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[25],"tags":[508,1731,678,655,2173,1775,1733,779,547,1779,1778,1123,2213],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Automator: C\u00f3mo cambiar el tama\u00f1o de las fotos autom\u00e1ticamente<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tutorial de Automator para escalar im\u00e1genes de manera r\u00e1pida y sencilla.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/automator-como-cambiar-el-tamano-de-las-fotos-automaticamente\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Automator: C\u00f3mo cambiar el tama\u00f1o de las fotos autom\u00e1ticamente\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tutorial de Automator para escalar im\u00e1genes de manera r\u00e1pida y sencilla.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/automator-como-cambiar-el-tamano-de-las-fotos-automaticamente\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-09-06T16:44:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-15T15:54:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Automator-Cambia-el-tama\u00f1o-de-las-im\u00e1genes.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"300\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/automator-como-cambiar-el-tamano-de-las-fotos-automaticamente\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Automator-Cambia-el-tama\\u00f1o-de-las-im\\u00e1genes.jpg\",\"width\":550,\"height\":300,\"caption\":\"Automator Cambia el tama\\u00f1o de las im\\u00e1genes\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/automator-como-cambiar-el-tamano-de-las-fotos-automaticamente\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/automator-como-cambiar-el-tamano-de-las-fotos-automaticamente\/\",\"name\":\"Automator: C\\u00f3mo cambiar el tama\\u00f1o de las fotos autom\\u00e1ticamente\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/automator-como-cambiar-el-tamano-de-las-fotos-automaticamente\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-09-06T16:44:50+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-15T15:54:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Tutorial de Automator para escalar im\\u00e1genes de manera r\\u00e1pida y sencilla.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/automator-como-cambiar-el-tamano-de-las-fotos-automaticamente\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7364"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7364"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7364\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7365"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7364"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7364"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7364"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}