{"id":15445,"date":"2016-09-25T12:27:04","date_gmt":"2016-09-25T10:27:04","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15445"},"modified":"2023-01-29T12:52:34","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:34","slug":"asi-fue-la-inauguracion-la-apple-store-via-santa-fe-mexico","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-fue-la-inauguracion-la-apple-store-via-santa-fe-mexico\/","title":{"rendered":"As\u00ed fue la inauguraci\u00f3n de la Apple Store V\u00eda Santa Fe de M\u00e9xico"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Store-Mexico-Hola.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Store-Mexico-Hola.jpg\" alt=\"Apple Store Mexico Hola\" width=\"1142\" height=\"734\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15447\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Store-Mexico-Hola.jpg 1142w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Store-Mexico-Hola-300x193.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Store-Mexico-Hola-1024x658.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1142px) 100vw, 1142px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Ayer fue la inauguraci\u00f3n de la <a target=\"_blank\"title=\"Apple V\u00eda Santa Fe: La primera Apple Store de M\u00e9xico\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-via-santa-fe-la-primera-apple-store-de-mexico\/\">nueva Apple Store V\u00eda Santa Fe de M\u00e9xico<\/a> y estas son las fotos que ha decidido compartir Apple en su aterrizaje al pa\u00eds.<\/strong><\/p>\n<p>En todas ellas se ve una inauguraci\u00f3n como <a target=\"_blank\"title=\"Inauguraci\u00f3n Apple Store Parquesur: As\u00ed ha sido\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/inauguracion-apple-store-parquesur-asi-ha-sido\/\">las que solemos ver en Espa\u00f1a<\/a>, por ejemplo. Todos los empleados, aficionados que deciden ir a la apertura, regalos en forma de camiseta, pero sobre todo <strong>felicidad porque Apple ya est\u00e1 en M\u00e9xico.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Boardroom-Apple-Store-Mexico.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Boardroom-Apple-Store-Mexico.jpg\" alt=\"Boardroom Apple Store Mexico\" width=\"1142\" height=\"760\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15448\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Boardroom-Apple-Store-Mexico.jpg 1142w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Boardroom-Apple-Store-Mexico-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Boardroom-Apple-Store-Mexico-1024x681.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1142px) 100vw, 1142px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Angela Ahrendts dijo:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Ciudad de M\u00e9xico es una de las ciudades culturales y econ\u00f3micas m\u00e1s grandes del mundo y no pod\u00edamos estar m\u00e1s emocionados para traer a la mejor Apple a nuestros clientes aqu\u00ed. El esp\u00edritu art\u00edstico y emprendedor de M\u00e9xico hace que sea un paso natural para Apple.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>La tienda es grande, se ubica en el coraz\u00f3n de Ciudad de M\u00e9xico y <strong>cuenta con 200 empleados, sala de reuni\u00f3n y empleados calificados como Creative Pros,<\/strong> la primera tienda fuera de EEUU en tenerlos. Los Creative Pros se van a encargar de ense\u00f1ar a los usuarios acerca de distintas actividades creativas a trav\u00e9s de talleres gratuitos cada d\u00eda.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Empleados-Apple-Store-Mexico.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Empleados-Apple-Store-Mexico.jpg\" alt=\"Empleados Apple Store Mexico\" width=\"1142\" height=\"758\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15449\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Empleados-Apple-Store-Mexico.jpg 1142w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Empleados-Apple-Store-Mexico-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Empleados-Apple-Store-Mexico-1024x680.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1142px) 100vw, 1142px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A parte de este tipo de empleados, <strong>habr\u00e1 cursos y talleres normales para aprender a usar los dispositivos y las herramientas de Apple.<\/strong><\/p>\n<p>Si sois de M\u00e9xico y ten\u00e9is pensado adquirir productos de Apple, sin duda va a ser la mejor forma de informaros, probarlos, comprarlos y aprender de ellos.<\/p>\n<p>Las <a target=\"_blank\"title=\"Apple Store\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\">Apple Store<\/a> son algo m\u00e1s que una tienda, para los consumidores de productos Apple supone un punto directo de contacto con Apple y eso siempre es de agradecer.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Empleada-con-camiseta-inauguracion-Apple-Store-Mexico.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Empleada-con-camiseta-inauguracion-Apple-Store-Mexico.jpg\" alt=\"Empleada con camiseta inauguracion Apple Store Mexico\" width=\"1142\" height=\"1198\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15450\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Empleada-con-camiseta-inauguracion-Apple-Store-Mexico.jpg 1142w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Empleada-con-camiseta-inauguracion-Apple-Store-Mexico-191x200.jpg 191w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Empleada-con-camiseta-inauguracion-Apple-Store-Mexico-976x1024.jpg 976w\" sizes=\"(max-width: 1142px) 100vw, 1142px\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Inauguracion-Apple-Store-Mexico.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Inauguracion-Apple-Store-Mexico.jpg\" alt=\"Inauguracion Apple Store Mexico\" width=\"1632\" height=\"1086\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15451\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Inauguracion-Apple-Store-Mexico.jpg 1632w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Inauguracion-Apple-Store-Mexico-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Inauguracion-Apple-Store-Mexico-1024x681.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1632px) 100vw, 1632px\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Nina-probando-un-iPhone-7-Apple-Store-Mexico.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Nina-probando-un-iPhone-7-Apple-Store-Mexico.jpg\" alt=\"Nina probando un iPhone 7 Apple Store Mexico\" width=\"1142\" height=\"756\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15452\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Nina-probando-un-iPhone-7-Apple-Store-Mexico.jpg 1142w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Nina-probando-un-iPhone-7-Apple-Store-Mexico-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Nina-probando-un-iPhone-7-Apple-Store-Mexico-1024x678.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1142px) 100vw, 1142px\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Empleados-de-la-Apple-Store-Mexico.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Empleados-de-la-Apple-Store-Mexico.jpg\" alt=\"Empleados de la Apple Store Mexico\" width=\"1632\" height=\"1086\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15453\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Empleados-de-la-Apple-Store-Mexico.jpg 1632w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Empleados-de-la-Apple-Store-Mexico-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Empleados-de-la-Apple-Store-Mexico-1024x681.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1632px) 100vw, 1632px\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Trabajadores-de-la-Apple-Store-de-Mexico.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Trabajadores-de-la-Apple-Store-de-Mexico.jpg\" alt=\"Trabajadores de la Apple Store de Mexico\" width=\"1142\" height=\"706\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15454\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Trabajadores-de-la-Apple-Store-de-Mexico.jpg 1142w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Trabajadores-de-la-Apple-Store-de-Mexico-300x185.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Trabajadores-de-la-Apple-Store-de-Mexico-1024x633.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1142px) 100vw, 1142px\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Usuarios-de-Apple-inauguracion-Apple-Store-Mexico.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Usuarios-de-Apple-inauguracion-Apple-Store-Mexico.jpg\" alt=\"Usuarios de Apple inauguracion Apple Store Mexico\" width=\"1142\" height=\"748\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15455\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Usuarios-de-Apple-inauguracion-Apple-Store-Mexico.jpg 1142w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Usuarios-de-Apple-inauguracion-Apple-Store-Mexico-300x196.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Usuarios-de-Apple-inauguracion-Apple-Store-Mexico-1024x671.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1142px) 100vw, 1142px\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Charla-de-los-Creatives-Pro-Apple-Store-Mexico.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Charla-de-los-Creatives-Pro-Apple-Store-Mexico.jpg\" alt=\"Charla de los Creatives Pro Apple Store Mexico\" width=\"1142\" height=\"700\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15456\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Charla-de-los-Creatives-Pro-Apple-Store-Mexico.jpg 1142w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Charla-de-los-Creatives-Pro-Apple-Store-Mexico-300x184.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Charla-de-los-Creatives-Pro-Apple-Store-Mexico-1024x628.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1142px) 100vw, 1142px\" \/><\/a><\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2016\/09\/apples-grand-opening-in-mexico.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer fue la inauguraci\u00f3n de la nueva Apple Store V\u00eda Santa Fe de M\u00e9xico y estas son las fotos que ha decidido<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15447,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2049,2206,2215,1463,2525,2235,1640,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>As\u00ed fue la inauguraci\u00f3n de la Apple Store V\u00eda Santa Fe de M\u00e9xico<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El 24 de septiembre fue la inauguraci\u00f3n de la Apple Store V\u00eda Santa Fe de Ciudad de M\u00e9xico y estas son las fotos que Apple ha publicado.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-fue-la-inauguracion-la-apple-store-via-santa-fe-mexico\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"As\u00ed fue la inauguraci\u00f3n de la Apple Store V\u00eda Santa Fe de M\u00e9xico\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El 24 de septiembre fue la inauguraci\u00f3n de la Apple Store V\u00eda Santa Fe de Ciudad de M\u00e9xico y estas son las fotos que Apple ha publicado.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-fue-la-inauguracion-la-apple-store-via-santa-fe-mexico\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-09-25T10:27:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Store-Mexico-Hola.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1142\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"734\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"As\u00ed fue la inauguraci\u00f3n de la Apple Store V\u00eda Santa Fe de M\u00e9xico\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El 24 de septiembre fue la inauguraci\u00f3n de la Apple Store V\u00eda Santa Fe de Ciudad de M\u00e9xico y estas son las fotos que Apple ha publicado.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/25121035\/Apple-Store-Mexico-Hola.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-fue-la-inauguracion-la-apple-store-via-santa-fe-mexico\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Apple-Store-Mexico-Hola.jpg\",\"width\":1142,\"height\":734,\"caption\":\"Apple Store Mexico Hola\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-fue-la-inauguracion-la-apple-store-via-santa-fe-mexico\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-fue-la-inauguracion-la-apple-store-via-santa-fe-mexico\/\",\"name\":\"As\\u00ed fue la inauguraci\\u00f3n de la Apple Store V\\u00eda Santa Fe de M\\u00e9xico\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-fue-la-inauguracion-la-apple-store-via-santa-fe-mexico\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-09-25T10:27:04+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El 24 de septiembre fue la inauguraci\\u00f3n de la Apple Store V\\u00eda Santa Fe de Ciudad de M\\u00e9xico y estas son las fotos que Apple ha publicado.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-fue-la-inauguracion-la-apple-store-via-santa-fe-mexico\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15445"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15445"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15445\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18130,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15445\/revisions\/18130"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15447"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15445"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15445"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15445"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}