{"id":10805,"date":"2015-06-08T21:50:53","date_gmt":"2015-06-08T20:50:53","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10805"},"modified":"2021-10-17T13:15:34","modified_gmt":"2021-10-17T11:15:34","slug":"nuevo-os-x-el-capitan","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-os-x-el-capitan\/","title":{"rendered":"Nuevo OS X El Capitan"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/OS-X-El-Capitan.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/OS-X-El-Capitan.jpg\" alt=\"OS X El Capitan\" width=\"2500\" height=\"1188\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10806\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/OS-X-El-Capitan.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/OS-X-El-Capitan-300x143.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/OS-X-El-Capitan-1024x487.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace escasos momentos que se ha acabado <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/habra-streaming-oficial-de-la-keynote-de-la-wwdc\/\" title=\"Habr\u00e1 streaming oficial de la keynote de la WWDC\" target=_blank\">la keynote<\/a> de la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio\/\" title=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio\/\" target=_blank\">WWDC15<\/a> y <strong>Apple ha presentado su nuevo sistema operativo para Mac: OS X El Capitan.<\/strong><\/p>\n<p>Con este curioso nombre, que no hemos traducido, Apple quiere inundar nuestros ordenadores con las novedades y las mejoras. Este sistema se centra principalmente en dos aspectos: <strong>mejorar la experiencia de uso y el rendimiento, carencias de Yosemite que Apple ha querido mejorar.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2><a class=\"relativo\" name=\"experiencia-de-uso\">Experiencia de uso<\/a><\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Pantalla-dividida-OS-X-El-Capitan.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Pantalla-dividida-OS-X-El-Capitan.jpg\" alt=\"Pantalla dividida OS X El Capitan\" width=\"1079\" height=\"617\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10807\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Pantalla-dividida-OS-X-El-Capitan.jpg 1079w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Pantalla-dividida-OS-X-El-Capitan-300x172.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Pantalla-dividida-OS-X-El-Capitan-1024x586.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1079px) 100vw, 1079px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es algo que la gente ha ido adaptando como bien pod\u00eda a trav\u00e9s de distintas aplicaciones de terceros, <strong>Apple ha visto que esto era lo que la gente quiere y por ello se ha dispuesto a implementarlo nativamente.<\/strong><\/p>\n<p>La primera novedad es <strong>Split View,<\/strong> <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-mavericks-la-nueva-version-del-sistema-operativo\/\" title=\"OS X Mavericks, la nueva versi\u00f3n del sistema operativo\" target=_blank\">desde Mavericks<\/a> podemos poner aplicaciones a pantalla completa, ahora podremos poner dos aplicaciones a la vez a pantalla completa. De esta forma navegaremos por Safari mientras escribimos en Pages o enviamos mensajes. Una de las bondades es que esas aplicaciones act\u00faan como una sola en pantalla completa, de modo que el resto siguen estando igual.<\/p>\n<p><strong>Mission Control<\/strong> tambi\u00e9n sufre cambios siendo ahora mucho m\u00e1s simple y sencillo de usar. Se eliminan las agrupaciones y ocultaciones, todo est\u00e1 disponible a golpe de click.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Spotlight-en-OS-X-El-Capitan.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Spotlight-en-OS-X-El-Capitan.jpg\" alt=\"Spotlight en OS X El Capitan\" width=\"1079\" height=\"617\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10808\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Spotlight-en-OS-X-El-Capitan.jpg 1079w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Spotlight-en-OS-X-El-Capitan-300x172.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Spotlight-en-OS-X-El-Capitan-1024x586.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1079px) 100vw, 1079px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Spotlight ahora<\/strong> es mucho m\u00e1s vers\u00e1til. Gracias al lenguaje natural, podremos obtener mucha m\u00e1s informaci\u00f3n y profundizar en los resultados para buscar exactamente lo que queremos. Adem\u00e1s, ampl\u00eda sus fuentes de informaci\u00f3n aportando m\u00e1s datos sobre b\u00fasquedas cotidianas que antes realiz\u00e1bamos en otros lugares como el tiempo, la bolsa o buscar v\u00eddeos en Internet.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Mail-en-OS-X-El-Capitan.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Mail-en-OS-X-El-Capitan.jpg\" alt=\"Mail en OS X El Capitan\" width=\"798\" height=\"498\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10809\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Mail-en-OS-X-El-Capitan.jpg 798w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Mail-en-OS-X-El-Capitan-300x187.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 798px) 100vw, 798px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Mail<\/strong> tambi\u00e9n sufre un gran cambio en su versi\u00f3n a pantalla completa: Podemos componer varios emails a la vez, ocultar el que estamos escribiendo y navegar por la aplicaci\u00f3n con total normalidad e incluso han a\u00f1adido los gestos de iOS a la versi\u00f3n de escritorio para marcar como le\u00eddo o borrar un mensaje. A su vez, se vuelve m\u00e1s inteligente y te sugiere a\u00f1adir eventos al calendario en base al contenido del email, a la par que posibles contactos.<\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Notas-en-OS-X-El-Capitan.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Notas-en-OS-X-El-Capitan.jpg\" alt=\"Notas en OS X El Capitan\" width=\"1172\" height=\"481\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10810\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Notas-en-OS-X-El-Capitan.jpg 1172w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Notas-en-OS-X-El-Capitan-300x123.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Notas-en-OS-X-El-Capitan-1024x420.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1172px) 100vw, 1172px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La aplicaci\u00f3n <strong>Notas<\/strong> se vitamina y nos permite crear listas de tareas, a\u00f1adir fotos, v\u00eddeo, URLs, localizaci\u00f3n a mapas y texto enriquecido. Todos los adjuntos pasan a estar en una nueva localizaci\u00f3n, de modo que podremos verlos a golpe de click.<\/p>\n<p>La aplicaci\u00f3n <strong>Fotos<\/strong> permite editar nuestras im\u00e1genes con extensiones de terceros, de modo que podemos personalizar esas capturas como queramos gracias a todos estas posibilidades que se abren ante nosotros de la mano de desarrolladores independientes.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Safari-en-OS-X-El-Capitan.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Safari-en-OS-X-El-Capitan.jpg\" alt=\"Safari en OS X El Capitan\" width=\"860\" height=\"504\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10811\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Safari-en-OS-X-El-Capitan.jpg 860w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Safari-en-OS-X-El-Capitan-300x176.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 860px) 100vw, 860px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Safari<\/strong> tambi\u00e9n incluye nuevas funcionalidades: podemos reducir el tama\u00f1o de las pesta\u00f1as hasta el m\u00ednimo de su favicon, de esta forma navegar por ciertas pesta\u00f1as ser\u00e1 muy sencillo. Esta funci\u00f3n est\u00e1 pensada para las p\u00e1ginas que realmente visitamos todos los d\u00edas como redes sociales. Podremos compartir por AirPlay los v\u00eddeos que pongamos en el navegador sin necesidad de compartir toda la pantalla gracias al Apple TV. Otra de las novedades es la <strong>detecci\u00f3n del ruido en pesta\u00f1as<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000003c3977d4000000007faa820c_10805\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000003c3977d4000000007faa820c_10805\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000003c3977d4000000007faa820c_10805\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Ya lo implement\u00f3 Chrome, y ahora Apple lo ha adaptado para su navegador.<\/span><strong>:<\/strong> el sistema detecta que pesta\u00f1as hacen ruido permiti\u00e9ndote silenciarlas y encontrarlas f\u00e1cilmente.<\/p>\n<p><strong>Mapas<\/strong> tambi\u00e9n sufre un cambio a\u00f1adiendo las estructuras de transporte p\u00fablico de ciertas ciudades. Esa vista arroja muchos detalles, no s\u00f3lo de navegaci\u00f3n: detalles de sobre las estaciones, tiempo en ir andando a la parada, en llegar el pr\u00f3ximo veh\u00edculo, etc.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, como <strong>peque\u00f1o protip,<\/strong> si en alg\u00fan momento hemos perdido de vista el cursor, si lo agitamos se har\u00e1 muy grande para que sepamos donde est\u00e1. Una peque\u00f1a funcionalidad graciosa pero que no va m\u00e1s all\u00e1.<\/p>\n<h2>Rendimiento<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Mejora-rendimiento-OS-X-El-Capitan.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Mejora-rendimiento-OS-X-El-Capitan.jpg\" alt=\"Mejora rendimiento OS X El Capitan\" width=\"1651\" height=\"485\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10812\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Mejora-rendimiento-OS-X-El-Capitan.jpg 1651w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Mejora-rendimiento-OS-X-El-Capitan-300x88.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Mejora-rendimiento-OS-X-El-Capitan-1024x301.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1651px) 100vw, 1651px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Era una de las cosas que m\u00e1s se dec\u00edan antes del evento, que <strong>la nueva versi\u00f3n de OS X tendr\u00eda un gran cambio en su rendimiento.<\/strong> Si bien Yosemite no va mal, es verdad que hay cosas que no se pueden permitir en un sistema operativo completo, por ello <strong>OS X El Capitan tendr\u00e1 una gran implementaci\u00f3n de rendimiento.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Metal es una de las nuevas incorporaciones para OS X.<\/strong> Presentado el a\u00f1o pasado para iOS, Metal es una tecnolog\u00eda que permite aumentar la velocidad de procesamiento de los gr\u00e1ficos. Al incorporarlo el Mac, podremos aumentar la velocidad entre un 40 y un 50 porciento. Adem\u00e1s, si bien en iOS s\u00f3lo estaba disponible para juegos, <strong>en Mac podr\u00e1n implementarlo cualquier aplicaci\u00f3n.<\/strong> Esto se traduce en aumentar notablemente las velocidades generales de tareas que realizamos todos los d\u00edas como lanzar aplicaciones, cambiar entre unas y otras y m\u00e1s.<\/p>\n<p><strong>Swift ahora forma parte tambi\u00e9n de OS X<\/strong> dejando la posibilidad a los desarrolladores de implementar sus aplicaciones con la nueva versi\u00f3n del lenguaje de programaci\u00f3n creado por Apple. Esto implica que dichas aplicaciones ser\u00e1n m\u00e1s r\u00e1pidas, seguras y de mejor calidad.<\/p>\n<h2>Oh capit\u00e1n mi capit\u00e1n<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Mission-Control-en-OS-X-El-Capitan.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Mission-Control-en-OS-X-El-Capitan.jpg\" alt=\"Mission Control en OS X El Capitan\" width=\"1079\" height=\"617\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10813\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Mission-Control-en-OS-X-El-Capitan.jpg 1079w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Mission-Control-en-OS-X-El-Capitan-300x172.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Mission-Control-en-OS-X-El-Capitan-1024x586.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1079px) 100vw, 1079px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tengo muchas ganas de ver todas esas mejoras, hay algunas que pintan muy bien como la pantalla dividida para aplicaciones o la implementaci\u00f3n de Mail y Safari. Por no hablar del incremento de velocidad general.<\/p>\n<p><strong>OS X El Capitan estar\u00e1 disponible en oto\u00f1o de forma gratuita<\/strong> y presupongo que todos los modelos compatibles son los mismos que con Yosemite, que da la casualidad que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/modelos-de-mac-compatibles-con-os-x-mavericks\/\" title=\"Modelos de Mac compatibles con OS X Mavericks\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">son los mismos de Mavericks<\/a>. La primera beta est\u00e1 disponible desde hoy mismo y la beta p\u00fablica estar\u00e1 disponible en julio.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/osx\/elcapitan-preview\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace escasos momentos que se ha acabado WWDC15 y Apple ha presentado su nuevo sistema operativo para Mac: OS X El Capitan.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10806,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,20],"tags":[528,2150,779,2152,174,153,2013,2153,157,1348,2210,2231,2149,2035,198,2151,371,2154,2120,2156],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo OS X El Capitan<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha sacado un nuevo sistema operativo llamado OS X El Capitan que incluye mejoras de experencia de usuario y de rendimiento.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-os-x-el-capitan\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo OS X El Capitan\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha sacado un nuevo sistema operativo llamado OS X El Capitan que incluye mejoras de experencia de usuario y de rendimiento.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-os-x-el-capitan\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-06-08T20:50:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:15:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/OS-X-El-Capitan.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1188\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo OS X El Capitan\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha sacado un nuevo sistema operativo llamado OS X El Capitan que incluye mejoras de experencia de usuario y de rendimiento.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/08213911\/OS-X-El-Capitan.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-os-x-el-capitan\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/OS-X-El-Capitan.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1188,\"caption\":\"OS X El Capitan\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-os-x-el-capitan\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-os-x-el-capitan\/\",\"name\":\"Nuevo OS X El Capitan\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-os-x-el-capitan\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-06-08T20:50:53+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:15:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha sacado un nuevo sistema operativo llamado OS X El Capitan que incluye mejoras de experencia de usuario y de rendimiento.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-os-x-el-capitan\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10805"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10805"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10805\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17937,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10805\/revisions\/17937"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10806"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10805"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10805"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10805"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}