{"id":12438,"date":"2015-11-06T17:43:55","date_gmt":"2015-11-06T16:43:55","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12438"},"modified":"2023-01-29T12:22:23","modified_gmt":"2023-01-29T11:22:23","slug":"apple-lanza-documentacion-para-ayudar-a-los-gestores-de-contenido-a-preparar-sus-noticias-para-news","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-documentacion-para-ayudar-a-los-gestores-de-contenido-a-preparar-sus-noticias-para-news\/","title":{"rendered":"Apple lanza documentaci\u00f3n para ayudar a los gestores de contenido a preparar sus noticias para News"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Apple-News-iPad.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Apple-News-iPad.jpg\" alt=\"Apple News iPad\" width=\"1087\" height=\"682\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12439\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Apple-News-iPad.jpg 1087w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Apple-News-iPad-300x188.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Apple-News-iPad-1024x642.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1087px) 100vw, 1087px\" \/><\/a><\/p>\n<p>News es una aplicaci\u00f3n que ha pasado desapercibida entre los usuarios que hablamos castellano desde <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ios-9-ya-disponible\/\" title=\"iOS 9 ya disponible\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">el lanzamiento<\/a> de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/\" title=\"Nuevo iOS 9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS 9<\/a>. De hecho, si el dispositivo no tiene el ingl\u00e9s como idioma principal, no se muestra.<\/p>\n<p>De hecho, es Apple la que decide no operar para nuestro idioma. En su momento intent\u00e9 dar de alta MacSfera para que estuviese disponible en la plataforma y <strong>Apple rechaz\u00f3 la publicaci\u00f3n temporalmente porque estaba en espa\u00f1ol.<\/strong><\/p>\n<p>A\u00fan as\u00ed, eso no significa que Apple no avance con el servicio. Para ello, <strong>ha lanzado <a href=\"https:\/\/developer.apple.com\/library\/ios\/documentation\/General\/Conceptual\/Apple_News_Format_Ref\/index.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">una secci\u00f3n en la biblioteca de desarrolladores<\/a> que detalla c\u00f3mo producir informaci\u00f3n y sacar el m\u00e1ximo provecho de News, tal y como <a href=\"http:\/\/applesfera.com\/aplicaciones-ios-1\/apple-lanza-documentacion-para-ayudar-a-los-gestores-de-contenido-a-preparar-sus-noticias-para-news\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nos cuenta Aitor Carbajo en Applesfera<\/a>.<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Esta gu\u00eda no se queda meramente en el estilo sobre c\u00f3mo publicar, sino que tambi\u00e9n ofrece trucos y tutoriales para preparar el contenido a las posibilidades que nos proporciona esta aplicaci\u00f3n. Maneras de acceder a las fuentes, c\u00f3mo preparar v\u00eddeos, im\u00e1genes y animaciones, todo optimizado para el iPhone y el iPad.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Tal vez, cuando Apple vea que las publicaciones actuales sacan el m\u00e1ximo partido del servicio empezar\u00e1 a extenderlo a otros idiomas, la plataforma ofrece muchas posibilididades y es un aliciente para las nuevas publicaciones ver c\u00f3mo lo hacen las viejas.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>News es una aplicaci\u00f3n que ha pasado desapercibida entre los usuarios que hablamos castellano desde el lanzamiento de iOS 9. De hecho,<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12439,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[4,2123,2100],"tags":[2205,2125,9,2169,2157],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple lanza documentaci\u00f3n para ayudar a los gestores de contenido a preparar sus noticias para News<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla sobre la documentaci\u00f3n lanzada por Apple para que las publicaciones saquen el m\u00e1ximo provecho a su plataforma News.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-documentacion-para-ayudar-a-los-gestores-de-contenido-a-preparar-sus-noticias-para-news\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple lanza documentaci\u00f3n para ayudar a los gestores de contenido a preparar sus noticias para News\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla sobre la documentaci\u00f3n lanzada por Apple para que las publicaciones saquen el m\u00e1ximo provecho a su plataforma News.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-documentacion-para-ayudar-a-los-gestores-de-contenido-a-preparar-sus-noticias-para-news\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-11-06T16:43:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:22:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Apple-News-iPad.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1087\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"682\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple lanza documentaci\u00f3n para ayudar a los gestores de contenido a preparar sus noticias para News\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla sobre la documentaci\u00f3n lanzada por Apple para que las publicaciones saquen el m\u00e1ximo provecho a su plataforma News.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/06173408\/Apple-News-iPad.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-documentacion-para-ayudar-a-los-gestores-de-contenido-a-preparar-sus-noticias-para-news\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Apple-News-iPad.jpg\",\"width\":1087,\"height\":682,\"caption\":\"Apple News iPad\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-documentacion-para-ayudar-a-los-gestores-de-contenido-a-preparar-sus-noticias-para-news\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-documentacion-para-ayudar-a-los-gestores-de-contenido-a-preparar-sus-noticias-para-news\/\",\"name\":\"Apple lanza documentaci\\u00f3n para ayudar a los gestores de contenido a preparar sus noticias para News\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-documentacion-para-ayudar-a-los-gestores-de-contenido-a-preparar-sus-noticias-para-news\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-11-06T16:43:55+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:22:23+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo que habla sobre la documentaci\\u00f3n lanzada por Apple para que las publicaciones saquen el m\\u00e1ximo provecho a su plataforma News.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-documentacion-para-ayudar-a-los-gestores-de-contenido-a-preparar-sus-noticias-para-news\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12438"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12438"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12438\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18004,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12438\/revisions\/18004"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12439"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12438"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12438"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12438"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}