{"id":6742,"date":"2012-04-29T10:24:48","date_gmt":"2012-04-29T08:24:48","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6742"},"modified":"2023-01-29T12:23:43","modified_gmt":"2023-01-29T11:23:43","slug":"los-apple-design-awards-se-celebraran-en-la-wwdc","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-apple-design-awards-se-celebraran-en-la-wwdc\/","title":{"rendered":"Los Apple Design Awards se celebrar\u00e1n en la WWDC"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Apple-Design-Awards.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Apple-Design-Awards.png\" alt=\"Apple Design Awards\" title=\"Apple Design Awards\" width=\"550\" height=\"353\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6743\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Apple-Design-Awards.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Apple-Design-Awards-300x193.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Los <strong>Apple Design Awards<\/strong> de 2012 ya est\u00e1n en marcha y se celebrar\u00e1n junto a la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc-2012-se-celebrara-del-11-al-15-de-junio-entradas-ya-disponibles\/\" title=\"La WWDC 2012 se celebrar\u00e1 del 11 al 15 de Junio. Entradas ya disponibles\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">WWDC de 2012<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Para quien no lo sepa, los <strong>Apple Design Awards<\/strong> son unos premios que otorga <strong>Apple<\/strong> a las aplicaciones que se encuentren en la <strong>App Store y en la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\" title=\"Mac App Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>Este a\u00f1o se celebrar\u00e1n del <strong>11 al 15 de junio en San Francisco<\/strong> y las aplicaciones ser\u00e1n premiadas en funci\u00f3n de su dise\u00f1o y usabilidad, de lo integradas que est\u00e9n con las nuevas tecnolog\u00edas y el sistema y de lo revolucionarias que sean.<\/p>\n<p>Para participar, <strong>la aplicaci\u00f3n debe estar aprobada por Apple y estar disponible antes del 1 de mayo.<\/strong> No es necesario que la aplicaci\u00f3n est\u00e9 nominada, <strong>Apple<\/strong> puede elegir cualquiera y hay que tener una entrada para la <strong>WWDC<\/strong>.<\/p>\n<p>Para que os hag\u00e1is una idea, los ganadores del a\u00f1o pasado son <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\" title=\"Aplicaciones\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">aplicaciones<\/a><\/strong> como I<strong>nfinity Blade, Cut the Rope, Pulse, Pixelmator y djay for iPad.<\/strong><\/p>\n<p>M\u00e1s informaci\u00f3n |\u00a0<a href=\"https:\/\/developer.apple.com\/wwdc\/awards\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nV\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/04\/25\/2012-apple-design-awards-now-accepting-nominations-for-ios-and-mac-apps\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Los Apple Design Awards de 2012 ya est\u00e1n en marcha y se celebrar\u00e1n junto a la WWDC de 2012.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6743,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,37,39,2209,20],"tags":[2205,2214,1527,2215,1528,1531,1529,18,2210,2232,1075,1530,856,241],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Los Apple Design Awards se celebrar\u00e1n en la WWDC<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Los Apple Design Awards de 2012 se celebrar\u00e1n del 11 al 15 de junio en la WWDC. Las aplicaciones premiadas pueden ser de la App Store o de la Mac App Store.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-apple-design-awards-se-celebraran-en-la-wwdc\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Los Apple Design Awards se celebrar\u00e1n en la WWDC\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Los Apple Design Awards de 2012 se celebrar\u00e1n del 11 al 15 de junio en la WWDC. Las aplicaciones premiadas pueden ser de la App Store o de la Mac App Store.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-apple-design-awards-se-celebraran-en-la-wwdc\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-04-29T08:24:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:23:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Apple-Design-Awards.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"353\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-apple-design-awards-se-celebraran-en-la-wwdc\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Apple-Design-Awards.png\",\"width\":550,\"height\":353,\"caption\":\"Apple Design Awards\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-apple-design-awards-se-celebraran-en-la-wwdc\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-apple-design-awards-se-celebraran-en-la-wwdc\/\",\"name\":\"Los Apple Design Awards se celebrar\\u00e1n en la WWDC\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-apple-design-awards-se-celebraran-en-la-wwdc\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-04-29T08:24:48+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:23:43+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Los Apple Design Awards de 2012 se celebrar\\u00e1n del 11 al 15 de junio en la WWDC. Las aplicaciones premiadas pueden ser de la App Store o de la Mac App Store.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-apple-design-awards-se-celebraran-en-la-wwdc\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6742"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6742"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6742\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17694,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6742\/revisions\/17694"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6743"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6742"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6742"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6742"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}