{"id":6617,"date":"2012-03-27T19:35:38","date_gmt":"2012-03-27T17:35:38","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6617"},"modified":"2023-01-29T12:52:37","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:37","slug":"una-senora-demanda-a-apple-por-romperse-la-nariz-con-un-cristal-de-una-apple-store","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/una-senora-demanda-a-apple-por-romperse-la-nariz-con-un-cristal-de-una-apple-store\/","title":{"rendered":"Una se\u00f1ora demanda a Apple por romperse la nariz con un cristal de una Apple Store"},"content":{"rendered":"<p align=\"center\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Pegatinas-de-protecci\u00f3n-en-los-cristales-de-la-Apple-Store.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Pegatinas-de-protecci\u00f3n-en-los-cristales-de-la-Apple-Store.jpg\" alt=\"Pegatinas de protecci\u00f3n en los cristales de la Apple Store\" title=\"Pegatinas de protecci\u00f3n en los cristales de la Apple Store\" width=\"550\" height=\"410\" class=\"size-full wp-image-6619\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Pegatinas-de-protecci\u00f3n-en-los-cristales-de-la-Apple-Store.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Pegatinas-de-protecci\u00f3n-en-los-cristales-de-la-Apple-Store-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Una se\u00f1ora ha interpuesto una demanda contra <strong>Apple<\/strong> al <strong>romperse la nariz cuando estaba entrando en una<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a> de Manhasset, Nueva York.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Evelyn Paswall<\/strong>, de 83 a\u00f1os, tuvo un accidente en el que se fractur\u00f3 la nariz porque se choc\u00f3 con uno de los cristales que delimitaban la <strong>Apple Store<\/strong> pr\u00f3xima a ella. Por ello <strong>ha demandado a la compa\u00f1\u00eda por un valor de 75.000$ por gastos m\u00e9dicos m\u00e1s da\u00f1os, en total 1 mill\u00f3n de d\u00f3lares.<\/strong><\/p>\n<p>El abogado de la se\u00f1ora alega que \u00ab<strong>Apple quiere ser cool y moderno<\/strong>\u00bb usando ese tipo de arquitectura moderno, por el contrario <strong>no aprecia el peligro<\/strong> que puede representar para algunas personas.<\/p>\n<p>Si bien <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> tom\u00f3 medidas al respecto en enero de este a\u00f1o colocando unas pegatinas rectangulares blancas porque ocurri\u00f3 un suceso parecido, <strong>la se\u00f1ora no las vio y su abogado considera que son pocas medidas las que se tomaron<\/strong> afirmando que, aunque su cliente tiene 83 a\u00f1os, ve perfectamente.<\/p>\n<p>Via | <a href=\"http:\/\/www.cultofmac.com\/156164\/customers-sues-apple-for-1-million-after-breaking-nose-on-glass-door\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cult Of Mac<\/a><br \/>\nImagen |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.ifoapplestore.com\/db\/2011\/01\/27\/after-visitor-collision-display-windows-get-stickers\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iFoAppleStore<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Una se\u00f1ora ha interpuesto una demanda contra Apple al romperse la nariz cuando estaba entrando en una Apple Store de Manhasset, Nueva<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6619,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2206,2215,1463,1469,1474,71,1470,2235,1473,633,1472,1020],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Una se\u00f1ora demanda a Apple por romperse la nariz con un cristal de una Apple Store<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Evelyn Paswall ha demandado a Apple por 1 mill\u00f3n de d\u00f3lares al romperse la nariz con un cristal de una Apple Store cuando intentaba entrar en ella.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/una-senora-demanda-a-apple-por-romperse-la-nariz-con-un-cristal-de-una-apple-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Una se\u00f1ora demanda a Apple por romperse la nariz con un cristal de una Apple Store\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Evelyn Paswall ha demandado a Apple por 1 mill\u00f3n de d\u00f3lares al romperse la nariz con un cristal de una Apple Store cuando intentaba entrar en ella.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/una-senora-demanda-a-apple-por-romperse-la-nariz-con-un-cristal-de-una-apple-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-03-27T17:35:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Pegatinas-de-protecci\u00f3n-en-los-cristales-de-la-Apple-Store.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"410\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/una-senora-demanda-a-apple-por-romperse-la-nariz-con-un-cristal-de-una-apple-store\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Pegatinas-de-protecci\\u00f3n-en-los-cristales-de-la-Apple-Store.jpg\",\"width\":550,\"height\":410,\"caption\":\"Pegatinas de protecci\\u00f3n en los cristales de la Apple Store\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/una-senora-demanda-a-apple-por-romperse-la-nariz-con-un-cristal-de-una-apple-store\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/una-senora-demanda-a-apple-por-romperse-la-nariz-con-un-cristal-de-una-apple-store\/\",\"name\":\"Una se\\u00f1ora demanda a Apple por romperse la nariz con un cristal de una Apple Store\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/una-senora-demanda-a-apple-por-romperse-la-nariz-con-un-cristal-de-una-apple-store\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-03-27T17:35:38+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Evelyn Paswall ha demandado a Apple por 1 mill\\u00f3n de d\\u00f3lares al romperse la nariz con un cristal de una Apple Store cuando intentaba entrar en ella.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/una-senora-demanda-a-apple-por-romperse-la-nariz-con-un-cristal-de-una-apple-store\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6617"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6617"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6617\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17675,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6617\/revisions\/17675"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6619"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6617"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6617"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6617"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}