{"id":10635,"date":"2015-04-20T16:16:56","date_gmt":"2015-04-20T15:16:56","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10635"},"modified":"2023-01-29T12:28:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:52","slug":"better-starts-here-la-nueva-campana-medioambiental-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/better-starts-here-la-nueva-campana-medioambiental-de-apple\/","title":{"rendered":"Better Starts Here: la nueva campa\u00f1a medioambiental de Apple"},"content":{"rendered":"<p><center><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/o5WYvFOMtAA\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/center><\/p>\n<p><strong>Better Starts Here es la nueva campa\u00f1a de Apple para demostrar al mundo su compromiso con el medio ambiente.<\/strong> Por ello han lanzado el v\u00eddeo que veis arriba y una completa p\u00e1gina web con informaci\u00f3n sobre las actividades que realizan.<\/p>\n<p>En la web <strong>pod\u00e9is observar toda la informaci\u00f3n que recogen acerca de los progresos y mejoras medioambientales que est\u00e1n llevando a cabo<\/strong> y que llevan poniendo en pr\u00e1ctica a\u00f1os. Entre ellos destaca el suministro el\u00e9ctrico por parte de energ\u00edas renovables, la reducci\u00f3n de elementos contaminantes en sus dispositivos, la sustituci\u00f3n de procesos de fabricaci\u00f3n, el uso de materiales renovables y la regeneraci\u00f3n del entorno.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<blockquote class=\"medio\">\n<p>No queremos debatir el cambio clim\u00e1tico. Queremos detenerlo.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>La web est\u00e1 repleta de informaci\u00f3n, tanto de los cambios, procesos y mejoras como por documentos acerca de sus productos, informes anuales con los cambios realizados y su visi\u00f3n de futuro acerca de c\u00f3mo seguir mejorando para reducir el impacto que producen en la creaci\u00f3n, fabricaci\u00f3n, distribuci\u00f3n y el reciclaje de sus productos.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/environment\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Better Starts Here es la nueva campa\u00f1a de Apple para demostrar al mundo su compromiso con el medio ambiente. Por ello han<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10640,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7],"tags":[2206,2207,1541,943,1945,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Better Starts Here: la nueva campa\u00f1a medioambiental de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Better Starts Here es la nueva campa\u00f1a de Apple que muestra los cambios que la empresa ha realizado para reducir su impacto medioambiental.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/better-starts-here-la-nueva-campana-medioambiental-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Better Starts Here: la nueva campa\u00f1a medioambiental de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Better Starts Here es la nueva campa\u00f1a de Apple que muestra los cambios que la empresa ha realizado para reducir su impacto medioambiental.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/better-starts-here-la-nueva-campana-medioambiental-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-04-20T15:16:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Better-Starts-Here.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Better Starts Here: la nueva campa\u00f1a medioambiental de Apple\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Better Starts Here es la nueva campa\u00f1a de Apple que muestra los cambios que la empresa ha realizado para reducir su impacto medioambiental.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/20161029\/Better-Starts-Here.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/better-starts-here-la-nueva-campana-medioambiental-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Better-Starts-Here.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1080,\"caption\":\"Better Starts Here\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/better-starts-here-la-nueva-campana-medioambiental-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/better-starts-here-la-nueva-campana-medioambiental-de-apple\/\",\"name\":\"Better Starts Here: la nueva campa\\u00f1a medioambiental de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/better-starts-here-la-nueva-campana-medioambiental-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-04-20T15:16:56+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Better Starts Here es la nueva campa\\u00f1a de Apple que muestra los cambios que la empresa ha realizado para reducir su impacto medioambiental.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/better-starts-here-la-nueva-campana-medioambiental-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10635"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10635"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10635\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17915,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10635\/revisions\/17915"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10640"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10635"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10635"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10635"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}