{"id":12016,"date":"2015-09-10T22:46:45","date_gmt":"2015-09-10T21:46:45","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12016"},"modified":"2023-01-29T12:58:36","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:36","slug":"ios-9-disponible-el-16-de-septiembre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-disponible-el-16-de-septiembre\/","title":{"rendered":"iOS 9 disponible el 16 de septiembre"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iOS-9-disponible-el-16-de-septiembre.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iOS-9-disponible-el-16-de-septiembre.jpg\" alt=\"iOS 9 disponible el 16 de septiembre\" width=\"2500\" height=\"1124\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12017\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iOS-9-disponible-el-16-de-septiembre.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iOS-9-disponible-el-16-de-septiembre-300x134.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iOS-9-disponible-el-16-de-septiembre-1024x460.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Siguiendo con las <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial\/\" title=\"Keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d el 9 de septiembre con streaming oficial\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">novedades anunciadas ayer<\/a>, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/\" title=\"Nuevo iOS 9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS 9<\/a> ya tiene fecha de salida para todos los usuarios: el 16 de septiembre<\/strong> estar\u00e1 disponible como descarga tanto desde iTunes como desde el propio dispositivo.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/watchos-2-disponible-el-16-de-septiembre\/\" title=\"watchOS 2 disponible el 16 de septiembre\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Al igual que watchOS 2<\/a>, <strong>ese ser\u00e1 el d\u00eda elegido para liberar la nueva versi\u00f3n de iOS que incluye muchas mejores de rendimiento.<\/strong> Si lo pens\u00e1is, tiene sentido que la lancen junto a watchOS 2 puesto que ambos sistemas est\u00e1n ligados por el rol que tiene ahora mismo el Apple Watch.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El 16 de septiembre podremos usar iTunes para descargar la nueva versi\u00f3n, o desde la aplicaci\u00f3n de Ajustes v\u00eda OTA. <strong>Recordemos que iOS 9 tiene una gran reducci\u00f3n de tama\u00f1o,<\/strong> esto supone que s\u00f3lo necesitaremos 1,5 GB de espacio libre en los terminales. Si la descargamos desde iTunes no necesitaremos ning\u00fan espacio m\u00ednimo.<\/p>\n<p>Quiero ver tambi\u00e9n cuantas aplicaciones aprovechan la salida para adaptarse a las nuevas vistas de la multitarea en el iPad, aunque la vista partida s\u00f3lo se podr\u00e1 disfrutar desde el iPad Air 2.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/iphone-6s\/ios-9\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Siguiendo con las novedades anunciadas ayer, iOS 9 ya tiene fecha de salida para todos los usuarios: el 16 de septiembre estar\u00e1<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12017,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2100,20],"tags":[9,2169,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iOS 9 disponible el 16 de septiembre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"iOS 9 estar\u00e1 disponible para todo el mundo en forma de descarga el pr\u00f3ximo 16 de septiembre.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-disponible-el-16-de-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iOS 9 disponible el 16 de septiembre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"iOS 9 estar\u00e1 disponible para todo el mundo en forma de descarga el pr\u00f3ximo 16 de septiembre.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-disponible-el-16-de-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-10T21:46:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iOS-9-disponible-el-16-de-septiembre.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1124\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"iOS 9 disponible el 16 de septiembre\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"iOS 9 estar\u00e1 disponible para todo el mundo en forma de descarga el pr\u00f3ximo 16 de septiembre.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/10215307\/iOS-9-disponible-el-16-de-septiembre.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-disponible-el-16-de-septiembre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iOS-9-disponible-el-16-de-septiembre.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1124,\"caption\":\"iOS 9 disponible el 16 de septiembre\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-disponible-el-16-de-septiembre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-disponible-el-16-de-septiembre\/\",\"name\":\"iOS 9 disponible el 16 de septiembre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-disponible-el-16-de-septiembre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-10T21:46:45+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"iOS 9 estar\\u00e1 disponible para todo el mundo en forma de descarga el pr\\u00f3ximo 16 de septiembre.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-9-disponible-el-16-de-septiembre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12016"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12016"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12016\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17979,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12016\/revisions\/17979"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12017"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12016"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12016"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12016"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}