{"id":6174,"date":"2012-01-19T16:51:29","date_gmt":"2012-01-19T15:51:29","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6174"},"modified":"2023-01-29T12:23:44","modified_gmt":"2023-01-29T11:23:44","slug":"ibooks-2-la-nueva-aplicacion-para-libros-educativos-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ibooks-2-la-nueva-aplicacion-para-libros-educativos-de-apple\/","title":{"rendered":"iBooks 2, la nueva aplicaci\u00f3n para libros educativos de Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Nuevo-iBooks-2.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Nuevo-iBooks-2.png\" alt=\"\" title=\"Nuevo iBooks 2\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6181\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Nuevo-iBooks-2.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Nuevo-iBooks-2-300x199.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/evento-educativo-de-apple-para-el-19-de-enero\/\" title=\"Evento educativo de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">evento educativo de Apple<\/a><\/strong> celebrado hoy en el Museo Guggenheim se ha presentado la aplicaci\u00f3n <strong>iBooks 2<\/strong>.<br \/>\n<!--more--><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iBooks-2.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iBooks-2.png\" alt=\"\" title=\"iBooks 2\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6175\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iBooks-2.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iBooks-2-300x199.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>iBooks 2<\/strong> es una aplicaci\u00f3n para iPad y iPhone que permite cargar <strong>libros educativos interactivos con los que se pueden usar gestos multit\u00e1ctiles, ver modelos 3D de \u00f3rganos o c\u00e9lulas y por supuesto texto.<\/strong> La plataforma ofrece una nueva experiencia muy superior a la del papel.<\/p>\n<p><strong>La aplicaci\u00f3n pretende revolucionar totalmente el estudio,<\/strong> que los alumnos no pierdan el entusiasmo y sean capaces de estudiar y retener mejor los conceptos si se les presenta mejor la informaci\u00f3n.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apuntes-iBooks-2.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apuntes-iBooks-2.png\" alt=\"\" title=\"Apuntes iBooks 2\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6178\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apuntes-iBooks-2.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apuntes-iBooks-2-300x199.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Cada libro est\u00e1 formado por <strong>texto, im\u00e1genes y esquemas interactivos, adem\u00e1s tenemos un gran glosario con t\u00e9rminos,<\/strong> podemos meter enlaces de vuelta a la p\u00e1gina y la navegaci\u00f3n por cada una de ellas es muy r\u00e1pida. Por supuesto los libros tambi\u00e9n <strong>poseen ejercicios al final de la lecci\u00f3n,<\/strong> esos ejercicios son interactivos con im\u00e1genes.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Subrayar-iBooks-2.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Subrayar-iBooks-2.png\" alt=\"\" title=\"Subrayar iBooks 2\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6179\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Subrayar-iBooks-2.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Subrayar-iBooks-2-300x199.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Si queremos subrayar, tan solo debemos usar nuestro dedo y si queremos tomar algunas anotaciones externas tambi\u00e9n podemos hacerlo.<\/strong> La aplicaci\u00f3n tiene un sistema propio que convierte esas anotaciones en tarjetas de estudio que podemos llevar a cualquier parte.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Notas-para-llevar-iBooks-2.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Notas-para-llevar-iBooks-2.png\" alt=\"\" title=\"Notas para llevar iBooks 2\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6177\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Notas-para-llevar-iBooks-2.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Notas-para-llevar-iBooks-2-300x199.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>iBooks 2<\/strong> est\u00e1 disponible de forma gratuita en la App Store a partir de hoy. Para poder crear los libros que hay en la categor\u00eda especial habr\u00e1 que usar la aplicaci\u00f3n llamada <strong>iBooks Author<\/strong>.<\/p>\n<p>Im\u00e1genes | <a href=\"http:\/\/live.theverge.com\/Event\/Live_from_Apples_education_event_in_NYC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En el evento educativo de Apple celebrado hoy en el Museo Guggenheim se ha presentado la aplicaci\u00f3n iBooks 2.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6181,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[2205,2206,100,1228,1231,272,11,1229,2210,2232,1218],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iBooks 2, la nueva aplicaci\u00f3n para libros educativos de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"iBooks 2 es la nueva aplicaci\u00f3n de libros educativos de Apple con la que podremos utilizar para aprender con los nuevos libros interactivos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ibooks-2-la-nueva-aplicacion-para-libros-educativos-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iBooks 2, la nueva aplicaci\u00f3n para libros educativos de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"iBooks 2 es la nueva aplicaci\u00f3n de libros educativos de Apple con la que podremos utilizar para aprender con los nuevos libros interactivos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ibooks-2-la-nueva-aplicacion-para-libros-educativos-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-01-19T15:51:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:23:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Nuevo-iBooks-2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"364\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ibooks-2-la-nueva-aplicacion-para-libros-educativos-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Nuevo-iBooks-2.png\",\"width\":550,\"height\":364,\"caption\":\"Nuevo iBooks 2\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ibooks-2-la-nueva-aplicacion-para-libros-educativos-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ibooks-2-la-nueva-aplicacion-para-libros-educativos-de-apple\/\",\"name\":\"iBooks 2, la nueva aplicaci\\u00f3n para libros educativos de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ibooks-2-la-nueva-aplicacion-para-libros-educativos-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-01-19T15:51:29+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:23:44+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"iBooks 2 es la nueva aplicaci\\u00f3n de libros educativos de Apple con la que podremos utilizar para aprender con los nuevos libros interactivos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ibooks-2-la-nueva-aplicacion-para-libros-educativos-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6174"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6174"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6174\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17635,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6174\/revisions\/17635"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6181"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6174"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6174"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6174"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}