{"id":14593,"date":"2016-04-18T21:32:49","date_gmt":"2016-04-18T19:32:49","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14593"},"modified":"2016-04-18T21:32:49","modified_gmt":"2016-04-18T19:32:49","slug":"macsfera-en-instagram","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-en-instagram\/","title":{"rendered":"MacSfera en Instagram"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/18211503\/MacSfera-en-Instagram.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/18211503\/MacSfera-en-Instagram.jpg\" alt=\"MacSfera en Instagram\" width=\"1228\" height=\"789\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14595\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ayer decid\u00ed <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/macsfera\/\">abrir una cuenta de Instagram<\/a> para el blog.<\/p>\n<p><strong>\u00a1MacSfera ya est\u00e1 en Instagram!<\/strong><\/p>\n<p>Me gusta mucho hacer fotograf\u00edas, y si es a productos bonitos y bellos, m\u00e1s. Por ello siempre intento acompa\u00f1ar todos los art\u00edculos que escribo con mis propias capturas.<\/p>\n<p><strong>Abro esta cuenta con el objetivo de compartir con vosotros todas las im\u00e1genes que m\u00e1s me gustan y para que est\u00e9n todas en un mismo sitio,<\/strong> sin ning\u00fan contexto, s\u00f3lo por estar ah\u00ed.<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" title=\"Mi alternativa a Instagram\" href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/38379219054\/mi-alternativa-a-instagram\">En 2012 abandon\u00e9 Instagram de forma personal<\/a> y mi opini\u00f3n no ha cambiado mucho pero, al igual que pensaba entonces, creo que es la mejor plataforma para este tipo de contenido.<\/p>\n<p>Por ello, si quer\u00e9is darle una oportunidad, <strong>s\u00f3lo ten\u00e9is que seguirme para ver las publicaciones que haga sobre los distintos productos de Apple<\/strong> (y relacionados) en base a fotos que haya hecho o vaya haciendo.<\/p>\n<p>Gracias de antemano &#x1f601;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer decid\u00ed abrir una cuenta de Instagram para el blog. \u00a1MacSfera ya est\u00e1 en Instagram! Me gusta mucho hacer fotograf\u00edas, y si<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14595,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,747],"tags":[2125,110,2234],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>MacSfera en Instagram<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"MacSfera llega a Instagram con el objetivo de compartir muchas de las fotos sacadas a productos de Apple o accesorios relacionados.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-en-instagram\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"MacSfera en Instagram\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"MacSfera llega a Instagram con el objetivo de compartir muchas de las fotos sacadas a productos de Apple o accesorios relacionados.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-en-instagram\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-18T19:32:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MacSfera-en-Instagram.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1228\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"789\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"MacSfera en Instagram\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"MacSfera llega a Instagram con el objetivo de compartir muchas de las fotos sacadas a productos de Apple o accesorios relacionados.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/18211503\/MacSfera-en-Instagram.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-en-instagram\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MacSfera-en-Instagram.jpg\",\"width\":1228,\"height\":789,\"caption\":\"MacSfera en Instagram\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-en-instagram\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-en-instagram\/\",\"name\":\"MacSfera en Instagram\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-en-instagram\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-04-18T19:32:49+00:00\",\"dateModified\":\"2016-04-18T19:32:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"MacSfera llega a Instagram con el objetivo de compartir muchas de las fotos sacadas a productos de Apple o accesorios relacionados.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macsfera-en-instagram\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14593"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14593"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14593\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14596,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14593\/revisions\/14596"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14595"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14593"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14593"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14593"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}