{"id":2315,"date":"2011-05-20T17:07:28","date_gmt":"2011-05-20T15:07:28","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2315"},"modified":"2023-01-29T12:51:15","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:15","slug":"apple-es-demandada-por-violar-patentes-de-la-antena-wifi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-violar-patentes-de-la-antena-wifi\/","title":{"rendered":"Apple es demandada por violar patentes de la antena WiFi"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Demanda-a-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Demanda-a-Apple.png\" alt=\"\" title=\"Demanda a Apple\" width=\"550\" height=\"714\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3614\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Demanda-a-Apple.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Demanda-a-Apple-231x300.png 231w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Apple<\/a><\/strong> <strong>ha sido demandada por una infracci\u00f3n de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/patentes\/\">patentes<\/a> que en este caso afecta a las antenas WiFi de los productos usados.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\n<strong>Linex<\/strong> es la empresa demandante y reclama dos patentes relacionadas con el dise\u00f1o e implementaci\u00f3n de antenas (Patente de EE.UU. N\u00ba 6757322 y la patente de EE.UU. N\u00ba RE 42.219.<\/p>\n<p>Las solicitudes se refiren a una pluralidad de se\u00f1ales enviadas y recibidas de manera inal\u00e1mbrica con un n\u00famero de antenas y los productos afectados en este caso son los <strong>MacBook, MacBook Pro, MacBook Air, AirPort Extreme y Time Capsule.<\/strong><\/p>\n<p>En este caso esta demanda es conjunta ya que aparte de <strong>Apple<\/strong>, Linex ha demandado a <strong>Hewlett-Packard<\/strong> en los que se incluyen Pcs, servidores y una televisi\u00f3n llamada MediaSmart LCD. Tambi\u00e9n han sido acusados <strong>Aruba Networks, Ruckus Wireless y Meru Networks.<\/strong><\/p>\n<p>La demanda fue presentada a principios de este mes en Delaware y la empresa demandante pide al tribunal <strong>que ponga fin a la venta de los productos que incorporan las patentes,<\/strong> a parte tambi\u00e9n pide una indemnizaci\u00f3n que entendemos como monetaria.<\/p>\n<p>Veremos a ver los pasos a seguir de <strong>Apple<\/strong>, ya que en esta guerra por las patentes se sabe cuando se empieza pero no cuando se acaba.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.appleinsider.com\/articles\/11\/05\/18\/lawsuit_accuses_apple_of_violating_patented_wi_fi_antenna_designs.html\">Appleinsider<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha sido demandada por una infracci\u00f3n de patentes que en este caso afecta a las antenas WiFi de los productos usados.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3614,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,17,20,2233],"tags":[32,222,2206,2218,2208,2223,2224,2219,2220,2221,2210,2229,2230,181,625,2243],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple es demandada por violar patentes de la antena WiFi<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha sido demandada por una infracci\u00f3n de patentes de las antenas WiFi de varios de sus productos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-violar-patentes-de-la-antena-wifi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple es demandada por violar patentes de la antena WiFi\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha sido demandada por una infracci\u00f3n de patentes de las antenas WiFi de varios de sus productos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-violar-patentes-de-la-antena-wifi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-05-20T15:07:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Demanda-a-Apple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"714\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-violar-patentes-de-la-antena-wifi\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Demanda-a-Apple.png\",\"width\":550,\"height\":714,\"caption\":\"Demanda a Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-violar-patentes-de-la-antena-wifi\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-violar-patentes-de-la-antena-wifi\/\",\"name\":\"Apple es demandada por violar patentes de la antena WiFi\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-violar-patentes-de-la-antena-wifi\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-05-20T15:07:28+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:15+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha sido demandada por una infracci\\u00f3n de patentes de las antenas WiFi de varios de sus productos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-es-demandada-por-violar-patentes-de-la-antena-wifi\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2315"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2315"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2315\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17368,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2315\/revisions\/17368"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3614"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2315"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2315"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2315"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}