{"id":6215,"date":"2012-01-19T18:37:44","date_gmt":"2012-01-19T17:37:44","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6215"},"modified":"2021-10-17T12:37:49","modified_gmt":"2021-10-17T10:37:49","slug":"resumen-del-evento-educativo-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-del-evento-educativo-de-apple\/","title":{"rendered":"Resumen del evento educativo de Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Evento-educativo-de-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Evento-educativo-de-Apple.png\" title=\"\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy ha sido el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/evento-educativo-de-apple-para-el-19-de-enero\/\" title=\"Evento educativo de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">evento educativo de Apple<\/a><\/strong> y nos han comentado unas cosas muy interesantes.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Phil Schiller<\/strong> ha sido el encargado de presentar este evento educativo en el Museo Guggenheim de Nueva York. Ha empezado comentando las bondades del iPad respecto a su tama\u00f1o, pantalla y caracter\u00edsticas aunque rapidamente ha pasado al asunto por el que hab\u00eda citado a la prensa, <strong>los libros y la ense\u00f1anza.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Los-libros-seg\u00fan-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Los-libros-seg\u00fan-Apple.png\" alt=\"\" title=\"Los libros seg\u00fan Apple\" width=\"550\" height=\"367\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> es nueva en este terreno, han querido documentarse para hacer las cosas bien y por eso han decido preguntar a varios profesores cual es el problema de usar el sistema de libros actual. <strong>Actualmente el iPad cuenta con con m\u00e1s de 20.000 aplicaciones de ense\u00f1anza,<\/strong> aplicaciones que tienen unas cifras positivas en la App Store, lo que denota que el iPad es un buen sistema de aprendizaje y eso es lo que <strong>Apple<\/strong> quiere explotar.<\/p>\n<p>Por ello han presentado tres interesant\u00edsimas novedades:<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iBooks-2.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iBooks-2.jpg\" alt=\"\" title=\"iBooks 2\" width=\"550\" height=\"367\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6216\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iBooks-2.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iBooks-2-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<h2>iBooks 2<\/h2>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ibooks-2-la-nueva-aplicacion-para-libros-educativos-de-apple\/\" title=\"iBooks 2\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iBooks 2<\/a><\/strong> es la nueva plataforma de lectura de libros adaptada a los nuevos modelos que ser\u00e1n interactivos. <strong>Un libro contendr\u00e1 texto, im\u00e1genes, v\u00eddeos, modelos en 3D, etc.<\/strong> Todo lo necesario para que el alumno capte bien la informaci\u00f3n y le sea m\u00e1s sencillo de estudiar.<\/p>\n<p>Con <strong>iBooks 2<\/strong> viene una nueva categor\u00eda en la <strong>iBooks Store<\/strong> llamada <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/textbooks-nueva-categoria-de-libros-educativos\/\" title=\"TextBooks\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TextBooks<\/a><\/strong> que tendr\u00e1 todos los libros educativos, tanto de grandes editoriales como de autores individuales. <strong>Los precios ser\u00e1n de un m\u00e1ximo de $14.99.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iBooks-Author.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iBooks-Author.png\" alt=\"\" title=\"iBooks Author\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6186\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iBooks-Author.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iBooks-Author-300x199.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<h2>iBooks Author<\/h2>\n<p>Si existe una nueva aplicaci\u00f3n que lee libros interactivos, ten\u00eda que existir una aplicaci\u00f3n que haga esos libros. <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ibooks-author-crea-libros-educativos-e-interactivos-para-ibooks-2\/\" title=\"iBooks Author\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iBooks Author<\/a><\/strong> es una aplicaci\u00f3n para <strong>Mac<\/strong> que se encarga de hacer los libros educativos que estar\u00e1n disponibles en <strong>TextBooks<\/strong>. La forma de uso es muy sencilla, <strong>el programa es una mezcla entre Pages y Keynote.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Apenas se necesita programaci\u00f3n para hacer fabulosos efectos en 3D o insertar v\u00eddeos.<\/strong> Todo se basa en coger y soltar. La aplicaci\u00f3n est\u00e1 de forma gratuita en la <strong>Mac App Store<\/strong>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iTunes-U-app.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iTunes-U-app.png\" alt=\"\" title=\"iTunes U app\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6202\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iTunes-U-app.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iTunes-U-app-300x199.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<h2>iTunes U App<\/h2>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/itunes-u-app-aplicacion-que-facilitara-dar-las-clases-entre-profesores-y-alumnos\/\" title=\"iTunes U App\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iTunes U App<\/a><\/strong> es la nueva aplicaci\u00f3n del sistema <strong>iTunes U<\/strong> que <strong>permitir\u00e1 a los profesores ampliar sus clases con temario y contenido compartiendo la informaci\u00f3n desde si iPad a los dispositivos de sus alumnos.<\/strong> Puede mandar notas, recordatorios, anuncios, compartir las lecciones, etc.<\/p>\n<p><strong>iTunes U App<\/strong> no solo estar\u00e1 disponible para universitarios, ahora tambi\u00e9n lo podr\u00e1n utilizar los profesores de primaria y secundaria.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Evento-educativo-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Evento-educativo-Apple.jpg\" alt=\"\" title=\"Evento educativo Apple\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6222\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Evento-educativo-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Evento-educativo-Apple-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y esto ha sido todo, <strong>un evento que ha durado una hora justa en el que se han presentado muchas novedades,<\/strong> ahora hay que ver como lo toma el mercado, pero a mi, personalmente, <strong>no me ha decepcionado para nada,<\/strong> es algo que nunca se hab\u00eda visto antes y que puede revolucionar la forma de estudio y aprendizaje si se adapta bien a la sociedad.<\/p>\n<p>Im\u00e1genes | <a href=\"http:\/\/live.theverge.com\/Event\/Live_from_Apples_education_event_in_NYC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a> | <a href=\"http:\/\/allthingsd.com\/20120119\/apples-education-announcement-live-from-new-york\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AllThings<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy ha sido el evento educativo de Apple y nos han comentado unas cosas muy interesantes.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6218,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810],"tags":[2206,1226,2239,100,1228,1231,1235,272,1243,1229,1202,2210,633,184,1248],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen evento educativo de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un breve resumen del evento educativo de Apple, todo lo que han presentado y de lo que han hablado.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-del-evento-educativo-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen evento educativo de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un breve resumen del evento educativo de Apple, todo lo que han presentado y de lo que han hablado.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-del-evento-educativo-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-01-19T17:37:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:37:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Evento-educativo-de-Apple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"364\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-del-evento-educativo-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Evento-educativo-de-Apple.png\",\"width\":550,\"height\":364,\"caption\":\"Evento educativo de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-del-evento-educativo-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-del-evento-educativo-de-apple\/\",\"name\":\"Resumen evento educativo de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-del-evento-educativo-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-01-19T17:37:44+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:37:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Un breve resumen del evento educativo de Apple, todo lo que han presentado y de lo que han hablado.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-del-evento-educativo-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6215"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6215"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6215\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17631,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6215\/revisions\/17631"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6218"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6215"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6215"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6215"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}