{"id":5332,"date":"2011-10-22T13:44:32","date_gmt":"2011-10-22T12:44:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5332"},"modified":"2016-03-14T23:11:20","modified_gmt":"2016-03-14T22:11:20","slug":"recopilacion-de-curiosidades-sobre-la-biografia-de-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/recopilacion-de-curiosidades-sobre-la-biografia-de-steve-jobs\/","title":{"rendered":"Recopilaci\u00f3n de curiosidades sobre la biograf\u00eda de Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Biograf\u00eda-de-Steve-Jobs.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Biograf\u00eda-de-Steve-Jobs.png\" alt=\"\" title=\"Biograf\u00eda de Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"374\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5334\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Biograf\u00eda-de-Steve-Jobs.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Biograf\u00eda-de-Steve-Jobs-300x204.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy os traemos una <strong>recopilaci\u00f3n de lo que va saliendo a la luz de la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/biografia\" title=\"Biograf\u00eda de Steve Jobs\" target=\"_blank\">Biograf\u00eda de Steve Jobs<\/a><\/strong>, son partes bastante interesante que el autor ha ido revelando poco a poco. Recordemos que la biograf\u00eda <strong>sale a la venta el pr\u00f3ximo 24 de Octubre,<\/strong> aunque en Espa\u00f1a tendremos que esperar al 28.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"#Steve Jobs busc\u00f3 alternativas a la cura de su c\u00e1ncer\">Steve Jobs busc\u00f3 alternativas a la cura de su c\u00e1ncer<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#Steve Jobs expresa lo que piensa sobre Bill Gates\">Steve Jobs expresa lo que piensa sobre Bill Gates<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#Steve Jobs y su padre biol\u00f3gico\">Steve Jobs y su padre biol\u00f3gico<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#Steve Jobs Voy a destruir Android\">Steve Jobs \u201cVoy a destruir Android\u201d<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#Steve Jobs y sus palabras a Obama\">Steve Jobs y sus palabras a Obama<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#Steve Jobs tiene codificado todo su ADN\">Steve Jobs tiene codificado todo su ADN<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#Steve Jobs no quer\u00eda aplicaciones de terceros en el iPhone\">Steve Jobs no quer\u00eda aplicaciones de terceros en el iPhone<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#Steve Jobs quer\u00eda hacer una televisi\u00f3n de alta definici\u00f3n\">Steve Jobs quer\u00eda hacer una televisi\u00f3n de alta definici\u00f3n<\/a><\/li>\n<li><a href=\"#Steve Jobs quer\u00eda cambiar la industria del libro escolar\">Steve Jobs quer\u00eda cambiar la industria del libro escolar<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><a name=\"Steve Jobs busc\u00f3 alternativas a la cura de su c\u00e1ncer\"><\/a><\/p>\n<h3>Steve Jobs busc\u00f3 alternativas a la cura de su c\u00e1ncer<\/h3>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\">Steve Jobs<\/a><\/strong> busc\u00f3 alternativas a la primera opci\u00f3n que el m\u00e9dico le plante\u00f3, no quer\u00eda operarse, <strong>pensaba que era una violaci\u00f3n clara de su cuerpo,<\/strong> y \u00e9l no quer\u00eda someterse a eso. Cuando pas\u00f3 alg\u00fan tiempo, el tumor hab\u00eda crecido tanto que no tuvo otra opci\u00f3n. Isaacson cree que se arrepinti\u00f3 de no haber tomado la decisi\u00f3n antes, eso le hizo perder el p\u00e1ncreas, el colon y someterse a un transplante de h\u00edgado.<\/p>\n<p><a name=\"Steve Jobs expresa lo que piensa sobre Bill Gates\"><\/a><\/p>\n<h3>Steve Jobs expresa lo que piensa sobre Bill Gates<\/h3>\n<p>Ya todos conocemos la historia de la \u00abtraici\u00f3n\u00bb que hizo <strong>Bill Gates<\/strong> al copiar y producir su software en base a lo que los de Cupertino le ense\u00f1aron, pues esto es lo que expresa <strong>Jobs<\/strong> sobre Gates:<\/p>\n<blockquote><p>Ser\u00eda un chico m\u00e1s amplio si le hubiera ca\u00eddo \u00e1cido o si hubiera ido a un Ashram [&#8230;] Bill, b\u00e1sicamente, carece de imaginaci\u00f3n y nunca ha inventado nada, por lo que creo que \u00e9l est\u00e1 ahora m\u00e1s c\u00f3modo con la filantrop\u00eda que con la tecnolog\u00eda. \u00c9l s\u00f3lo rob\u00f3 ideas de otras personas descaradamente.<\/p><\/blockquote>\n<p>Gates comenta sobre \u00e9l:<\/p>\n<blockquote><p>Realmente no sab\u00eda nada sobre la tecnolog\u00eda, pero ten\u00eda un instinto incre\u00edble para lo que funcionaba.<\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-y-Bill-Gates.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-y-Bill-Gates.jpeg\" alt=\"\" title=\"Steve Jobs y Bill Gates\" width=\"550\" height=\"367\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5335\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-y-Bill-Gates.jpeg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-y-Bill-Gates-300x200.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a name=\"Steve Jobs y su padre biol\u00f3gico\"><\/a><\/p>\n<h3>Steve Jobs y su padre biol\u00f3gico<\/h3>\n<p>En el pasado, escuchamos que el padre biol\u00f3gico de <strong>Jobs<\/strong> se hab\u00eda puesto en contacto con \u00e9l, ahora resulta que <strong>Steve<\/strong> ya lo conoc\u00eda de antes:<\/p>\n<blockquote><p>Estuve un par de veces en su restaurante y me acuerdo de la reuni\u00f3n con el due\u00f1o. Era Sirio. Calvo. Para entonces yo era rico y no confiaba en \u00e9l como para chantajearme o para ir a la prensa [&#8230;] Cuando yo estaba buscando a mi madre biol\u00f3gica, al mismo tiempo tambi\u00e9n lo hac\u00eda hacia con mi padre. He aprendido un poco sobre \u00e9l y no me gust\u00f3 lo que aprend\u00ed. La ped\u00ed (a su madre) que no le contase que nos conocimos, que no le dijese nada de m\u00ed.<\/p><\/blockquote>\n<p><a name=\"Steve Jobs Voy a destruir Android\"><\/a><\/p>\n<h3>Steve Jobs \u00abVoy a destruir Android\u00bb<\/h3>\n<p><strong>Steve Jobs<\/strong> se cabre\u00f3 un mont\u00f3n cuando se enter\u00f3 de que HTC hab\u00eda lanzado un nuevo dispositivo t\u00e1ctil <strong>con Android y con las funciones m\u00e1s populares del iPhone.<\/strong> <em>Apple<\/em> demand\u00f3 y Jobs coment\u00f3 que las acciones de Google subieron por un robo. \u00ab<em>Voy a usar hasta mi \u00faltimo suspiro, cada centavo de los 40 mil millones que Apple tiene en el banco para corregir este mal.<\/em>\u00bb \u00ab<strong><em>Voy a destruir a Android, porque es un producto robado. Estoy dispuesto a ir a la guerra termonuclear por esto<\/em><\/strong>.\u00bb En una reuni\u00f3n posterior con <strong>Eric Smith<\/strong>, \u00e9ste no estaba interesado en la soluci\u00f3n del juicio. \u00ab<em>Yo no quiero su dinero. Si me ofrecen 5 mil millones de d\u00f3lares, no los quiero. Tengo un mont\u00f3n de dinero. Quiero que deje de usar nuestras ideas en Android, eso es todo lo que quiero.<\/em>\u00bb dijo <strong>Jobs<\/strong>. Isaacson concluye diciendo que <strong>esa reuni\u00f3n no dio para m\u00e1s.<\/strong><\/p>\n<p align=\"center\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-con-El-Presidente.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-con-El-Presidente.jpg\" alt=\"Steve Jobs con El Presidente\" title=\"Steve Jobs con El Presidente\" width=\"550\" height=\"358\" class=\"size-full wp-image-3415\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-con-El-Presidente.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Steve-Jobs-con-El-Presidente-300x195.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a name=\"Steve Jobs y sus palabras a Obama\"><\/a><\/p>\n<h3>Steve Jobs y sus palabras a Obama<\/h3>\n<p>En su momento os hablamos de la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-se-citara-con-obama-manana\/\" title=\"Cena entre Steve Jobs y Barack Obama\" target=\"_blank\">cena entre Steve Jobs y Barack Obama<\/a><\/strong>, adem\u00e1s, estaban algunos diligentes de otras empresas, pues bien, <strong>Steve Jobs<\/strong> le echo en cara al Presidente que <strong>era muy dif\u00edcil crear f\u00e1bricas en el pa\u00eds<\/strong> y que por eso ten\u00edan que recurrir a otros lugares como China. Tambi\u00e9n le dio su opini\u00f3n sobre las escuelas y los m\u00e9todos que usa el gobierno y por \u00faltimo, queda destacar que se ofreci\u00f3 para hacerle los anuncios de su candidatura.<\/p>\n<p><a name=\"Steve Jobs tiene codificado todo su ADN\"><\/a><\/p>\n<h3>Steve Jobs tiene codificado todo su ADN<\/h3>\n<p><strong>Steve Jobs<\/strong> est\u00e1 dentro del selecto grupo de tan solo 20 personas que <strong>tienen codificado todo su ADN.<\/strong> Esto, en su momento, le sirvi\u00f3 para que los m\u00e9dicos personalizasen completamente su tratamiento. La acci\u00f3n cost\u00f3 100.000 $ y se llev\u00f3 a cabo por la Universidad de Stanford, Johns Hopkins, Harvard y el Instituto Broad del MIT. Jobs le dijo a Isaacson que <strong>o iba a ser uno de los primeros en escapar de un c\u00e1ncer as\u00ed o uno de los \u00faltimos en morir.<\/strong><\/p>\n<p><a name=\"Steve Jobs no quer\u00eda aplicaciones de terceros en el iPhone\"><\/a><\/p>\n<h3>Steve Jobs no quer\u00eda aplicaciones de terceros en el iPhone<\/h3>\n<p>As\u00ed es amigos, <strong>Steve Jobs<\/strong> en un principio no quer\u00eda que la gente fuera de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/strong> pudiese realizar <strong>aplicaciones<\/strong> para su tel\u00e9fono. En un principio se iban a basar en <strong>WebApps<\/strong>, es decir, usando la tecnolog\u00eda web que se podr\u00eda implementar con todas las caracter\u00edsticas. En 2008 se lanz\u00f3 la <strong>App Store<\/strong> y <strong>Steve<\/strong> reconoci\u00f3 que hubiera sido un error no lanzar el SDK.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-y-la-Televisi\u00f3n.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-y-la-Televisi\u00f3n.jpeg\" alt=\"\" title=\"Steve Jobs y la Televisi\u00f3n\" width=\"400\" height=\"300\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5336\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-y-la-Televisi\u00f3n.jpeg 400w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-y-la-Televisi\u00f3n-300x225.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a name=\"Steve Jobs quer\u00eda hacer una televisi\u00f3n de alta definici\u00f3n\"><\/a><\/p>\n<h3>Steve Jobs quer\u00eda hacer una televisi\u00f3n de alta definici\u00f3n<\/h3>\n<p>Hace no mucho, <strong>Jobs<\/strong> le revel\u00f3 a Isaacson que le encantar\u00eda hacer a una tele lo que ha hecho con los ordenadores, las reproductores de m\u00fasica y los tel\u00e9fonos m\u00f3viles: <strong>hacerlos sencillos y elegantes<\/strong>. Quer\u00eda hacer una televisi\u00f3n compatible con los dispositivos y con <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\">iCloud<\/a><\/strong>, con una interfaz sencilla y sin tantos mandos con miles de botones, de ese modo dejar\u00edan de ser complicadas hacer todas las acciones con un DVD.<\/p>\n<p><a name=\"Steve Jobs quer\u00eda cambiar la industria del libro escolar\"><\/a><\/p>\n<h3>Steve Jobs quer\u00eda cambiar la industria del libro escolar<\/h3>\n<p>De este punto poco se sabe, pero al parecer, <strong>Steve Jobs<\/strong> se reuni\u00f3 con las principales editoriales de libros escolares en EEUU proponiendo que <strong>los libros se repartiesen en el iPad de modo que ahorrasen costes.<\/strong> Esto no estuvo muy definido, pero es algo que hay que tener presente.<\/p>\n<p>Hasta ah\u00ed vamos a publicar, son cosas curiosas que han salido a la luz y me parece oportuno que se sepa independientemente de que leas o no leas la biograf\u00eda.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.9to5mac.com\" target=\"_blank\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy os traemos una recopilaci\u00f3n de lo que va saliendo a la luz de la Biograf\u00eda de Steve Jobs, son partes bastante<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5334,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[802,2214,383,791,777,2207,840,272,11,841,2222,837,608],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilaci\u00f3n de curiosidades sobre la biograf\u00eda de Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Recopilaci\u00f3n de las curiosidades publicadas antes del lanzamiento de la Biograf\u00eda de Steve Jobs sobre la vida de Jobs y algunas an\u00e9cdotas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recopilacion-de-curiosidades-sobre-la-biografia-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Recopilaci\u00f3n de curiosidades sobre la biograf\u00eda de Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Recopilaci\u00f3n de las curiosidades publicadas antes del lanzamiento de la Biograf\u00eda de Steve Jobs sobre la vida de Jobs y algunas an\u00e9cdotas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recopilacion-de-curiosidades-sobre-la-biografia-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-22T12:44:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-14T22:11:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Biograf\u00eda-de-Steve-Jobs.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"374\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recopilacion-de-curiosidades-sobre-la-biografia-de-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Biograf\\u00eda-de-Steve-Jobs.png\",\"width\":550,\"height\":374,\"caption\":\"Biograf\\u00eda de Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recopilacion-de-curiosidades-sobre-la-biografia-de-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recopilacion-de-curiosidades-sobre-la-biografia-de-steve-jobs\/\",\"name\":\"Recopilaci\\u00f3n de curiosidades sobre la biograf\\u00eda de Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recopilacion-de-curiosidades-sobre-la-biografia-de-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-22T12:44:32+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-14T22:11:20+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Recopilaci\\u00f3n de las curiosidades publicadas antes del lanzamiento de la Biograf\\u00eda de Steve Jobs sobre la vida de Jobs y algunas an\\u00e9cdotas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recopilacion-de-curiosidades-sobre-la-biografia-de-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5332"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5332"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5332\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5334"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5332"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5332"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5332"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}