{"id":14817,"date":"2016-05-30T11:17:47","date_gmt":"2016-05-30T09:17:47","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14817"},"modified":"2023-01-29T12:22:22","modified_gmt":"2023-01-29T11:22:22","slug":"iphone-care-pro-una-opcion-itunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/iphone-care-pro-una-opcion-itunes\/","title":{"rendered":"\u00a0iPhone Care Pro: una opci\u00f3n a iTunes"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro.jpg\" alt=\"iPhone Care Pro\" width=\"1072\" height=\"774\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14819\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro.jpg 1072w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-277x200.jpg 277w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-1024x739.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1072px) 100vw, 1072px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.tenorshare.com\/products\/iphone-system-care-pro-for-mac.html\" rel=\"noopener noreferrer\">iPhone Care Pro<\/a> es una aplicaci\u00f3n para Mac y Windows que nos permitir\u00e1 realizar distintas acciones con el objetivo de mejorar iOS y ayudarnos a gestionar su informaci\u00f3n.<\/p>\n<p>La aplicaci\u00f3n tiene 5 opciones que nos ayudar\u00e1n a tener iOS a punto y listo para una mejor vida:<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>Gestor de archivos<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-Gestor-archivos.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-Gestor-archivos.jpg\" alt=\"iPhone Care Pro Gestor archivos\" width=\"1072\" height=\"774\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14820\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-Gestor-archivos.jpg 1072w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-Gestor-archivos-277x200.jpg 277w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-Gestor-archivos-1024x739.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1072px) 100vw, 1072px\" \/><\/a><\/p>\n<p>iPhone Care Pro contiene un gestor de archivos con el que podremos manipular la informaci\u00f3n que tiene el dispositivo sin necesidad de pasar por iTunes.<\/p>\n<p>Estas son las categor\u00edas de informaci\u00f3n que podremos usar para interactuar con el dispositivo:<\/p>\n<ul>\n<li>Contactos<\/li>\n<li>Notas<\/li>\n<li>Calendario<\/li>\n<li>Aplicaciones<\/li>\n<li>M\u00fasica<\/li>\n<li>V\u00eddeo<\/li>\n<li>Favoritos<\/li>\n<li>Fotos<\/li>\n<\/ul>\n<p>De esta forma, ver y manejar la informaci\u00f3n de nuestro iPhone ser\u00e1 f\u00e1cil y sencilla.<\/p>\n<h2>Limpiador<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-limpiador.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-limpiador.jpg\" alt=\"iPhone Care Pro limpiador\" width=\"1072\" height=\"774\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14823\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-limpiador.jpg 1072w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-limpiador-277x200.jpg 277w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-limpiador-1024x739.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1072px) 100vw, 1072px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Las aplicaciones de iOS, y el sistema en general, van acumulando ciertos archivos y registros que a la larga ocupan espacio y no nos son del todo necesarios. En este apartado de la aplicaci\u00f3n podremos eliminar todos esos archivos, caches y registros para liberar espacio.<\/p>\n<p>Hay dos opciones, el limpiado r\u00e1pido y el limpiado profundo. El r\u00e1pido limpiar\u00e1 superficialmente las cach\u00e9s y registros de una forma \u00e1gil y el profundo liberar\u00e1 mucho m\u00e1s espacio pero llevar\u00e1 m\u00e1s tiempo.<\/p>\n<h2>Restaurador de copias<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-copias-de-seguridad.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-copias-de-seguridad.jpg\" alt=\"iPhone Care Pro copias de seguridad\" width=\"1072\" height=\"774\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14821\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-copias-de-seguridad.jpg 1072w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-copias-de-seguridad-277x200.jpg 277w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-copias-de-seguridad-1024x739.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1072px) 100vw, 1072px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En este apartado de iPhone Care Pro podemos realizar y gestionar copias de seguridad.<\/p>\n<p>Si nunca hemos hecho una, s\u00f3lo tendremos que empezar a hacerla. Si ya tenemos alguna hecha, saldr\u00e1 en la lista con los detalles y con la posibilidad de restaurarla en nuestro dispositivo.<\/p>\n<p>La velocidad de restauraci\u00f3n o realizaci\u00f3n de las copias depender\u00e1 del espacio ocupado de cada dispositivo.<\/p>\n<h2>Eliminaci\u00f3n de publicidad<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-eliminar-anuncios.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-eliminar-anuncios.jpg\" alt=\"iPhone Care Pro eliminar anuncios\" width=\"1072\" height=\"774\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14822\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-eliminar-anuncios.jpg 1072w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-eliminar-anuncios-277x200.jpg 277w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-eliminar-anuncios-1024x739.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1072px) 100vw, 1072px\" \/><\/a><\/p>\n<p>iPhone Care Pro permite eliminar la publicidad de las aplicaciones.<\/p>\n<p>Personalmente no estoy muy a favor de esta opci\u00f3n, porque hacer una aplicaci\u00f3n requiere mucho tiempo y esfuerzo y la publicidad es un medio honrado para financiar ese trabajo, pero que sep\u00e1is que se puede hacer.<\/p>\n<h2>Resoluci\u00f3n de problemas<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-solventar-problemas.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-solventar-problemas.jpg\" alt=\"iPhone Care Pro solventar problemas\" width=\"1072\" height=\"774\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14824\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-solventar-problemas.jpg 1072w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-solventar-problemas-277x200.jpg 277w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro-solventar-problemas-1024x739.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1072px) 100vw, 1072px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Existen ciertas ocasiones en las que necesitamos hacer cosas avanzadas con iOS u ocurren errores bastante m\u00e1s gordos al actualizar el sistema, por ejemplo.<\/p>\n<p>En esta secci\u00f3n vamos a poder solventar esos errores t\u00edpicos al poder entrar o salir, con un solo bot\u00f3n, en el modo DFU y en el modo Recovery.<\/p>\n<hr \/>\n<p>iPhone Care Pro es un sustitutivo para iTunes. <a target=\"_blank\" title=\"Apple, acaba con este iTunes ya\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-acaba-con-este-itunes-ya\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Si no os gusta el gestor de Apple<\/a>, esta podr\u00eda ser una opci\u00f3n para realizar algunas de las opciones que ofrece.<\/p>\n<p>iPhone Care Pro est\u00e1 disponible en una versi\u00f3n gratuita limitada o en la versi\u00f3n completa por un precio de $40.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.tenorshare.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tenorshare<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>iPhone Care Pro es una aplicaci\u00f3n para Mac y Windows que nos permitir\u00e1 realizar distintas acciones con el objetivo de mejorar iOS<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14819,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[2205,2422,2308],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00a0iPhone Care Pro: una opci\u00f3n a iTunes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"iPhone Care Pro es una alternativa a iTunes para los que no les gusta el sistema de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/iphone-care-pro-una-opcion-itunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00a0iPhone Care Pro: una opci\u00f3n a iTunes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"iPhone Care Pro es una alternativa a iTunes para los que no les gusta el sistema de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/iphone-care-pro-una-opcion-itunes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-05-30T09:17:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:22:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1072\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"774\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"\u00a0iPhone Care Pro: una opci\u00f3n a iTunes\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"iPhone Care Pro es una alternativa a iTunes para los que no les gusta el sistema de Apple.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/30111259\/iPhone-Care-Pro.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/iphone-care-pro-una-opcion-itunes\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPhone-Care-Pro.jpg\",\"width\":1072,\"height\":774,\"caption\":\"iPhone Care Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/iphone-care-pro-una-opcion-itunes\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/iphone-care-pro-una-opcion-itunes\/\",\"name\":\"\\u00a0iPhone Care Pro: una opci\\u00f3n a iTunes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/iphone-care-pro-una-opcion-itunes\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-05-30T09:17:47+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:22:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"iPhone Care Pro es una alternativa a iTunes para los que no les gusta el sistema de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/iphone-care-pro-una-opcion-itunes\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14817"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14817"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14817\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18089,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14817\/revisions\/18089"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14819"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14817"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14817"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14817"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}