{"id":15244,"date":"2016-09-03T19:37:24","date_gmt":"2016-09-03T17:37:24","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15244"},"modified":"2023-01-29T12:26:48","modified_gmt":"2023-01-29T11:26:48","slug":"la-app-store-eliminara-aplicaciones-errores-desactualizadas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-app-store-eliminara-aplicaciones-errores-desactualizadas\/","title":{"rendered":"La App Store eliminar\u00e1 aplicaciones con errores y desactualizadas"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/App-Store-en-iPad-Pro.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/App-Store-en-iPad-Pro.jpg\" alt=\"App Store en iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15246\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/App-Store-en-iPad-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/App-Store-en-iPad-Pro-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/App-Store-en-iPad-Pro-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Apple ha publicado una nota de prensa en su web de desarrolladores en la que <strong>anuncia que har\u00e1 una revisi\u00f3n de todas las aplicaciones para borrar las que no cumplan con ciertos requisitos de calidad.<\/strong><\/p>\n<p>La <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/app-store\" title=\"App Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">App Store<\/a> cuenta con muchas aplicaciones, <strong>much\u00edsimas, y un porcentaje de esas aplicaciones no funciona correctamente, est\u00e1n desactualizadas o no siguen las normas.<\/strong> Todo esto hace que la App Store tenga un mont\u00f3n de aplicaciones accesibles que no tienen la calidad necesaria para los tiempos que corren.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Por ello, <strong>en Apple van a analizar todas las aplicaciones disponibles<\/strong> con el objetivo de evaluar si tienen la calidad necesaria que un usuario espera al entrar en la App Store e invertir su dinero:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Para hacer m\u00e1s sencillo al consumidor encontrar buenas aplicaciones que cuadren con sus necesidades, nos queremos asegurar de que las aplicaciones disponibles en la App Store son funcionales y est\u00e1n actualizadas. Estamos implementando un proceso continuo para evaluar las aplicaciones, eliminando las que no cumplan la funci\u00f3n buscada, no sigan las actuales normas, o est\u00e9n desactualizadas.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Este movimiento, sin duda, <strong>va a hacer que los resultados de la App Store sean m\u00e1s precisos, que los usuarios se descarguen aplicaciones que cumplen con la nueva normativa de revisi\u00f3n y que obtengan lo que se promete en el sistema operativo actual,<\/strong> no en el sistema operativo en el que fue lanzada la aplicaci\u00f3n inicialmente.<\/p>\n<p>Apple sabe el potencial que tiene su tienda de aplicaciones y en los \u00faltimos meses <a target=\"_blank\" title=\"As\u00ed ser\u00e1 la App Store 2.0\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/asi-sera-la-app-store-2-0\/\" rel=\"noopener noreferrer\">ha mejorado la App Store notablemente<\/a>. Su tiempo de revisi\u00f3n, suscripciones a aplicaciones, publicidad en las b\u00fasquedas y ahora se le une una limpieza muy necesaria que har\u00e1 que todos los resultados sean m\u00e1s precisos y que los usuarios obtengamos mejor lo que deseamos.<\/p>\n<p>Durante muchos a\u00f1os, la App Store no ha obtenido apenas mejoras \u2013por lo menos de cara al p\u00fablico\u2013 da gusto ver c\u00f3mo ahora la evoluci\u00f3n contin\u00faa y se centra en la calidad final del servicio en general de cara al usuario particular.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/developer.apple.com\/support\/app-store-improvements\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/9to5mac.com\/2016\/09\/01\/app-store-spring-cleaning\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha publicado una nota de prensa en su web de desarrolladores en la que anuncia que har\u00e1 una revisi\u00f3n de todas<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15246,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[37,20],"tags":[2205,2214,9,2210,2377],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La App Store eliminar\u00e1 aplicaciones con errores y desactualizadas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha anunciado que har\u00e1 limpieza en la App Store con aplicaciones desactualizadas, con errores y que no cumplan la nueva normativa.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-app-store-eliminara-aplicaciones-errores-desactualizadas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La App Store eliminar\u00e1 aplicaciones con errores y desactualizadas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha anunciado que har\u00e1 limpieza en la App Store con aplicaciones desactualizadas, con errores y que no cumplan la nueva normativa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-app-store-eliminara-aplicaciones-errores-desactualizadas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-09-03T17:37:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:26:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/App-Store-en-iPad-Pro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"La App Store eliminar\u00e1 aplicaciones con errores y desactualizadas\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha anunciado que har\u00e1 limpieza en la App Store con aplicaciones desactualizadas, con errores y que no cumplan la nueva normativa.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/03191050\/App-Store-en-iPad-Pro.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-app-store-eliminara-aplicaciones-errores-desactualizadas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/App-Store-en-iPad-Pro.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"App Store en iPad Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-app-store-eliminara-aplicaciones-errores-desactualizadas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-app-store-eliminara-aplicaciones-errores-desactualizadas\/\",\"name\":\"La App Store eliminar\\u00e1 aplicaciones con errores y desactualizadas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-app-store-eliminara-aplicaciones-errores-desactualizadas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-09-03T17:37:24+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:26:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha anunciado que har\\u00e1 limpieza en la App Store con aplicaciones desactualizadas, con errores y que no cumplan la nueva normativa.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-app-store-eliminara-aplicaciones-errores-desactualizadas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15244"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15244"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15244\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18147,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15244\/revisions\/18147"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15246"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15244"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15244"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15244"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}