{"id":214,"date":"2010-12-19T20:53:00","date_gmt":"2010-12-19T18:53:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/12\/facetime-de-ios-a-mac\/"},"modified":"2023-01-29T12:25:38","modified_gmt":"2023-01-29T11:25:38","slug":"facetime-de-ios-a-mac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/facetime-de-ios-a-mac\/","title":{"rendered":"FaceTime de iOS a Mac"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: center;\"><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/Bb_3dgnOmY8\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Ya sabemos de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/facetime\">FaceTime<\/a><\/strong> y tambi\u00e9n sabemos de la beta liberada para <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Mac<\/a><\/strong>. Esta vez <strong>os ense\u00f1o como va el sistema<\/strong>, desde el pasado 20 de octubre ha pasado mucho tiempo, pero debido a la antig\u00fcedad de mi router no pod\u00eda activar este sistema. Ahora que he renovado router puedo y os traigo un poco de como va esto.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nLas <strong>aplicaciones<\/strong>, tanto en el dispositivo <strong>iOS<\/strong> como en el <strong>Mac<\/strong> son muy simples se componen de tres pesta\u00f1as, <strong>Favoritos, Recientes y Contactos.<\/strong> Desde ah\u00ed podremos llamar para establecer la conexi\u00f3n. Para usar nuestro sistema necesitamos un <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/como-registrarse-en-itunes-y-obtener-el-apple-id\/\">ID de Apple y una contrase\u00f1a<\/a><\/strong> con la cual podremos llamar y disfrutar.<\/p>\n<p>Simplemente <strong>agregamos el contacto y le seleccionamos<\/strong>,autom\u00e1ticamente le suena al otro dispositivo como si de una llamada cualquiera se tratase, se responde y se establece la conexi\u00f3n. En el v\u00eddeo no se aprecia muy bien pero hay una <strong>fluidez extraordinaria<\/strong>, digna del producto. Puesto que los dispositivos <strong>iOS<\/strong> vienen con aceler\u00f3metro integrado ambas <strong>aplicaciones<\/strong> vienen adaptadas a este sistema, de modo que cuando el <strong>iPhone<\/strong> o <strong>iPod<\/strong> se gira, la ventana de <strong>FaceTime<\/strong> lo hace tambi\u00e9n con \u00e9l para la adaptaci\u00f3n. Como hemos visto, tambi\u00e9n <strong>se puede efectuar una llamada si una de las dos aplicaciones est\u00e1n completamente cerradas<\/strong> porque autom\u00e1ticamente se abren. Esto en <strong>iOS<\/strong> puede ser normal, pasa con el tel\u00e9fono o con los sms, pero en el <strong>Mac<\/strong> no suced\u00eda y es bastante grato.<\/p>\n<p>Descarga | <a href=\"http:\/\/itunes.apple.com\/es\/app\/facetime\/id414307850?mt=12\">FaceTime<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ya sabemos de FaceTime y tambi\u00e9n sabemos de la beta liberada para Mac. Esta vez os ense\u00f1o como va el sistema, desde<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,17,19,25],"tags":[2205,81,9,11,255,2208,174,2213,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>FaceTime de iOS a Mac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un v\u00eddeo explicativo sobre como hacer FaceTime entre iOS y Mac.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/facetime-de-ios-a-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"FaceTime de iOS a Mac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un v\u00eddeo explicativo sobre como hacer FaceTime entre iOS y Mac.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/facetime-de-ios-a-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-12-19T18:53:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:25:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/nuevo-MacSfera.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/facetime-de-ios-a-mac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/facetime-de-ios-a-mac\/\",\"name\":\"FaceTime de iOS a Mac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2010-12-19T18:53:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:25:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Un v\\u00eddeo explicativo sobre como hacer FaceTime entre iOS y Mac.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/facetime-de-ios-a-mac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/214"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=214"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/214\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17301,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/214\/revisions\/17301"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=214"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=214"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=214"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}