{"id":5706,"date":"2011-11-29T14:45:28","date_gmt":"2011-11-29T13:45:28","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5706"},"modified":"2023-01-29T12:52:49","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:49","slug":"sabado-3-gran-apertura-de-la-apple-store-de-valencia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/sabado-3-gran-apertura-de-la-apple-store-de-valencia\/","title":{"rendered":"S\u00e1bado 3 gran apertura de la Apple Store de Valencia"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Apertura-Apple-Store-Calle-Col\u00f3n.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Apertura-Apple-Store-Calle-Col\u00f3n.png\" alt=\"\" title=\"Apertura Apple Store Calle Col\u00f3n\" width=\"550\" height=\"199\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5707\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Apertura-Apple-Store-Calle-Col\u00f3n.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Apertura-Apple-Store-Calle-Col\u00f3n-300x110.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ayer <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> rebel\u00f3 que el pr\u00f3ximo <strong>s\u00e1bado 3 de diciembre se efectuar\u00e1 la inauguraci\u00f3n de la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store-valencia\" title=\"Apple Store de Valencia\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store de Valencia<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La primera <strong>Significant Store de Espa\u00f1a de Apple<\/strong> abrir\u00e1 este s\u00e1bado sus puertas al p\u00fablico convirti\u00e9ndose en la <strong>primera tienda del pa\u00eds fuera de un centro comercial<\/strong> y en la quinta en abrir. Como punto raro a destacar es que <strong>la apertura ser\u00e1 a las 9 de la ma\u00f1ana<\/strong> en vez de a las 10:00 am.<\/p>\n<p>La tienda se sit\u00faa en el <strong>N\u00ba 25 de la Calle Col\u00f3n<\/strong> (por fin han puesto la direcci\u00f3n) y como pudimos ver en la <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/imagen-del-interior-de-la-apple-store-de-valencia\/\" title=\"Imagen del interior de la Apple Store de Valencia\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">foto que os mostramos del interior<\/a>, consta de una planta algo peque\u00f1a pero eso s\u00ed, con varios pisos aunque puede que no todos dedicados al p\u00fablico.<\/p>\n<p>La tienda abre justo para la campa\u00f1a navide\u00f1a, un punto de venta oficial y directo para que todos los valencianos tengan m\u00e1s facilidades a la hora de comprar, informarse y formarse con sus equipos.<\/p>\n<p>Este s\u00e1bado <strong>podremos obtener m\u00e1s detalles de como es la tienda,<\/strong> si deseas ir a la inauguraci\u00f3n vete un poco antes de lo esperado ya que en la apertura de la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/la-canada\" title=\"Apple Store La Ca\u00f1ada\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store de La Ca\u00f1ada<\/a><\/strong> hubo gente que esper\u00f3 desde las 19:00 horas de la tarde anterior.<\/p>\n<p>Por cierto, el nombre oficial de la tienda es <strong>Apple Store Calle Col\u00f3n<\/strong>, hemos pasado a llamar por el nombre de la calle en vez del centro comercial, como en Estados Unidos.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/retail\/callecolon\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer Apple rebel\u00f3 que el pr\u00f3ximo s\u00e1bado 3 de diciembre se efectuar\u00e1 la inauguraci\u00f3n de la Apple Store de Valencia.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5707,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2215,1018,861,613,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>S\u00e1bado 3 gran apertura de la Apple Store de Valencia<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Gran inauguraci\u00f3n de la Apple Store de Valencia, situada en la Calle Col\u00f3n el s\u00e1bado 3 de diciembre.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sabado-3-gran-apertura-de-la-apple-store-de-valencia\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"S\u00e1bado 3 gran apertura de la Apple Store de Valencia\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Gran inauguraci\u00f3n de la Apple Store de Valencia, situada en la Calle Col\u00f3n el s\u00e1bado 3 de diciembre.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sabado-3-gran-apertura-de-la-apple-store-de-valencia\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-29T13:45:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Apertura-Apple-Store-Calle-Col\u00f3n.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"199\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sabado-3-gran-apertura-de-la-apple-store-de-valencia\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Apertura-Apple-Store-Calle-Col\\u00f3n.png\",\"width\":550,\"height\":199,\"caption\":\"Apertura Apple Store Calle Col\\u00f3n\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sabado-3-gran-apertura-de-la-apple-store-de-valencia\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sabado-3-gran-apertura-de-la-apple-store-de-valencia\/\",\"name\":\"S\\u00e1bado 3 gran apertura de la Apple Store de Valencia\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sabado-3-gran-apertura-de-la-apple-store-de-valencia\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-29T13:45:28+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Gran inauguraci\\u00f3n de la Apple Store de Valencia, situada en la Calle Col\\u00f3n el s\\u00e1bado 3 de diciembre.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sabado-3-gran-apertura-de-la-apple-store-de-valencia\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5706"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5706"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5706\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17563,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5706\/revisions\/17563"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5707"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5706"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5706"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5706"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}