{"id":14904,"date":"2016-06-14T16:06:28","date_gmt":"2016-06-14T14:06:28","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14904"},"modified":"2021-10-17T13:36:08","modified_gmt":"2021-10-17T11:36:08","slug":"nueva-version-tvos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-tvos\/","title":{"rendered":"Nueva versi\u00f3n de tvOS"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/tvOS-nuevo.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/tvOS-nuevo.jpg\" alt=\"tvOS nuevo\" width=\"2106\" height=\"1274\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14906\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/tvOS-nuevo.jpg 2106w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/tvOS-nuevo-300x181.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/tvOS-nuevo-1024x619.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2106px) 100vw, 2106px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Continuando con <a target=\"_blank\" title=\"WWDC16\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc16\" rel=\"noopener noreferrer\">las novedades de la WWDC<\/a>, <strong>Apple present\u00f3 la siguiente versi\u00f3n del sistema operativo del Apple TV, tvOS.<\/strong><\/p>\n<p>Esta versi\u00f3n no tiene muchas novedades, pues el gran salto se dio al presentarse el <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo Apple TV\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-apple-tv-2\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple TV 4<\/a>, pero incluye algunas mejoras muy interesantes:<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>M\u00e1s presencia de Siri<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Siri-tvOS.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Siri-tvOS.jpg\" alt=\"Siri tvOS\" width=\"1598\" height=\"104\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14911\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Siri-tvOS.jpg 1598w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Siri-tvOS-300x20.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Siri-tvOS-1024x67.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1598px) 100vw, 1598px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Siri entr\u00f3 con fuerza en el Apple TV con su \u00faltimo lanzamiento pero ahora se vuelve mejor. <strong>Ahora podemos preguntarle para que busque pel\u00edculas con distintos par\u00e1metros de b\u00fasqueda,<\/strong> podemos <strong>hacer que busque en todo YouTube<\/strong> y podemos centrarnos m\u00e1s en los resultados gracias a la mejora en la interpretaci\u00f3n de la voz.<\/p>\n<h2>Inicia sesi\u00f3n una vez<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Instalar-apps-iPhone-y-Apple-TV-a-la-vez.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Instalar-apps-iPhone-y-Apple-TV-a-la-vez.jpg\" alt=\"Instalar apps iPhone y Apple TV a la vez\" width=\"2500\" height=\"1201\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14910\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Instalar-apps-iPhone-y-Apple-TV-a-la-vez.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Instalar-apps-iPhone-y-Apple-TV-a-la-vez-300x144.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Instalar-apps-iPhone-y-Apple-TV-a-la-vez-1024x492.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Un problema que exist\u00eda al contratar canales privados consist\u00eda en iniciar sesi\u00f3n en ellos, hab\u00eda que meter un c\u00f3digo en un navegador, autorizar la retransmisi\u00f3n, etc, y todo ello uno por uno. Ahora <strong>Apple ha dise\u00f1ado un sistema por el cual puedes iniciar sesi\u00f3n una sola vez y obtener acceso a todas las aplicaciones que vengan incluidas en el paquete pagado.<\/strong><\/p>\n<p>Fuera de EEUU tiene poco sentido, pero est\u00e1 muy bien que se vaya preparando el terreno para cuando el resto de sistemas quieran entrar en el Apple TV.<\/p>\n<h2>Modo noche<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Modo-noche-tvOS.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Modo-noche-tvOS.jpg\" alt=\"Modo noche tvOS\" width=\"1954\" height=\"1172\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14907\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Modo-noche-tvOS.jpg 1954w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Modo-noche-tvOS-300x180.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Modo-noche-tvOS-1024x614.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1954px) 100vw, 1954px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y como no, <strong>que mejor que adaptar esa bonita interfaz a un modo noche,<\/strong> perfecto para situaciones en las que haya poca luz y no queramos quedarnos ciegos buscando contenido nuevo para reproducir.<\/p>\n<h2>Fotos como nunca antes<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Fotos-memorias-tvOS.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Fotos-memorias-tvOS.jpg\" alt=\"Fotos memorias tvOS\" width=\"1906\" height=\"1084\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14908\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Fotos-memorias-tvOS.jpg 1906w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Fotos-memorias-tvOS-300x171.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Fotos-memorias-tvOS-1024x582.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1906px) 100vw, 1906px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ver fotos en el Apple TV es una gozada, pero con la nueva propiedad llamada Memorias, <strong>el Apple TV ser\u00e1 capaz de generar peque\u00f1os \u00e1lbumes de fotos basadas en una memoria<\/strong> (con un lugar y una fecha comunes) y las mostrar\u00e1 con animaciones, m\u00fasica, etc.<\/p>\n<p>Ahora ver fotos es mejor que antes gracias a las composiciones autom\u00e1ticas para revivir los recuerdos.<\/p>\n<h2>Apple Music redise\u00f1ado<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-Music-tvOS.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-Music-tvOS.jpg\" alt=\"Apple Music tvOS\" width=\"1954\" height=\"1172\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14909\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-Music-tvOS.jpg 1954w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-Music-tvOS-300x180.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-Music-tvOS-1024x614.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1954px) 100vw, 1954px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>La aplicaci\u00f3n ha sufrido un redise\u00f1o como en iOS 10,<\/strong> ahora es m\u00e1s f\u00e1cil encontrar lo que deseas y nuevo contenido para ti. La interfaz, mucho m\u00e1s amigable, busca hacer que la m\u00e1xima preocupaci\u00f3n sea escuchar m\u00fasica.<\/p>\n<h2>Nueva aplicaci\u00f3n de control remoto<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-TV-Remote-app.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-TV-Remote-app.jpg\" alt=\"Apple TV Remote app\" width=\"1098\" height=\"1076\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14914\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-TV-Remote-app.jpg 1098w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-TV-Remote-app-204x200.jpg 204w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-TV-Remote-app-1024x1003.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1098px) 100vw, 1098px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha presentado una nueva aplicaci\u00f3n para controlar de forma remota con el iPhone el Apple TV.<\/strong> Se dieron cuenta de que el iPhone ten\u00eda las mismas propiedades que el Apple TV Remote y por ello han sacado la aplicaci\u00f3n, por si perdemos de vista o extraviamos el mando original.<\/p>\n<p><strong>Y s\u00ed, sirve para realizar todas las opciones:<\/strong> jugar, buscar contenido y controlar la reproducci\u00f3n.<\/p>\n<p>Y ya que estamos hablando del iPhone, tambi\u00e9n os comento que ahora si bajamos una aplicaci\u00f3n universal en nuestro dispositivo iOS, <strong>esta aparecer\u00e1 directamente en el Apple TV sin necesidad de tocar nada.<\/strong><\/p>\n<h2>Apple TV como centro inteligente<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-TV-como-centro-de-control.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-TV-como-centro-de-control.jpg\" alt=\"Apple TV como centro de control\" width=\"2500\" height=\"1242\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14912\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-TV-como-centro-de-control.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-TV-como-centro-de-control-300x149.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Apple-TV-como-centro-de-control-1024x509.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y por \u00faltimo, <strong>tvOS le dar\u00e1 al Apple TV el toque que le faltaba permitiendo controlar los distintos accesorios que tengamos conectados a HomeKit.<\/strong><\/p>\n<p><em>\u201cApaga las luces\u201d<\/em>, <em>\u201cCambia la temperatura\u201d<\/em>, <em>\u201cAbre la puerta\u201d<\/em>, etc. podremos controlar lo que queramos que est\u00e9 metido en el entorno de control de Apple, que con iOS 10 se vuelve m\u00e1s potente.<\/p>\n<hr \/>\n<p>Al igual que el resto, la beta est\u00e1 disponible hoy mientras que <strong>la versi\u00f3n final llegar\u00e1 en oto\u00f1o.<\/strong><\/p>\n<p>Est\u00e1 muy bien que implementen mejoras en el Apple TV, aunque de momento sea algo peque\u00f1o que tenga que crecer m\u00e1s en usuarios y en contenido, algo que con las apps seguro que pasa.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/tvos-preview\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Continuando con las novedades de la WWDC, Apple present\u00f3 la siguiente versi\u00f3n del sistema operativo del Apple TV, tvOS. Esta versi\u00f3n no<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14906,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20,2233],"tags":[2216,2239,2431,2210,2430,625,784,2378,241,2407],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nueva versi\u00f3n de tvOS<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nuevo tvOS que trae al Apple TV m\u00e1s utilidades de Siri, mejor dise\u00f1o con el Modo Noche y visualizaci\u00f3n plena de fotos como recuerdos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-tvos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nueva versi\u00f3n de tvOS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nuevo tvOS que trae al Apple TV m\u00e1s utilidades de Siri, mejor dise\u00f1o con el Modo Noche y visualizaci\u00f3n plena de fotos como recuerdos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-tvos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-06-14T14:06:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:36:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/tvOS-nuevo.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2106\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1274\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nueva versi\u00f3n de tvOS\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Nuevo tvOS que trae al Apple TV m\u00e1s utilidades de Siri, mejor dise\u00f1o con el Modo Noche y visualizaci\u00f3n plena de fotos como recuerdos.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/14155102\/tvOS-nuevo.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-tvos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/tvOS-nuevo.jpg\",\"width\":2106,\"height\":1274,\"caption\":\"tvOS nuevo\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-tvos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-tvos\/\",\"name\":\"Nueva versi\\u00f3n de tvOS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-tvos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-06-14T14:06:28+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:36:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nuevo tvOS que trae al Apple TV m\\u00e1s utilidades de Siri, mejor dise\\u00f1o con el Modo Noche y visualizaci\\u00f3n plena de fotos como recuerdos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-tvos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14904"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14904"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14904\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18107,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14904\/revisions\/18107"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14906"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14904"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14904"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14904"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}