{"id":1754,"date":"2011-04-19T11:48:53","date_gmt":"2011-04-19T10:48:53","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1754"},"modified":"2016-03-31T17:55:25","modified_gmt":"2016-03-31T15:55:25","slug":"como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac\/","title":{"rendered":"C\u00f3mo cuidar la bater\u00eda de tu Mac"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/C\u00f3mo-cuidar-la-bater\u00eda-de-tu-Mac.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/C\u00f3mo-cuidar-la-bater\u00eda-de-tu-Mac-e1311332379191.png\" alt=\"\" title=\"C\u00f3mo cuidar la bater\u00eda de tu Mac\" width=\"550\" height=\"344\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>La raz\u00f3n principal por la cual fui a la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/genius-bar\">Genius Bar<\/a><\/strong> fue <strong>para que me guiasen con el cuidado de mi bater\u00eda.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En Internet te puedes encontrar un mont\u00f3n de informaci\u00f3n acerca de cual es \u00abla mejor\u00bb manera de cuidar la bater\u00eda de tu <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\">Mac<\/a><\/strong>. Normalmente <strong>son experiencias vividas o haciendo referencias a p\u00e1ginas especialistas<\/strong> en el tema, pero <strong>yo hoy os traigo lo que me dijo el Genius.<\/strong><\/p>\n<p>Me coment\u00f3 que <strong>los Mac pueden estar conectados a la luz unas 48 horas seguidas,<\/strong> pero que al pasar ese tiempo y repetir la situaci\u00f3n varias veces la bater\u00eda podr\u00eda deteriorarse y perder vida \u00fatil.<\/p>\n<p>En caso de usar la bater\u00eda, <strong>dejar que el ordenador se apague y no conectar el cargador hasta que el led blanco no se encienda. Cuando eso pase lo podemos conectar a la luz para que cargue.<\/strong><\/p>\n<p>Para evitar reacciones qu\u00edmicas indebidas y que la bater\u00eda se deteriorase, <strong>era conveniente no tenerlo al sol, no dejarlo \u00abencerrado\u00bb en lugares que est\u00e9n expuesto al calor (un coche, una funda al sol, etc&#8230;) y que procur\u00e1semos que el <strong>Mac<\/strong> estuviera en una zona lisa y uniforme, a ser posible, no usarlo en cojines, camas, o cosas similares ya que el poco espacio que le levanta las cuatro \u00abpatas de goma\u00bb es suficiente para evitar reacciones qu\u00edmicas.<\/strong><\/p>\n<p>En funci\u00f3n de la usabilidad que tengamos con el <strong>Mac<\/strong>,<strong> es recomendable <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/watts-calibra-tu-bateria-paso-a-paso\/\">hacer un calibrado de la bater\u00eda<\/a> cada mes o dos meses,<\/strong> aunque si la usas poco intenta hacerlo con m\u00e1s frecuencia.<\/p>\n<p>Pero si cre\u00e9is que la vida de vuestra bater\u00eda no est\u00e1 en condiciones y ten\u00e9is un <strong>Mac Unibody<\/strong>, <strong>no os preocupeis porque la bater\u00eda se puede cambiar<\/strong> y en mi caso por no m\u00e1s de 130\u20ac (<strong>MacBook Pro<\/strong>).<\/p>\n<p>Un peque\u00f1o consejo, si no quieres que se te pula la bater\u00eda en nada es el de <strong>tener,<\/strong> siempre que se pueda, <strong>la mayor\u00eda de las cosas del Mac desactivada<\/strong> (Bluetooth, WiFi, programas que no est\u00e9s usando y que hayas abierto antes, brillo de la pantalla y sonido), aunque hay que tener en cuenta que <strong>muchas acciones que parecen normales consumen mucha energ\u00eda<\/strong> como por ejemplo reproducir Flash desde el navegador.<\/p>\n<p>As\u00ed, a simple vista, el <strong>Mac<\/strong> no nos da mucha informaci\u00f3n de la bater\u00eda, pero si investigamos un poco m\u00e1s si. Esto que buscamos son par\u00e1metros como la vida y los ciclos que tiene nuestra bater\u00eda, y aunque no lo dicen de una manera legible, si que <strong>es posible saberlos con diversas apps,<\/strong> nosotros te recomendamos dos.<\/p>\n<h2>Watts<\/h2>\n<p>Es una <strong>app<\/strong> de la que ya hemos hablado y a parte de darte la informaci\u00f3n te gu\u00eda paso a paso por el proceso del calibrado de bater\u00eda.<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/watts-calibra-tu-bateria-paso-a-paso\/\">M\u00e1s informaci\u00f3n sobre Watts.<\/a><\/p>\n<h2>iStat Pro<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/iStat-Pro.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/iStat-Pro.png\" alt=\"\" title=\"iStat Pro\" width=\"550\" height=\"85\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3541\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/iStat-Pro.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/iStat-Pro-300x46.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>iStat Pro<\/strong> es un widget, no es una <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong>, se aloja en el <strong>Dashbord<\/strong> y a parte de la informaci\u00f3n de la bater\u00eda te da par\u00e1metros varios en general de componentes de tu <strong>Mac<\/strong>.<\/p>\n<p>En el caso de la bater\u00eda lo que <strong>te aporta es la vida, la carga, los ciclos, si est\u00e1 conectada<\/strong> y una peque\u00f1a imagen que emula el porcentaje de esta. A parte, si tienes alg\u00fan dispositivo conectado como un <strong>Magic Mouse<\/strong> te dice cual es su porcentaje de la bater\u00eda. A pesar de que pone Pro es gratis.<\/p>\n<p>En cualquier caso, estos consejos que os he aportado vienen dados por un <strong>Genius<\/strong> de <strong>Apple<\/strong> y yo no me he inventado nada.<\/p>\n<p>Pod\u00e9is seguir estos consejos o no hacerlos, eso depende de vosotros, tambi\u00e9n pod\u00e9is fiaros de otras webs o si quer\u00e9is, tal y como hice yo, pod\u00e9is quedar en la <strong>Genius Bar<\/strong> y que os cuenten ellos.<\/p>\n<p><strong>Esperamos que estos peque\u00f1os consejos os sirvan para tener vuestra bater\u00eda lo m\u00e1s saludable que pod\u00e1is.<\/strong><\/p>\n<p>Descarga | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/downloads\/dashboard\/status\/istatpro.html\">iStat Pro<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La raz\u00f3n principal por la cual fui a la Genius Bar fue para que me guiasen con el cuidado de mi bater\u00eda.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14361,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,7,17,25],"tags":[2205,451,453,2207,89,452,2208,2211,2213,449],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00f3mo cuidar la bater\u00eda de tu Mac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Unos trucos y aplicaciones que te ayudan a cuidar la bater\u00eda de tu Mac.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"C\u00f3mo cuidar la bater\u00eda de tu Mac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Unos trucos y aplicaciones que te ayudan a cuidar la bater\u00eda de tu Mac.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-04-19T10:48:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-31T15:55:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Como-cuidar-la-bateria-de-tu-Mac.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"344\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Como-cuidar-la-bateria-de-tu-Mac.png\",\"width\":550,\"height\":344,\"caption\":\"Como cuidar la bateria de tu Mac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac\/\",\"name\":\"C\\u00f3mo cuidar la bater\\u00eda de tu Mac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-04-19T10:48:53+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-31T15:55:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Unos trucos y aplicaciones que te ayudan a cuidar la bater\\u00eda de tu Mac.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1754"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1754"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1754\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14361"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1754"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1754"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1754"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}