<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	><channel>
	<title>iOS 8 &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/ios-8/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:23:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Saca partido a la aplicación Salud con los datos médicos</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/saca-partido-a-la-aplicacion-salud-con-los-datos-medicos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Jun 2015 13:29:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Contactos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 8]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 9]]></category>
		<category><![CDATA[Salud]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11042</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/saca-partido-a-la-aplicacion-salud-con-los-datos-medicos/">Saca partido a la aplicación Salud con los datos médicos</a></p>
<p>En el pasado, cuando los teléfonos móviles no eran tan modernos y no los bloqueábamos con un código de seguridad, en nuestra</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/saca-partido-a-la-aplicacion-salud-con-los-datos-medicos/">Saca partido a la aplicación Salud con los datos médicos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/saca-partido-a-la-aplicacion-salud-con-los-datos-medicos/">Saca partido a la aplicación Salud con los datos médicos</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/24140024/Datos-medicos-salud-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/24140024/Datos-medicos-salud-iPhone.jpg" alt="Datos medicos salud iPhone" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11043" /></a></p>
<p>En el pasado, cuando los teléfonos móviles no eran tan modernos y no los bloqueábamos con un código de seguridad, en nuestra agenda <strong>había contactos para llamadas de socorro</strong> en caso de que tuviésemos un accidente y la persona que nos encontrase quisiese llamar a un familiar. El nombre de esos contactos iban precedidos de dos o tres aes (AAAPapa, AAAMadre, AAAChurri etc.) con el fin de que saliesen los primeros y así el rescatador no tuviese que complicarse a la hora de elegir algún responsable.</p>
<p>Hoy día, esa costumbre suele estar muy extendida a pesar de que <strong>todas las personas que lo usan tienen el móvil bloqueado por un número o un patrón.</strong> A mí eso me da bastante sobre lo que pensar, porque me parece ridículo que se siga haciendo por ese fin. Es decir, nadie va a poder acceder a los contactos porque así lo han querido, no sirve de nada la ayuda que pueda aportar poner las tres aes delante <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p><span id="more-11042"></span></p>
<p>Y aquí es donde interviene la aplicación de Salud que Apple introdujo con iOS 8. Una aplicación que personalmente no veía de mucha utilidad puesto que traqueo mi actividad con otras aplicaciones de terceros, pero una de las funciones que esconde si que me parece muy curiosa y digna de mencionar: <strong>Los datos médicos.</strong></p>
<p>Los datos médicos en la aplicación de Salud <strong>es un apartado en el cual podemos rellenar todo tipo de información útil para las personas que nos atiendan:</strong> afecciones, alergias, medicación, grupo sanguíneo, etc. Además también podemos añadir varios contactos para que sean avisados, incluso desde nuestro propio teléfono.</p>
<p>Para ello, <strong>la aplicación Salud dispone de una opción que permite mostrar estos datos incluso si el teléfono está bloqueado.</strong> El problema se encuentra en cómo mostrar estos datos por una persona ajena al teléfono. Está un poco oculto, y en un país donde la mayoría de la gente usa un dispositivo Android, no está demás arrojar un poco de luz al asunto.</p>
<p>Si alguna vez os encontráis a una persona herida poseedora de un iPhone y no puede comunicaros -por cualquier motivo– un pariente cercano o información sobre su identidad, podrás coger su teléfono para comprobar si ha rellenado sus datos médicos. <strong>Para hacer esto hay que</strong> ir al panel de desbloqueo del teléfono, pulsar el botón de la esquina inferior izquierda <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> de llamada de socorro (SOS) y nuevamente pulsar en la esquina inferior izquierda donde pone *Datos Medicos.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/24140118/Datos-medicos-aplicacion-Salud.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/24140118/Datos-medicos-aplicacion-Salud.jpg" alt="Datos médicos aplicación Salud" width="2464" height="1902" class="aligncenter size-full wp-image-11044" /></a></p>
<p>Una vez accedido, veremos toda la información pertinente que el dueño haya decidido rellenar. Obviamente no hay que tratar al pie de la letra la información que hay ahí porque no hay forma de saber al 100% si es real, si está actualizada, etc. <strong>Pero por lo menos ya hay un punto por el que empezar en esta complicada situación</strong> e incluso puede haber contactos a los que acudir que de otra manera sería imposible conocer desde el propio teléfono.</p>
<p>Olvidé el lugar en el que escuché esto por primera vez, se que fue hace unos meses y por entonces no le di mucha importancia. Pero me parecía correcto mencionar que, tras una exhaustiva búsqueda, encontré que mi fuente fue un <a href="http://emilcar.fm/2015/02/19/646-datos-de-contacto-para-emergencias/" target="_blank">Emilcar Daily</a>. Emilio fue el primero que me metió la idea en la cabeza, y luego con el paso del tiempo fui yo el que decidió, en base a lo que veía en la agenda de mis compañeros, el empezar a usar este método por si me pasa algo. Y de ahí que la comparta con vosotros.</p>
<p>Hay información bastante sensible en los campos del apartado de Datos médicos, pero debido al <a href="https://www.macsfera.com/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad/" title="Apple y su compromiso con la privacidad" target="_blank">compromiso de privacidad</a> que ha adquirido Apple, no creo que sea problema alguno puesto que esos datos no deberían salir del teléfono.</p>
<p>Me ha parecido interesante compartir este hecho, porque considero que puede servir de ayuda y no está mal concienciar a la gente para que sepa por lo menos que el iPhone puede arrojar información, aunque esté bloqueado.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/ios/whats-new/health/" target="_blank">Apple</a></span></p>
<p><span class="source">Plantilla iPhone</span> <span class="via"><a href="http://www.teehanlax.com/tools/iphone/" target="_blank">Teehan+lax</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;A menos que el usuario quiera tener a mano ese contacto ya que se colocaría de los primeros al abrir la agenda.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En iOS 7, iOS 8 y iOS 9</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/saca-partido-a-la-aplicacion-salud-con-los-datos-medicos/">Saca partido a la aplicación Salud con los datos médicos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Porqué activar el modo En Familia de Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Apr 2015 11:46:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[En Familia]]></category>
		<category><![CDATA[iBooks Store]]></category>
		<category><![CDATA[ID de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 8]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Store]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Yosemite]]></category>
		<category><![CDATA[Yosemite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10609</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/">Porqué activar el modo En Familia de Apple</a></p>
<p>Puede que como yo, tengas varios miembros de la familia que cuenten con un dispositivo Apple. Si eres de los que comparten</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/">Porqué activar el modo En Familia de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/">Porqué activar el modo En Familia de Apple</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123154/En-Familia-de-iOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123154/En-Familia-de-iOS.jpg" alt="En Familia de iOS" width="2500" height="1728" class="aligncenter size-full wp-image-10610" /></a></p>
<p>Puede que como yo, tengas varios miembros de la familia que cuenten con un <a href="https://www.macsfera.com/category/productos-apple/" title="Productos Apple" target="_blank">dispositivo Apple</a>. Si eres de los que comparten la misma cuenta de Apple, <strong>hoy voy a intentar convencerte para usar el modo En Familia de Apple.</strong></p>
<p>Hasta ahora siempre compartía la misma cuenta porque llevo unos 6 años comprando y descargando aplicaciones. Obviamente, quería que mis familiares pudiesen usar todo ese contenido que yo he ido acumulando a lo largo del tiempo, <strong>pero con la unificación de OS X y iOS esto se ha vuelto bastante incómodo.</strong></p>
<p><span id="more-10609"></span></p>
<p>Te vas dando cuenta de que hay servicios que no funcionan bien, o mejor dicho, <strong>funcionan perfectamente pero no como a ti te gustaría:</strong> ciertos mensajes de iMessages no llegan al destinatario adecuado, llamadas de FaceTime que se notifican en unos dispositivos y en otros no, llamadas entrantes que recibes en tu iPhone cuando en realidad están entrando al iPhone de tu hermano, etc.</p>
<p>Obviamente, al sistema de Apple no le pasa nada. Todos esos dispositivos son de la misma persona y por lo tanto está notificando y enviando las cosas correctamente. <strong>Pero tú en el fondo sabes que eso no es así,</strong> y mientras no haya solución, pues a aguantarse <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Ahora bien, Apple sabía que es raro que un mismo ID tenga asociado 2 Macs, 3 iPhones y 4 iPads, <strong>por ello presentó En Familia.</strong></p>
<p><strong>El sistema En Familia permite vincular hasta 5 Apple IDs para que puedan compartir todas las compras realizadas</strong> en las distintas tiendas virtuales de la empresa. Esto hace que cada dispositivo sea completamente independiente pero con las ventajas obvias de compartir todas las compras como si las hubiésemos realizado nosotros mismos.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123314/Dispositivos-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/17123314/Dispositivos-de-Apple.jpg" alt="Dispositivos de Apple" width="2500" height="1511" class="aligncenter size-full wp-image-10611" /></a></p>
<p>Además, en caso de que algún dispositivo pertenezca a un menor, podemos configurar <a href="https://support.apple.com/es-es/ht201079" target="_blank">las compras</a> para que nos pida permiso a la hora de comprar algo. El niño realiza la petición, a nosotros nos salta una notificación y, en caso de aceptar, la pagamos con nuestra tarjeta. Todo comodidades que evitarán <a href="http://www.ipadsfera.com/2011/02/08/un-nino-de-8-anos-se-gasta-1-400-con-el-juego-de-los-pitufos/" target="_blank">problemas o percances</a> como se ha demostrado en el pasado. Como añadido, cabe destacar que ahora Apple permite crear cuentas <a href="https://support.apple.com/es-es/HT201084" target="_blank">a menores de 13 años</a>, algo que no supone un peligro gracias al control descrito.</p>
<p><strong>Las descargas no son sólo una de las ventajas de En Familia:</strong> ahora puedo hablar con todos y cada uno de mis familiares sabiendo que les va a llegar lo que les envíe. Puedo compartir mis fotos con un álbum especial que sólo ellos verán. Puedo añadir eventos a mi calendario sabiendo que a ellos también les saldrá. Y puedo obtener la localización de sus dispositivos aunque no pertenezcan a mi cuenta de iCloud.</p>
<p><strong>Desde que hice el cambio he aprovechado mucho mejor los servicios de Apple.</strong> Tengo todo más organizado y controlado, se que no va a haber malentendidos porque la persona que no debe recibió algo que no era para ella y tengo una nueva vía directa de comunicación con mi familia.</p>
<p><strong>Para gestionar En Familia hay que tener iOS 8 y <a href="https://www.macsfera.com/tag/os-x-yosemite" title="OS X Yosemite" target="_blank">OS X Yosemite</a>,</strong> por desgracia una versión antigua no lo reconoce y por lo tanto no puede mostrar las compras realizadas ni los calendarios. En los dispositivos que si los reconoce hay que ir con cuidado porque por defecto están ocultas, <strong>hay que acceder al apartado Comprado de cualquiera de las tiendas</strong> y elegir al miembro de la familia del que queramos descargar algo. Esto resulta un poco molesto porque hay que hacer varias búsquedas de lo mismo para saber si un miembro de la familia ha comprado lo buscado en caso de que nosotros queramos beneficiarnos de ello.</p>
<p>Hay veces que nos cuesta adaptar ciertas características que vienen en las nuevas versiones de los sistemas operativos. Pensamos que no son relevantes y que no nos van a ayudar todo lo que realmente lo hacen y por eso las ignoramos. <strong>Debido a ese motivo he empezado a mirar más a fondo todas estas funciones que pasan un poco más desapercibidas y me he llevado la grata sorpresa de que En Familia me ha solucionado muchos problemas.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/icloud/family-sharing/" target="_blank">Apple</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Se pueden añadir distintos emails a una cuenta para intentar tener independencia, pero hay ciertas acciones en los ajustes de iCloud que afectan a todos y sigue siendo una mala idea.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/">Porqué activar el modo En Familia de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicación Fotos</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Apr 2015 21:29:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 8]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Yosemite]]></category>
		<category><![CDATA[Safari]]></category>
		<category><![CDATA[Wi-Fi]]></category>
		<category><![CDATA[Yosemite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10525</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos/">OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicación Fotos</a></p>
<p>Apple ha liberado hoy la nueva versión de OS X, la 10.10.3 que lleva bastante tiempo en fase beta pero que por</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos/">OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicación Fotos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos/">OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicación Fotos</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/fotos-para-OS-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/fotos-para-OS-X.jpg" alt="fotos para OS X" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-10592" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/fotos-para-OS-X.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/fotos-para-OS-X-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/04/fotos-para-OS-X-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha liberado hoy la nueva versión de <a href="https://www.macsfera.com/tag/os-x" title="OS X" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OS X</a>, la 10.10.3</strong> que lleva bastante tiempo en fase beta pero que por fin llega al público general.</p>
<p>La principal novedad de esta versión es <strong>la incorporación de la aplicación Fotos,</strong> la nueva forma de gestionar, visualizar y editar todas nuestras fotos sincronizadas con la nube y con el resto de dispositivos. Estaba anunciada desde hace bastante tiempo y por fin la tenemos entre nosotros.</p>
<p><span id="more-10525"></span></p>
<p>Además, esta actualización también incluye 300 nuevos Emojis, mejoras de seguridad y estabilidad en Safari, mejoras en el rendimiento, conectividad y compatibilidad del Wi-Fi y soluciones generales con el Bluetooth y con la función de compartir pantalla.</p>
<p>A raíz de esta actualización, <strong>la versión 8.3 de iOS también ha llegado a nuestros dispositivos.</strong></p>
<p><strong>Tengo muchas ganas de probar la aplicación fotos,</strong> he resistido la tentación de probarla con todas las betas lanzadas para tocar la versión final de cero y evaluar el trabajo de Apple. He sido un usuario muy activo de iPhoto y dejé de usarlo por razones que contaré en el artículo sobre esta nueva aplicación. Sólo espero que esos motivos ya no estén presentes.</p>
<p>La actualización tiene un peso de unos 2GB y se realiza –como lleva siendo común desde hace tiempo– desde la <a href="https://www.macsfera.com/tag/mac-app-store" title="Mac App Store" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a>.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://support.apple.com/es-es/HT204490" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos/">OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicación Fotos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
