{"id":15565,"date":"2016-10-09T19:20:17","date_gmt":"2016-10-09T17:20:17","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15565"},"modified":"2023-01-29T12:53:23","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:23","slug":"la-vida-vista-desde-73-732-fotos-digitales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-vida-vista-desde-73-732-fotos-digitales\/","title":{"rendered":"La vida, vista a trav\u00e9s de 73.732 fotos digitales"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_15567\" style=\"width: 1610px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/La-vida-a-traves-de-73732-imagenes.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15567\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/La-vida-a-traves-de-73732-imagenes.jpg\" alt=\"La vida a traves de 73732 imagenes\" width=\"1600\" height=\"1200\" class=\"size-full wp-image-15567\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/La-vida-a-traves-de-73732-imagenes.jpg 1600w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/La-vida-a-traves-de-73732-imagenes-267x200.jpg 267w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/La-vida-a-traves-de-73732-imagenes-1024x768.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15567\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/www.imore.com\/sites\/imore.com\/files\/styles\/xlarge\/public\/field\/image\/2016\/09\/ios-10-hero-camera-multiple-cameras.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iMore<\/a><\/p><\/div>\n<p>Jason Snell ha publicado <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.imore.com\/life-seen-through-73732-digital-photographs\">este fant\u00e1stico art\u00edculo<\/a> en iMore en el que <strong>cuenta c\u00f3mo han cambiado poco a poco las cosas desde que empez\u00f3 a hacer fotograf\u00edas digitales el d\u00eda en que naci\u00f3 su hija hasta ahora,<\/strong> 15 a\u00f1os despu\u00e9s.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>En la vida, los pasos que tomamos son peque\u00f1os. Son el n\u00famero de ellos los que cuentan al final. Compr\u00e9 una c\u00e1mara digital la semana anterior a que mi hija naciera, y ahora es una adolescente, esto ocurre un d\u00eda a la vez. Y las fotos que he sacado durante su vida tienen un cambio y mejora similar, paso a paso. Un vistazo a mi librer\u00eda de Fotos cuenta ese cuento \u2014 en t\u00e9rminos de mi vida, y las c\u00e1maras que he usado para documentarla.<\/p>\n<p>Las cosas pueden no parecer diferentes, pero est\u00e1n cambiando d\u00eda a d\u00eda.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Me siento identificado con \u00e9l, porque yo soy de los que guarda todo tipo de fotos para la posteridad, y una de las cosas que m\u00e1s observo es esa peque\u00f1a evoluci\u00f3n que realizamos con el paso del tiempo. Y coincido con \u00e9l en que <a target=\"_blank\"title=\"Fotos\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/fotos\">Fotos<\/a> nos ha venido muy bien para gestionar la librer\u00eda de fotos.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jason Snell ha publicado este fant\u00e1stico art\u00edculo en iMore en el que cuenta c\u00f3mo han cambiado poco a poco las cosas desde<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15567,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[7,2123,2129],"tags":[2207,2125,779,2552,11,2553],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La vida, vista a trav\u00e9s de 73.732 fotos digitales<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de iMore de Jason Snell en el que repasa las fotos digitales y las c\u00e1maras de los iPhones recalcando el lento pero constante avance.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-vida-vista-desde-73-732-fotos-digitales\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La vida, vista a trav\u00e9s de 73.732 fotos digitales\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de iMore de Jason Snell en el que repasa las fotos digitales y las c\u00e1maras de los iPhones recalcando el lento pero constante avance.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-vida-vista-desde-73-732-fotos-digitales\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-10-09T17:20:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/La-vida-a-traves-de-73732-imagenes.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1200\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"La vida, vista a trav\u00e9s de 73.732 fotos digitales\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de iMore de Jason Snell en el que repasa las fotos digitales y las c\u00e1maras de los iPhones recalcando el lento pero constante avance.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/09191158\/La-vida-a-traves-de-73732-imagenes.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-vida-vista-desde-73-732-fotos-digitales\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/La-vida-a-traves-de-73732-imagenes.jpg\",\"width\":1600,\"height\":1200,\"caption\":\"Imagen de iMore\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-vida-vista-desde-73-732-fotos-digitales\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-vida-vista-desde-73-732-fotos-digitales\/\",\"name\":\"La vida, vista a trav\\u00e9s de 73.732 fotos digitales\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-vida-vista-desde-73-732-fotos-digitales\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-10-09T17:20:17+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:23+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo de iMore de Jason Snell en el que repasa las fotos digitales y las c\\u00e1maras de los iPhones recalcando el lento pero constante avance.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-vida-vista-desde-73-732-fotos-digitales\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15565"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15565"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15565\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18155,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15565\/revisions\/18155"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15567"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15565"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15565"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15565"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}