{"id":5152,"date":"2011-10-06T20:12:30","date_gmt":"2011-10-06T19:12:30","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5152"},"modified":"2016-03-14T22:10:34","modified_gmt":"2016-03-14T21:10:34","slug":"recopilacion-de-tributos-hacia-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/recopilacion-de-tributos-hacia-steve-jobs\/","title":{"rendered":"Recopilaci\u00f3n de tributos hacia Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iLove-Steve.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iLove-Steve.jpg\" alt=\"\" title=\"iLove Steve\" width=\"550\" height=\"309\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5156\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iLove-Steve.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iLove-Steve-300x169.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>M\u00e1s de 16 horas han pasado ya desde la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\" title=\"Muerte de Steve Jobs\" target=\"_blank\">muerte de Steve Jobs<\/a><\/strong> y <strong>el mundo entero ha quedado conmovido, miles de art\u00edculos o v\u00eddeos han inundado Internet y much\u00edsimos comentarios han aparecido en las redes sociales. Sin duda alguna ha sido un duro golpe.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Empecemos con una de las personas que mejor le conoce, <strong>Steve Wozniak<\/strong> que ha dejado este v\u00eddeo en forma de despedida.<\/p>\n<p align=\"center\"><iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/dK_XEGrzHUo\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Es el turno del actual <strong>CEO de Apple<\/strong>, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\">Tim Cook<\/a><\/strong>:<\/p>\n<blockquote><p>Equipo,<\/p>\n<p>Tengo que compartir esta triste noticia con todos vosotros. Steve ha fallecido hoy.<\/p>\n<p>Apple ha perdido a un visionario y a un genio creativo, y el mundo ha perdido a un maravilloso hombre. Muchos de nosotros que hemos tenido la fortuna de conocer y trabajar con Steve hemos perdido a un querido amigo y a un inspirado mentor. Steve deja atr\u00e1s una compa\u00f1\u00eda que solo \u00e9l ha construido, y su espiritu siempre ser\u00e1 la base de Apple.<\/p>\n<p>Estamos planenado una celebraci\u00f3n a la vida de Steve con los empleados de Apple que tendr\u00e1 lugar pronto. Si quer\u00e9is dejar algo, memorias, condolencias o recuerdos pod\u00e9is enviar un email a rememberingsteve@apple.com<\/p>\n<p>No hay palabras para expresar adecuandamente nuestra tristeza por la muerte de Steve o nuestra gratitud por la oportunida de trabajar con \u00e9l. Vamos a honrar su memoria dedicandonos a continuar con el trabajo que tanto amaba.<\/p>\n<p>Tim\n<\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs.png\" alt=\"\" title=\"Miles de post tributo Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"552\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5157\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs-150x150.png 150w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs-300x300.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs-60x60.png 60w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs-66x66.png 66w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs-220x220.png 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Continuemos con otro grande considerado por muchos el enemigo, <strong>Bill Gates<\/strong>:<\/p>\n<blockquote><p>Estoy realmente entristecido por la muerte de Steve Jobs. Melinda y yo ofrecemos nuestras m\u00e1s sinceras condolencias a su familia y amigos, y a todos aquellos que hayan trabajado con \u00e9l.<\/p>\n<p>Steve y yo nos conocimos hace casi 30 a\u00f1os, hemos sido colegas, competidores y amigos a lo largo de m\u00e1s de la mitad de nuestras vidas.<\/p>\n<p>En el mundo rara vez se ve a alguien que ha tenido un impacto tan profundo como el que Steve ha tenido, cuyos efectos se dejar\u00e1n sentir durante muchas generaciones. Voy a echar much\u00edsimo de menos a Steve.<\/p><\/blockquote>\n<p>El creador de Facebook, <strong>Marck Zuckerberg<\/strong> tambi\u00e9n ha dejado unas sinceras palabras en su muro.<\/p>\n<blockquote><p>Steve, gracias por convertirte en un mentor y amigo. Gracias por ense\u00f1arme como has cambiado el mundo. Te echar\u00e9 de menos.<\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Velas-tributo-Steve-Jobs.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Velas-tributo-Steve-Jobs.png\" alt=\"\" title=\"Velas tributo Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"455\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5158\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Velas-tributo-Steve-Jobs.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Velas-tributo-Steve-Jobs-300x248.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El presidente de los Estados Unidos, <strong>Barack Obama<\/strong> ha dicho lo siguiente:<\/p>\n<blockquote><p>Michelle y yo estamos entristecidos al conocer la muerte de Steve Jobs. Steve era uno de los m\u00e1s grandes innovadores de Am\u00e9rica &#8211; lo suficientemente valiente como para pensar de manera diferente, lo suficientemente audaz para creer que podr\u00eda cambiar el mundo, y con talento suficiente para hacerlo.<\/p>\n<p>Mediante la construcci\u00f3n de una de las compa\u00f1\u00edas m\u00e1s exitosas del planeta en su garaje, que ejemplifica su esp\u00edritu del ingenio estadounidense al hacer los ordenadores personales y poner Internet en el bolsillo. Hizo la revoluci\u00f3n de la informaci\u00f3n no s\u00f3lo accesibles, sino intuitiva y divertida. Y dando vuelta a su talento para contar historias, que ha tra\u00eddo alegr\u00eda a millones de ni\u00f1os y adultos por igual. A Steve le gustaba decir que viv\u00eda cada d\u00eda como si fuera el \u00faltimo. Porque lo hizo, transform\u00f3 nuestras vidas redefiniendo la industria entera, y ha logrado una de las haza\u00f1as m\u00e1s raras de la historia humana: se cambi\u00f3 la forma en la que cada uno de nosotros ve el mundo.<\/p>\n<p>El mundo ha perdido a un visionario y no puede haber mayor tributo al \u00e9xito de Steve que el hecho de que gran parte del mundo se enterase de su muerte en un dispositivo que \u00e9l invento. Michelle y yo enviamos nuestros pensamientos y oraciones a Laurene (esposa de Steve), su familia y a todos aquellos que le amaban.<\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Post-it-tributo-Steve-Jobs.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Post-it-tributo-Steve-Jobs.png\" alt=\"\" title=\"Post-it tributo Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"761\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5159\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Post-it-tributo-Steve-Jobs.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Post-it-tributo-Steve-Jobs-217x300.png 217w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es el turno de peque\u00f1as frases hechas por gente de la propia empresa o de otras.<\/p>\n<blockquote><p>Incluso en las oficinas HTC estamos estupefactos por la p\u00e9rdida. Adi\u00f3s, Steve.<br \/>\n<strong>Eric Lin<\/strong><\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>Continu\u00f3 creando cosas incre\u00edbles contra la adversidad.<br \/>\n<strong>Paul Allen<\/strong><\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>Steve Jobs, uno de los fundadores de nuestra industria y un verdadero visionario.<br \/>\n<strong>Steve Ballmer<\/strong><\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>Desde nuestros primeros d\u00edas en Google, cada vez que Larry y yo buscamos la inspiraci\u00f3n de la visi\u00f3n y el liderazgo, s\u00f3lo ten\u00edamos que mirar hacia Cupertino.<br \/>\n<strong>Sergey Brin<\/strong><\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>Samsung Electronics se entristece del fallecimiento de Steve Jobs y le gustar\u00eda extender nuestro m\u00e1s sentido p\u00e9same.<br \/>\n<strong>Samsung<\/strong><\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>Muy de vez en cuando viene alguien que no solo eleva el list\u00f3n, sino que crea un nuevo est\u00e1ndar de medici\u00f3n.<br \/>\n<strong>Dick Costolo<\/strong><\/p><\/blockquote>\n<p>Las im\u00e1genes que hemos ido poniendo en medio corresponden a los distintos tributos hechos por gente an\u00f3nima en las Apple Store del mundo, sin duda un gesto muy bonito.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Mini-altar-Apple-Store-tributo-Steve-Jobs.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Mini-altar-Apple-Store-tributo-Steve-Jobs.png\" alt=\"\" title=\"Mini altar Apple Store tributo Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"746\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5160\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Mini-altar-Apple-Store-tributo-Steve-Jobs.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Mini-altar-Apple-Store-tributo-Steve-Jobs-221x300.png 221w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En MacSfera | <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\">Steve Jobs<\/a><\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.xataka.com\/xataka\/steve-jobs-ha-muerto-descanse-en-paz\" target=\"_blank\">Xataka<\/a><br \/>\nImagenes | <a href=\"http:\/\/culturamac.com\/archives\/5669\" target=\"_blank\">CulturaMac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>M\u00e1s de 16 horas han pasado ya desde la muerte de Steve Jobs y el mundo entero ha quedado conmovido, miles de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5156,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[2206,383,791,351,2207,793,796,792,200,794,795,2222,469,361,823,807],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recopilaci\u00f3n de tributos hacia Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Recopilaci\u00f3n de los tributos realizados por personajes famosos y gente an\u00f3nima hacia Steve Jobs por su reciente muerte.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recopilacion-de-tributos-hacia-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Recopilaci\u00f3n de tributos hacia Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Recopilaci\u00f3n de los tributos realizados por personajes famosos y gente an\u00f3nima hacia Steve Jobs por su reciente muerte.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recopilacion-de-tributos-hacia-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-06T19:12:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-14T21:10:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iLove-Steve.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"309\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recopilacion-de-tributos-hacia-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iLove-Steve.jpg\",\"width\":550,\"height\":309,\"caption\":\"iLove Steve\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recopilacion-de-tributos-hacia-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recopilacion-de-tributos-hacia-steve-jobs\/\",\"name\":\"Recopilaci\\u00f3n de tributos hacia Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recopilacion-de-tributos-hacia-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-06T19:12:30+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-14T21:10:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Recopilaci\\u00f3n de los tributos realizados por personajes famosos y gente an\\u00f3nima hacia Steve Jobs por su reciente muerte.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recopilacion-de-tributos-hacia-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5152"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5152"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5152\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5156"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5152"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5152"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5152"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}