{"id":8282,"date":"2013-01-29T16:09:11","date_gmt":"2013-01-29T15:09:11","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8282"},"modified":"2023-01-29T12:53:34","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:34","slug":"que-podemos-esperar-de-la-macworld-iworld-del-2013","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-podemos-esperar-de-la-macworld-iworld-del-2013\/","title":{"rendered":"\u00bfQu\u00e9 podemos esperar de la Macworld | iWorld del 2013?"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Macworld-iWorld-2012.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Macworld-iWorld-2012.jpg\" alt=\"Macworld | iWorld\" width=\"550\" height=\"367\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8283\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Macworld-iWorld-2012.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Macworld-iWorld-2012-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> lleva sin participar en la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macworld\" title=\"Macworld\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Macworld<\/a><\/strong> desde el 2009 y es por eso por lo que <strong>se esperaba que el evento dejase de tener importancia,<\/strong> pero no ha sido eso lo que ha pasado, al contrario, <strong>se ha hecho m\u00e1s fuerte.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El evento <strong>se ha convertido en un punto de reuni\u00f3n para todas aquellas personas que les gusta disfrutar de sus dispositivos con una manzanita<\/strong> y en un buen lugar para que las m\u00e1s de 350 empresas que participan muestren sus productos y servicios a un p\u00fablico fan\u00e1tico.<\/p>\n<p>En el evento de este a\u00f1o se podr\u00e1 ver una exposici\u00f3n de fotograf\u00edas con el iPhone. Ashton Kutcher y Josh Gad hablar\u00e1n de su experiencia rodando <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/video-novedades-y-comentarios-de-wozniak-sobre-la-pelicula-jobs\/\" title=\"V\u00eddeo, novedades y comentarios de Wozniak sobre la pel\u00edcula JOBS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la pel\u00edcula JOBS<\/a><\/strong>. <strong>Will.i.am<\/strong>  hablar\u00e1 sobre el futuro de la tecnolog\u00eda y los gadgets.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Macworld.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Macworld.jpg\" alt=\"Macworld\" width=\"550\" height=\"348\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8284\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Macworld.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Macworld-300x190.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El actor <strong>Fred Armisen<\/strong> (conocido por parodiar a <strong>Steve Jobs<\/strong>) hablar\u00e1 sobre como utilizar la tecnolog\u00eda de <strong>Apple<\/strong> para ser creativo. Adem\u00e1s habr\u00e1 un peque\u00f1o <strong>festival de cine<\/strong> en el que se mostrar\u00e1n <strong>pel\u00edculas rodadas enteramente con un iPhone.<\/strong><\/p>\n<p>Todo eso y mucho m\u00e1s <strong>recogido en cuatro d\u00edas fren\u00e9ticos que empiezan a partir de ma\u00f1ana<\/strong> en el que m\u00e1s de 25.000 aficionados de la marca se reunir\u00e1n para disfrutar de sus dispositivos, las charlas y los inventos de otras empresas.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.cultofmac.com\/212804\/everything-to-expect-at-macworldiworld-2013-macworld-preview\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cult Of Mac<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/bryanh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flickr de Bryanh<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple lleva sin participar en la Macworld desde el 2009 y es por eso por lo que se esperaba que el evento<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8283,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,1810],"tags":[2206,1511,2207,2239,1872,1900,11,855,1875,2208,853,1898],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfQu\u00e9 podemos esperar de la Macworld \/ iWorld del 2013?<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un post recopilatorio de todas las novedades que podremos encontrar si acudimos al Macworld iWorld de 2013 que se celebra en San Francisco.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-podemos-esperar-de-la-macworld-iworld-del-2013\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfQu\u00e9 podemos esperar de la Macworld \/ iWorld del 2013?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un post recopilatorio de todas las novedades que podremos encontrar si acudimos al Macworld iWorld de 2013 que se celebra en San Francisco.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-podemos-esperar-de-la-macworld-iworld-del-2013\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-01-29T15:09:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Macworld-iWorld-2012.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"367\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-podemos-esperar-de-la-macworld-iworld-del-2013\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Macworld-iWorld-2012.jpg\",\"width\":550,\"height\":367,\"caption\":\"Macworld | iWorld\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-podemos-esperar-de-la-macworld-iworld-del-2013\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-podemos-esperar-de-la-macworld-iworld-del-2013\/\",\"name\":\"\\u00bfQu\\u00e9 podemos esperar de la Macworld \/ iWorld del 2013?\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-podemos-esperar-de-la-macworld-iworld-del-2013\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-01-29T15:09:11+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Un post recopilatorio de todas las novedades que podremos encontrar si acudimos al Macworld iWorld de 2013 que se celebra en San Francisco.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/que-podemos-esperar-de-la-macworld-iworld-del-2013\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8282"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8282"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8282\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17813,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8282\/revisions\/17813"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8283"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8282"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8282"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8282"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}