{"id":13101,"date":"2016-03-09T10:10:36","date_gmt":"2016-03-09T09:10:36","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=13101"},"modified":"2021-10-16T14:11:04","modified_gmt":"2021-10-16T12:11:04","slug":"ulysses-llega-al-iphone-esta-review","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-llega-al-iphone-esta-review\/","title":{"rendered":"Ulysses llega al iPhone. Esta es su review"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-para-iPhone.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13103\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-para-iPhone.jpg\" alt=\"Ulysses para iPhone\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13103\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-para-iPhone.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-para-iPhone-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-para-iPhone-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-para-iPhone-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Adoro escribir. Me encanta la sensaci\u00f3n de sentarme ante una hoja en blanco y empezar a plasmar mis pensamientos. Ver c\u00f3mo el documento crece y crece desarroll\u00e1ndose, cogiendo forma y llegando a ser lo que es al final, <strong>lo que todos vosotros veis cuando publico uno de mis textos.<\/strong><\/p>\n<p>Antes escrib\u00eda ese art\u00edculo offline (como ahora) en un bloc de notas, copiaba el texto al campo adecuado en WordPress y desechaba el archivo. <strong>Pero ya hace un a\u00f1o desde que <a title=\"Ulysses: la aplicaci\u00f3n que todo escritor deber\u00eda usar\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ulysses lleg\u00f3 a mi vida<\/a> y a\u00fan hoy en d\u00eda no he cambiado de procesador de texto<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000020460fdd000000006b424105_13101\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000020460fdd000000006b424105_13101\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000020460fdd000000006b424105_13101\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Y eso que <a title=\"Editor de texto\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/editor-de-texto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">he probado algunos bastante buenos<\/a>.<\/span>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Ahora le doy importancia a lo que escribo. Es importante. <strong>Para m\u00ed lo es, desde luego.<\/strong> Por ello veo l\u00f3gico querer conservarlo sin tener que recurrir a todo lo que rodea a una web \u2013empezando por la conexi\u00f3n a Internet que hay que tener. Gracias a ese principio, <strong>Ulysses me empez\u00f3 a encantar.<\/strong> Tener una biblioteca con todos mis escritos siempre disponibles, pero sin llegar a molestar.<\/p>\n<p>R\u00e1pidamente me encant\u00f3 su interfaz bonita, personalizable y \u00fatil. Su Markdown XL. Sus herramientas de exportaci\u00f3n. Y sus complementos tambi\u00e9n. S\u00ed, <strong>b\u00e1sicamente me enamor\u00e9 de esta aplicaci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p>Pero claro, no todo era perfecto, faltaba algo.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-para-iPad.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13104\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-para-iPad.jpg\" alt=\"Ulysses para iPad\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13104\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-para-iPad.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-para-iPad-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-para-iPad-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-para-iPad-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Resulta que Ulysses ten\u00eda una versi\u00f3n para iPad.<\/strong> Una fant\u00e1stica app como la de escritorio. Esto tambi\u00e9n me gust\u00f3, por supuesto. <a title=\"He descubierto que escribir en el iPad es muy gratificante\" href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/113867547340\/escribir-desde-el-ipad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Adoro escribir en el iPad<\/a>, su gran pantalla hace que mis dedos fluyan con velocidad y las palabras se plasmen al mismo ritmo que las produzco en mi mente (o casi), pero hab\u00eda algo que fallaba. La aplicaci\u00f3n era exclusiva del dispositivo m\u00f3vil m\u00e1s grande de Apple.<\/p>\n<p><strong>Por eso estoy encantado de deciros que,<\/strong> por fin, <strong>Ulysses llega al iPhone.<\/strong><\/p>\n<p>La espera ha sido larga. Mucho. Pero por fin ha acabado. Ya tenemos una aplicaci\u00f3n multiplataforma y os la voy a presentar.<\/p>\n<h2>Ulysses para iPhone<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-version-iPhone.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13105\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-version-iPhone.jpg\" alt=\"Ulysses version iPhone\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13105\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-version-iPhone.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-version-iPhone-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-version-iPhone-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-version-iPhone-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Desde que s\u00e9 que el mundo m\u00f3vil tiene importancia, mantengo la postura de que las versiones m\u00f3viles de las aplicaciones o webs que usamos <strong>han de hacer exactamente lo mismo que las versiones de escritorio.<\/strong> Es la filosof\u00eda que he seguido a la hora de dise\u00f1ar y programar <a title=\"Changelog\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/changelog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la plantilla de MacSfera<\/a>. Y es la filosof\u00eda que sigo a la hora de escoger las aplicaciones que uso.<\/p>\n<p>The Soulmen piensa igual que yo, <strong>por eso lo primero que hicieron al plantearse llevar Ulysses al iPhone es dotarlo con todas y cada una de las funcionalidades de sus hermanas mayores.<\/strong><\/p>\n<p>Gracias a esa creencia, en Ulysses para iPhone podremos:<\/p>\n<ul>\n<li>Escribir<\/li>\n<li>Insertar todo tipo de elementos Markdown y Markdown XL<\/li>\n<li>Organizar nuestra biblioteca (creando grupos, moviendo archivos, eligiendo la forma en la que se ordenan, etc.)<\/li>\n<li>Importar contenido<\/li>\n<li>Exportar en <a title=\"Ulysses: la aplicaci\u00f3n que todo escritor deber\u00eda usar - Previsualizaci\u00f3n y exportaci\u00f3n\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar\/#previsualizacion-y-exportacion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">todos los formatos disponibles<\/a><\/li>\n<li>Visualizar todas las estad\u00edsticas de los documentos<\/li>\n<li>Instalar cualquier tema que tengamos en el Mac o en el iPad<\/li>\n<li>Modificar el apartado de adjuntos de cada escrito que tengamos<\/li>\n<\/ul>\n<p>Es una maravilla. Llevo prob\u00e1ndola desde que <a title=\"Participa en la beta para iPhone de Ulysses\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/participa-en-la-beta-para-iphone-de-ulysses\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">anunciaron la beta para iPhone<\/a> y, salvo por el tama\u00f1o de pantalla del dispositivo, <strong>no he notado diferencia de usarla entre el Mac y el iPhone<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"0000000020460fdd000000006b424105_13101\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000020460fdd000000006b424105_13101\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000020460fdd000000006b424105_13101\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Es m\u00e1s, en la versi\u00f3n de iOS puedo hacer m\u00e1s puesto que uso <a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/workflow-powerful-automation\/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Workflow<\/a> para publicar los art\u00edculos en el blog.<\/span>.<\/p>\n<h2>Novedades generales para iOS de Ulysses 2.5<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Compartir-de-Ulysses.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13106\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Compartir-de-Ulysses.jpg\" alt=\"Compartir de Ulysses\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13106\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Compartir-de-Ulysses.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Compartir-de-Ulysses-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Compartir-de-Ulysses-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Compartir-de-Ulysses-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si bien la principal noticia es que Ulysses llega al iPhone, esta actualizaci\u00f3n viene con otras tantas mejoras que os voy a ense\u00f1ar ahora mismo:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Nueva versi\u00f3n para el iPad Pro:<\/strong> Ulysses se ha adaptado al <a title=\"iPad Pro\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ipad-pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iPad Pro<\/a> aprovechando al m\u00e1ximo cada cent\u00edmetro de esa fant\u00e1stica pantalla. M\u00e1s espacio = m\u00e1s texto.<\/li>\n<li><strong>Compatibilidad con Split View y Slide Over:<\/strong> y encima se vuelve compatible con <a title=\"Nuevo iOS 9 - Propiedades exclusivas\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/#propiedades-exclusivas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la multitarea especial del iPad en iOS 9<\/a>.<\/li>\n<li><strong>Compatibilidad con Share Sheets:<\/strong> desde el men\u00fa especial de iOS, podremos enviar contenido de terceros a Ulysses.<\/li>\n<li><strong>Compatibilidad con Spotlight:<\/strong> y como no, podremos usar el buscador de iOS para encontrar alguno de nuestros escritos.<\/li>\n<li><strong>Publicaci\u00f3n como borrador en Medium:<\/strong> hace varios meses <a title=\"Ulysses se actualiza para El Capitan y con integraci\u00f3n en Medium\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ulysses-se-actualiza-para-el-capitan-y-con-integracion-en-medium\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">anunciaron compatibilidad con Medium<\/a>. Se pod\u00eda publicar como borrador cualquier escrito, pero s\u00f3lo desde la versi\u00f3n para Mac. Ahora tambi\u00e9n se puede hacer desde la versi\u00f3n para iOS.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Mejoras generales<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Organizar-grupos-Ulysses.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13107\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Organizar-grupos-Ulysses.jpg\" alt=\"Organizar grupos Ulysses\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13107\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Organizar-grupos-Ulysses.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Organizar-grupos-Ulysses-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Organizar-grupos-Ulysses-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Organizar-grupos-Ulysses-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y por \u00faltimo, hay una serie de mejoras que afectan tanto a la versi\u00f3n universal <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"0000000020460fdd000000006b424105_13101\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000020460fdd000000006b424105_13101\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000020460fdd000000006b424105_13101\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Que bien sienta decir que ahora la aplicaci\u00f3n es universal &#x1f601;<\/span> de iOS como a la de OS X:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Importar documentos .docx ya es posible:<\/strong> si bien se pod\u00edan exportar nuestros escritos en este formato, ahora tambi\u00e9n es posible importarlos a Ulysses.<\/li>\n<li><strong>Ordenaci\u00f3n individual de los grupos:<\/strong> hasta ahora, los archivos de los grupos se ordenaban todos por igual en las tres opciones disponibles (manualmente, por orden alfab\u00e9tico o por fecha de creaci\u00f3n\/modificaci\u00f3n), ahora se puede especificar qu\u00e9 grupo usa cada tipo de ordenaci\u00f3n. Es un movimiento inteligente ya que cada grupo puede tener una finalidad distinta.<\/li>\n<li><strong>Mejoras de velocidad y fiabilidad en la sincronizaci\u00f3n con iCloud:<\/strong> he de reconocer que aqu\u00ed s\u00ed que sufr\u00eda un poco a veces. Costaba ver c\u00f3mo tardaba varios minutos en aplicar unos cambios de un dispositivo a otro porque la sincronizaci\u00f3n con iCloud no era la mejor. Pero ahora eso ha cambiado y todo es m\u00e1s r\u00e1pido y estable.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Como veis, la mayor\u00eda de mejoras se aplican a la versi\u00f3n para iOS, <strong>esto se debe a que la versi\u00f3n para OS X ya obtuvo su compatibilidad cuando integraron la funci\u00f3n de publicar en Medium.<\/strong><\/p>\n<h2>Precios y disponibilidad<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses.jpg\" rel=\"attachment wp-att-10576\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses.jpg\" alt=\"Ulysses\" width=\"1920\" height=\"1080\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10576\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses.jpg 1920w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Todos sabemos que Ulysses es de pago, y si no lo sab\u00e9is, os lo digo yo. <strong>Es muy dif\u00edcil hacer un software tan bueno sin ning\u00fan soporte econ\u00f3mico.<\/strong><\/p>\n<p>Las actualizaciones con mejoras para cada plataforma llegar\u00e1n de forma gratuita a todos los que ten\u00edan la versi\u00f3n anterior comprada.<\/p>\n<p><strong>La versi\u00f3n para iPhone llegar\u00e1 de forma gratuita a todos los que ten\u00edan comprada la versi\u00f3n para iPad<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"4\" data-mfn-post-scope=\"0000000020460fdd000000006b424105_13101\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000020460fdd000000006b424105_13101\">4<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000020460fdd000000006b424105_13101\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"4\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/fuck-yeah.gif\" rel=\"attachment wp-att-13113\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/fuck-yeah.gif\" alt=\"Fuck Yeah\" width=\"203\" height=\"190\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13113 footnotes\" \/><\/a><\/span>.<\/p>\n<p>Si por el contrario no ten\u00e9is Ulysses, <strong>pod\u00e9is haceros con la versi\u00f3n rebajada para iOS por 20\u20ac en <a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses-para-ipad\/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la App Store<\/a><\/strong> (luego pasar\u00e1 a valer 25\u20ac). <strong>La versi\u00f3n para Mac tiene un precio de 50\u20ac y est\u00e1 disponible en <a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses\/id623795237?mt=12&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la Mac App Store<\/a>.<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-en-el-iPhone.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13108\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-en-el-iPhone.jpg\" alt=\"Ulysses en el iPhone\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13108\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-en-el-iPhone.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-en-el-iPhone-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-en-el-iPhone-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-en-el-iPhone-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como ya he dicho, llevo usando Ulysses cerca de un a\u00f1o. Eso se traduce en m\u00e1s de 120.000 palabras escritas en esta aplicaci\u00f3n. El v\u00ednculo que he creado, y que sus desarrolladores han ayudado a mantener, es muy grande. <strong>Tanto, que es una de mis aplicaciones favoritas.<\/strong><\/p>\n<p>Entiendo que pueda ser cara si escrib\u00eds de forma espor\u00e1dica <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"5\" data-mfn-post-scope=\"0000000020460fdd000000006b424105_13101\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000020460fdd000000006b424105_13101\">5<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000020460fdd000000006b424105_13101\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"5\">Por ello, <a title=\"iA Writer: editor minimalista de Markdown\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ia-writer-editor-minimalista-de-markdown\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">hay<\/a> otras <a title=\"Typed: simple editor de Markdown\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/typed-simple-editor-de-markdown\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">opciones<\/a> si trabaj\u00e1is sobre Markdown<\/span>, pero si sois de los que os gusta escribir mucho, conservar esos escritos, exportarlos a documentos con extensiones comunes pero con dise\u00f1os personalizados, y mucho m\u00e1s, <strong>Ulysses es lo que est\u00e1is buscando.<\/strong><\/p>\n<p>No sab\u00e9is lo sencillo que es abrir un documento, escribir en \u00e9l, a\u00f1adir todo lo que haya que a\u00f1adir y elegir una plantilla de exportaci\u00f3n diferente para seg\u00fan qu\u00e9 casos. Ya sea para un trabajo de la universidad o un presupuesto para un cliente. No tengo que preocuparme de ello, <strong>s\u00f3lo tengo que escribir porque Ulysses se encarga del resto.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/153032239?title=0&#038;byline=0&#038;portrait=0\" width=\"860\" height=\"483\" frameborder=\"0\" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Pod\u00e9is probar la aplicaci\u00f3n para Mac de <a href=\"http:\/\/ulyssesapp.com\/mac\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">forma gratuita con su trial<\/a>. Dadle una oportunidad a ver que os parece y si os gusta, ya sab\u00e9is lo que obtendr\u00e9is en la versi\u00f3n para iOS (que no se puede probar gratuitamente).<\/p>\n<p>Por mi parte, poco m\u00e1s puedo a\u00f1adir. Ya sab\u00e9is que tengo debilidad por esta app y que se la recomendar\u00e9 a todo aqu\u00e9l cuya afici\u00f3n sea la escritura. A mi me ha ayudado mucho a expandir mi tiempo de escritura.<\/p>\n<p><strong>Y ahora lo har\u00e1 incluso m\u00e1s gracias a su nueva versi\u00f3n para iPhone.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/ulyssesapp.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Soulmen<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Compra<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses-para-ipad\/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">App Store<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses\/id623795237?mt=12&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Adoro escribir. Me encanta la sensaci\u00f3n de sentarme ante una hoja en blanco y empezar a plasmar mis pensamientos. Ver c\u00f3mo el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":13103,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,22],"tags":[2205,272,2248,11,2103,2211,2101],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ulysses llega al iPhone. Esta es su review<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ulysses para iPhone llega a nuestras vidas y \u00e9sta es su review. Adem\u00e1s, hago un repaso general por las novedades de la versi\u00f3n de iPad y de Mac.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-llega-al-iphone-esta-review\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ulysses llega al iPhone. Esta es su review\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ulysses para iPhone llega a nuestras vidas y \u00e9sta es su review. Adem\u00e1s, hago un repaso general por las novedades de la versi\u00f3n de iPad y de Mac.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-llega-al-iphone-esta-review\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-09T09:10:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T12:11:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-para-iPhone.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Ulysses llega al iPhone. Esta es su review\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Ulysses para iPhone llega a nuestras vidas y \u00e9sta es su review. Adem\u00e1s, hago un repaso general por las novedades de la versi\u00f3n de iPad y de Mac.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/08212249\/Ulysses-para-iPhone.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-llega-al-iphone-esta-review\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Ulysses-para-iPhone.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Ulysses para iPhone\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-llega-al-iphone-esta-review\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-llega-al-iphone-esta-review\/\",\"name\":\"Ulysses llega al iPhone. Esta es su review\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-llega-al-iphone-esta-review\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-09T09:10:36+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T12:11:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Ulysses para iPhone llega a nuestras vidas y \\u00e9sta es su review. Adem\\u00e1s, hago un repaso general por las novedades de la versi\\u00f3n de iPad y de Mac.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-llega-al-iphone-esta-review\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13101"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13101"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13101\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18066,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13101\/revisions\/18066"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13103"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13101"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13101"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13101"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}