{"id":10163,"date":"2014-04-22T17:40:28","date_gmt":"2014-04-22T16:40:28","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10163"},"modified":"2023-01-29T12:28:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:52","slug":"mas-detalles-del-nuevo-campus-de-apple-a-traves-de-un-video","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-detalles-del-nuevo-campus-de-apple-a-traves-de-un-video\/","title":{"rendered":"M\u00e1s detalles del nuevo campus de Apple a trav\u00e9s de un v\u00eddeo"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Apple-Campus-2.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Apple-Campus-2.png\" alt=\"Apple Campus 2\" width=\"710\" height=\"394\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10164\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Apple-Campus-2.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Apple-Campus-2-300x166.png 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha publicado un v\u00eddeo en el que muestran peque\u00f1os detalles del <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-park\" title=\"Apple Park\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo campus<\/a><\/strong> que tienen pensado construir en el antiguo terreno de HP.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El v\u00eddeo est\u00e1 narrado por personas que han influido en el proyecto de construcci\u00f3n como por ejemplo <strong>el co-fundador de Apple Steve Jobs,<\/strong> el arquitecto del proyecto <strong>Norman Foster,<\/strong> el encargado de toda la plantaci\u00f3n <strong>David Muffly<\/strong> o el arquitecto <strong>Stefan Behling<\/strong>.<\/p>\n<p><center><iframe width=\"710\" height=\"399\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/YBGx57T0IWM\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/center><\/p>\n<p>Podemos ver como se va relatando un poco la historia del inicio del proyecto, las caracter\u00edsticas que tendr\u00e1 el edificio y en general lo que supondr\u00e1n. <strong>Se hace especial hincapi\u00e9 en lo natural que va a ser todo el edificio y su entorno.<\/strong> Cerca del 80% del terreno va a ser un espacio poblado por m\u00e1s de 7.000 \u00e1rboles aut\u00f3ctonos y plantas secas que reducir\u00e1n el consumo de agua.<\/p>\n<p>Siguiendo con el af\u00e1n de reducir consumo, la ventilaci\u00f3n ser\u00e1 natural el 75% del tiempo y como necesitan un mont\u00f3n de electricidad, todo el complejo cuenta con paneles solares que abastecer\u00e1n el 100% de la energ\u00eda que se necesite mediante el sol.<\/p>\n<blockquote><p>Apple siempre ha estado en Cupertino, y estamos orgullosos de estar aqu\u00ed<\/p><\/blockquote>\n<p>Este v\u00eddeo se une a los <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/better-la-forma-que-tiene-apple-de-mostrar-su-responsabilidad-medioambiental\/\" title=\"Better: la forma que tiene Apple de mostrar su responsabilidad medioambiental\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">dem\u00e1s mensajes que muestra Apple<\/a> <strong>haciendo ver al mundo que est\u00e1 intentando cambiar las cosas en la empresa respecto al impacto que tienen sus actividades con el planeta.<\/strong> Volvi\u00e9ndose una empresa m\u00e1s verde tanto en el proceso de fabricaci\u00f3n de sus productos, como en su d\u00eda a d\u00eda cre\u00e1ndolos.<\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span><span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple-1\/apple-presenta-su-futuro-campus-en-un-video-que-rescata-la-voz-de-steve-jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha publicado un v\u00eddeo en el que muestran peque\u00f1os detalles del nuevo campus que tienen pensado construir en el antiguo terreno<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10164,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7],"tags":[2206,2653,54,1782,67,2207,2069,2222,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>M\u00e1s detalles del nuevo campus de Apple a trav\u00e9s de un v\u00eddeo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"V\u00eddeo publicado por Apple que muestra detalles del proceso de creaci\u00f3n y construcci\u00f3n del futuro campus de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-detalles-del-nuevo-campus-de-apple-a-traves-de-un-video\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"M\u00e1s detalles del nuevo campus de Apple a trav\u00e9s de un v\u00eddeo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"V\u00eddeo publicado por Apple que muestra detalles del proceso de creaci\u00f3n y construcci\u00f3n del futuro campus de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-detalles-del-nuevo-campus-de-apple-a-traves-de-un-video\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2014-04-22T16:40:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Apple-Campus-2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"394\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"M\u00e1s detalles del nuevo campus de Apple a trav\u00e9s de un v\u00eddeo\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"V\u00eddeo publicado por Apple que muestra detalles del proceso de creaci\u00f3n y construcci\u00f3n del futuro campus de Apple.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Apple-Campus-2.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-detalles-del-nuevo-campus-de-apple-a-traves-de-un-video\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Apple-Campus-2.png\",\"width\":710,\"height\":394,\"caption\":\"Apple Campus 2\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-detalles-del-nuevo-campus-de-apple-a-traves-de-un-video\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-detalles-del-nuevo-campus-de-apple-a-traves-de-un-video\/\",\"name\":\"M\\u00e1s detalles del nuevo campus de Apple a trav\\u00e9s de un v\\u00eddeo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-detalles-del-nuevo-campus-de-apple-a-traves-de-un-video\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2014-04-22T16:40:28+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"V\\u00eddeo publicado por Apple que muestra detalles del proceso de creaci\\u00f3n y construcci\\u00f3n del futuro campus de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-detalles-del-nuevo-campus-de-apple-a-traves-de-un-video\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10163"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10163"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10163\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17899,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10163\/revisions\/17899"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10164"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10163"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10163"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10163"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}