{"id":14228,"date":"2016-03-21T20:31:36","date_gmt":"2016-03-21T19:31:36","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14228"},"modified":"2021-10-16T14:48:24","modified_gmt":"2021-10-16T12:48:24","slug":"reciclar-producto-apple-tan-facil-usarlo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/reciclar-producto-apple-tan-facil-usarlo\/","title":{"rendered":"Reciclar un producto Apple. Tan f\u00e1cil como usarlo"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Programa-de-reciclaje-de-Apple.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14230\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Programa-de-reciclaje-de-Apple.jpg\" alt=\"Programa de reciclaje de Apple\" width=\"2500\" height=\"1422\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14230\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Programa-de-reciclaje-de-Apple.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Programa-de-reciclaje-de-Apple-300x171.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Programa-de-reciclaje-de-Apple-1024x582.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En <a target=\"_blank\"title=\"Keynote \u201cLet us loop you in\u201d\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/let-us-loop-you-in\/\">la keynote \u201cLet us loop you in\u201d<\/a> se ha puesto un cierto empe\u00f1o en los <a target=\"_blank\"title=\"Medio ambiente\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/medio-ambiente\/\">esfuerzos de Apple por mejorar el medio ambiente<\/a> y, entre otras cosas, <strong>se ha hablado del plan de reciclaje que <a target=\"_blank\"title=\"Apple presenta su programa de reciclaje online\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-presenta-su-programa-de-reciclaje-online\/\">Apple lleva aplicando un tiempo<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Con ello tambi\u00e9n, <strong>se ha presentado <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/recycling\/\">una web<\/a> donde nos ense\u00f1ar\u00e1n lo f\u00e1cil que es reciclar los productos con Apple para que los componentes sean reutilizados en otras tecnolog\u00edas.<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>El programa Apple\u00a0Renew te ofrece la posibilidad de reciclar tu dispositivo en un Apple\u00a0Store o en nuestra web. Nos ocuparemos de reciclarlo de forma responsable o\u00a0de\u00a0darle una nueva vida.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>nos han presentado a un robot llamado Liam que nos asusta y nos encanta por igual.<\/strong> Nos asusta porque es el destructor de iPhones. Nos encanta porque es capaz de reciclar todos los componentes de forma autom\u00e1tica para que se aprovechen en nuevas vidas.<\/p>\n<p>Liam recoge un iPhone (no sabemos si m\u00e1s dispositivos) y los despieza uno a uno por completo. No hay nada mejor que ver el v\u00eddeo que Apple ha hecho para presentarlo.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/AYshVbcEmUc\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Algunos ejemplos \u00fatiles del reciclaje de esos componentes han sido la fabricaci\u00f3n de nuevos tornillos, o partes de <a target=\"_blank\"title=\"Better Starts Here: la nueva campa\u00f1a medioambiental de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/better-starts-here-la-nueva-campana-medioambiental-de-apple\/\">paneles solares que utilizan para alimentar sus centros de datos y sus Apple Store<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En la keynote \u201cLet us loop you in\u201d se ha puesto un cierto empe\u00f1o en los esfuerzos de Apple por mejorar el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14230,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[5,2123,20],"tags":[2206,2125,2350,2369,943,2210,2370],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Reciclar un producto Apple. Tan f\u00e1cil como usarlo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la nueva web de Apple para reciclar productos usados con el objetivo de que tengan nuevas utilidades en el futuro.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/reciclar-producto-apple-tan-facil-usarlo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Reciclar un producto Apple. Tan f\u00e1cil como usarlo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la nueva web de Apple para reciclar productos usados con el objetivo de que tengan nuevas utilidades en el futuro.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/reciclar-producto-apple-tan-facil-usarlo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-21T19:31:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T12:48:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Programa-de-reciclaje-de-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1422\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Reciclar un producto Apple. Tan f\u00e1cil como usarlo\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la nueva web de Apple para reciclar productos usados con el objetivo de que tengan nuevas utilidades en el futuro.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/21203113\/Programa-de-reciclaje-de-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/reciclar-producto-apple-tan-facil-usarlo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Programa-de-reciclaje-de-Apple.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1422,\"caption\":\"Programa de reciclaje de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/reciclar-producto-apple-tan-facil-usarlo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/reciclar-producto-apple-tan-facil-usarlo\/\",\"name\":\"Reciclar un producto Apple. Tan f\\u00e1cil como usarlo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/reciclar-producto-apple-tan-facil-usarlo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-21T19:31:36+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T12:48:24+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la nueva web de Apple para reciclar productos usados con el objetivo de que tengan nuevas utilidades en el futuro.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/reciclar-producto-apple-tan-facil-usarlo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14228"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14228"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14228\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18051,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14228\/revisions\/18051"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14230"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14228"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14228"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14228"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}