{"id":6711,"date":"2012-04-23T16:34:07","date_gmt":"2012-04-23T14:34:07","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6711"},"modified":"2023-01-29T12:52:36","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:36","slug":"inauguracion-apple-store-gran-plaza-2-en-majadahonda-el-27-de-abril","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-apple-store-gran-plaza-2-en-majadahonda-el-27-de-abril\/","title":{"rendered":"Inauguraci\u00f3n Apple Store Gran Plaza 2 en Majadahonda el 27 de abril"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Gran-Plaza-2.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Gran-Plaza-2.png\" alt=\"Inauguraci\u00f3n Apple Store Gran Plaza 2\" title=\"Inauguraci\u00f3n Apple Store Gran Plaza 2\" width=\"550\" height=\"199\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6714\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Gran-Plaza-2.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Gran-Plaza-2-300x110.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Las alarmas han saltado, se va a inaugurar una <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a><\/strong> en el centro comercial <strong>Gran Plaza 2 de Majadahonda que se inaugurar\u00e1 el 27 de abril junto a la tienda<\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Esta tienda podr\u00eda ser <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/confirmada-una-apple-store-en-madrid\/\" title=\"Confirmada una Apple Store en Madrid\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la que aparece en la web de <strong>Apple<\/strong><\/a> y no la de la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/proxima-apple-store-madrid-en-la-puerta-del-sol-confirmado\/\" title=\"Pr\u00f3xima Apple Store Madrid en la Puerta del Sol. Confirmado\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Puerta del Sol<\/a><\/strong>. Como podemos ver en las im\u00e1genes <strong>el famoso muro negro se encuentra detr\u00e1s del cristal y en forma de papel,<\/strong> gracias a ello se ha podido ver un poco el interior apreciando que est\u00e1 gran parte del material montado salvo los equipos inform\u00e1ticos.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Apple-Store-Gran-Plaza-2.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Apple-Store-Gran-Plaza-2.jpg\" alt=\"Apple Store Gran Plaza 2\" title=\"Apple Store Gran Plaza 2\" width=\"550\" height=\"411\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6715\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Apple-Store-Gran-Plaza-2.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Apple-Store-Gran-Plaza-2-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como hemos comentado, el centro comercial abrir\u00e1 sus puertas por primera vez el d\u00eda 27 de abril a la par que la tienda teniendo as\u00ed una inauguraci\u00f3n enorme y muy exitosa, estar\u00e1 disponible al p\u00fablico a las 10 de la ma\u00f1ana como suele ser habitual en las aperturas.<\/p>\n<p>Esta tienda se situar\u00eda un poco m\u00e1s al norte de las dos existentes ahora mismo cubriendo m\u00e1s territorio para aquellas personas que manifestaron sus quejas.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Apple-Store-Gran-Plazo-2-interior.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Apple-Store-Gran-Plazo-2-interior.jpg\" alt=\"Apple Store Gran Plazo 2 interior\" title=\"Apple Store Gran Plazo 2 interior\" width=\"550\" height=\"365\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6716\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Apple-Store-Gran-Plazo-2-interior.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Apple-Store-Gran-Plazo-2-interior-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/retail\/granplaza2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/goponygo.com\/blog\/noticias-moviles\/nueva-tienda-apple-store-majadahonda-en-centro-comercial-gran-plaza-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Goponygo<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Las alarmas han saltado, se va a inaugurar una Apple Store en el centro comercial Gran Plaza 2 de Majadahonda que se<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6714,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2215,1518,2235,613,1519,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Inauguraci\u00f3n Apple Store Gran Plaza 2 en Majadahonda el 27 de abril<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nueva Apple Store Gran Plaza 2 en Majadahonda que abrir\u00e1 sus puertas el 27 de abril.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-apple-store-gran-plaza-2-en-majadahonda-el-27-de-abril\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Inauguraci\u00f3n Apple Store Gran Plaza 2 en Majadahonda el 27 de abril\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nueva Apple Store Gran Plaza 2 en Majadahonda que abrir\u00e1 sus puertas el 27 de abril.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-apple-store-gran-plaza-2-en-majadahonda-el-27-de-abril\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-04-23T14:34:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Gran-Plaza-2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"199\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-apple-store-gran-plaza-2-en-majadahonda-el-27-de-abril\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Inauguraci\\u00f3n-Apple-Store-Gran-Plaza-2.png\",\"width\":550,\"height\":199,\"caption\":\"Inauguraci\\u00f3n Apple Store Gran Plaza 2\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-apple-store-gran-plaza-2-en-majadahonda-el-27-de-abril\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-apple-store-gran-plaza-2-en-majadahonda-el-27-de-abril\/\",\"name\":\"Inauguraci\\u00f3n Apple Store Gran Plaza 2 en Majadahonda el 27 de abril\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-apple-store-gran-plaza-2-en-majadahonda-el-27-de-abril\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-04-23T14:34:07+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nueva Apple Store Gran Plaza 2 en Majadahonda que abrir\\u00e1 sus puertas el 27 de abril.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-apple-store-gran-plaza-2-en-majadahonda-el-27-de-abril\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6711"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6711"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6711\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17698,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6711\/revisions\/17698"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6714"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6711"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6711"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6711"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}