<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	><channel>
	<title>iPhone XS &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/iphone-xs/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 10:35:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Sep 2018 21:30:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch 4]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone XR]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone XS]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone XS Max]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs Theater]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16916</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/">Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</a></p>
<p>Ayer fue la keynote más esperada del año, el evento en el que Apple presenta los futuros iPhones que nos acompañarán durante</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/">Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/">Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round.jpg" alt="Apple Keynote Gather Round" width="2500" height="946" class="aligncenter size-full wp-image-16918" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round-300x114.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round-1024x387.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ayer fue <a target="_blank" title="Keynote Gather Round" href="https://www.macsfera.com/tag/gather-round" rel="noopener noreferrer">la keynote más esperada del año</a>, el evento en el que Apple presenta los futuros iPhones que nos acompañarán durante el próximo año. <strong>Este es el resumen y opinión de la keynote “Gather Round”.</strong></p>
<p><span id="more-16916"></span></p>
<p>La keynote empezó con un divertido vídeo en el que una chica tiene que llevar un maletín secreto al <a target="_blank" title="La nave espacial se eleva" href="https://www.macsfera.com/la-nave-espacial-se-eleva/" rel="noopener noreferrer">Steve Jobs Theater</a> para la presentación. De modo que va corriendo, desde las afueras del campus hasta el interior, saltando obstáculos, haciendo unas piruetas increíbles o luchando contra el tiempo para entregar el paquete antes de que empiece el evento. Al final lo consigue y no os vais a creer lo que había en su interior… pincha para leerlo<sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Tras el divertido vídeo, <strong>Tim Cook apareció en el escenario y dio comienzo el evento,</strong> tratando algunas cifras y noticias en el mundo Apple.</p>
<ul>
<li>Las nuevas Apple Store son un éxito, 500 millones de clientes al año</li>
<li>Se va a alcanzar los dos mil millones de dispositivos iOS</li>
</ul>
<p>Inmediatamente después de estos breves anuncios, dimos paso a los dispositivos, el primero el Apple Watch.</p>
<h2>Apple Watch Series 4</h2>
<div class="galerias medio" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Watch-Series-4-fuego.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-Apple-Watch-Series-4.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Watch-Series-4-electrocardiograma.jpg" title="" alt="" /></div>
<p><strong>Jeff Williams salió al escenario para presentar Apple Watch Series 4, el futuro reloj de Apple.</strong></p>
<p>Con un nuevo diseño que aporta más pantalla, el Apple Watch Series 4 da un paso más en la dirección deportiva y de salud, <strong>plantándose en el mercado como casi la única solución completa en cuanto a relojes inteligentes se trata.</strong></p>
<p>De 38mm y 42mm hemos pasado a 40mm y 44mm, aumentando la pantalla significativamente **y rediseñando el sistema para aprovechar ese espacio extra. **Se sigue sin poder elegir y diseñar esferas propias, pero es verdad que esta versión incluye un poco más de personalización.</p>
<p>En la <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/" rel="noopener noreferrer">pasada WWDC</a>, supimos de un caso muy concreto en el que una mujer pudo salvar la vida de su marido con la ayuda del Apple Watch, <strong>y Apple ha seguido en esa línea investigando las caídas que sufre la gente.</strong> Han descubierto que todas siguen un patrón y han integrado una función que en cuanto detecta una caída <strong>sugiere hacer una llamada de emergencia a los servicios médicos.</strong> Si además el sistema detecta que el reloj no se ha movido en un minuto, <strong>realiza la llamada automáticamente y envía un mensaje con la ubicación concreta a todos los contactos de emergencia.</strong> Magnífica propiedad que aboga por nuestra seguridad en caso de sufrir un accidente. </p>
<p>Por último, <strong>se presentó una nueva característica que permite al reloj hacer un electrocardiograma al usuario que lo lleva puesto.</strong> Desconozco la precisión de esta herramienta pero, según las pruebas, puede ser un gran avance en la realización de estos tests sin instrumental médico profesional. Uno de los motivos para implementar esta función es que muchos síntomas médicos no aparecen en las revisiones médicas (cosa que nos ha pasado a todos), y si se aprueba el uso del Apple Watch, las distintas irregularidades cardiacas se podrán registrar y usar sin necesidad de estar en el médico, o por lo menos que sirva para no descartar por completo algún problema.</p>
<p>El nuevo Apple Watch Series 4 está disponible en aluminio o acero inoxidable y sus precios varían en función de si tiene conectividad GPS o GPS + celular. El precio empieza en 429 para la versión más asequible.</p>
<p>Hablando de conectividad móvil, <strong>a España aterrizará de la mano de Orange y Vodafone según se anuncia en la web de Apple.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-watch-series-4/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2>iPhone XS y XS Max</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max.jpg" alt="Nuevo iPhone XS y XS Max" width="2400" height="1008" class="aligncenter size-full wp-image-16922" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max-300x126.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max-1024x430.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Seguido al Apple Watch conocimos el futuro del teléfono móvil de Apple, <strong>el iPhone XS y XS Max,</strong> las nuevas versiones que sustituirán al iPhone X presentado el año pasado.</p>
<p>Disponible en dos tamaños, el modelo más pequeño equipa más pantalla que el plus en un tamaño más reducido, mientras que el modelo Max tiene el mismo tamaño que el plus pero una pulgada más de pantalla.</p>
<p>Conservando el más que adorado <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> diseño del iPhone X, <strong>el iPhone XS lleva un paso más allá las características internas del teléfono.</strong> Nuevo <strong>procesador A12 Bionic,</strong> el primer procesador de 7 nanómetros en un teléfono, una máquina hecha para la inteligencia artificial y el procesamiento computacional. <strong>FaceID mejora</strong> su velocidad y precisión. <strong>El sistema de cámaras mejora</strong> gracias a un nuevo sensor y al trabajo que se realiza por detrás en la captura, análisis y procesamiento de la imagen.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS.jpg" alt="Nuevo iPhone XS" width="2400" height="1143" class="aligncenter size-full wp-image-16923" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-300x143.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-1024x488.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Por primera vez en un iPhone, <strong>el XS será compatible con dual SIM,</strong> pudiendo tener dos teléfonos a la vez en uno. La primera SIM será física mientras que la segunda será virtual. Habrá que ver cuáles son las limitaciones de la SIM virtual, pero de momento ya sabemos que una es que <strong>sólo será compatible dependiendo de la compañía telefónica.</strong></p>
<p>El iPhone XS y XS Max estará disponible el 21 de septiembre con reserva el 14 de septiembre. El modelo XS empezará con una capacidad de 64GB por 1.160€ mientras que el modelo XS Max, con la misma capacidad, sube hasta los 1260€.</p>
<p>Todos los modelos tienen el frontal en color negro, <strong>mientras que la parte trasera varía entre el plata, el gris espacial y el oro.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-xs/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2>iPhone XR</h2>
<div class="galerias medio" data-layout="33" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-rojo.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Coral.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Amarillo.jpg" title="" alt="" /></div>
<p>Un nuevo modelo de iPhone ha llegado y su nombre es <strong>el iPhone XR.</strong> Es la primera vez que Apple lanza un modelo distinto al principal pero con características recién presentadas.</p>
<p><strong>Mismo procesador A12 Bionic, misma versión de Face ID mejorada, mismo diseño  aunque en un tamaño que se encuentra entre el iPhone XS y el XS Max</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup><strong>, misma cámara gran angular que una de las dos que equipa el iPhone XS y mismo tipo de cristal.</strong></p>
<p>El único problema que se encuentra este teléfono es la pantalla. Si bien es un logro conseguir el diseño que han implementado con la tecnología LCD,<strong> su resolución es un poco baja considerando el tamaño de 6,1 pulgadas que tiene.</strong> Además, no equipa 3D Touch aunque sí True Tone.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="33" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Azul.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Blanco.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Space-Gray.jpg" title="" alt="" /></div>
<p>Disponible en 6 acabados (azul, gris espacial, coral, blanco, amarillo y rojo), el iPhone XR es un gran terminal con un tremendo potencial: <strong>su precio.</strong> En España se puede encontrar por 860€ la versión de 64GB. <strong>Sin duda es el punto más fuerte de una gran teléfono que equipa mucha de la última tecnología y se convierte en un modelo de entrada muy curioso.</strong></p>
<p>El iPhone XR se podrá reservar el 19 de octubre y se podrá comprar a partir del 26 de ese mismo mes.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-xr/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/iol8n3m88SA" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Y con esto terminamos el evento, una keynote que parece corta pero que estuvo muy completa, dos productos, tres modelos, cero prisas en las explicaciones. El iPhone XS y XS Max es un paso lógico y natural en la dirección que Apple nos tiene acostumbrados. <strong>Sorprende</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup> <strong>el lanzamiento del iPhone XR,</strong> que abre la puerta de Apple a gente que quiere un iPhone más económico, con los diseños y avances de última generación, aunque sea sacrificando ciertos componentes que pueden resultar menos relevantes.</p>
<p>En cuanto al Apple Watch, me alegra ver un poco más de pantalla en el dispositivo y <strong>me sorprende muchísimo el avance médico que han hecho.</strong> Realmente quiero ver un análisis de la creación de electrocardiogramas, sin ningún tipo de publicidad ni interés de por medio, porque de haber logrado la precisión de la que hablan, <strong>el reloj que no tenía competencia ahora se volverá invencible.</strong></p>
<p>En cuanto al evento en sí, por una parte me da pena que “sólo” hubiese estas novedades, pero eso significa que habrá otro evento pronto y volveremos a pasarlo bien conociendo el futuro del resto de categorías de la manzana. Hasta entonces, a disfrutar de las novedades.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;El control remoto para pasar las diapositivas de la presentación &#x1f602;</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por la competencia.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Con diseño hablo de la composición, pantalla hasta el borde y notch.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y celebro.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/">Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
