<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>iPad &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/ipad/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:28:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 22:26:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Arcade]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch Series 5]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 11]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 11 Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17172</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a></p>
<p>Ayer se celebró una de las keynotes más esperadas del año, la keynote “By innovation only” en la que se presentan, entre</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11002430/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11002430/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg" alt="Apple keynote By innovation only" width="2400" height="1350" class="aligncenter size-full wp-image-17178" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11002430/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg 2400w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11002430/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11002430/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Ayer se celebró una de las keynotes más esperadas del año, <strong>la keynote “By innovation only” en la que se presentan, entre otras cosas, los nuevos iPhones de este año.</strong></p>
<p>Como cada año, Apple nos ha reunido a todos para mostrarnos las novedades que trae en sus dispositivos. Y por mi parte, <strong>vamos a comentar todos los lanzamientos enlazando a otros blogs que hablan de todos los detalles</strong> para así centrarnos en una opinión más informal.</p>
<p><span id="more-17172"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/nyp_PczrqFE" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Así pues, veamos todas las novedades anunciadas.</p>
<h2 class="review">Apple Arcade</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11001258/Apple-Arcade.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11001258/Apple-Arcade.jpg" alt="Apple Arcade" width="1632" height="1140" class="aligncenter size-full wp-image-17175" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11001258/Apple-Arcade.jpg 1632w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11001258/Apple-Arcade.jpg 286w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11001258/Apple-Arcade.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>Empezamos con <strong><a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote &quot;It's show time&quot; - Apple Arcade" href="www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/?#apple-arcade" rel="noopener noreferrer">Apple Arcade</a>, **el nuevo servicio de juegos multiplataforma de Apple. **Será lanzado el 16 de septiembre, tendrá un precio de 5€ al mes para toda la familia y dispondrá de 1 mes gratis.</strong></p>
<p>Desconozco el éxito que podrá tener porque es algo que depende, como todos los servicios bajo demanda, del contenido del catálogo. <strong>Pero he de admitir que un pago fijo por juegos que abandonan las prácticas más desquiciantes con tal de ganar dinero, hace que se disfrute mucho más del juego y de la experiencia.</strong></p>
<p>Si encima los desarrolladores ven que pueden ganar dinero con sus creaciones, creo que tenemos ante nosotros una gran propuesta por parte de Apple. Al final estaríamos hablando de una estrategia ganadora doble: cuidar tanto a los desarrolladores <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, como a los usuarios <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación de Apple Arcade, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/juegos-ios/apple-arcade-llegara-dia-19-septiembre-4-99eur-a-espana-resto-mundo-100-juegos-exclusivos" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-arcade/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">Apple TV+</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11001323/Apple-TV.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11001323/Apple-TV.jpg" alt="Apple TV+" width="1632" height="1190" class="aligncenter size-full wp-image-17176" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11001323/Apple-TV.jpg 1632w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11001323/Apple-TV.jpg 274w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11001323/Apple-TV.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>El nuevo servicio en streaming de Apple ya tiene fecha, y precio. <strong>El 1 de noviembre llegará a nuestros salones</strong> (y demás dispositivos)<strong>, el nuevo servicio de contenido audiovisual <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote &quot;It's show time&quot; - Apple TV+" href="www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/?#apple-tv+" rel="noopener noreferrer">Apple TV+</a> por un precio de 5€ al mes para toda la familia.</strong></p>
<p>Apple ha apostado por la creación de su propio contenido y ataca a las grandes plataformas por dos vías:</p>
<ol>
<li>Un precio muy reducido con contenido exclusivo.</li>
<li><strong>Un año gratis de servicio con la compra de un producto nuevo.</strong></li>
</ol>
<p>De Apple TV+ me preocupa, y mucho, la frecuencia con la que Apple añada contenido al servicio, y si mantendrá o no el precio. Por ahora, lo único nuevo que puede ofrecernos es su contenido exclusivo, y hasta que no veamos cómo crece su catálogo no podremos saber si le augura un buen futuro a la plataforma.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación de Apple TV+, podéis leer <a target="_blank" href="https://hipertextual.com/2019/09/apple-tv-llegara-proximo-1-noviembre-precio-rompedor" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Hipertextual.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-tv-plus/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">Nuevo iPad de 10,2 pulgadas</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11002253/iPad-septima-generacion.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11002253/iPad-septima-generacion.jpg" alt="iPad septima generacion" width="1500" height="466" class="aligncenter size-full wp-image-17177" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11002253/iPad-septima-generacion.jpg 1500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11002253/iPad-septima-generacion.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11002253/iPad-septima-generacion.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Ya sabéis lo mucho que disfruto haciendo y actualizando la <a target="_blank" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" href="www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" rel="noopener noreferrer">guía para tomar apuntes en el iPad</a>, de modo que ver cómo Apple actualiza el modelo base de iPad añadiendo una mayor pantalla, teclado Smart Keyboard y mantiene compatibilidad con el Apple Pencil de primera generación, hace que me enamore aún más de la idea de una tablet como mecanismo de anotación en las escuelas, institutos y universidades. <strong>Este es el iPad de séptima generación.</strong></p>
<p>Ahora bien, <strong>no me gusta nada que el precio haya aumentado respecto al modelo anterior.</strong> Creo firmemente en la reutilización de componentes y diseños en modelos nuevos que permiten abaratar los costes. Pero si reutilizas componentes y encima aumentas el precio, al final estás tirando piedras sobre tu tejado porque alejas un poco más a las personas que no necesitan los dispositivos de última generación.</p>
<p>Este tipo de dispositivos se basan en características de modelos más antiguos que a lo mejor no rinden para el usuario más exigente, pero que cumplen a la perfección con las tareas de aquellas personas que ni pueden, ni quieren, destinar más presupuesto para realizar un uso básico: navegar por Internet, tomar apuntes, ver contenido audiovisual, etc.</p>
<p>Es verdad que este iPad obtiene una serie de componentes tecnológicos que pueden encarecer su precio en comparación con el modelo anterior, <strong>pero la realidad es que los ingresos no cesan en cuanto vendes el dispositivo.</strong> La venta de accesorios, aplicaciones y servicios contribuyen notablemente a esos ingresos gracias a estos dispositivos y sin lugar a duda, un precio inicial más asequible sería mucho más atractivo, e incluso resolutivo, para el público al que está enfocado este nuevo iPad.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del iPad de séptima generación, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/ipad/ipad-2019-caracteristicas-precio-ficha-tecnica" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/ipad-10.2/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">Apple Watch Series 5</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11083115/Apple-Watch-Series-5.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11083115/Apple-Watch-Series-5.jpg" alt="Apple Watch Series 5" width="2000" height="1175" class="aligncenter size-full wp-image-17183" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11083115/Apple-Watch-Series-5.jpg 2000w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11083115/Apple-Watch-Series-5.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11083115/Apple-Watch-Series-5.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>El Apple Watch Series 5 ya está aquí, <strong>y con él llega la pantalla siempre encendida.</strong> Me encanta esta función. <a target="_blank" title="Pebble Time: un smart watch simple y polifacético" href="www.macsfera.com/pebble-time-smart-watch-simple-polifacetico/" rel="noopener noreferrer">Me encantaba en el Pebble</a> y me encanta que, por fin, el Apple Watch sea un reloj 100% funcional en cualquier posición.</p>
<p>Además, por si no había quedado suficientemente claro, <strong>Apple sigue dando pasos para demostrar que el Apple Watch es un gran dispositivo médico y deportivo.</strong> Atrás quedan las aplicaciones chorra que no aportan valor y que no marcan ninguna diferencia entre un dispositivo de dudosa calidad y la obra de ingeniería que representa el reloj de Apple.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/5bvcyIV4yzo" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del Apple Watch Series 5, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/apple-watch/apple-watch-series-5-llega-nuevo-smartwatch-pantalla-siempre-encendida-bateria-18-horas-duracion" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-watch-series-5/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">iPhone 11</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11082728/iPhone-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11082728/iPhone-11.jpg" alt="iPhone 11" width="2500" height="957" class="aligncenter size-full wp-image-17182" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11082728/iPhone-11.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11082728/iPhone-11.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11082728/iPhone-11.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y llegamos a uno de los platos fuertes de la presentación: <strong>el iPhone 11.</strong></p>
<p>Como sucesor del iPhone XR, <strong>me encanta que el teléfono haya heredado la disponibilidad en varios colores y su precio más reducido.</strong> Es un teléfono de gran calidad a un precio más asequible, para un público que no necesita tanta tecnología como los modelos superiores.</p>
<p>Como características a destacar, <strong>los avances en fotografía que han hecho.</strong></p>
<p>Por un lado, <strong>la nueva cámara gran angular que permite sacar fotos que capturan más espacio.</strong> Me parece una incorporación increíble pero he de admitir que, en el caso del iPhone 11 que “sólo” tiene dos cámaras, <strong>no tengo muy claro cuál sería la mejor opción de las posibles</strong> (gran angular o teleobjetivo), porque siempre echaría en falta una de ellas. Pero es de agradecer que Apple haya puesto la novedad del gran angular en el dispositivo de menor precio y no se la haya guardado para los modelos más exclusivos.</p>
<p>Por otro lado, <strong>las herramientas de edición y captura</strong> que permiten cambiar entre lentes en un mismo vídeo, editar vídeos en el iPhone, sacar fotos nocturnas o mejorar la calidad de grabado de la cámara frontal.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/H4p6njjPV_o" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Me parece un teléfono cuyos esfuerzos de mejora radican en una de las acciones más populares de los últimos tiempos: la fotografía. Apple sabe que la cámara más popular del mundo es la del iPhone, y si bien en cada presentación intentan ir un paso más allá, <strong>en el iPhone 11 han puesto todo su empeño en este campo.</strong></p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del iPad de séptima generación, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/iphone-11-caracteristicas-precio-ficha-tecnica" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-11/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">iPhone 11 Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11082447/iPhone-11-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11082447/iPhone-11-Pro.jpg" alt="iPhone 11 Pro" width="2500" height="794" class="aligncenter size-full wp-image-17180" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11082447/iPhone-11-Pro.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11082447/iPhone-11-Pro.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11082447/iPhone-11-Pro.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y por fin llegamos al plato fuerte, lo más deseado del año: <strong>el iPhone 11 Pro.</strong></p>
<p>Estamos ante un teléfono de altas prestaciones, y alto precio, pero esta vez, y gracias al nombre, nos queda claro cuál es el camino que quiere marcar Apple.</p>
<p><strong>Tres cámaras, procesador especializado en la eficiencia y en el machine learning, nueva parte trasera de cristal entero y nuevos colores.</strong></p>
<p>Al igual que el iPhone 11, incluye la nueva cámara gran angular que se une al duo ya existente de cámara normal + teleobjetivo. Componiendo así un conjunto de recursos fotográficos que representan el ABC del fotógrafo.</p>
<ul>
<li>Fotos con una distancia focal normal.</li>
<li>Fotos con un zoom óptico sin pérdida de calidad.</li>
<li>Fotos con una gran apertura para capturar más espacio.</li>
</ul>
<p>Este verano me he hecho con un Olloclip <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup> para dotar a mi iPhone X de esa opción de gran angular. Y si bien estoy contento con el resultado, no deja de ser pesado el andar con un accesorio externo para arriba y para abajo que no es natural y que se integra mucho peor que esta tercera lente.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/cVEemOmHw9Y" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Una de las cosas que más hago con mi iPhone es sacar fotos. Es una cámara que tengo siempre a mano, saca una calidad más que buena y la doble lente de mi modelo X me da bastante juego. Si a eso le sumamos una tercera lente, <strong>obtenemos una combinación fantástica para los que como yo, cada día disfrutan más de la fotografía móvil.</strong></p>
<p>No me quiero olvidar de la increíble clase que nos ha dado Sri Santhanam sobre el nuevo procesador A13 Bionic que incluye el iPhone 11 Pro y el iPhone 11.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del iPad de séptima generación, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/apple-presenta-nuevos-iphone-11-pro-iphone-11-pro-max-triple-camara-pantalla-pro-chip-a13-bionic" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-11-pro/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11083930/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11083930/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg" alt="Tim Cook Keynote By innovtion only" width="2500" height="1612" class="aligncenter size-full wp-image-17185" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11083930/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11083930/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/09/11083930/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y así es como pasamos un año más disfrutando de las últimas novedades en los dispositivos principales de la compañía. Es posible que este año os hayan dejado un poco frías las novedades de los iPhones porque han prestado mucha atención a las cámaras, pero a mí personalmente me ha encantado ver los avances hechos en este campo.</p>
<p>Aún nos queda la recta final de año para disfrutar de las últimas novedades que Apple nos tiene preparadas (tanto en lanzamientos de software como en presentaciones de hardware), de modo que no nos despistemos mucho que esto no ha acabado.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/ZA3MV2V--TU" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Pagándoles el dinero que merecen por las creaciones que hacen.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Entregando juegos completos, de calidad, que no vulneren su privacidad y con un precio cerrado y fijo.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Del que ya os hablaré en un artículo mencionando mi experiencia, la calidad de foto, facilidad de uso, etc.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 21:11:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Today]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Air]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Nueva York]]></category>
		<category><![CDATA[There’s more in the making]]></category>
		<category><![CDATA[USB C]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16976</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/">Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making”</a></p>
<p>Ayer se celebró la keynote “There’s more in the making”, el evento en el que esperábamos ver novedades acerca de los Mac</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/">Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/">Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making”</a></p>
<div id="attachment_16978" style="width: 1642px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31215818/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16978" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31215818/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making.jpg" alt="Apple Keynote Theres more in the making" width="1632" height="1088" class="size-full wp-image-16978" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31215818/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making.jpg 1632w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31215818/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31215818/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16978" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.apple.com/newsroom/2018/10/highlights-from-apples-keynote-event/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p></div>
<p>Ayer se celebró la <a target="_blank" title="Keynote “There’s more in the making” el 30 de octubre" href="www.macsfera.com/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre/" rel="noopener noreferrer">keynote “There’s more in the making”</a>, <strong>el evento en el que esperábamos ver novedades acerca de los Mac y los iPads.</strong></p>
<p>Y así ha sido, celebrado en Brooklyn, Nueva York, en el Howard Gilman Opera House, <strong>Apple nos ha presentado el futuro de los Mac y los iPads en una keynote como pocas ha habido este año.</strong></p>
<p><span id="more-16976"></span></p>
<p>Desde el principio se ha presentado este evento como algo artístico, y Brooklyn es una fuente de cultura para Apple, así que de ahí que en esta ocasión el evento fuese en esta localización y no en California como estamos acostumbrados.</p>
<p>Nada más empezar descubrimos un público muy entregado, una gran ovación recibió a Tim Cook, y este correspondió con un tono más de un animador que de un CEO empresarial. Hace tiempo que sabemos que las keynotes son un evento animado, más que una presentación para la prensa, este ha sido el ejemplo más claro que recuerdo, <strong>y como fanático de la empresa me ha gustado</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Tal y como ellos hicieron, vamos con las novedades:</p>
<h2>Nuevo MacBook Air</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220140/Nuevo-MacBook-Air.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220140/Nuevo-MacBook-Air.jpg" alt="Nuevo MacBook Air" width="2400" height="1056" class="aligncenter size-full wp-image-16979" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220140/Nuevo-MacBook-Air.jpg 2400w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220140/Nuevo-MacBook-Air.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220140/Nuevo-MacBook-Air.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Después de <a target="_blank" title="Actualización de hardware para los MacBook Pro y MacBook Air" href="www.macsfera.com/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air/" rel="noopener noreferrer">años con actualizaciones menores</a>, <strong>el MacBook Air ha recibido un nuevo rediseño y actualización de componentes para adaptarse a la tendencia actual de los Macs, y para adoptar alguna nueva función que esperamos se expanda por el resto de equipos.</strong></p>
<p>Pantalla Retina, ¡al fin! Tamaño más reducido y ligero. Nuevos teclado y trackpad. Y lo que más me gusta, <strong>Touch ID sin necesidad de tener Touch Bar.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/hs1HoLs4SD0" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Touch ID es una de las novedades que más me han gustado</strong> desde que lo presentaran con el iPhone 5s. Aporta velocidad, es fácil de usar, fiable y hace que algo obligatorio —recordar e introducir contraseñas— sea una tarea menos tediosa. Así que verlo en un Mac sin tener que hacer un desembolso extra por un complemento que a lo mejor no necesitamos, me alegra enormemente.</p>
<p>Aunque teniendo en cuenta que no es el modelo más ligero de la compañía, <strong>no encuentro mucho sentido el seguir con esta marca,</strong> la única ventaja, a parte de las novedades en sí, <strong>es el precio,</strong> convirtiéndose en el portátil Mac más económico. No me malinterpretéis, me alegro que haya distintas opciones en el mercado, pero no sé hasta que punto la marca o el concepto como tal, debe ser el enfocado por Apple.</p>
<p><a name="nuevo-mac-mini"></a></p>
<h2>Nuevo Mac mini</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220424/Nuevo-Mac-mini.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220424/Nuevo-Mac-mini.jpg" alt="Nuevo Mac mini" width="2500" height="1175" class="aligncenter size-full wp-image-16980" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220424/Nuevo-Mac-mini.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220424/Nuevo-Mac-mini.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220424/Nuevo-Mac-mini.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Otro de los actualizados fue el Mac mini, <strong>Apple ha lanzado un rediseño interno del ordenador que lo convierte en una muy buena opción como escritorio y como servidor.</strong></p>
<p>El ordenador más pequeño de la empresa ahora se ha vuelto una máquina muy potente a un precio muy asequible, <strong>e incluso tiene algunas características para profesionales que lo hacen una máquina de procesamiento remoto muy interesante.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/hVEaL9izgjs" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Desde que desapareció Xserve, el Mac mini ha sido su sustituto gracias a su pequeño tamaño, y en Apple han apreciado esto haciendo que el pequeño de la familia sea capaz de adaptarse a cualquier entorno.</p>
<p><strong>Me encanta ver que se puede ir más lejos con un Mac al margen del usuario medio,</strong> y es, sin duda, un buen aperitivo <a target="_blank" title="El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple" href="www.macsfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/" rel="noopener noreferrer">mientras esperamos al Mac Pro</a>.</p>
<h2>Nuevo iPad Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220657/Nuevo-iPad-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220657/Nuevo-iPad-Pro.jpg" alt="Nuevo iPad Pro" width="1142" height="731" class="aligncenter size-full wp-image-16981" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220657/Nuevo-iPad-Pro.jpg 1142w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220657/Nuevo-iPad-Pro.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220657/Nuevo-iPad-Pro.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1142px) 100vw, 1142px" /></a></p>
<p>Con el iPad Pro, Apple echó el resto en la keynote. Si ya había una diferencia abismal con la competencia, e<strong>ste dispositivo hace que sea imposible competir con él.</strong></p>
<p><strong>Más pantalla, más potencia, FaceID, nuevo diseño, más ligero, más fino, nuevo Apple Pencil…</strong> El fantástico dispositivo ha evolucionado hacia un nuevo nivel y hace que el iPad Pro sea mucho más  capaz, potente, usable y, porqué no, disfrutable.</p>
<p><strong>El puerto USB C hace que disfrutar de accesorios externos que aumenten la funcionalidad del iPad sea más sencillo,</strong> y por supuesto elimina barreras a fabricantes y usuarios que desean dar un uso menos convencional a su iPad Pro. El puerto Lightning está muy bien, pero Apple ya ha fijado su punto de vista en algo más genérico y abierto, a<strong>sí que espero que este puerto se extienda al resto de dispositivos.</strong></p>
<p>El Apple Pencil también ha sido rediseñado y, por fin, ha abandonado la ridícula forma de cargarlo al tener que ser conectado al puerto Lightning. <strong>Ahora está imantado y se puede poner en el lateral del iPad.</strong> Con este simple gesto no sólo podemos transportarlo, también se carga y se empareja al iPad, una muy buena solución que ya hemos visto en otros fabricantes y que celebramos porque ha sido adaptada por Apple.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/YJ5q8Wrkbdw" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Es un buen momento para ser usuario de iPad Pro, me encantaría volver atrás y tener este <a target="_blank" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" href="www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" rel="noopener noreferrer">iPad para tomar apuntes</a> en la universidad y disfrutar de estas nuevas características. Además, siguen llegando aplicaciones muy potentes y útiles que diluyen aún más la barrera entre un ordenador y un iPad. Para Apple <a target="_blank" title="¿Qué es un ordenador?" href="www.macsfera.com/que-es-un-ordenador/" rel="noopener noreferrer">esa barrera ya no existe</a>, y este nuevo iPad Pro es un ejemplo más de los esfuerzos que ha hecho para acabar con ella.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220756/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220756/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making.jpg" alt="Resumen keynote theres more in the making" width="1632" height="1088" class="aligncenter size-full wp-image-16982" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220756/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making.jpg 1632w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220756/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220756/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>Hay algunas novedades más <strong>como el gran impulso que le van a dar a Apple Today o que el nuevo MacBook Air está hecho de aluminio 100% reciclado,</strong> pero son noticias menores comparadas con el hardware presentado hoy. <strong>Esta keynote ha sido, bajo mi punto de vista, el mejor evento de este año.</strong> Casi me lo pierdo, y menos mal que no ha sido así.</p>
<p>Os dejo con el vídeo de nuevo por si queréis echarle un vistazo de nuevo, que ya se sabe que en el directo algunos detalles se pierden.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/bfHEnw6Rm-4" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Puede que estuviera sobreexcitado porque pensaba que no podía verla en directo y al final si pude &#x1f605;</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/">Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Keynote “There’s more in the making” el 30 de octubre</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Oct 2018 18:08:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Nueva York]]></category>
		<category><![CDATA[There’s more in the making]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16968</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre/">Keynote “There’s more in the making” el 30 de octubre</a></p>
<p>Apple ha mandado hoy las invitaciones para la keynote “There’s more in the making” que se celebrará el 30 de octubre. En</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre/">Keynote “There’s more in the making” el 30 de octubre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre/">Keynote “There’s more in the making” el 30 de octubre</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/18200620/Keynote-There-is-more-in-the-making.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/18200620/Keynote-There-is-more-in-the-making.jpg" alt="Keynote There is more in the making" width="1500" height="898" class="aligncenter size-full wp-image-16970" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/18200620/Keynote-There-is-more-in-the-making.jpg 1500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/18200620/Keynote-There-is-more-in-the-making.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/18200620/Keynote-There-is-more-in-the-making.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha mandado hoy las invitaciones para la keynote “There’s more in the making” que se celebrará el 30 de octubre.</strong></p>
<p>En esta keynote, se esperan <strong>nuevos modelos de Mac y iPad,</strong> con características más profesionales en estos últimos. Esta semana Adobe ha revelado que una versión completamente funcional de su aplicación Photoshop llegará al iPad en 2019, así que no es de extrañar que el futuro de las tablets sea potencia y más características profesionales.</p>
<p><span id="more-16968"></span></p>
<p>Como curiosidad, el evento se celebrará en Brooklyn, Nueva York, en el Howard Gilman Opera House, a las 10 de la mañana horario local. <strong>En España será a las 15:00 horario peninsular.</strong></p>
<p>Además, personalmente, espero ver algún pequeño adelanto del <a target="_blank" title="El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple" href="www.macsfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/" rel="noopener noreferrer">nuevo Mac Pro</a> que se está cocinando, me llama mucho la atención cómo Apple puede afrontar este problema, así que echar un vistazo a lo que llevan ya hecho sería ideal.</p>
<p>Por último, destacar que esta vez las invitaciones de Apple han llevado un logo distinto según el email enviado. En <a target="_blank" href="https://www.apple.com/apple-events/" rel="noopener noreferrer">su web</a> se puede apreciar cada uno de los disponibles a medida que refrescamos.</p>
<p>Como ya es habitual en Apple, <strong>habrá streaming oficial y en riguroso directo</strong> desde la web de Apple, así que podremos ver todas las novedades como si estuviésemos allí.</p>
<p>Mientras tanto, habrá que disfrutar de los distintos logos artísticos de Apple y de la especulación que habrá durante estos días.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre/">Keynote “There’s more in the making” el 30 de octubre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “Let’s take a field trip”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Mar 2018 17:18:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[Apple School Manager]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Teacher]]></category>
		<category><![CDATA[Classroom]]></category>
		<category><![CDATA[Crayon]]></category>
		<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Escuela]]></category>
		<category><![CDATA[Everyone can code]]></category>
		<category><![CDATA[Everyone can create]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Let’s take a field trip]]></category>
		<category><![CDATA[Logitech]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Realidad Virtual]]></category>
		<category><![CDATA[Schoolwork]]></category>
		<category><![CDATA[Stylus]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16805</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip/">Resumen y opinión de la keynote “Let’s take a field trip”</a></p>
<p>Apple celebró el pasado martes la keynote “Let’s take a field trip” en la que han profundizado en la educación y en</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip/">Resumen y opinión de la keynote “Let’s take a field trip”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip/">Resumen y opinión de la keynote “Let’s take a field trip”</a></p>
<div id="attachment_16807" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31184503/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16807" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31184503/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip.jpg" alt="Tim Cook Keynote Lets make a field trip" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16807" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31184503/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31184503/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31184503/Tim-Cook-Keynote-Lets-make-a-field-trip.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16807" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.apple.com/newsroom/2018/03/apples-chicago-events-highlight-creativity-in-education/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p></div>
<p>Apple celebró el pasado martes <a target="_blank" title="Keynote Let's take a field trip" href="www.macsfera.com/tag/lets-take-a-field-trip" rel="noopener noreferrer">la keynote “Let’s take a field trip”</a> en la que han profundizado en la educación y en <strong>cómo Apple puede ayudar con su hardware y su software.</strong></p>
<p>El evento no ha sido emitido en directo como solía hacerse en los últimos tiempos, pero <a target="_blank" href="https://www.apple.com/apple-events/march-2018/" rel="noopener noreferrer">ya está disponible para visualizarse online</a>. Esto no ha sido lo único especial, para empezar se ha celebrado en Chicago, más concretamente en el Lane Tech College Prep, entre los espectadores ha habido muchos profesores y unos cuantos alumnos de la propia escuela. Además, la duración ha sido de una hora y ha habido muchos testimonios de profesores que han trabajado con productos de Apple en sus clases.</p>
<p><span id="more-16805"></span></p>
<p>Así que sin más dilación, vamos con las novedades de la empresa en el campo de la educación:</p>
<p><a id=“nuevo-ipad-compatible-con-apple-pencil”></a></p>
<h2>Nuevo iPad compatible con Apple Pencil</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31185222/Nuevo-iPad-compatible-con-Apple-Pencil.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31185222/Nuevo-iPad-compatible-con-Apple-Pencil.jpg" alt="Nuevo iPad compatible con Apple Pencil" width="1661" height="1326" class="aligncenter size-full wp-image-16808" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31185222/Nuevo-iPad-compatible-con-Apple-Pencil.jpg 1661w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31185222/Nuevo-iPad-compatible-con-Apple-Pencil.jpg 251w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31185222/Nuevo-iPad-compatible-con-Apple-Pencil.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1661px) 100vw, 1661px" /></a></p>
<p><strong>El iPad,</strong> el modelo más básico, <a target="_blank" title="Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo" href="www.macsfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/" rel="noopener noreferrer">relanzado el año pasado</a>, <strong>ha recibido una actualización menor de componentes.</strong></p>
<p>Empezamos por el chip, <strong>del A9 ha saltado al A10,</strong> el mismo que equipa <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="www.macsfera.com/review-del-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">el iPhone 7 presentado hace 2 años</a>. Recordemos que este chip introdujo la novedosa característica de dos núcleos eficientes y dos núcleos potentes, de modo que la gestión de tareas es mucho mejor que el del A9.</p>
<p><strong>La mejor novedad de todas es que el iPad ahora es compatible con <a target="_blank" title="Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad" href="www.macsfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/" rel="noopener noreferrer">el Apple Pencil</a>.</strong> El stylus de Apple que hasta ahora era exclusivo de todos los modelos pro de la compañía, ahora está disponible en un dispositivo con un coste mucho inferior al que estábamos acostumbrados. Esto permite a los alumnos, y aquí está la clave de este nuevo dispositivo, tener acceso a la digitalización completa y más realista posible con una inversión de dinero mucho menor.</p>
<p>Realmente creo que esto puede suponer un gran cambio en la balanza de la educación. El Apple Pencil es el mejor stylus disponible, y ya os he contado <a target="_blank" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" href="www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" rel="noopener noreferrer">los beneficios de usar un iPad en la educación</a>, si a eso le sumamos un precio mucho más bajo, obtenemos un combo muy potente que puede ayudar a muchos alumnos, como me ayudó a mí.</p>
<h2>Realidad aumentada</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31190402/Realidad-aumentada-Apple-iPad.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31190402/Realidad-aumentada-Apple-iPad.gif" alt="Realidad aumentada Apple iPad" width="640" height="366" class="aligncenter size-full wp-image-16809" /></a></p>
<p>iOS tiene el punto de mira fijado en la realidad virtual desde hace tiempo, <strong>y en Apple piensan que va a cambiar la educación,</strong> por eso han mostrado unos cuantos ejemplos de lo que es posible hacer con las apps adecuadas.</p>
<p>Pasear por el sistema solar en tu propia clase, descubrir los detalles de un cuadro como si estuvieses en un museo, analizar las partes de una rana sin matar al propio animal. Las posibilidades son infinitas, lo único que se necesita son las aplicaciones adecuadas.</p>
<p>Bajo el papel esto pinta muy bien, pero hay una barrera que hay que romper basada en el material propio de las aplicaciones: <strong>más aplicaciones = más conocimiento y posibilidades de estudio.</strong> Apple tendrá que estar muy encima en este aspecto si quiere potenciar de verdad su dispositivo en las aulas.</p>
<h2>Aplicaciones de gestión de clases</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31190652/Classroom-y-schoolwork-Apple-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31190652/Classroom-y-schoolwork-Apple-iPad.jpg" alt="Classroom y schoolwork Apple iPad" width="1450" height="1075" class="aligncenter size-full wp-image-16810" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31190652/Classroom-y-schoolwork-Apple-iPad.jpg 1450w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31190652/Classroom-y-schoolwork-Apple-iPad.jpg 270w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31190652/Classroom-y-schoolwork-Apple-iPad.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1450px) 100vw, 1450px" /></a></p>
<p>Con <a target="_blank" title="iOS 9.3 traerá modo noche, Notas con contraseña y multiusuario para el iPad en la escuela" href="www.macsfera.com/ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela/" rel="noopener noreferrer">iOS 9 se introdujo el concepto de “Shared iPad”</a> para las escuelas. <strong>Es una opción que permite a los iPads tener muchas cuentas para que diferentes alumnos puedan usar su propio contenido sin importar el dispositivo en sí.</strong> El sistema se ha mejorado y ahora es más veloz.</p>
<p>Además, se ha creado <strong>“Apple School Manager”</strong>, un sistema que permite crear IDs de Apple para todos los alumnos de forma fácil y sencilla. En general, se busca una gestión eficiente de los servicios de Apple para cada alumno.</p>
<p>En el lado de los profesores, la aplicación <strong>“Classroom”</strong> llega al Mac, de esta forma los profesores pueden seguir monitorizando a cada alumno desde el ordenador, y no solo desde el iPad como hasta ahora.</p>
<p>Se ha introducido también una aplicación llamada <strong>“Schoolwork”,</strong> el objetivo de esta app es la de ser el gestor de cada clase. Con ella se pueden fijar objetivos, enviar información a los alumnos, enviar actividades dentro de otras aplicaciones, monitorizar el progreso individual o grupal, etc.</p>
<p><strong>“Apple Teacher”</strong> es el nuevo servicio online de Apple que busca enseñar e inspirar a los profesores para descubrir nuevas formas de usar los dispositivos de Apple en la clase. Utilizan el componente social basado en recompensas para  motivar e inspirar a la hora de aprender todas las novedades posibles acerca de los dispositivos y servicios que ofrece la compañía, y cómo son usados por otros profesores alrededor del mundo.</p>
<h2>Otras novedades</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31191124/Teclado-Logitech-para-iPad-Bluetooth.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31191124/Teclado-Logitech-para-iPad-Bluetooth.jpg" alt="Teclado Logitech para iPad Bluetooth" width="1500" height="1109" class="aligncenter size-full wp-image-16811" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31191124/Teclado-Logitech-para-iPad-Bluetooth.jpg 1500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31191124/Teclado-Logitech-para-iPad-Bluetooth.jpg 271w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31191124/Teclado-Logitech-para-iPad-Bluetooth.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Junto al nuevo iPad, <strong>Logitech ha lanzado un stylus llamado Crayon que es igual que el Apple Pencil salvo por la incapacidad de detectar la presión.</strong> Esta carencia hace que el dispositivo esté disponible por 49 dólares en vez de los 100 que cuesta el Apple Pencil, <strong>de esta forma existe un stylus a muy buen precio capaz de tener la misma precisión que el Apple Pencil.</strong></p>
<p><strong>Logitech también ha lanzado un teclado Bluetooth con funda para que el nuevo iPad pueda ser usado como los iPad Pro,</strong> con su propio teclado (aunque funcione con Bluetooth y no con el puerto Smart Connector).</p>
<p>Hasta la fecha, los estudiantes tenían las mismas ventajas que el resto de usuarios de Apple en cuanto al espacio de iCloud. Tenían 5GB de espacio. <strong>Ahora Apple ha ampliado ese espacio a los 200GB de forma gratuita.</strong></p>
<p><strong>“Everyone can code”</strong> es <a target="_blank" title="Cursos gratuitos de Hora del código del 5 al 11 de diciembre en las Apple Store" href="www.macsfera.com/cursos-gratuitos-hora-del-codigo-del-5-al-11-diciembre-las-apple-store/" rel="noopener noreferrer">el programa de Apple</a> que busca que todos los niños aprendan a programar. Para ello enseñan <a target="_blank" title="Bienvenidos a Swift.org" href="www.macsfera.com/bienvenidos-a-swift-org/" rel="noopener noreferrer">Swift</a> con su aplicación Swift Playgrounds con la que los alumnos pueden introducirse en el fantástico mundo de la programación.</p>
<p><strong>“Everyone can create”</strong> es el nuevo programa de la empresa que permite a los alumnos usar la tecnología para aprender y crear sobre cualquier cosa basándose en cuatro pilares: música, vídeo, fotografía y, escritura y dibujo. El objetivo es permitir a los alumnos expresarse de diferentes formas para demostrar sus conocimientos.</p>
<hr />
<div id="attachment_16812" style="width: 1642px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31191354/Greg-Joz-Joswiak-presentando-iPad-con-Apple-Pencil.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16812" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31191354/Greg-Joz-Joswiak-presentando-iPad-con-Apple-Pencil.jpg" alt="Greg Joz Joswiak presentando iPad con Apple Pencil" width="1632" height="1012" class="size-full wp-image-16812" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31191354/Greg-Joz-Joswiak-presentando-iPad-con-Apple-Pencil.jpg 1632w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31191354/Greg-Joz-Joswiak-presentando-iPad-con-Apple-Pencil.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/31191354/Greg-Joz-Joswiak-presentando-iPad-con-Apple-Pencil.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16812" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.apple.com/newsroom/2018/03/apples-chicago-events-highlight-creativity-in-education/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p></div>
<p>Sabiendo los antecedentes de la empresa con los <a target="_blank" title="Resumen del evento educativo de Apple" href="www.macsfera.com/resumen-del-evento-educativo-de-apple/" rel="noopener noreferrer">eventos educativos pasados</a>, era razonable pensar que este evento no sería como los eventos comunes. Se han centrado mucho en hacer ver a colegios y profesores cómo sus productos, herramientas, servicios y ecosistema de aplicaciones pueden ayudar a los alumnos a aprender más y mejor, divertirse mientras lo hacen y explorar nuevas formas de hacerlo.</p>
<p>Me quedo con lo que a nosotros, la gente no americana, nos puede afectar más: <strong>el nuevo iPad con compatibilidad del Apple Pencil.</strong> Si bien el dispositivo usa hardware antiguo y poco “novedoso”, creo que su punto fuerte es el precio y las posibilidades que ofrece. Antes había que desembolsar una gran cantidad de dinero si queríamos disfrutar del Apple Pencil y sus maravillas, pero ahora es todo mucho más accesible. <strong>De modo que el mercado vuelve a tener ese pequeño equilibrio que tanto nos gusta ver en Apple</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup><strong>.</strong></p>
<p>Todo apunta a que <a target="_blank" title="La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José" href="www.macsfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/" rel="noopener noreferrer">la keynote de la WWDC</a> (la cual no está confirmada aún) será un evento cargado de novedades porque sería aún más sorprendente ver que de aquí a junio Apple celebre otro evento. Hasta entonces, a disfrutar de las nuevas posibilidades que se abren con la compatibilidad extra y los nuevos precios más asequibles.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tanto gente que quiere lo último como gente que no, tienen la posibilidad de obtener lo que desean por un precio mayor o menor. Esto hace que el dinero (que es la puerta de acceso a los productos), sea menos problema al tener muchas opciones disponibles.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip/">Resumen y opinión de la keynote “Let’s take a field trip”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Keynote “Let’s take a field trip” el 27 de marzo</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Mar 2018 15:33:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[Chicago]]></category>
		<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Let’s take a field trip]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Servicios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16800</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo/">Keynote “Let’s take a field trip” el 27 de marzo</a></p>
<p>Apple ha mandado las invitaciones para una nueva keynote el 27 de marzo llamada “Let’s take a field trip” que se celebrará</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo/">Keynote “Let’s take a field trip” el 27 de marzo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo/">Keynote “Let’s take a field trip” el 27 de marzo</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/16163235/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/16163235/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip.jpg" alt="Keynote Apple Lets take a field trip" width="1424" height="1351" class="aligncenter size-full wp-image-16802" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/16163235/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip.jpg 1424w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/16163235/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip.jpg 211w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/03/16163235/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1424px) 100vw, 1424px" /></a></p>
<p>Apple ha mandado las invitaciones para una nueva <strong>keynote el 27 de marzo llamada “Let’s take a field trip”</strong> que se celebrará en Chicago.</p>
<p>La keynote tiene temática escolar, está enfocada a estudiantes y profesores, y se rumorea sobre la posibilidad de introducir nuevos accesorios como un nuevo modelo del Apple Pencil, e incluso nuevos iPads. Además, es más que probable que se presenten novedades en los diferentes aspectos de software y servicios de la compañía orientados a la educación.</p>
<p><span id="more-16800"></span></p>
<p>Hace 6 años tuvimos <a target="_blank" title="Resumen del evento educativo de Apple" href="www.macsfera.com/resumen-del-evento-educativo-de-apple/" rel="noopener noreferrer">un evento similar</a> en el que conocimos las novedades de iBooks y iTunes U. Puede que en dos semanas veamos más avances en este aspecto y otras formas de colaboración entre profesores y alumnos con la tecnología de la empresa.</p>
<p>La keynote será a las 10 de la mañana en horario de Chicago, en España el fin de semana anterior se realiza el cambio de hora, por lo tanto son 7 horas más, <strong>así que la keynote será a las 17:00 en horario peninsular.</strong></p>
<p>En MacSfera os contaremos todas las novedades que presente la empresa, además de que estaremos en <a target="_blank" href="https://twitter.com/macsferablog" rel="noopener noreferrer">Twitter</a> comentándola en directo.</p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="https://www.macrumors.com/2018/03/16/apple-event-invites-march-27-chicago/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">MacRumors</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo/">Keynote “Let’s take a field trip” el 27 de marzo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 14:42:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Bases de datos]]></category>
		<category><![CDATA[Coda]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[Desarrollo]]></category>
		<category><![CDATA[Editores de lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[JS]]></category>
		<category><![CDATA[Lenguajes de programación]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Panic]]></category>
		<category><![CDATA[Servidores]]></category>
		<category><![CDATA[SSH]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16780</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/">Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad</a></p>
<p>Hace años me topé con una aplicación con la que pude crear pequeñas páginas web desde mi Mac, pero nunca he hablado</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/">Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/">Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23150718/Coda-para-Mac-y-iOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23150718/Coda-para-Mac-y-iOS.jpg" alt="Coda para Mac y iOS" width="2500" height="1668" class="aligncenter size-full wp-image-16782" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23150718/Coda-para-Mac-y-iOS.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23150718/Coda-para-Mac-y-iOS.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23150718/Coda-para-Mac-y-iOS.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hace años me topé con una aplicación con la que pude crear pequeñas páginas web desde mi Mac, pero nunca he hablado de ella. <strong>Ya es hora de que os presente Coda, un editor multilenguaje para Mac y iOS.</strong></p>
<p>Coda es un editor multilenguaje con el que podremos crear y editar archivos de varios tipos de lenguajes, conectarnos a diferentes servicios de almacenamiento online usando diferentes protocolos, controlar servidores e incluso bases de datos.</p>
<p><span id="more-16780"></span></p>
<p><strong>El cliente reúne en un solo sitio todo lo que necesita un desarrollador web para controlar su servidor y sus archivos,</strong> y es por eso por lo que me gusta tanto. La mejor forma que se me ocurre de enseñaros Coda es mostrándoos las 5 características que más me gustan de la app:</p>
<h2>1. Gestión de sitios</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23150954/Sitios-de-Coda-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23150954/Sitios-de-Coda-para-Mac.jpg" alt="Sitios de Coda para Mac" width="2518" height="1880" class="aligncenter size-full wp-image-16784" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23150954/Sitios-de-Coda-para-Mac.jpg 2518w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23150954/Sitios-de-Coda-para-Mac.jpg 268w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23150954/Sitios-de-Coda-para-Mac.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2518px) 100vw, 2518px" /></a></p>
<p>Una de las cosas que más me fascinan de Coda es que posee una propiedad que nos permite gestionar tres pilares fundamentales de nuestra web que normalmente son gestionados con otros clientes distintos al editor de programación:</p>
<ol>
<li>Gestión de archivos</li>
<li>Gestión del servidor por SSH</li>
<li>Gestión de la base de datos</li>
</ol>
<p>Coda nos va a permitir conectarnos a nuestro servidor por SFTP y FTP, y a algunos servicios populares como Amazon S3 y WebDAV. Gracias a ello podremos subir, descargar y editar recursos desde nuestro dispositivo sin necesidad de usar un cliente aparte.</p>
<p>También podremos conectarnos por SSH a nuestro servidor para poder controlar toda su funcionalidad por la línea de comandos, todo dentro de Coda, como si fuese un archivo más.</p>
<p>Por último, podremos conectarnos a las bases de datos de nuestra web con las que podremos interactuar gracias a la ejecución de sentencias SQL.</p>
<p>Lo mejor de todo es que Coda permite crear “Sitios”, un lugar donde podremos guardar todos los parámetros de configuración (usuarios, contraseñas, puertos, etc.) asociados a una página web para que con un sólo click nos podamos conectar a ello. Esto es especialmente útil cuando se tienen una serie de contraseñas de larga longitud y cierta aletoriedad.</p>
<p>Gracias a esta propiedad, he podido gestionar todos los archivos de MacSfera desde un sólo cliente. Subida y modificación de archivos, gestión de las configuraciones del servidor, consultas a la base de datos, etc. Todo desde una misma app y con una interfaz y funcionamiento amigable y familiar como la del Mac.</p>
<h2>2. Personalización y extensión de funcionalidades</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/24000731/Personalizacion-plantilla-Coda.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/24000731/Personalizacion-plantilla-Coda.jpg" alt="Personalizacion plantilla Coda" width="2500" height="1563" class="aligncenter size-full wp-image-16790" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/24000731/Personalizacion-plantilla-Coda.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/24000731/Personalizacion-plantilla-Coda.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/24000731/Personalizacion-plantilla-Coda.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Cada persona es un mundo, y las necesidades de los desarrolladores de Panic no tienen porqué ser las mismas que las del resto de desarrolladores que van a usar su aplicación. Por eso Coda dispone de plugins, herramientas creadas por terceros que extienden la funcionalidad de la aplicación. De esta forma, cualquier desarrollador puede programar cualquier tarea e integrarla en Coda.</p>
<p>A su vez, permite la instalación de temas, modos y complementos para la barra lateral, cumpliendo con el mismo objetivo que el de los plugins.</p>
<p>En su propia página web podemos <a target="_blank" href="https://panic.com/coda/plugins.php" rel="noopener noreferrer">ver y buscar</a> entre todas las opciones que hay disponibles para ampliar el uso que le damos a Coda.</p>
<h2>3. Herramientas de ayuda al desarrollador</h2>
<div class="galerias medio" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23151538/Sistema-de-ficheros-Coda1.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23151539/Conexion-SSH-de-Coda.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Además de los plugins que se pueden instalar, Coda tiene algunas funciones internas ya pensadas para ayudar al desarrollador en su cometido.</p>
<p>Estas son algunas de esas herramientas:</p>
<ul>
<li>Indexación de contenido local entre archivos</li>
<li>Acceso directo a partes internas de un documento</li>
<li>Herramientas de ayuda visual como selector de colores, pliegue de bloques de código o indicación vertical para código tabulado</li>
<li>Servicio Panic Sync para sincronizar todas las preferencias y configuraciones entre dispositivos</li>
<li>Posibilidad de publicar todos los archivos almacenados en local en tu web con un sólo comando</li>
<li>Control de versiones con GIT</li>
<li>Edición multiusuario online</li>
<li>Motor de renderización de webs para simular la previsualización en cualquier navegador común</li>
<li>Edición de múltiples líneas simultáneas</li>
<li>Guías de programación que se pueden consultar desde la propia aplicación</li>
</ul>
<p>Todas ellas hace que trabajar con Coda sea aún más sencillo y, sobre todo, que no tengamos que depender de ningún agente externo.</p>
<h2>4. Filosofía todo en uno</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23151143/Herramientas-al-desarrollador-Coda.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23151143/Herramientas-al-desarrollador-Coda.jpg" alt="Herramientas al desarrollador Coda" width="2500" height="1668" class="aligncenter size-full wp-image-16785" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23151143/Herramientas-al-desarrollador-Coda.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23151143/Herramientas-al-desarrollador-Coda.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23151143/Herramientas-al-desarrollador-Coda.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En muchas aplicaciones y productos, la filosofía de la empresa es un componente que puede decidir el destino de la misma. En Panic esa filosofía refleja que quieren que todo ocurra dentro de Coda, y eso es algo que me encanta.</p>
<p>Gracias a Coda podemos, como ya hemos visto, conectarnos al sistema de archivos de nuestra web, conectarnos al servidor y a la base de datos, pero también podemos abrir multiples documentos simultáneamente en la app, cargar una previsualización en directo de la web que estamos desarrollando, e incluso tiene manuales de programación para que, sin salir de la app, podamos consultarlos.</p>
<p>Usando un Mac, el cambio entre ventanas es sencillo, rara vez nos supondrá un problema el usar otras apps junto a Coda, pero el que los desarrolladores hayan pensado que la mejor herramienta que pueden dar es aquella que sirva para la mayor parte de las cosas es algo que me agrada muchísimo y que habla de lo que Coda busca ser y lo que podemos esperar con futuras actualziaciones.</p>
<h2>5. Multiplataforma</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23151234/Coda-para-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23151234/Coda-para-iPhone.jpg" alt="Coda para iPhone" width="2500" height="1668" class="aligncenter size-full wp-image-16786" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23151234/Coda-para-iPhone.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23151234/Coda-para-iPhone.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23151234/Coda-para-iPhone.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por último, y esta es una característica que me ha facilitado muchísimo las cosas, <strong>Coda es multiplataforma,</strong> lo que significa que está disponible para Mac y iOS.</p>
<p>Es cierto que la versión de iOS está más limitada, pero aún así somos capaces de escribir código, de poder conectarnos a nuestro servidor para subir, editar y descargar archivos, y de conectarnos vía SSH.</p>
<p>Gracias a que es multiplataforma, he podido gestionar algunos imprevistos que han surgido en MacSfera desde <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="www.macsfera.com/review-del-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">mi iPhone</a>. Y he podido escribir algunos cambios en la plantilla desde <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">mi iPad</a>, sin necesidad de usar un Mac.</p>
<p>Hace tiempo decidí que tenía que montarme un entorno de trabajo que me permitiese realizar mi labor desde cualquier lado y con cualquier dispositivo, <strong>por eso Coda forma parte de mi repertorio de aplicaciones.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23151301/Coda-para-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23151301/Coda-para-iPad.jpg" alt="Coda para iPad" width="2500" height="1670" class="aligncenter size-full wp-image-16787" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23151301/Coda-para-iPad.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23151301/Coda-para-iPad.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/01/23151301/Coda-para-iPad.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si queréis saber más detalles acerca de estas características, echadle un vistazo a este artículo del <a target="_blank" href="https://panic.com/blog/top-20-secrets-of-coda-2/" rel="noopener noreferrer">propio blog de Panic</a>.</p>
<p>No siempre uso Coda para escribir código, <strong>pero sí que lo uso a la hora de gestionar mis webs</strong> porque todas las herramientas que necesito están en una sola app y las facilidades que me brinda son dignas de su precio, incluida la multiplataforma.</p>
<p>Coda está disponible para Mac por 84€ y para iOS por 28€. La versión para Mac se puede obtener a través de la <a target="_blank" href="https://panic.com/coda/" rel="noopener noreferrer">tienda online de Panic</a> mientras que la de iOS se puede obtener por <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">la App Store</a>.</p>
<p>Hay un montón de editores de código por ahí, ya hablaremos de algunos más adelante, <strong>pero Coda es el único que me ha dejado fascinado por las herramientas nativas que posee y que nos permiten realizar un trabajo completo de desarrollador web.</strong></p>
<p><span class="source">Coda</span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://panic.com/coda/" rel="noopener noreferrer">Mac</a></span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">iOS</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/">Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Guía para tomar apuntes en el iPad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 17:51:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Adonit]]></category>
		<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[GoodNotes]]></category>
		<category><![CDATA[Notability]]></category>
		<category><![CDATA[Stylus]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16669</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/">Guía para tomar apuntes en el iPad</a></p>
<p>El nuevo curso escolar ya está aquí y, como he obtenido buenas experiencias a la hora de utilizar el iPad para tomar</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/">Guía para tomar apuntes en el iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/">Guía para tomar apuntes en el iPad</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/30134200/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/30134200/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg" alt="Apple Pencil y iPad Pro" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15024" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/30134200/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/30134200/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/30134200/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El nuevo curso escolar ya está aquí y, como he obtenido buenas experiencias a la hora de utilizar el iPad para tomar apuntes, <strong>voy a hacer una pequeña guía sobre cómo tomar apuntes en el iPad.</strong></p>
<p>Algunos os acordaréis de que ya hablé de esto hace unos años cuando os conté <a target="_blank" title="Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad" href="www.macsfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/" rel="noopener noreferrer">mi experiencia escribiendo a mano en un iPad</a>, <strong>pero he evolucionado el método y han evolucionado los dispositivos.</strong></p>
<p><span id="more-16669"></span></p>
<div class="alerta">
<p><strong>Guía actualizada a 2020</strong> con el último modelo de iPad Pro y su nuevo Magic Keyboard con trackpad.</p>
</div>
<div class="table-of-contents">
<hr/>
<p><strong>Tabla de contenidos</strong></p>
<ul>
<li><a href="#ventajas-de-tomar-apuntes-en-el-ipad">Ventajas de tomar apuntes en el iPad</a></li>
<li><a href="#el-ipad">El iPad</a></li>
<li><a href="#los-stylus">Los stylus</a></li>
<li><a href="#apps-para-tomar-apuntes-a-mano">Apps para tomar apuntes a mano</a></li>
<li><a href="#mis-consejos">Mis consejos</a></li>
</ul>
<hr/>
</div>
<p>He de aclarar que, para sacarle el máximo partido posible, el tipo de alumno que lo va a aprovechar más es el que tiene el temario en PDF y se le permite usar dispositivos electrónicos en clase.</p>
<p>Así que vamos a tratar de hablar de todo: <strong>los dispositivos, los stylus, las aplicaciones y consejos generales que he ido aprendiendo en estos años usando mi iPad como mi único cuaderno.</strong></p>
<p><a name="ventajas-de-tomar-apuntes-en-el-ipad"></a></p>
<h2>Ventajas de tomar apuntes en el iPad</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/12164622/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/12164622/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil.jpg" alt="iPad Pro negro Apple Pencil" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14736" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/12164622/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/12164622/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/12164622/iPad-Pro-negro-Apple-Pencil.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Empecemos hablando de porqué tomar apuntes en el iPad es mejor que la forma tradicional u otras formas.</p>
<p><strong><a target="_blank" title="Un viaje de 8 años" href="www.macsfera.com/viaje-8-anos/" rel="noopener noreferrer">La flexibilidad</a> que ofrece el iPad</strong> no es comparable con la que ofrecen otros dispositivos. Gracias a su naturaleza, podemos ponerlo de distintas posiciones, ver contenido de varias formas, utilizar la pantalla para escribir, leer o pintar… es un dispositivo muy flexible y eso, en clase, ayuda mucho.</p>
<p><strong>El peso</strong> es un valor muy importante del iPad. Tened en cuenta que con el iPad podemos sustituir el ordenador y los cuadernos. Todo irá en el iPad, de modo que imaginad todo el peso que os ahorraréis. Yo lo he notado muchísimo y, aunque a priori pueda parecer una tontería, cuando cargas con una mochila todos los días, a todas horas, se nota.</p>
<p>Hay una ventaja mejor que se basa en que <strong>todo está en el mismo sitio,</strong> y a su vez, <strong>en todas partes.</strong> No importa que ese día te hayas olvidado X asignatura o que no puedas estudiar porque no tienes tus apuntes. Todo está en tu iPad y allí va a seguir, por lo que siempre tienes todo disponible, incluso cuando no lo haces a propósito. Y como todo es virtual, duplicar y reubicar esos archivos es muy sencillo, de modo que aunque tu iPad no esté disponible, es posible acceder a su contenido.</p>
<p><strong>La versatilidad</strong> que ofrece el iPad no tiene precedentes, y con <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19" href="www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/" rel="noopener noreferrer">iOS 13</a> va a ir aún más lejos.</p>
<ul>
<li>Escribir con teclado</li>
<li>Escribir con nuestro puño y letra</li>
<li>Ocultar el teclado cuando no lo necesitamos</li>
<li>Tener acceso a Internet</li>
<li>Poder descargar y gestionar documentos en el momento <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup></li>
<li>Escribir documentos de texto</li>
<li>Utilizar servicios de terceros <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup></li>
<li>Escanear documentos con la cámara</li>
</ul>
<p>Desde que iOS 11 incluyese el gesto arrastrar y soltar, todo fue mucho más fácil y cómodo respecto a la gestión los documentos. La aplicación de iCloud Drive fue un paso, <strong>pero esta nueva propiedad fue un avance mayor.</strong> Facilitó mucho las idas y venidas de documentos que solemos tener cuando vamos a clase.</p>
<p>Con iPadOS 13 se ha incluido soporte nativo al cursor de modo que controlar un iPad con un ratón o un trackpad ahora no solo es posible <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup> sino que además se ha transformado el sistema para adaptarse a un uso natural y completo de este complemento. Eso hace que en los momentos en los que estamos escribiendo con un teclado externo, podamos tener otra vía de control que nos sea más cómoda que la de tocar la pantalla.</p>
<p><a name="el-ipad"></a></p>
<h2>El iPad</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/14170411/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/14170411/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008.jpeg" alt="IPad Pro VS Portatil del 2008" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-15785" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/14170411/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008.jpeg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/14170411/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008.jpeg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/14170411/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Antes la decisión era fácil, te comprabas el iPad y ya está. <strong>Ahora la cosa ha cambiado porque hay varios modelos,</strong> así que vamos a hablar de los 4 que están ahora mismo a la venta, en orden de preferencia para tomar apuntes en clase:</p>
<h3>iPad Pro</h3>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/09/20191348/Nuevo-iPad-Pro-y-Magic-Keyboard-con-trackpad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/09/20191348/Nuevo-iPad-Pro-y-Magic-Keyboard-con-trackpad.jpg" alt="Nuevo iPad Pro y Magic Keyboard con trackpad" width="2355" height="1720" class="aligncenter size-full wp-image-17230" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/09/20191348/Nuevo-iPad-Pro-y-Magic-Keyboard-con-trackpad.jpg 2355w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/09/20191348/Nuevo-iPad-Pro-y-Magic-Keyboard-con-trackpad-274x200.jpg 274w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/09/20191348/Nuevo-iPad-Pro-y-Magic-Keyboard-con-trackpad-1024x748.jpg 1024w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/09/20191348/Nuevo-iPad-Pro-y-Magic-Keyboard-con-trackpad-1536x1122.jpg 1536w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/09/20191348/Nuevo-iPad-Pro-y-Magic-Keyboard-con-trackpad-2048x1496.jpg 2048w" sizes="(max-width: 2355px) 100vw, 2355px" /></a></p>
<p>Presentado en marzo de 2020 sin evento alguno debido a la crisis del Coronavirus, el nuevo iPad Pro se actualiza para afrontar la nueva visión que Apple quiere ofrecer del iPad. Este modelo, al igual que su predecesor, es todo pantalla y eso a la hora de tomar apuntes es de lo mejor que Apple podía hacer. Sus componentes hacen que siga siendo el más fino, más ligero, más potente y más versátil gracias al nuevo conector USB de tipo C.</p>
<p>Es compatible con el nuevo Apple Pencil y eso hace que emparejarlo, transportarlo, cargarlo y utilizarlo sea más cómodo que nunca. Originalmente Apple había pensado en el Apple Pencil como un complemento <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup> pero ahora es una parte más del iPad y eso se nota en el día a día.</p>
<p>Disponible en dos tamaños, 11&#8243; y 13&#8243;, es el dispositivo de referencia actual para tomar apuntes gracias a su diseño, pantalla, potencia y accesorios.</p>
<p>Para mí, sin duda, el acompañante perfecto en el aula es el iPad de 11&#8243; porque nos permite, con un tamaño reducido, disponer de una gran superficie donde escribir. Aunque el modelo de 13&#8243; es ideal para aquellos que sólo necesiten un iPad para realizar todas sus labores y quieran utilizarlo como dispositivo principal.</p>
<p>Además, gracias a la introducción del nuevo Magic Keyboard con trackpad incluido, el iPad se posiciona como el dispositivo más versátil y cómodo para el resto de tareas del aula que no tienen que ver con la captura de texto manuscrito.</p>
<p><span class="source">El iPad Pro en</span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://www.apple.com/es/ipad-pro/" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<h3>iPad Air</h3>
<div id="attachment_16988" style="width: 1510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/09/09191606/iPad-Pro-105.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16988" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/09/09191606/iPad-Pro-105.jpg" alt="iPad Pro 10,5" width="1500" height="1000" class="size-full wp-image-16988" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/09/09191606/iPad-Pro-105.jpg 1500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/09/09191606/iPad-Pro-105.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/09/09191606/iPad-Pro-105.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16988" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.theverge.com/2017/6/12/15779156/apple-new-ipad-pro-review-2017-10-5-tablet-ios" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TheVerge</a></p></div>
<p>El iPad Air cuenta con una pantalla de 10,5&#8243;, hereda el diseño y características del antiguo iPad Pro, pero equipando uno de los procesadores más potentes de Apple (aunque no el más potente).</p>
<p>Físicamente no incluye ninguna novedad, es un diseño y características recicladas, pero el secreto reside en que su precio es mucho más asequible que la opción Pro. Apple ha preferido diferenciar entre los que quieren la última tecnología pagando más, o los que prefieren usar la tecnología de siempre que les permite realizar las mismas tareas sin problemas, por menos precio.</p>
<p>El dispositivo va a realizar perfectamente la labor de tomar apuntes, editar textos, leer PDFs, etc. Tiene potencia sobrada, es compatible con el Apple Pencil de primera generación y el Smart Keyboard, y cumple perfectamente con todas las necesidades que podríamos requerir para el aula. Por supuesto, está perfectamente capacitado para funcionar con <a href="www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">iPad OS</a>, haciendo que las últimas novedades de software de Apple nos ayuden en nuestro día a día.</p>
<p>Gracias a su precio, se ha convertido en una opción que va a hacer que sea uno de los modelos recomendados para los estudiantes.</p>
<p><span class="source">El iPad Air en</span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://www.apple.com/es/ipad-air/" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://www.MacSfera.com/enlaces/ipad-air-105-pulgadas/" rel="noopener noreferrer">Amazon</a></span></p>
<h3>El iPad, asekas</h3>
<div id="attachment_16507" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/01193435/Opinion-nuevo-iPad.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16507" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/01193435/Opinion-nuevo-iPad.jpg" alt="Opinion nuevo iPad" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16507" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/01193435/Opinion-nuevo-iPad.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/01193435/Opinion-nuevo-iPad.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/01193435/Opinion-nuevo-iPad.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16507" class="wp-caption-text">Este modelo es el iPad del 2017, el iPad del 2018 es exactamente igual</p></div>
<p>En marzo de 2018, <strong>Apple nos ha hecho un regalo extraordinario al presentar un nuevo iPad de 9,7 pulgadas más barato y compatible con el Apple Pencil.</strong></p>
<p>En <a href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip/" title='Resumen y opinión de la keynote "Let´s take a field trip"' target="_blank" rel="noopener noreferrer">un evento celebrado única y exclusivamente sobre educación</a>, Apple hizo ver a la comunidad que quería que los estudiantes tuviesen acceso a la versatilidad de este dispositivo junto a uno de los mejores stylus del mercado. Esto, aparte de cambiar las cosas un montón, pone al estudiante en una situación muy cómoda al tener en su poder la posibilidad de <strong>elegir cualquier dispositivo que desee sin miedo a perder una de las funcionalidades clave del iPad en la educación.</strong></p>
<p>Es verdad que el dispositivo no es el más fino, ni el más ligero, tampoco es el más potente, ni tiene la mejor pantalla, pero es que nada de eso importa si descubrimos que su precio es de 200€ menos que el siguiente iPad en la lista.</p>
<p>No me malinterpretéis, que no equipe la última tecnología que Apple produce no significa que no siga siendo un dispositivo completamente válido para tomar apuntes. Por supuesto que lo es, y más si nos permite disfrutar del Apple Pencil de primera generación en todo su esplendor.</p>
<p>Está muy claro que su baza es el dinero, y siendo sinceros, si no se recorta en ciertos aspectos menos relevantes, uno no puede abaratar nada. Por suerte para nosotros, los modelos antiguos <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>, eran unos dispositivos de muy buena calidad y, aunque este no es el mejor iPad, es una opción increíble para el que no quiera gastar mucho dinero.</p>
<p>Estoy muy contento con este paso que ha dado Apple, y sinceramente, me ha sorprendido mucho. Si bien su procesador es un poco antiguo, analizaría bien si sus propiedades satisfacen mis necesidades y, en el caso de que así fuese, iría a por él sin pensarlo.</p>
<p><span class="source">El iPad en</span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://www.apple.com/es/ipad-9.7/" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://www.MacSfera.com/enlaces/ipad-6a-generacion/" rel="noopener noreferrer">Amazon</a></span></p>
<h3>El iPad mini</h3>
<div id="attachment_17135" style="width: 1930px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/09/13140005/iPad-mini-Apple-Pencil.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-17135" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/09/13140005/iPad-mini-Apple-Pencil.jpg" alt="iPad mini Apple Pencil" width="1920" height="1280" class="size-full wp-image-17135" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/09/13140005/iPad-mini-Apple-Pencil.jpg 1920w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/09/13140005/iPad-mini-Apple-Pencil.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/09/13140005/iPad-mini-Apple-Pencil.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-17135" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.theverge.com/2019/3/21/18274477/ipad-mini-2019-review-apple-ios-pencil-lightning-specs-price-tablet" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a></p></div>
<p>El único motivo por el que el iPad mini aparece en esta lista es porque Apple decidió hacerlo compatible con el Apple Pencil de primera generación, y eso le convierte en un dispositivo que puede tomar apuntes como el resto. Pero yo sólo lo recomendaría si la persona que lo va a comprar necesita, sí o sí, un dispositivo con un tamaño tan reducido.</p>
<p>Me parece un dispositivo caro, completamente desactualizado (en cuanto al diseño y características secundarias) y que, además, no tiene unas propiedades naturales adecuadas para la toma de apuntes. En otros aspectos será genial contar con una pantalla tan pequeña, pero para tomar apuntes creo que es más un inconveniente que una ventaja.</p>
<p>Aún así, si os lo planteáis, que sepáis que el dispositivo cuenta con un procesador capaz de realizar todas las tareas necesarias para tomar apuntes en clase, y gracias a la compatibilidad con el Apple Pencil de primera generación, tenemos la certeza de que vamos a obtener un gran trazado a la hora de escribir.</p>
<p><span class="source">El iPad mini en</span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://www.apple.com/es/ipad-mini/" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://www.MacSfera.com/enlaces/ipad-mini-apple-pencil/" rel="noopener noreferrer">Amazon</a></span></p>
<p><a name="los-stylus"></a></p>
<h2>Los stylus</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/15174417/Cargador-Adonit-Pixel.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/15174417/Cargador-Adonit-Pixel.jpg" alt="Cargador Adonit Pixel" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15373" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/15174417/Cargador-Adonit-Pixel.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/15174417/Cargador-Adonit-Pixel.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/15174417/Cargador-Adonit-Pixel.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Para poder tomar apuntes en un iPad vamos a necesitar una cosa fundamental: <strong>un stylus.</strong> Y no un stylus cualquiera, no, <strong>un stylus de escritura.</strong></p>
<p>¿En qué se diferencia un stylus de escritura de uno normal? Muy sencillo, <strong>el stylus de escritura está diseñado para capturar los finos y delicados trazos de nuestra letra caligrafiada y para moverse ágilmente por la pantalla,</strong> mientras que el stylus normal está diseñado para simular ser un dedo de nuestra mano y manejar la interfaz.</p>
<p>He diferenciado entre tres grupos distintos de stylus, así que <strong>vamos a ver cuáles son y qué pueden hacer por nosotros,</strong> para saber exactamente lo que necesitamos.</p>
<h3>Stylus sin Bluetooth</h3>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/03/20214702/Adonit-Swith-pinza.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/03/20214702/Adonit-Swith-pinza.jpg" alt="Adonit Swith pinza" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-14206" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/03/20214702/Adonit-Swith-pinza.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/03/20214702/Adonit-Swith-pinza.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/03/20214702/Adonit-Swith-pinza.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Los <strong><a target="_blank" title="Stylus sin Bluetooth" href="www.macsfera.com/tag/stylus-sin-bluetooth" rel="noopener noreferrer">stylus sin Bluetooth</a> son aquellos que no tienen componentes eléctricos que ayuden a la escritura.</strong> Tienen sus pros y sus contras:</p>
<p><strong>Pros:</strong></p>
<ul>
<li>Son baratos</li>
<li>Son más resistentes</li>
<li>Funcionan realmente bien</li>
<li>No cuentan con batería</li>
</ul>
<p><strong>Contras:</strong></p>
<ul>
<li>No se comunican de ninguna forma con el iPad</li>
<li>No detectan la palma de la mano <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup></li>
<li>No detectan la presión o la inclinación del dispositivo</li>
<li>Son más imprecisos</li>
</ul>
<p>Para empezar no están nada mal, me las apañé durante un año con uno de ellos y, si bien el resultado no es el mejor del mundo, funcionan realmente bien.</p>
<p>En MacSfera he escrito sobre algunos de este tipo de stylus, <strong>os los dejo por aquí por si os interesa:</strong></p>
<ul>
<li><a target="_blank" title="Adonit Jot Pro: un gran stylus para escribir en el iPad" href="www.macsfera.com/adonit-jot-pro-gran-stylus-escribir-ipad/" rel="noopener noreferrer">Adonit Jot Pro</a> (compra <a target="_blank" href="http://amzn.to/1Ql3Omo" rel="noopener noreferrer">en Amazon</a>)</li>
<li><a target="_blank" title="Adonit Switch: pensamientos generales" href="www.macsfera.com/adonit-switch-pensamientos-generales/" rel="noopener noreferrer">Adonit Switch</a> (compra <a target="_blank" href="http://amzn.to/1T3zx1n" rel="noopener noreferrer">en Amazon</a>)</li>
</ul>
<h3>Stylus con Bluetooth</h3>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/15180348/Adonit-Pixel-cargando.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/15180348/Adonit-Pixel-cargando.jpg" alt="Adonit Pixel cargando" width="2500" height="3750" class="aligncenter size-full wp-image-15378" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/15180348/Adonit-Pixel-cargando.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/15180348/Adonit-Pixel-cargando.jpg 133w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/15180348/Adonit-Pixel-cargando.jpg 683w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Los <strong><a target="_blank" title="Stylus con Bluetooth" href="www.macsfera.com/tag/stylus-bluetooth" rel="noopener noreferrer">stylus con Bluetooth</a></strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup> <strong>son los que sí cuentan con ayudas electrónicas a la escritura.</strong> Al igual que los otros, tienen sus pros y sus contras, que curiosamente son lo inverso:</p>
<p><strong>Pros:</strong></p>
<ul>
<li>Se comunican con el iPad aportando mayor precisión en la escritura</li>
<li>Detectan la palma de la mano y la eliminan <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup></li>
<li>Pueden llegar a detectar la presión o la inclinación del dispositivo</li>
<li>Funcionan excepcionalmente bien</li>
<li>Pueden tener funciones extra con los botones que incluya el stylus <sup class="modern-footnotes-footnote ">9</sup></li>
</ul>
<p><strong>Contras:</strong></p>
<ul>
<li>Son más caros</li>
<li>Son menos resistentes a caídas y golpes</li>
<li>Su batería puede dejarlos fuera de juego si no lo tenemos en cuenta <sup class="modern-footnotes-footnote ">10</sup></li>
</ul>
<p><strong>Recomiendo a cualquiera que tenga el presupuesto necesario comprar un stylus Bluetooth porque el resultado es mucho mejor.</strong> Nuestra letra se parecerá más a la real, escribiremos más cómoda y naturalmente al saber que no va a detectar la palma de nuestra mano, la posibilidad de usar botones para realizar tareas…</p>
<p>Estos son algunos modelos de stylus Bluetooth que están muy bien:</p>
<ol>
<li><a href="https://www.MacSfera.com/enlaces/logitech-crayon/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Logitech Crayon</a>: la versión barata del Apple Pencil de segunda generación hecha por Logitech en colaboración con Apple.</li>
<li><a href="https://www.MacSfera.com/enlaces/adonit-note-plus-2020/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Adonit Note+</a>: Modelo más reciente de la marca Adonit compatible con los iPad Pro de 2018.</li>
<li><a href="https://www.MacSfera.com/enlaces/adonit-note-2020/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Adonit Note</a>: Modelo más limitado pero más económico compatible con todos los iPad de Apple menos el iPad Pro de 2020.</li>
</ol>
<h3>Apple Pencil de segunda generación</h3>
<div id="attachment_16986" style="width: 1930px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/09/09190950/Apple-Pencil-segunda-generacion.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16986" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/09/09190950/Apple-Pencil-segunda-generacion.jpg" alt="Apple Pencil segunda generacion" width="1920" height="1080" class="size-full wp-image-16986" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/09/09190950/Apple-Pencil-segunda-generacion.jpg 1920w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/09/09190950/Apple-Pencil-segunda-generacion.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/09/09190950/Apple-Pencil-segunda-generacion.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16986" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://9to5mac.com/2018/11/08/review-2018-12-9-inch-ipad-pro-a-tamed-beast-video/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></p></div>
<p><strong>El <a target="_blank" title="Apple Pencil" href="www.macsfera.com/tag/apple-pencil" rel="noopener noreferrer">Apple Pencil</a> merece estar en su propia clase de stylus, no he visto ningún modelo que lo iguale,</strong> y por suerte, hemos visto cómo Apple lo ha mejorado reciéntemente para adaptarse a los nuevos tiempos.</p>
<p>El nuevo Apple Pencil ha sido diseñado para satisfacer las necesidades del nuevo iPad Pro. Nuevo diseño, nuevo acabado y nueva tecnología.</p>
<p>El dispositivo se carga de forma inalámbrica gracias al nuevo sistema que incorporan los iPad Pro. Este sistema, además, le permite ser emparejado con el iPad y le aporta un espacio en el iPad para ser transportado. Gracias a este sistema, se elimina por completo cualquier puerto físico o pieza móvil (salvo la punta), ahora el Apple Pencil es más sencillo de usar y más intuitivo, como los <a href="www.macsfera.com/airpods-mi-opinion/" title="AirPods: mi opinión" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AirPods</a>.</p>
<p>Por último, el Apple Pencil no incluye ningún botón físico, pero sí que incluye sensores que reconocen el tacto. De esta forma, los programadores pueden configurar acciones en función de los toques que el stylus reciba. Esto es especialmente útil si queremos cambiar de herramienta en una app, deshacer un paso, pegar cosas que tengamos en el portapapeles, etc.</p>
<p>No me cabe la menor duda de que es el mejor stylus del mercado, y el mejor stylus que existe para el nuevo iPad Pro.</p>
<p><span class="source">Apple Pencil en</span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://www.apple.com/es/apple-pencil/" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span> <span class="via"><a href="https://www.MacSfera.com/enlaces/apple-pencil-2a-generacion/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Amazon</a></span></p>
<h3>Apple Pencil de primera generación</h3>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/30133741/Review-del-Apple-Pencil.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/30133741/Review-del-Apple-Pencil.jpg" alt="Review del Apple Pencil" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15012" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/30133741/Review-del-Apple-Pencil.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/30133741/Review-del-Apple-Pencil.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/06/30133741/Review-del-Apple-Pencil.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Como se deduce de su nombre, este es el modelo antiguo del Apple Pencil, el primer modelo que sacó al empresa. Es compatible con los modelos antiguos de iPad Pro y con el iPad.</p>
<p>La sensación al usarlo es totalmente diferente a experiencias pasadas. <strong>Es difícil describirlo pero es lo más parecido a la escritura real que he visto en un entorno digital.</strong></p>
<p>En mi <a target="_blank" title="Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad" href="www.macsfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/" rel="noopener noreferrer">análisis del Apple Pencil</a> ya os hablé largo y tendido de sus bondades y carencias, incluso os enseñé algún <a target="_blank" title="Cómo ahorrar batería del Apple Pencil" href="www.macsfera.com/ahorrar-bateria-del-apple-pencil/" rel="noopener noreferrer">truco para ahorrar batería</a>, podéis ir a esos recursos para obtener más información.</p>
<p><strong>Lo único malo del Apple Pencil es que sólo es compatible con los iPad Pro.</strong> Pero a la vez, <strong>es algo bueno.</strong> La pantalla de los iPad Pro ha tenido que ser mejorada para funcionar con el Apple Pencil, lo que significa que si el Apple Pencil fuese compatible con otros iPad, <strong>sería un producto inferior.</strong></p>
<p>En el pasado sólo funcionaba con el iPad Pro, pero ahora funciona con todos los modelos nuevos, así que cualquier persona con un iPad Pro o el nuevo iPad normal podrá usarlo.</p>
<p><span class="source">Apple Pencil en</span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://www.apple.com/es/shop/product/MK0C2ZM/A/apple-pencil" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://www.MacSfera.com/enlaces/apple-pencil-1a-generacion/" rel="noopener noreferrer">Amazon</a></span></p>
<p><a name="apps-para-tomar-apuntes-a-mano"></a></p>
<h2>Apps para tomar apuntes a mano</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114926/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114926/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg" alt="Escribiendo en el iPad Pro con el Apple Pencil" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16105" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114926/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114926/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/12/19114926/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Después de hablar de los dispositivos y de los accesorios, es hora de hablar de otra de las piezas clave de nuestro equipo, <strong>las aplicaciones que vamos a usar para tomar apuntes en el iPad.</strong></p>
<p>A la hora de buscar la aplicación correcta, no nos basta con que se pueda escribir en ella y ya, el mejor ejemplo es Notas, la app por defecto de iOS. Podemos escribir en ella pero no es válida. <strong>No está del todo preparada para tomar apuntes en clase.</strong></p>
<p>He hecho una pequeña lista con lo mínimo que debería tener la aplicación que escojáis, y otra con algunas cosas muy útiles que también os ayudarán pero que no son imprescindibles.</p>
<p><strong>Requisitos mínimos que debería tener la app:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Lectura y escritura de PDFs:</strong> no escritura tradicional del PDF en la que podamos modificar lo que ya está escrito, pero sí escribir por encima con nuestra letra, subrayar, añadir notas, añadir páginas entre medias, borrar páginas, etc.</li>
<li><strong>Creación de cuadernos:</strong> al margen de los distintos documentos que podamos importar a la app, esta debe ser capaz de crear cuadernos en los que poder escribir infinitamente</li>
<li><strong>Inserción de texto máquina:</strong> la app debe permitir insertar texto por teclado. Hay veces en que simplemente es mejor escribir por teclado, y se debe poder hacer. Insertar el texto dónde se quiera y con el color y la forma qué se quiera <sup class="modern-footnotes-footnote ">11</sup></li>
<li><strong>Variedad de herramientas de edición:</strong> es importante que la app tenga varias herramientas de edición, como si fuese nuestro estuche: lápiz, boli, rotulador, subrayador, regla, compás, figuras geométricas, etc.</li>
<li><strong>Inserción de contenido multimedia:</strong> El texto o los dibujos no es lo único que nos interesa capturar, por eso la app debe permitir la inserción de cualquier tipo de contenido multimedia</li>
<li><strong>Detector de palma de la mano:</strong> a pesar de que esta propiedad sólo es útil si tenemos un stylus Bluetooth, es importante que la app que usemos la tenga porque nunca se sabe cuando podemos cambiar de stylus. Si algún día queréis mejorar vuestros stylus, u os regalan uno, os gustará que la app que contiene el trabajo que habéis realizado sea compatible con él</li>
<li><strong>Herramienta de selección y transformación:</strong> la herramienta de selección y transformación nos permitirá elegir el texto y transformarlo a nuestro gusto. Propiedad muy útil a la hora de reorganizar el contenido, cambiarle el color, el tamaño, etc. <sup class="modern-footnotes-footnote ">12</sup></li>
</ul>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/01003147/Zoom-texto-GoodNotes-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/01003147/Zoom-texto-GoodNotes-iPad.jpg" alt="Zoom texto GoodNotes iPad" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-12591" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/01003147/Zoom-texto-GoodNotes-iPad.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/01003147/Zoom-texto-GoodNotes-iPad.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/12/01003147/Zoom-texto-GoodNotes-iPad.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Requisitos extras de utilidad:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Conversor de letra manual a texto:</strong> está muy bien poder escribir a mano, pero está aún mejor que dado el momento, la app sea capaz de reconocer tu letra y transformarla en código máquina</li>
<li><strong>Buscador de texto:</strong> cuando manejamos documentos muy grandes, nos puede interesar buscar palabras o frases, por ello un buscador sería de mucha utilidad. Si además le sumamos la propiedad de conversor de letra, la app será capaz de buscar la palabra entre nuestros manuscritos <sup class="modern-footnotes-footnote ">13</sup></li>
<li><strong>Variedad de plantillas de hojas y cuadernos:</strong> estaría genial que la app nos permitiese elegir entre varias plantillas el estilo del cuaderno o la hoja que queramos pintar. Ya sea por fondo <sup class="modern-footnotes-footnote ">14</sup> o por tamaño y proporción. La cosa es que esté a nuestro gusto</li>
<li><strong>Exportación de un cuaderno:</strong> una de las ventajas de escribir en virtual es que puedes tenerlo en todos lados, así que es de agradecer que se pueda exportar sin problemas y en varios formatos</li>
<li><strong>Compatibilidad con el Apple Pencil:</strong> ya he comentado que el Apple Pencil es el mejor stylus que existe hoy en día para el iPad, así que la compatibilidad con él hará que aprovechemos mejor sus funciones</li>
</ul>
<p>Aquí tenéis un par de apps que cumplen con algunos o todos estos requisitos:</p>
<ul>
<li><strong>GoodNotes</strong> (compra en <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/goodnotes-4-notes-pdf/id778658393?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">App Store</a>): Es mi aplicación favorita, <a target="_blank" href="#" rel="noopener noreferrer">la analicé en su momento</a>, y sigo usándola a día de hoy. Tiene todas las características que he descrito arriba, y unas cuantas más. </li>
<li><strong>Notability</strong> (compra en <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/notability/id360593530?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">App Store</a>): es una aplicación que ha ido evolucionando y mejorando notablemente con algunas propiedades que no he visto en ninguna otra app que pueden ayudar a ser una gran herramienta</li>
</ul>
<p><a name="mis-consejos"></a></p>
<h2>Mis consejos</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/15174554/Escribiendo-en-el-iPad-con-Adonit-Pixel.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/15174554/Escribiendo-en-el-iPad-con-Adonit-Pixel.jpg" alt="Escribiendo en el iPad con Adonit Pixel" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15374" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/15174554/Escribiendo-en-el-iPad-con-Adonit-Pixel.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/15174554/Escribiendo-en-el-iPad-con-Adonit-Pixel.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/09/15174554/Escribiendo-en-el-iPad-con-Adonit-Pixel.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ya hemos hablado de los dispositivos, de los accesorios y de las aplicaciones, <strong>es hora de hablar de los consejos que os recomiendo seguir para conseguir maximizar vuestro tiempo y minimizar el esfuerzo.</strong></p>
<p>En el pasado os recomendé seguir un enfoque más tradicional, pero con el tiempo <strong>me he dado cuenta de que las posibilidades son mayores gracias a las ventajas que nos ofrece tomar apuntes virtuales,</strong> así que vamos a ver cómo aprovecharlas mejor:</p>
<ol>
<li><strong>Creamos una sección/categoría/carpeta por cada asignatura.</strong> En ella vamos a meter todos los documentos que tengamos y vayamos consiguiendo de la asignatura. Todos dentro y juntos, como si fuese nuestra carpeta en el ordenador</li>
<li><strong>Creamos un cuaderno/libreta/hoja por cada asignatura</strong> y lo guardamos en su correspondiente sección</li>
</ol>
<p>La idea es que a medida que el temario avanza, <strong>nosotros sigamos las clases con los PDFs.</strong> Si tenemos que tomar apuntes los tomamos en el PDF del temario. Ya sean anotaciones en el margen de la transparencia o creando hojas en blanco entre transparencias.</p>
<p>El cuaderno en blanco lo podemos usar para hacer ejercicios o apuntar cosas que no tienen ningún contexto, eso ya depende de vosotros.</p>
<p>La clave está en apuntar la información justo en el PDF correspondiente, porque así, cuando vayamos a estudiar más tarde, <strong>tendremos toda la información donde corresponde,</strong> con el contexto adecuado y sin tener que mirar varias fuentes a la vez <sup class="modern-footnotes-footnote ">15</sup>.</p>
<p>Además, <strong>en ese mismo PDF podemos resaltar información, destacar lo que es importante o marcar lo que no.</strong></p>
<p>Gracias a estos consejos, el resultado es <strong>el PDF con el temario de la asignatura, con nuestros apuntes tomados en clase, en el lugar correcto y con toda la información importante o menos importante.</strong> Un sólo archivo, toda la información.</p>
<p>He utilizado las dos técnicas (la tradicional y esta) y con la segunda me ha resultado más fácil seguir las clases y estudiar más tarde. Al tener la información del profesor en el iPad, sólo tenía que añadir lo nuevo, no apuntar dónde estaba, a qué se refería, etc. Todo es más cómodo, más rápido y más legible.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/12163810/Review-iPad-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/12163810/Review-iPad-Pro.jpg" alt="Review iPad Pro" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14721" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/12163810/Review-iPad-Pro.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/12163810/Review-iPad-Pro.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/05/12163810/Review-iPad-Pro.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Creo que el iPad puede hacer mucho bien en la educación.</strong> Mezcla el mundo digital y el mundo analógico permitiéndonos obtener lo mejor de cada uno y solucionándonos más de un problema.</p>
<p><strong>He obtenido muy buenos resultados con él y por eso creo que es buena idea compartirlo con vosotros.</strong> Puede que al principio os pueda parecer un poco raro, pero sin duda os van a impresionar los buenos resultados cuando os hayáis habituado.</p>
<p>Si tenéis cualquier duda o comentario de mejora, <strong>compartidlo porque eso ayudará a perfeccionar la técnica o a dar más ideas y alternativas al resto de lectores.</strong></p>
<p><span class="source">En MacSfera</span> <span class="via"><a href="www.macsfera.com/tag/ipad" title="iPad" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iPad</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Pues anda que no he tenido clases en las que los profesores habían subido 10 minutos antes los apuntes y hemos tenido que descargarlos al momento.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como Dropbox, Google Drive o Google Docs.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Antes también era posible.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;De ahí que el acto de emparejar y cargar el Apple Pencil sea tan antinatural.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Que son los que aportan muchas de las características actuales a este iPad.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Esto implica que no podremos apoyarla encima de la pantalla para escribir.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;A ver si lo adivináis.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Pudiendo apoyar toda la mano sin realizar ningún tipo de trazado falso.</div><div>9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Algunos stylus incluyen botones, y si se usa la app adecuada, se pueden asignar tareas a esos botones.</div><div>10&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Dependiendo del modelo, pueden dejar de funcionar completamente o sólo perder las propiedades Bluetooth como la precisión y la detección de la palma de la mano.</div><div>11&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Importante este hecho, porque algunas apps permiten meter texto, pero en una zona distinta a la que estamos pintando a mano, y eso no es lo que buscamos.</div><div>12&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Una de las ventajas de escribir en un entorno virtual es que tenemos la posibilidad de hacer cambios después y es de las mejores cosas que nos pueden ocurrir.</div><div>13&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Cosa que ayuda muchísimo cuando tenémos mucho contenido.</div><div>14&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;De cuadros, líneas, color blanco, sepia, negro, etc.</div><div>15&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Si tomásemos apuntes en un cuaderno en blanco, de la manera tradicional, tendríamos que tener el tema y el cuaderno a la vez, no sabríamos exactamente a qué diapositivas pertenece la información, no podríamos resaltar si algo es importante o no, etc.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/">Guía para tomar apuntes en el iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>20</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 13:08:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[HomePod]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[iMac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 11]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS High Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Resumen]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC17]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16607</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a></p>
<p>Esta semana ha sido la keynote de la WWDC, el anual evento de desarrolladores que organiza Apple en el que presenta el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09141548/Tim-Cook-WWDC17.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09141548/Tim-Cook-WWDC17.jpg" alt="Tim Cook WWDC17" width="2500" height="1089" class="aligncenter size-full wp-image-16610" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09141548/Tim-Cook-WWDC17.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09141548/Tim-Cook-WWDC17.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09141548/Tim-Cook-WWDC17.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Esta semana ha sido <a target="_blank" title="La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José" href="www.macsfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/" rel="noopener noreferrer">la keynote de la WWDC</a>, el anual evento de desarrolladores que organiza Apple en el que presenta el futuro de los sistemas operativos de la empresa, entre otras cosas.</p>
<p>El evento fue uno de los más largos que recuerdo, más de dos horas de información en la que no hubo tiempo ni para analizar lo que estaban diciendo. Muchísimos datos, muchísimos detalles, muchas novedades y unos cuantos lanzamientos.</p>
<p><span id="more-16607"></span></p>
<p>Este año me vais a perdonar, lejos de hacer un artículo detallado con todas las novedades y luego un resumen con mi opinión, <strong>voy a hacer sólo el resumen y opinión.</strong> El tiempo no me da para más, por ello en este artículo vais a encontrar más opinión que datos o novedades. Aún así, os enlazaré a otras webs que traten bien esas novedades para que sepáis exactamente qué es todo lo nuevo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Así que sin más, <strong>vamos con las 6 novedades que presentaron ayer.</strong></p>
<h2>Nuevo tvOS</h2>
<p>La única novedad que incluye esta versión es que <strong>Amazon Prime Now,</strong> el servicio de vídeo bajo demanda de Amazon, <strong>se incorpora al Apple TV.</strong></p>
<p>Hubo una referencia a más cambios en el sistema de cara al futuro, cosa que no me gustó porque bueno, porque estamos en un evento en el que los protagonistas son los sistemas operativos.</p>
<p>Supongo que ese futuro coincidirá con el lanzamiento de la nueva versión del Apple TV, pero aún así.</p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/apple-tv/wwdc17-amazon-prime-video-llegara-al-apple-tv" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo watchOS 4</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09142207/watchOS-4.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09142207/watchOS-4.jpg" alt="watchOS 4" width="2500" height="1085" class="aligncenter size-full wp-image-16611" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09142207/watchOS-4.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09142207/watchOS-4.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09142207/watchOS-4.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La nueva versión de watchOS, la versión 4, <strong>hace mucho énfasis en la incorporación de Siri en todo el sistema.</strong></p>
<p>El asistente tiene ahora su propia esfera, una en la que la información se muestra de forma ordenada e inteligente para que tengamos todo lo que necesitamos a mano.</p>
<p><strong>A través del aprendizaje automático, el reloj es capaz de averiguar la información más útil que ha de mostrar, consiguiendo tener en la muñeca todo lo necesario a un solo golpe de corona.</strong></p>
<p>Hubo presentaciones de nuevas esferas, pero seguimos sin tener una forma oficial de desarrollo de esferas por parte de terceros. Sinceramente, esto es lo que más echo en falta en el Apple Watch.</p>
<p>Como es habitual, si Apple lanza un nuevo Apple Watch este año, habrá más novedades en todo el sistema.</p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/apple-watch/todas-las-novedades-de-watchos-4-en-la-wwdc17" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo macOS High Sierra</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09142837/macOS-High-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09142837/macOS-High-Sierra.jpg" alt="macOS High Sierra" width="2500" height="1500" class="aligncenter size-full wp-image-16612" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09142837/macOS-High-Sierra.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09142837/macOS-High-Sierra.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09142837/macOS-High-Sierra.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Al igual que pasó en el <a target="_blank" title="Nuevo OS X El Capitan" href="www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" rel="noopener noreferrer">salto de Yosemite a El Capitan</a>, High Sierra es una versión perfeccionada y optimizada de Sierra. </p>
<p><strong>Que Apple File System llegue de forma definitiva es una gran noticia,</strong> en iOS ha venido muy bien, así que en Mac pasará más de lo mismo. Además, los estándares de compresión de vídeo nuevos ayudarán mucho al usuario final.</p>
<p>Metal 2 no es más que un pequeño escalón más por dotar al Mac de potencia de procesamiento gráfico, <strong>y parece que ha funcionado por la compatibilidad que va a traer con la realidad virtual.</strong> Por fin Apple nos dota de una herramienta capaz de crear contenido en condiciones para esta nueva tecnología que está captando mucho nuestra atención.</p>
<p>Y si eso fuera poco, ahora trae compatibilidad nativa con hardware externo, básicamente podremos hacer que un MacBook Pro utilice tarjetas gráficas externas sin complicación para procesar todo tipo de contenido gráfico. Este componente hace que los equipos más antiguos puedan estar a la altura de la realidad virtual, por ejemplo.</p>
<p>Ha habido un leve rediseño en algunas aplicaciones, adaptándose a la guía que hay en Apple Music para iOS. También ha habido mejoras en aplicaciones, estoy deseando probar esa nueva versión de Fotos y de Safari, y la nueva propiedad de compartir archivos de iCloud.</p>
<p>Por último, <strong>destacar los esfuerzos que está haciendo Apple por dotar de inteligencia artificial a los sistemas,</strong> veremos a ver si finalmente tiene resultado, pero es algo que ha estado muy presente en toda la keynote y que me llama mucho la atención.</p>
<p>En un futuro, como ha pasado otros años, <strong>puede que veamos más mejoras,</strong> pero de momento no ha habido un gran cambio, sino una perfección de lo ya existente.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/macos-sera-en-septiembre-macos-high-sierra/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Renovación de los Mac</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143106/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143106/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg" alt="Nuevos iMac y MacBook Pro" width="1856" height="1056" class="aligncenter size-full wp-image-16613" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143106/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg 1856w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143106/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143106/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1856px) 100vw, 1856px" /></a></p>
<p><strong>Dar el salto a la séptima generación de los procesadores de Intel siempre es una buena noticia,</strong> y que haya una pequeña actualización de componentes también. Por eso, todos los modelos de iMac, MacBook Pro y MacBook han visto actualizados los componentes internos.</p>
<p>Mejores procesadores, mejores SSDs, mejores pantallas, mejores gráficas y nuevos puertos.</p>
<p><strong>En el terreno de los iMac me hubiese gustado algún pequeño rediseño,</strong> en lo que a marcos se refiere sobre todo. Llevo meses mirando mi iMac y pensando que tiene un diseño frontal basado en una tendencia pasada y me hubiera encantado que Apple hubiese hecho algo al respecto, pero no ha sido así, sólo ha sido una actualización de componentes.</p>
<p>Apple ha dejado claro que quiere que sus equipos sean potentes, y así lo ha demostrado.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/apple-actualiza-el-imac-macbook-macbook-air-y-macbook-pro/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo iMac Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143315/iMac-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143315/iMac-Pro.jpg" alt="iMac Pro" width="2500" height="1582" class="aligncenter size-full wp-image-16614" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143315/iMac-Pro.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143315/iMac-Pro.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143315/iMac-Pro.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La empresa nos sorprendió con un nuevo iMac, <strong>el iMac Pro, un equipo cuya potencia supera a la del actual Mac Pro y que promete ser una alternativa de escritorio digna de profesionales.</strong></p>
<p>Digo que nos sorprendió, no porque <a target="_blank" title="El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple" href="www.macsfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/" rel="noopener noreferrer">no supiésemos que iban a sacar un iMac para profesionales</a>, que sí lo sabíamos, <strong>sino porque lo hicieron más pronto que tarde,</strong> y eso no suele ser habitual en Apple.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/a38_qR-S8Yo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>El ordenador es una máquina increíble, potencia pura para procesar lo que le eches encima, y más. Es un gran equipo para el sector profesional y que puede ser expandido en un futuro con accesorios externos gracias a la compatibilidad de macOS High Sierra.</p>
<p>Este no va a ser un ordenador que muchos de nosotros compremos, pero que Apple vuelva a poner sobre la mesa <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> un equipo destinado al público profesional, <strong>creo que ayudará mucho a que el Mac se implante en entornos de trabajo.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/XPIrnAcmCSk" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/sobremesa/apple-presenta-el-imac-pro-una-autentica-bestia-para-los-mas-exigentes-wwdc17" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo iOS 11</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143614/iOS-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143614/iOS-11.jpg" alt="iOS 11" width="2500" height="744" class="aligncenter size-full wp-image-16615" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143614/iOS-11.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143614/iOS-11.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143614/iOS-11.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Llegamos a uno de los puntos clave del evento, la presentación del nuevo sistema operativo móvil, <strong>iOS 11.</strong> No os voy a engañar, me encantó todo lo que vi. </p>
<ul>
<li>Aplicación Archivos (incluso para servicios en la nube de terceros)</li>
<li>Nuevo dock en el iPad</li>
<li>Multitarea mejorada</li>
<li>Arrastrar y soltar</li>
<li>Teclado implementado</li>
<li>Más opciones para las Live Photos</li>
<li>Rediseños generales de aplicaciones</li>
</ul>
<p>Veo que se siguen rompiendo los moldes y estamos empezando a ver cosas útiles que se saltan el esquema de lo más intuitivo, cosas para gente más avanzada. <strong>Para los que realmente las necesiten.</strong></p>
<p>No es que antes no estuvieran, pero había que liarla un poco para conseguirlas. <strong>Ahora todo es más sencillo una vez que se conoce el mecanismo.</strong> Es menos intuitivo, pero más útil. Por suerte contamos con 7 años de experiencia en interfaces gráficas táctiles como para que no suponga tanto esfuerzo.</p>
<p>El mejor ejemplo de esto es el arrastrar y soltar, por fin lo tenemos nativo, antes podíamos transferir archivos entre aplicaciones, pero era todo más complejo. <strong>Ahora es fácil, sencillo y potente,</strong> como <a target="_blank" href="#" rel="noopener noreferrer">el que implementó Readdle hace poco</a>.</p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143737/Multitarea-iOS-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143737/Multitarea-iOS-11.jpg" alt="Multitarea iOS 11" width="2348" height="1348" class="aligncenter size-full wp-image-16616" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143737/Multitarea-iOS-11.jpg 2348w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143737/Multitarea-iOS-11.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143737/Multitarea-iOS-11.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2348px) 100vw, 2348px" /></a></p>
<p>Al igual que <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">con iOS 10</a> el gran beneficiado fue el iPhone, <strong>con iOS 11 el gran beneficiado ha sido el iPad,</strong> sin lugar a dudas.</p>
<p>Estoy deseando que salgan las betas públicas para poder usarlo y trastear con esa nueva multitarea, el dock y demás propiedades.</p>
<p>Estoy muy contento con el trabajo realizado, y eso que no hemos visto ni la mitad de las novedades que esta versión trae, y traerá.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/Yy1JEyxRzIc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Este vídeo muestra un repaso por todas esas novedades que se han ido descubriendo con el paso de los días y la beta de desarrolladores número 1.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/ios-11-presenta-nuevas-y-potentes-funciones-para-iphone-y-ipad-este-otono/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevos iPad Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143915/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143915/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg" alt="Nuevo iPad Pro 10,5 pulgadas" width="2320" height="666" class="aligncenter size-full wp-image-16617" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143915/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg 2320w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143915/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09143915/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2320px) 100vw, 2320px" /></a></p>
<p>Después de iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, <strong>presentaron los nuevos iPad Pro: el modelo de 12,9” y uno nuevo de 10,5”</strong> que sustituye <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">al de 9,7”</a>.</p>
<p>Mejores pantallas (con mayor ratio de refresco y mayor luminosidad), más potencia gracias al chip A10X, cámaras mejoradas y Touch ID de segunda generación. Son solo algunas de las novedades de estos nuevos equipos.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/UR5ODc5Wbbo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Eliminar el equipo de 9,7” pulgadas no me parece una mala jugada, <strong>sobre todo si han reducido los bordes ya que el aumento de tamaño no es tan descarado.</strong></p>
<p>Celebro la subida de espacio que ha habido (de 32GB a 64GB), aunque el nuevo dispositivo lleva consigo también una subida de precio respecto al Pro de 9,7”.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/nuevos-ipad-pro-de-105-pulgadas-y-129-pulgadas/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo HomePod</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09144258/Nuevo-HomePod.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09144258/Nuevo-HomePod.jpg" alt="Nuevo HomePod" width="1808" height="1596" class="aligncenter size-full wp-image-16618" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09144258/Nuevo-HomePod.jpg 1808w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09144258/Nuevo-HomePod.jpg 227w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/06/09144258/Nuevo-HomePod.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1808px) 100vw, 1808px" /></a></p>
<p>Y llegamos a la última gran presentación de la WWDC17, <strong>el HomePod.</strong></p>
<p><strong>El HomePod es un altavoz inteligente que está diseñado para ponernos música y emitirla de forma inteligente.</strong> Siri está presente en el sistema y es la única forma de interactuar con el altavoz <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p>Sólo funcionará con Apple Music (hasta donde sabemos) y puede realizar las labores de asistente virtual. <strong>Siri ha sido modificada para entender un montón de frases relacionadas con el ámbito de la música pero también para dar información y realizar esas tareas comunes</strong> que realiza en el resto de dispositivos.</p>
<p>Personalmente, este es uno de los productos que menos gracia me han hecho. <strong>No me gustan los asistentes virtuales del hogar,</strong> me parecen poco útiles y que violan nuestra privacidad de una manera de la que no somos conscientes, para el beneficio que aportan <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p>Aún así, <strong>Apple lo vende principalmente como un altavoz inalámbrico,</strong> no como un asistente del hogar. Dentro de lo malo, al menos lo han dotado de buenas características para reproducir audio, que es algo que la competencia no tiene.</p>
<p>Digamos que es el mismo producto, pero potenciando características distintas.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/1hw9skL-IXc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>He de destacar que sí hay una cosa que me ha encantado, y es <strong>la escucha local que realiza el dispositivo.</strong> Como cualquier asistente, responde a un comando de voz para que empiece a funcionar. Para ello, el asistente tiene que escuchar y procesar todo lo que oye con el fin de encontrar el patrón de palabras clave <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<p>Otros asistentes hacen esa comprobación de palabras en los servidores de sus fabricantes, es decir, escuchan todo lo que les llega, lo envían a la compañía y (como poco) lo procesan <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>. </p>
<p><strong>El HomePod no hace eso,</strong> para garantizar nuestra privacidad, <strong>el HomePod es capaz de analizar esas palabras en local, sin necesidad de enviar nada fuera.</strong> Cuando detecta que se han dicho las palabras adecuadas, ya sí que inicia la conexión con los servidores de Apple con el objetivo de procesar la petición del usuario.</p>
<p>Es un gran gesto por parte de Apple el limitar las escuchas que realiza, <strong>garantizando al usuario que va a meter un micrófono en su casa que estará 24/7 escuchando, de que no va a escuchar nada que no deba.</strong></p>
<p>Desconozco si esta medida se habrá implementado en los demás dispositivos <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup>, pero sin duda es algo que debería pasar si no está ya.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/homepod-reinventa-la-musica-en-el-hogar/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/FC0pT9xg1oI" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Y así es como terminamos la keynote de presentación de la WWDC17,</strong> un evento que, <a target="_blank" href="http://www.faq-mac.com/2017/06/una-keynote-para-consumo/" rel="noopener noreferrer">como dice Carlos Burges</a>, ha sido más para el público que para los desarrolladores.</p>
<p>Han presentado demasiadas cosas, han ido demasiado rápido y, de lo importante <sup class="modern-footnotes-footnote ">9</sup>, <strong>se han dejado mucha información en el tintero.</strong></p>
<p>No critico que el evento haya sido como ha sido, simplemente critico que hay infinidad de aspectos técnicos interesantes que no se han comentado. Prueba de ello son los distintos descubrimientos que se están haciendo según se prueban las versiones beta.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>Apple se ha puesto las pilas en muchos de los campos más demandados y más importantes para los usuarios.</strong> Ha incluido muchas novedades que hace 2-3 años hubiesen sido impensables y lo ha hecho de una forma muy natural.</p>
<p>Todos los usuarios hemos salido muy beneficiados de esta keynote, el futuro pinta muy bien y estoy deseando ver más.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Os podría enlazar a la propia web de Apple pero como la van cambiando, no serviría de referencia para el futuro, así que prefiero enlazaros a artículos que sé que no van a desaparecer y que mantienen la información independientemente del año en que se consulte.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y no solo con palabras.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y antes de presentar las propiedades exclusivas del sistema para el iPad.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo para controlar el volumen y poner o pausar la canción.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo que se padezca alguna discapacidad que dificulte la relación con los dispositivos informáticos tal y como los conocemos hoy.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<em>”Oye Siri”</em> es la frase en español.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Vete tú a saber si a parte de procesarlo lo almacenan, buscan patrones de comportamiento, pronunciación, etc.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los compatibles con <em>“Oye Siri”</em>.</div><div>9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los sistemas operativos y las tecnologías detrás de ellos.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Readdle introduce arrastrar y soltar entre sus aplicaciones del iPad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/readdle-introduce-arrastrar-y-soltar-documentos-entre-sus-aplicaciones-del-ipad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 May 2017 12:57:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Documents]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[PDF Expert]]></category>
		<category><![CDATA[Readdle]]></category>
		<category><![CDATA[Scanner Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Spark]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16599</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/readdle-introduce-arrastrar-y-soltar-documentos-entre-sus-aplicaciones-del-ipad/">Readdle introduce arrastrar y soltar entre sus aplicaciones del iPad</a></p>
<p>La empresa de desarrollo Readdle, cuyas apps ya he tratado en el pasado, ha creado un método capaz de compartir archivos entre</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/readdle-introduce-arrastrar-y-soltar-documentos-entre-sus-aplicaciones-del-ipad/">Readdle introduce arrastrar y soltar entre sus aplicaciones del iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/readdle-introduce-arrastrar-y-soltar-documentos-entre-sus-aplicaciones-del-ipad/">Readdle introduce arrastrar y soltar entre sus aplicaciones del iPad</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/epzh9-rd-AI" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La empresa de desarrollo Readdle, cuyas apps <a target="_blank" title="Readdle" href="www.macsfera.com/tag/readdle/" rel="noopener noreferrer">ya he tratado en el pasado</a>, <strong>ha creado un método capaz de compartir archivos entre sus aplicaciones con tan solo arrastrar y soltar los archivos.</strong></p>
<p><strong>Esta técnica,</strong> muy conocida y utilizada en el mundo de los sistemas operativos de escritorio, <strong>nunca se había visto en iOS,</strong> y ahora Readdle es capaz de replicarla entre sus aplicaciones de productividad.</p>
<p><span id="more-16599"></span></p>
<p>Con dos de sus apps abiertas en multitarea en el iPad, vamos a poder intercambiar archivos de un lado a otro, como vemos en el vídeo. De la manera más fácil, de la manera más directa, <strong>como tendría que ser desde el primer momento.</strong></p>
<p>Las aplicaciones compatibles son:</p>
<ul>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustar%C3%A1-tu-correo-de-nuevo/id997102246?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Spark</a>, <a target="_blank" title="Spark: mi cliente favorito de email en Mac, iPhone y iPad" href="www.macsfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/" rel="noopener noreferrer">mi gestor de email favorito</a></li>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-6-lee-rellena-anota-y-firma-pdfs/id743974925?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">PDF Expert</a>, un <a target="_blank" title="PDF Expert" href="www.macsfera.com/tag/pdf-expert/" rel="noopener noreferrer">gestor de PDF digno del iPad</a></li>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/scanner-pro-esc%C3%A1ner-pdf-de-documentos-con-ocr/id333710667?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Scanner Pro</a>, <a target="_blank" title="Scanner Pro 7: Escanea documentos con el iPhone o el iPad" href="www.macsfera.com/scanner-pro-7-escanea-documentos-iphone-ipad/" rel="noopener noreferrer">escáner de documentos por excelencia de iOS</a></li>
<li><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/documents-5-gestor-de-archivos-y-multimedia/id364901807?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Documents</a>, gestor de archivos para iOS</li>
</ul>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/05/25131136/Arrastrar-y-soltar-iOS-apps.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/05/25131136/Arrastrar-y-soltar-iOS-apps.gif" alt="Arrastrar y soltar iOS apps" width="1250" height="538" class="aligncenter size-full wp-image-16601" /></a></p>
<p>Entre ellas, <strong>podemos arrastrar y soltar archivos con el objetivo de pasarlas de una aplicación a otra.</strong> Por ejemplo:</p>
<ul>
<li>En Spark nos bajamos un PDF adjunto y lo arrastramos a PDF Expert</li>
<li>En Scanner Pro generamos un PDF de distintos documentos escaneados y lo llevamos a Documents para almacenarlo en la nube</li>
<li>En PDF Expert editamos un PDF y lo llevamos a Documents para subirlo a la nube</li>
</ul>
<p>Y un sinfín más de interacciones que podemos hacer. <strong>Todo ello con un gesto tan sencillo como el de arrastrar y soltar.</strong></p>
<p>Desde que en <a target="_blank" title="Nuevo iOS 9" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" rel="noopener noreferrer">iOS 9</a> se introdujese la <a target="_blank" title="Nuevo iOS 9 - Propiedades exclusivas del iPad" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-9/?#propiedades-exclusivas" rel="noopener noreferrer">multitarea real</a>, se ha pedido un sistema para compartir archivos tan sencillo como el arrastrar y soltar, no sabemos porqué Apple no lo ha llevado a cabo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, <strong>pero que Readdle haya hecho un trabajo tan bueno puede hacer que el asunto avance de forma oficial.</strong></p>
<p>El sistema funciona realmente bien, estoy muy impresionado la verdad. Demuestra que el movimiento en sí no es ninguna tontería y que puede mejorar la usabilidad entre aplicaciones notablemente <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/05/25131817/Arrastrar-y-soltar-en-iOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/05/25131817/Arrastrar-y-soltar-en-iOS.jpg" alt="Arrastrar y soltar en iOS" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16602" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/05/25131817/Arrastrar-y-soltar-en-iOS.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/05/25131817/Arrastrar-y-soltar-en-iOS.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/05/25131817/Arrastrar-y-soltar-en-iOS.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Espero que Apple incluya mejoras serias para el iPad en iOS 11, el cual <a target="_blank" title="La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José" href="www.macsfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/" rel="noopener noreferrer">será presentado el 5 de junio</a>. Entre ellas, me encantaría ver un sistema nativo para arrastrar y soltar archivos entre aplicaciones. <strong>Daría al iPad más notoriedad, más sencillez de uso, más utilidad y más seriedad.</strong></p>
<p>Hasta entonces, tengo la suerte de poder usar la gran mayoría de las aplicaciones de Readdle para gestionar el contenido en mi iPad, y <strong>podré hacer uso de esta propiedad que tan buen resultado tiene en los sistemas de escritorio.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Intuyo que por la seguridad e integridad de las aplicaciones, pero puesto que permite otras formas de compartir archivos, me parece raro igualmente que no hayan salido con ello.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No hay punto de comparación entre arrastrar un documento que tener que ir por los distintos menús descubriendo si podemos o no pasar un archivo de una app a otra.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/readdle-introduce-arrastrar-y-soltar-documentos-entre-sus-aplicaciones-del-ipad/">Readdle introduce arrastrar y soltar entre sus aplicaciones del iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Diseñado para todo el mundo</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 May 2017 10:54:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Accesibilidad]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<category><![CDATA[TapTapSee]]></category>
		<category><![CDATA[TouchChat]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<category><![CDATA[VoiceOver]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16595</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/">Diseñado para todo el mundo</a></p>
<p>No es nuevo ver cómo Apple presume de la accesibilidad de sus productos, es algo de lo que están muy orgullosos en</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/">Diseñado para todo el mundo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/">Diseñado para todo el mundo</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/05/23124827/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/05/23124827/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto.jpg" alt="Mario Garcia usa VoiceOver en el iPhone para sacar una foto" width="2500" height="1407" class="aligncenter size-full wp-image-16597" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/05/23124827/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/05/23124827/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/05/23124827/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>No es nuevo ver cómo <a target="_blank" title="Creemos que la tecnología debe ser accesible a todo el mundo" href="www.macsfera.com/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo/">Apple presume de la accesibilidad de sus productos</a>, es algo de lo que están muy orgullosos en Cupertino y, por ello, <strong>siguen promocionando y desarrollando esa especial faceta de sus dispositivos.</strong></p>
<p>En esta ocasión, han lanzado unos cuantos vídeos en los que muestran casos particulares de personas que usan sus dispositivos para hacer que su vida sea mejor.</p>
<p><span id="more-16595"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/EHAO_kj0qcA" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Así es el caso de <strong><a target="_blank" href="https://youtu.be/EHAO_kj0qcA">Carlos</a>,</strong> cantante, manager de prensa y batería de un grupo de metal. Usa su iPhone con VoiceOver para publicar fotos, poner sus canciones y mantener a sus fans actualizados a través de las redes sociales.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/mswxzXlhivQ" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>También el de <strong><a target="_blank" href="https://youtu.be/mswxzXlhivQ">Shane</a>,</strong> una profesora de música que es capaz de escuchar y enseñar perfectamente a sus alumnos a través de unos audífonos hechos específicamente para el iPhone.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/4PoE9tHg_P0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>O <strong><a target="_blank" href="https://youtu.be/4PoE9tHg_P0">Todd</a>,</strong> CEO de una consultora tecnológica que usa su iPhone con Siri, Switch Control y la aplicación Home para manejar todos los aspectos de su casa desde el teléfono.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/PWNKM8V98cg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>También está <strong><a target="_blank" href="https://youtu.be/PWNKM8V98cg">Ian</a>,</strong> a quién le encanta la naturaleza y gracias a su iPhone, Siri y Switch Control, puede comunicarse con sus amigos, hacer fotos a los lugares que visita e incluso emitir llamadas para pájaros.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/3d6zKINudi0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong><a target="_blank" href="https://youtu.be/3d6zKINudi0">Meera</a></strong> es otro ejemplo, usa su iPad junto a la aplicación <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/touchchat-hd-aac/id398860728?mt=8&amp;at=1010l9LC">TouchChat</a> para poder comunicarse con sus familiares y amigos, abriéndose así al mundo que le rodea.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/whioDJ8doYA" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong><a target="_blank" href="https://youtu.be/whioDJ8doYA">Patrick</a></strong> es un DJ y productor musical que disfruta de su trabajo gracias a VoiceOver en el Mac (junto <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/logic-pro-x/id634148309?mt=12&amp;at=1010l9LC">Logic Pro X</a>) y en el iPhone. Además, adora cocinar y lo hace sin problemas usando su iPhone y la app <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/taptapsee-c%C3%A1mara-por-los-ciegos-y-deficientes-visuales/id567635020?mt=8&amp;at=1010l9LC">TapTapSee</a>.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/SoEUsUWihsM" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Por último, pero no menos importante, está <strong><a target="_blank" href="Andrea">Andrea</a>.</strong> Estudiante de enfermería, adora hacer deporte y, gracias al Apple Watch, puede medir y grabar ejercicios o rutinas que luego comparte con sus amigos.</p>
<p>Todos ellos son <a target="_blank" title="La voz de Dilan" href="www.macsfera.com/la-voz-dilan/">un ejemplo más</a> de <a target="_blank" title="Cómo Apple me ha salvado la vida" href="www.macsfera.com/apple-me-ha-salvado-la-vida/">lo que la tecnología puede hacer por todos</a>. <strong>Algo maravilloso.</strong></p>
<p>Recientemente, en una asignatura de la universidad, he podido ver de primera mano lo difícil que es realizar interfaces amigables, sencillas y, sobre todo, accesibles.</p>
<p>He podido observar lo difícil que es manejarse por una interfaz tan compleja como el ordenador y que, aunque los avances de Apple son buenos, <strong>quedan bastantes cosas por mejorar,</strong> sobre todo en lo que al desarrollo se refiere.</p>
<p>Por eso me alegra que sigan promocionando este tipo de vídeos, <strong>porque creo que a su vez es un mensaje claro de que siguen avanzando en el <a target="_blank" title="Accesibilidad" href="www.macsfera.com/tag/accesibilidad">campo de la accesibilidad</a>,</strong> algo que nos beneficia a todos.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/">Diseñado para todo el mundo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo usar Clips: la nueva aplicación de vídeo de Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-usar-clips-la-nueva-aplicacion-de-video-de-apple/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 14:55:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Clips]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16524</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-usar-clips-la-nueva-aplicacion-de-video-de-apple/">Cómo usar Clips: la nueva aplicación de vídeo de Apple</a></p>
<p>Ayer Apple lanzaba su nueva aplicación Clips, una pequeña herramienta para iPhone y iPad que nos permite grabar y montar vídeos con</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-usar-clips-la-nueva-aplicacion-de-video-de-apple/">Cómo usar Clips: la nueva aplicación de vídeo de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-usar-clips-la-nueva-aplicacion-de-video-de-apple/">Cómo usar Clips: la nueva aplicación de vídeo de Apple</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163428/Como-usar-Clips-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163428/Como-usar-Clips-de-Apple.jpg" alt="Como usar Clips de Apple" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16526" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163428/Como-usar-Clips-de-Apple.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163428/Como-usar-Clips-de-Apple.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163428/Como-usar-Clips-de-Apple.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Ayer Apple lanzaba su <a target="_blank" title="Clips: nueva aplicación de Apple para crear vídeos" href="www.macsfera.com/clips-nueva-aplicacion-apple-crear-videos/">nueva aplicación Clips</a>,</strong> una pequeña herramienta para iPhone y iPad que nos permite grabar y montar vídeos con títulos, música, filtros, etc.</p>
<p>Me la bajé para probarla, y con la tontería he descubierto que es una herramienta más poderosa de lo que parece a primera vista. <strong>Así que vamos a aprender cómo usar Clips, todas sus propiedades y todos sus filtros.</strong></p>
<p><span id="more-16524"></span></p>
<h2>Entendiendo Clips</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163458/Clips-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163458/Clips-de-Apple.jpg" alt="Clips de Apple" width="2342" height="1932" class="aligncenter size-full wp-image-16527" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163458/Clips-de-Apple.jpg 2342w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163458/Clips-de-Apple.jpg 242w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163458/Clips-de-Apple.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2342px) 100vw, 2342px" /></a></p>
<p>Lo primero que tenemos que hacer es <strong>entender cómo funciona Clips,</strong> así que vamos a dar una vuelta por su interfaz para ubicar todos los elementos.</p>
<p>En la parte superior tenemos los iconos de los distintos efectos que podemos aplicar. <strong>Estos iconos nos permitirán personalizar todos los aspectos de nuestro vídeo:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Subtítulos:</strong> lista de estilos que nos permitirá elegir la forma en la que aparece el texto en vídeo mientras hablamos en la grabación</li>
<li><strong>Filtros:</strong> lista de filtros que modificarán la imagen original de nuestro vídeo</li>
<li><strong>Iconos:</strong> lista de iconos que podremos insertar en cualquier parte del vídeo para darle un toque especial</li>
<li><strong>Títulos:</strong> lista de títulos a pantalla completa que podemos utilizar para representar texto animado</li>
</ul>
<p>Seguidamente, <strong>en la esquina superior derecha hay un icono para añadir canciones.</strong> Estas canciones pueden salir de nuestra biblioteca de Música o de una biblioteca de Apple con clips de audio libre de derechos.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163515/Clips-de-Apple-para-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163515/Clips-de-Apple-para-iPhone.jpg" alt="Clips de Apple para iPhone" width="2342" height="1932" class="aligncenter size-full wp-image-16528" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163515/Clips-de-Apple-para-iPhone.jpg 2342w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163515/Clips-de-Apple-para-iPhone.jpg 242w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163515/Clips-de-Apple-para-iPhone.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2342px) 100vw, 2342px" /></a></p>
<p><strong>En la parte central de la app tenemos el visor del vídeo.</strong> Aquí se irán mostrando los clips que vayamos grabando, con los distintos filtros que les queramos aplicar, ajustarlos a la proporción 2&#215;2, etc. Es lo que nos permitirá ver cómo avanza nuestro vídeo, clip a clip.</p>
<p>Justo debajo del visor, <strong>tenemos la fuente de entrada.</strong> Sí, esos tres botones en los que pone <em>“Foto”</em>, <em>“Vídeo”</em> y <em>“Biblioteca”</em>. Nos permitirá elegir de qué va a estar compuesto nuestro clip. O bien de una foto sacada en el acto, o bien de un vídeo grabado en el acto, o bien de una foto o un vídeo de nuestra biblioteca.</p>
<p>El clip que elijamos o grabemos será al que le podamos aplicar filtros, subtítulos, ponerle voz encima, etc.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163540/Clips-app-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163540/Clips-app-de-Apple.jpg" alt="Clips app de Apple" width="2342" height="1932" class="aligncenter size-full wp-image-16529" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163540/Clips-app-de-Apple.jpg 2342w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163540/Clips-app-de-Apple.jpg 242w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163540/Clips-app-de-Apple.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2342px) 100vw, 2342px" /></a></p>
<p><strong>Luego tenemos el botón de grabar y el micrófono.</strong> El botón de grabar nos permitirá iniciar una grabación, tanto de la cámara como de voz. El del micrófono nos permitirá silenciar la entrada de audio. Mezclando estos dos botones podemos añadir nuestros vídeos, darle vida a los títulos, añadir texto dictado pero sin que aparezca nuestra voz, etc.</p>
<p>Por último, el elemento más importante, <strong>la línea de tiempo.</strong> Aquí veremos los distintos clips que hemos añadido a nuestro vídeo, podremos recortarlos, moverlos de sitio, repetirlos, quitarles el audio, etc.</p>
<p>No os preocupéis porque ahora veremos todos y cada uno de estos elementos individualmente para sacarle el máximo provecho:</p>
<h2>Concepto principal de Clips</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163558/Como-usar-Clips.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163558/Como-usar-Clips.gif" alt="Como usar Clips" width="376" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-16530" /></a></p>
<p>Antes de meternos en cada parte individual de la aplicación, <strong>quiero que entendáis el funcionamiento principal de Clips, el cómo graba los vídeos.</strong></p>
<p>Digamos que por un lado tenemos la entrada de vídeo, y por otro lado la salida.</p>
<p><strong>La salida es el resultado de vídeo que se añade a la línea de tiempo y que va a formar parte del vídeo final.</strong></p>
<p><strong>La entrada está compuesta de un vídeo o una foto y el tiempo que queramos nosotros añadir de ese vídeo o esa foto a la línea de tiempo.</strong> Ese <em>“tiempo”</em> viene definido por <strong>el tiempo que dejamos pulsado el botón rojo.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163618/Como-grabar-Clips.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163618/Como-grabar-Clips.gif" alt="Como grabar Clips" width="376" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-16531" /></a></p>
<p>Pongamos varios ejemplos:</p>
<ul>
<li><strong>Si añadimos una foto estática</strong> y dejamos pulsado el botón 20 segundos, se añadirá un clip de 20 segundos con esa foto. Si hablamos, se añadirá esa voz, y si queremos silenciarla, también se silenciará.</li>
<li><strong>Si queremos grabar un vídeo,</strong> el vídeo durará el tiempo que dejemos pulsado el botón. Es exactamente igual que en otras plataformas como WhatsApp, Instagram, etc.</li>
<li><strong>Si añadimos un vídeo de la biblioteca,</strong> este no se añadirá por completo ni nada por el estilo. <strong>Tendremos que “grabar sobre ese vídeo”</strong> para que se añada a la línea de tiempo. Imaginemos que cargamos un vídeo de la biblioteca de 20 segundos y queremos sólo añadir 5 segundos de ese vídeo. Nos posicionamos donde queremos que empiecen esos 5 segundos <strong>y dejamos pulsado el botón rojo 5 segundos.</strong> Al soltar, <strong>se habrán añadido a la línea de tiempo los 5 segundos de ese vídeo de 20 segundos.</strong></li>
</ul>
<p>Y de esta forma funciona Clips, <em>regrabando</em> lo que queremos añadir a la línea de tiempo. Ahora veamos cómo son en profundidad los distintos apartados de la aplicación y cómo podemos utilizarlos.</p>
<h2>Subtítulos en Clips</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163640/Subtitulos-en-Clips.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163640/Subtitulos-en-Clips.jpg" alt="Subtitulos en Clips" width="1844" height="1829" class="aligncenter size-full wp-image-16532" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163640/Subtitulos-en-Clips.jpg 1844w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163640/Subtitulos-en-Clips.jpg 202w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163640/Subtitulos-en-Clips.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1844px) 100vw, 1844px" /></a></p>
<p>Como he dicho, <strong>esta pestaña nos permitirá añadir texto dictado simplemente con la voz.</strong></p>
<p>Para ello, lo único que tenemos que hacer es elegir es el estilo, <strong>elegir el clip sobre el qué queremos que aparezcan</strong> (una foto, un vídeo, un título o incluso en directo grabando un vídeo mientras hablamos) <strong>y dejar pulsado el botón de grabar para que empiece a convertir nuestra voz en texto.</strong></p>
<p>Probadlo porque las combinaciones que pueden salir son bastante buenas. Estas son algunas que se me ocurren:</p>
<ul>
<li>Poner una foto estática y hablar para que salga el texto encima (con nuestra voz incluida)</li>
<li>Poner un vídeo de la biblioteca y hablar para que salga el texto encima mientras se reproduce el propio vídeo (con nuestra voz encima)</li>
<li>Poner un título y hablar para que aparezcan las letras sobre el título (con nuestra voz de fondo) <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup></li>
<li>Poner uno de los tres elementos antes mencionados, silenciar el audio y dejar que el texto aparezca sin nuestra voz de fondo</li>
<li>Poner uno de los tres elementos antes mencionados y poner una canción de fondo mientras se reproducen las letras (con o sin nuestra voz)</li>
</ul>
<p>Como veis, <strong>de una forma fácil y sencilla podemos meter subtítulos o pequeños clips de texto a nuestras creaciones dictando únicamente con nuestra voz.</strong></p>
<h2>Filtros de vídeo en Clips</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163657/Filtros-de-video-en-Clips.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163657/Filtros-de-video-en-Clips.jpg" alt="Filtros de video en Clips" width="1844" height="1829" class="aligncenter size-full wp-image-16533" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163657/Filtros-de-video-en-Clips.jpg 1844w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163657/Filtros-de-video-en-Clips.jpg 202w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163657/Filtros-de-video-en-Clips.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1844px) 100vw, 1844px" /></a></p>
<p><strong>Los filtros de vídeo son unas transformaciones del estado normal del vídeo o la imagen.</strong> Los conocemos todos por aplicaciones <a target="_blank" title="MacSfera en Instagram" href="https://www.instagram.com/macsfera">como Instagram</a> y Snapchat, así que tampoco hay mucho que explicar.</p>
<p><strong>Basta con elegirlos para aplicarlos sobre un vídeo o una foto de la biblioteca, o sobre un clip que vayamos a grabar en ese momento.</strong> Para lo único para lo que no funcionan es para los títulos.</p>
<p>Una vez elegidos, <strong>se aplicarán y podremos disfrutar de ellos en el vídeo final que grabemos.</strong></p>
<h2>Iconos en clips</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163715/Iconos-en-Clips.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163715/Iconos-en-Clips.jpg" alt="Iconos en Clips" width="1844" height="1829" class="aligncenter size-full wp-image-16534" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163715/Iconos-en-Clips.jpg 1844w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163715/Iconos-en-Clips.jpg 202w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163715/Iconos-en-Clips.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1844px) 100vw, 1844px" /></a></p>
<p><strong>Los iconos son unos pequeños gráficos que podemos añadir en cualquier parte del vídeo.</strong></p>
<p>Para añadirlos, basta con elegir uno. <strong>Dentro del vídeo podremos moverlo, rotarlo, cambiarle el tamaño y, si tiene texto, modificarlo.</strong></p>
<p>Lo único que no podemos hacer es elegir cuándo aparece el icono en ese clip de vídeo que vamos a grabar en ese momento. Estará disponible de principio a fin.</p>
<p>La lista de iconos está compuesta por dos páginas, <strong>en la primera tenemos algunos gráficos propios de Apple mientras que en la segunda podréis añadir emojis.</strong> Creo que los emojis disponibles son elegidos por Apple, pero no sé si podremos añadir más.</p>
<p>Si habéis utilizado alguna vez los stickers de Snapchat, no tendréis ningún problema en utilizar estos.</p>
<h2>Títulos en Clips</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163736/Titulos-en-Clips.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163736/Titulos-en-Clips.jpg" alt="Titulos en Clips" width="1844" height="1829" class="aligncenter size-full wp-image-16535" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163736/Titulos-en-Clips.jpg 1844w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163736/Titulos-en-Clips.jpg 202w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163736/Titulos-en-Clips.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1844px) 100vw, 1844px" /></a></p>
<p>Como os he resumido, <strong>los títulos nos permiten poner texto y audio con un estilo particular y un efecto interesante a modo de introducción, avance de capítulo, presentación, etc.</strong></p>
<p>Hay 12 diseños, por ahora, <strong>y podemos personalizarlos con nuestro propio texto y nuestro propio audio.</strong></p>
<p>Elegimos uno de ellos, añadimos el texto <strong>y podemos hacer varias cosas:</strong></p>
<ul>
<li>Darle a grabar y meter audio de fondo</li>
<li>Darle a grabar y no meter audio para que se vea el título sólo</li>
<li>Darle a grabar y meter un subtítulo que aparezca junto al título predeterminado <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup></li>
<li>Darle a grabar y meter música posteriormente</li>
</ul>
<p><strong>El resultado va a ser una animación que saque el texto principal y lo mezcle con lo que hayáis decidido acompañar al título.</strong></p>
<p>Mi consejo es que probéis todos porque cada uno tiene una animación distinta y os puede servir para lo que queráis.</p>
<p>Un pequeño truco: si veis que no sabéis cómo quitar un título o salir de la zona de títulos, <strong>pulsad sobre el texto <em>“Vídeo”</em> justo encima del botón rojo de <em>“Mantén pulsado para grabar”</em>.</strong></p>
<h2>Música en Clips</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163805/Musica-en-Clips.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163805/Musica-en-Clips.jpg" alt="Musica en Clips" width="1844" height="1829" class="aligncenter size-full wp-image-16536" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163805/Musica-en-Clips.jpg 1844w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163805/Musica-en-Clips.jpg 202w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163805/Musica-en-Clips.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1844px) 100vw, 1844px" /></a></p>
<p>Por último, y para acabar con las opciones de la barra superior, <strong>está la pestaña de música.</strong> Esta pestaña nos permitirá añadir clips de música a las producciones que hagamos.</p>
<p>Tenemos dos opciones:</p>
<ul>
<li><strong>Añadir música de la biblioteca de Apple:</strong> unos cuantos clips libres de derecho que podemos utilizar para personalizar nuestros vídeos</li>
<li><strong>Añadir música de nuestra biblioteca de música:</strong> elegir canciones que tengamos en la aplicación Música para que el resultado sea más personalizado</li>
</ul>
<p><strong>Me temo que no podremos personalizar cuándo empieza y cuándo acaba el audio,</strong> empezará a sonar al inicio del vídeo y se parará cuando éste acabe o cuando el clip de audio se acabe.</p>
<p><strong>Al menos sabemos que Apple ha controlado el volumen de forma automática.</strong> Cuando detecte que haya voces, bajará el volumen de la música y la pondrá como música de fondo.</p>
<h2>El visor de vídeo en Clips</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163836/Visor-de-Clips.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163836/Visor-de-Clips.jpg" alt="Visor de Clips" width="1844" height="1829" class="aligncenter size-full wp-image-16537" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163836/Visor-de-Clips.jpg 1844w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163836/Visor-de-Clips.jpg 202w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163836/Visor-de-Clips.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1844px) 100vw, 1844px" /></a></p>
<p><strong>El visor de vídeo es donde vamos a ver toda nuestra producción,</strong> nos servirá para saber qué estamos grabando, qué hemos grabado, los filtros que estamos aplicando, cómo cuadrar un icono, editar un título, ajustar la posición de un clip, etc.</p>
<p>Al principio puede parecer un poco lioso, pero basta con tener en cuenta algunas cosas:</p>
<ul>
<li><strong>Cuanto vemos el botón rojo de “Mantén pulsado para grabar” es porque vamos a añadir a nuestro vídeo un clip con lo que se vea en el visor.</strong> Da igual si está la cámara activada, si hay una imagen estática o si hay un título. <strong>Para añadirlo a nuestro vídeo tenemos que pulsar ese botón.</strong> Al acabar de grabar, veremos cómo el clip se baja a la barra de tiempo inferior.</li>
<li><strong>Cuando vemos 3 iconos</strong> (Audio, tijeras, papelera) <strong>es porque hemos elegido un clip de la línea de tiempo y podemos verlo, quitarle el sonido, recortarlo o eliminarlo.</strong> Esto solo afecta a ese clip en particular, no a todo el vídeo entero</li>
</ul>
<p>El último dato que hay que saber del visor de vídeo es que cuando añadimos un vídeo o una foto, como tiene una proporción distinta a la del visor, <strong>podemos desplazarlo, ajustarlo, meter zoom, quitarlo, etc.</strong> Pero esto sólo se puede hacer antes de grabar. Una vez que se empieza a grabar o se ha grabado no se puede tocar.</p>
<h2>La línea de tiempo en Clips</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163856/Timeline-en-Clips.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163856/Timeline-en-Clips.jpg" alt="Timeline en Clips" width="1844" height="1829" class="aligncenter size-full wp-image-16538" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163856/Timeline-en-Clips.jpg 1844w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163856/Timeline-en-Clips.jpg 202w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163856/Timeline-en-Clips.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1844px) 100vw, 1844px" /></a></p>
<p>Una vez que grabamos algo, <strong>pasa automáticamente a la línea de tiempo.</strong> Es en ese momento cuando el clip pasa a formar parte del vídeo final.</p>
<p><strong>En la línea de tiempo podremos reproducir todos los clips que componen el vídeo final, alterar su orden y reproducirlos independientemente.</strong></p>
<p>Desde la línea de tiempo <strong>también podremos editar superficialmente clips individuales:</strong> recortarlos, eliminar el audio y añadir filtros e iconos. Basta con seleccionar el clip adecuado y editarlo en el visor de vídeo como os menciono en el apartado anterior.</p>
<p>Y, en general, ese es el uso de la línea de tiempo. Es importante comprender que el orden de los clips dicta el orden en el que van a salir en el vídeo final. Como en cualquier programa de edición de vídeo. De modo que si queréis adelantar o atrasar uno, debéis pinchar y arrastrar por la línea de tiempo.</p>
<h2>Compartir un vídeo en Clips</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163913/Exportar-video-Clips.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/07163913/Exportar-video-Clips.gif" alt="Exportar video Clips" width="376" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-16539" /></a></p>
<p>Una vez que hemos metido en la línea de tiempo todos los clips que van a formar nuestro vídeo, <strong>querremos generar el vídeo final que los una todos y que compartiremos por nuestras redes sociales o con nuestros contactos.</strong></p>
<p>Para ello, lo que tenemos que hacer es <strong>darle a la flecha que hay en la esquina superior izquierda.</strong> Se desplazará el visor para abajo y mostrará todos los vídeos que hemos grabado.</p>
<p>Basta con seleccionar el que se quiera mandar <strong>y darle al botón de compartir situado en la esquina inferior derecha.</strong> Ahí podremos compartirlo con distintas aplicaciones e incluso guardarlo en el carrete.</p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="860" src="https://twitter.com/i/videos/tweet/850061044290658304" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Y esto sería un vistazo general de la nueva aplicación Clips de Apple.</strong> Con ella podremos crear vídeos originales y caseros de forma sencilla y rápida. Sorprendentemente rápida.</p>
<p>En el tiempo que he estado jugando con ella me he dado cuenta del potencial que tiene, para lo sencilla que parece.</p>
<p><strong>Dictado en directo, procesamiento de efectos en directo, renderizado de títulos y efectos en un instante, y rápido renderizado del vídeo final.</strong></p>
<p>En un mundo donde cada red social lucha por incorporar su editor de vídeo y foto personal, con sus filtros, sus textos y sus propias herramientas, <strong>Apple ha optado por crear una aplicación capaz de crear contenido a todas ellas.</strong></p>
<p>Y he de decir que cuenta con algunas características no vistas antes que pueden dar mucho juego a algunas creaciones.</p>
<p>Sé que no va a ser una aplicación que entre en los anales de la historia por su máxima utilidad, pero como persona que ha dedicado un tiempo de su vida a crear vídeos y editar vídeos, soy capaz de apreciar el gran trabajo que han hecho y el potencial que tiene la app <strong>si consideramos que está siendo ejecutada en un móvil.</strong></p>
<p><strong>Espero que os haya servido para comprender mejor la aplicación Clips,</strong> que puede ser un poco liosa al principio, pero que una vez que se domina puede servirnos para producir unos vídeos divertidos y originales en muy poco tiempo.</p>
<p><span class="source">Descarga</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/clips/id1212699939?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank">App Store</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Esto no tiene mucho sentido, pero se puede hacer.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Esto no tiene mucho sentido, pero se puede hacer.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-usar-clips-la-nueva-aplicacion-de-video-de-apple/">Cómo usar Clips: la nueva aplicación de vídeo de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 01 Apr 2017 17:44:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Air 2]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16505</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/">Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo</a></p>
<p>Mi primera reacción tras ver el anuncio del nuevo iPad fue bastante positiva por el precio y el potencial, aunque perdiese terreno</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/">Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/">Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/01193435/Opinion-nuevo-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/01193435/Opinion-nuevo-iPad.jpg" alt="Opinion nuevo iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16507" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/01193435/Opinion-nuevo-iPad.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/01193435/Opinion-nuevo-iPad.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/01193435/Opinion-nuevo-iPad.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><a target="_blank" title="Pensamientos sobre el nuevo iPad" href="www.macsfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/">Mi primera reacción</a> tras ver el anuncio del <a target="_blank" title="Nuevo iPad, askeas" href="www.macsfera.com/nuevo-ipad-asekas/">nuevo iPad</a> fue bastante positiva por el precio y el potencial, aunque perdiese terreno en el diseño.</p>
<p>En la sección de comentarios se inició un animado debate sobre si era un paso adelante o hacia atrás y <strong>uno de los argumentos sobre el atraso del dispositivo era la pérdida de calidad de la pantalla.</strong></p>
<p><span id="more-16505"></span></p>
<p>Así que hoy, tras poder probarlo un rato, compararlo con el iPad Air 2 de mi padre y reflexionar bien sobre este nuevo dispositivo, <strong>os traigo lo que sería una opinión más y mejor formada sobre lo que os encontraréis al tocar este nuevo iPad.</strong></p>
<h2>Diseño del nuevo iPad</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/01193457/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/01193457/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2.jpg" alt="Nuevo iPad vs iPad Air 2" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16508" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/01193457/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/01193457/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/01193457/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En efecto, y tal y como pensaba, <strong>el diseño del nuevo iPad,</strong> si bien es peor que el del iPad Air 2, <strong>no es una diferencia que afecte a su uso.</strong></p>
<p>¿El diseño del iPad Air 2 es mejor? Sin dudarlo. Me lo preguntaréis mil veces más y las mil veces os responderé que sí, porque es innegable. Pero si la diferencia en cifras es ridícula, en la mano más aún.</p>
<p>En serio, <strong>no le deis importancia porque no la tiene.</strong> Si hubiese equipado el diseño del iPad 4, sí que hubiese sido un fastidio, pero esta batalla la ganamos con el iPad Air y la mejoramos con el iPad Air 2. Por eso el diseño del iPad Air no es tan malo como pueda parecer.</p>
<h2>Pantalla del nuevo iPad</h2>
<div class="galerias medio" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/01193534/Espacio-pantalla-nuevo-iPad.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/01193536/Espacio-pantalla-iPad-Air-2.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Al igual que pensaba que el diseño del iPad Air marcaba la diferencia respecto a los modelos anteriores y que el iPad Air 2 sólo lo mejoraba superficialmente, creía que en la pantalla pasaría lo mismo. <strong>Me equivocaba.</strong></p>
<p>En efecto, y aquí es donde realmente creo que reside la bajada de precio, <strong>la pantalla del nuevo iPad es la del Air</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup><strong>, y es una mala noticia porque la del Air 2 era muy buena pantalla.</strong></p>
<p>Como he comentado, este fue uno de los aspectos más criticados en los comentarios del artículo de pensamientos generales sobre este nuevo iPad y hoy he podido ver en mis propias carnes que la diferencia sí se nota.</p>
<p>Nuevamente, comparándolos mano a mano, he podido apreciar que el trabajo que Apple realizó en el iPad Air 2 y en <a target="_blank" title="iPad Pro" href="www.macsfera.com/tag/ipad-pro">el iPad Pro</a> fue muy bueno, y cuando vuelves atrás se nota. Aquí podéis ver <a target="_blank" href="https://www.instagram.com/p/BSR4q19lqVU/">una foto</a> que ilustra mejor a lo que me refiero.</p>
<p>Si os vais a comprar un iPad nuevo, probablemente sea porque venís de uno anterior al iPad Air 2, así que no notaréis la diferencia. No es que sea una mala pantalla, ni mucho menos, <strong>pero quiero aclarar que ha sido un paso atrás.</strong></p>
<p>Paso atrás lógico si lo que se buscaba era abaratar el coste. <strong>Pero paso atrás al fin y al cabo.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/01193619/Review-nuevo-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/01193619/Review-nuevo-iPad.jpg" alt="Review nuevo iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16511" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/01193619/Review-nuevo-iPad.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/01193619/Review-nuevo-iPad.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/01193619/Review-nuevo-iPad.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Ya sí que me queda claro que Apple ha hecho esto para ofrecer un dispositivo más barato para usuarios más básicos</strong> que probablemente no le den valor a tener una cosa u otra, pero sí le den valor al precio.</p>
<p>Para los que necesiten una mejor pantalla, una mayor potencia y unas mejores prestaciones, <strong>que acudan <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">al modelo pro</a>,</strong> para el resto, <strong>el modelo básico debería ser suficiente.</strong></p>
<p>Sé que el artículo suena a que el dispositivo es peor, pero no quiero que penséis eso. Han abaratado costes al emplear componentes menos caros, <strong>pero cada una de sus piezas sigue haciendo de este iPad la mejor tablet del mercado para el usuario básico.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque bastante más brillante.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/">Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>31</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
