{"id":12197,"date":"2015-09-15T19:09:28","date_gmt":"2015-09-15T18:09:28","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12197"},"modified":"2023-01-29T12:54:04","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:04","slug":"los-nuevos-precios-de-icloud-se-activarian-el-proximo-25-de-septiembre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-nuevos-precios-de-icloud-se-activarian-el-proximo-25-de-septiembre\/","title":{"rendered":"Los nuevos precios de iCloud se activar\u00edan el pr\u00f3ximo 25 de septiembre"},"content":{"rendered":"<p>El pasado mi\u00e9rcoles, en <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint\/\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la keynote de Apple<\/a>, se anunci\u00f3 que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud\/\" title=\"Nuevos precios para el espacio en iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">el precio del espacio en iCloud<\/a> iba a cambiar. En este caso, a mejor. <strong>M\u00e1s GB por menos precio en dos de sus tres tarifas.<\/strong><\/p>\n<p>Una buena noticia para los que como yo, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito\/\" title=\"Por qu\u00e9 iCloud es mi servicio en la nube favorito\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">usamos iCloud como sistema de almacenamiento<\/a>. Aunque no he podido evitar fijarme en que no se han aplicado los cambios todav\u00eda.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Al parecer la fecha de inicio ser\u00eda el pr\u00f3ximo 25 de septiembre, mismo d\u00eda en que se lanzan los nuevos iPhone.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Eso es lo que <a href=\"http:\/\/applesfera.com\/apple-1\/los-nuevos-precios-de-icloud-se-activarian-el-proximo-25-de-septiembre\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nos ha contado Pedro Santamar\u00eda<\/a>, de Applesfera, seg\u00fan el reporte de un usuario de Reddit que ha hablado con un trabajador por chat. Yo he intentado hacer lo mismo pero no han sabido dar respuesta fija, lo \u00fanico que han podido hacer es especular sobre la posibilidad de que se apliquen ma\u00f1ana debido <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ios-9-disponible-el-16-de-septiembre\/\" title=\"iOS 9 disponible el 16 de septiembre\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">al lanzamiento de iOS 9<\/a> y <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/watchos-2-disponible-el-16-de-septiembre\/\" title=\"watchOS 2 disponible el 16 de septiembre\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">watchOS 2<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El pasado mi\u00e9rcoles, en la keynote de Apple, se anunci\u00f3 que el precio del espacio en iCloud iba a cambiar. En este<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12199,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,101],"tags":[2125,2217,2159],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Los nuevos precios de iCloud se activar\u00edan el pr\u00f3ximo 25 de septiembre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de la fecha de activaci\u00f3n de los nuevos precios de iCloud para todos los usuarios que pagar por espacio en la nube de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-nuevos-precios-de-icloud-se-activarian-el-proximo-25-de-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Los nuevos precios de iCloud se activar\u00edan el pr\u00f3ximo 25 de septiembre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de la fecha de activaci\u00f3n de los nuevos precios de iCloud para todos los usuarios que pagar por espacio en la nube de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-nuevos-precios-de-icloud-se-activarian-el-proximo-25-de-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-15T18:09:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iCloud-MacBook-Air-iPad-iPhone.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1508\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"888\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Los nuevos precios de iCloud se activar\u00edan el pr\u00f3ximo 25 de septiembre\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de la fecha de activaci\u00f3n de los nuevos precios de iCloud para todos los usuarios que pagar por espacio en la nube de Apple.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/15190912\/iCloud-MacBook-Air-iPad-iPhone.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-nuevos-precios-de-icloud-se-activarian-el-proximo-25-de-septiembre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iCloud-MacBook-Air-iPad-iPhone.jpg\",\"width\":1508,\"height\":888,\"caption\":\"iCloud MacBook Air, iPad, iPhone\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-nuevos-precios-de-icloud-se-activarian-el-proximo-25-de-septiembre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-nuevos-precios-de-icloud-se-activarian-el-proximo-25-de-septiembre\/\",\"name\":\"Los nuevos precios de iCloud se activar\\u00edan el pr\\u00f3ximo 25 de septiembre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-nuevos-precios-de-icloud-se-activarian-el-proximo-25-de-septiembre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-15T18:09:28+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo que habla de la fecha de activaci\\u00f3n de los nuevos precios de iCloud para todos los usuarios que pagar por espacio en la nube de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-nuevos-precios-de-icloud-se-activarian-el-proximo-25-de-septiembre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12197"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12197"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12197\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17972,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12197\/revisions\/17972"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12199"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12197"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12197"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12197"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}