{"id":7076,"date":"2012-07-24T22:50:08","date_gmt":"2012-07-24T20:50:08","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7076"},"modified":"2023-01-29T12:58:50","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:50","slug":"os-x-mountain-lion-llegara-manana-a-la-mac-app-store","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-llegara-manana-a-la-mac-app-store\/","title":{"rendered":"OS X Mountain Lion llegar\u00e1 ma\u00f1ana a la Mac App Store"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/OS-X-Mountain-Lion.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/OS-X-Mountain-Lion.jpg\" alt=\"OS X Mountain Lion\" title=\"OS X Mountain Lion\" width=\"550\" height=\"322\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6520\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/OS-X-Mountain-Lion.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/OS-X-Mountain-Lion-300x176.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>En la rueda de prensa de la Q3 de Apple, han anunciado que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-mountain-lion\" title=\"OS X Mountain Lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X Mountain Lion<\/a> estar\u00e1 disponible ma\u00f1ana 25 de julio desde la Mac App Store.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Ese ser\u00e1 el \u00fanico m\u00e9todo para adquirirlo, ni con DVDs ni con USB, tan solo a trav\u00e9s de la <strong><a href=\"http:\/\/wwww.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\" title=\"Mac App Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/strong>. <strong>Tim Cook<\/strong> ha dicho:<\/p>\n<blockquote><p>Estamos muy contentos con el r\u00e9cord de ventas de 17 millones de iPads en el trimestre de junio. Tambi\u00e9n hemos actualizado toda la l\u00ednea MacBook, ma\u00f1ana lanzaremos Mountain Lion y en oto\u00f1o lanzaremos iOS6. Tambi\u00e9n estamos muy ansiosos por los productos nuevos y sorprendentes que tenemos en el bolsillo.<\/p><\/blockquote>\n<p>De modo que ma\u00f1ana, <strong>25 de julio, llegar\u00e1 OS X Mountain Lion por un precio de 15,99\u20ac<\/strong> para todos los usuarios cuyos <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/modelos-compatibles-y-caracteristicas-minimas-para-actualizar-a-mountain-lion\/\" title=\"Modelos compatibles y caracter\u00edsticas m\u00ednimas para actualizar a Mountain Lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac sean compatibles<\/a><\/strong> y que tengan como m\u00ednimo la \u00faltima versi\u00f3n de <strong>OS X Snow Leopard<\/strong>.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/07\/24\/apple-confirms-os-x-mountain-lion-available-tomorrow-on-the-mac-app-store-for-19-99\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En la rueda de prensa de la Q3 de Apple, han anunciado que OS X Mountain Lion estar\u00e1 disponible ma\u00f1ana 25 de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6520,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,20],"tags":[18,174,2238,2210,2231,1346,1666],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>OS X Mountain Lion llegar\u00e1 ma\u00f1ana a la Mac App Store<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"OS X Mountain Lion llegar\u00e1 a la Mac App Store el 25 de julio.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-llegara-manana-a-la-mac-app-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"OS X Mountain Lion llegar\u00e1 ma\u00f1ana a la Mac App Store\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"OS X Mountain Lion llegar\u00e1 a la Mac App Store el 25 de julio.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-llegara-manana-a-la-mac-app-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-07-24T20:50:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/OS-X-Mountain-Lion.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"322\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-llegara-manana-a-la-mac-app-store\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/OS-X-Mountain-Lion.jpg\",\"width\":550,\"height\":322,\"caption\":\"OS X Mountain Lion\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-llegara-manana-a-la-mac-app-store\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-llegara-manana-a-la-mac-app-store\/\",\"name\":\"OS X Mountain Lion llegar\\u00e1 ma\\u00f1ana a la Mac App Store\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-llegara-manana-a-la-mac-app-store\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-07-24T20:50:08+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"OS X Mountain Lion llegar\\u00e1 a la Mac App Store el 25 de julio.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mountain-lion-llegara-manana-a-la-mac-app-store\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7076"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7076"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7076\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17737,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7076\/revisions\/17737"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6520"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7076"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7076"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7076"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}