<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Apple Music &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/category/apple-music/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:52:18 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>El contenido propio llega a Apple Music con Carpool Karaoke y Planet of the Apps</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/el-contenido-propio-llega-apple-music-carpool-karaoke-planet-of-the-apps/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 14:52:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Music]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Carpool Karaoke]]></category>
		<category><![CDATA[James Corden]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Planet of the Apps]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16354</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-contenido-propio-llega-apple-music-carpool-karaoke-planet-of-the-apps/">El contenido propio llega a Apple Music con Carpool Karaoke y Planet of the Apps</a></p>
<p>Ya lo supimos en la keynote «See you on the 7th», Apple firmó un acuerdo de exclusividad para emitir el programa Carpool</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-contenido-propio-llega-apple-music-carpool-karaoke-planet-of-the-apps/">El contenido propio llega a Apple Music con Carpool Karaoke y Planet of the Apps</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-contenido-propio-llega-apple-music-carpool-karaoke-planet-of-the-apps/">El contenido propio llega a Apple Music con Carpool Karaoke y Planet of the Apps</a></p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/n2fipKCrV3I" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Ya lo supimos en la <a target="_blank" title="Keynote See you on the 7th" href="www.macsfera.com/tag/see-you-on-the-7th/" rel="noopener noreferrer">keynote «See you on the 7th»</a>, Apple firmó un <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote “See you on the 7th”" href="www.macsfera.com/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th/" rel="noopener noreferrer">acuerdo de exclusividad para emitir el programa <em>Carpool Karaoke</em> de James Corden</a> y esta semana han empezado a salir los trailers del nuevo contenido ya preparado.</p>
<p>A su vez, Apple ha anunciado un nuevo reality show llamado <em>Planet of the Apps</em> que, junto a <em>Carpool Karaoke</em>, se emitirá en exclusiva en Apple Music.</p>
<p><span id="more-16354"></span></p>
<p>De este modo, <strong>Apple se sube al carro de la creación de contenido para intentar captar audiencia a través de su plataforma de música en streaming,</strong> <a target="_blank" title="Apple Music" href="www.macsfera.com/tag/apple-music" rel="noopener noreferrer">Apple Music</a>, que ya cuenta con más de 20 millones de suscriptores de pago.</p>
<h2>Carpool Karaoke</h2>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/KSvOwwDexts" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>El programa de James Corden pegó muy fuerte en Internet por la originalidad del mismo. El autor entrevistaba a sus invitados artistas en un coche mientras cantaban sus propias canciones.</p>
<p><strong>Apple vio la oportunidad de ir un poco más lejos y por ello decidió apoyar la creación de contenidos y así lo podemos ver en el trailer de la nueva temporada.</strong></p>
<p>Muchos invitados y mucho contenido relacionado con la temática de la plataforma online de Apple, la música.</p>
<p>Personalmente, me he visto algunos vídeos y la realidad es que te entretienes, es un contenido que creo que encaja en Apple Music sin problemas.</p>
<h2>Planet of the Apps</h2>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/0RInsFIWl-Q" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Por otro lado, tenemos la segunda propuesta por parte de Apple, <em>«Planet of the Apps»</em>, <strong>un reality show que es una mezcla de todo lo malo que tienen los realities existentes hoy en día.</strong></p>
<p>La propuesta se basa en que distintos desarrolladores van presentando sus propuestas durante 60 segundos. Mientras, un jurado compuesto de 4 integrantes podrán ir haciendo preguntas para ver si la idea les gusta. Si es así, los desarrolladores pasarán a formar parte del equipo del miembro del jurado que les haya elegido.</p>
<p>Y al acabar la fase de elección, los jurados se encargarán de formar a los desarrolladores para que evolucionen su producto de cara a la gran final: <strong>final en la que un grupo de inversores decidirán si poner dinero para que el proyecto salga adelante o no.</strong></p>
<p>De esta forma, y a grandes rasgos, tenemos una mezcla entre el programa La Voz y Got Talent, pero enfocado al desarrollo, donde curiosamente, <strong>lo que menos importancia tiene es el desarrollo.</strong></p>
<p>Una vez más, se intentan forzar emociones y sentimientos en un mundo donde no existen de esa forma <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. De este modo tenemos drama, tensión y falsa emoción en un ámbito que, de forma natural, carece de todo ello <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Personalmente, <strong>creo que es un intento más de popularizar un tema muy presente hoy en día</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup> <strong>desde un punto de vista del creador totalmente distorsionado, obviando toda la realidad que hay detrás de ese proceso de creación, mejora y financiación, con el intento de entretener a un público que nada tiene que ver con ese mundo</strong> sólo porque hoy en día es lo que llama la atención.</p>
<p>Es algo antinatural y que poco favor le va a hacer al mundo del desarrollo en cuanto a la percepción que va a tener la sociedad de este tipo de trabajo.</p>
<p>Me ha sorprendido mucho, <strong>y para mal,</strong> que Apple esté detrás de este reality en el que los protagonistas no son los desarrolladores sino los integrantes del jurado que harán todo lo posible por banalizar la situación con el fin de añadir los ingredientes antes mencionados para producir algo alejado de la realidad, como poco.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Planet-of-the-Apps.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Planet-of-the-Apps.jpg" alt="Planet of the Apps en Apple Music" width="2500" height="685" class="aligncenter size-full wp-image-16357" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Planet-of-the-Apps.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Planet-of-the-Apps-300x82.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Planet-of-the-Apps-1024x281.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>No me desagrada que Apple cree contenido,</strong> la idea de añadir contenido gráfico puede enriquecer la plataforma y ofrecer algo que no tiene la competencia, y si encima está relacionado con la temática de la plataforma (como puede ser Carpool Karaoke), más aún.</p>
<p>Pero de ahí a destinar recursos para que se lleve a cabo semejante programa…</p>
<p>Desconozco si será un éxito o no, o si luego será algo distinto de lo que prometen en el trailer, pero la sensación principal es de total desencanto con una ligera preocupación por el hecho de que en Apple estén atentos a esto cuando hay otros tantos campos que tienen más descuidados y que preocupan bastante más.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>queda probado que Apple ya se ha metido en la creación de contenido,</strong> y que dicho contenido estará en Apple Music. Veremos a ver qué más tienen en mente y con qué nos sorprende en el futuro.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como ocurre también en las películas sobre Apple y Steve Jobs.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Incluso la tensión, que podría ser un factor presente en la búsqueda de financiación para tu proyecto, es algo distorsionado cuyo único objetivo es el de transmitirle esa tensión al público como tan penosamente hacen los realities actuales.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las apps están en boca de todos.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-contenido-propio-llega-apple-music-carpool-karaoke-planet-of-the-apps/">El contenido propio llega a Apple Music con Carpool Karaoke y Planet of the Apps</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Zane Lowe, Bozoma Saint John y Larry Jackson hablan del futuro de la música</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/zane-lowe-bozoma-saint-john-larry-jackson-hablan-del-futuro-la-musica/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Jan 2017 11:35:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Music]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Bozoma Saint John]]></category>
		<category><![CDATA[Complex]]></category>
		<category><![CDATA[Entrevistas]]></category>
		<category><![CDATA[Larry Jackson]]></category>
		<category><![CDATA[Zane Lowe]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16224</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/zane-lowe-bozoma-saint-john-larry-jackson-hablan-del-futuro-la-musica/">Zane Lowe, Bozoma Saint John y Larry Jackson hablan del futuro de la música</a></p>
<p>Complex ha podido realizar una entrevista grupal a tres de los máximos responsables de Apple Music: Zane Lowe, Bozoma Saint John y</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/zane-lowe-bozoma-saint-john-larry-jackson-hablan-del-futuro-la-musica/">Zane Lowe, Bozoma Saint John y Larry Jackson hablan del futuro de la música</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/zane-lowe-bozoma-saint-john-larry-jackson-hablan-del-futuro-la-musica/">Zane Lowe, Bozoma Saint John y Larry Jackson hablan del futuro de la música</a></p>
<div id="attachment_16226" style="width: 1110px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Zane-Lowe-Bozoma-Saint-John-And-Larry-Jackson-entrevista.jpeg"><img aria-describedby="caption-attachment-16226" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Zane-Lowe-Bozoma-Saint-John-And-Larry-Jackson-entrevista.jpeg" alt="Zane Lowe, Bozoma Saint John And Larry Jackson entrevista" width="1100" height="735" class="size-full wp-image-16226" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Zane-Lowe-Bozoma-Saint-John-And-Larry-Jackson-entrevista.jpeg 1100w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Zane-Lowe-Bozoma-Saint-John-And-Larry-Jackson-entrevista-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Zane-Lowe-Bozoma-Saint-John-And-Larry-Jackson-entrevista-1024x684.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 1100px) 100vw, 1100px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16226" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://uk.complex.com/music/2017/01/zane-lowe-bozoma-saint-john-and-larry-jackson-talk-the-future-of-apple-music" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Complex</a></p></div>
<p>Complex ha podido realizar una entrevista grupal a <strong>tres de los máximos responsables de Apple Music: Zane Lowe, Bozoma Saint John y Larry Jackson.</strong></p>
<p><strong>Zane Lowe</strong> es la voz detrás de Beats 1, la radio online de Apple Music.</p>
<p><strong>Bozoma Saint John</strong> entró en Apple gracias a la adquisición de Beats y desde entonces ha estado detrás de Apple Music y su evolución. La hemos escuchado en <a target="_blank" title="Bozoma Saint John: se trata de pasión, no de algoritmos" href="www.macsfera.com/bozama-saint-john-se-trata-pasion-no-algoritmos/" rel="noopener noreferrer">otra entrevista</a> en el pasado.</p>
<p><strong>Larry Jackson</strong> es el encargado de traer artistas a la plataforma con acuerdos especiales y exclusivos que enriquezcan Apple Music.</p>
<p>Los tres, juntos, trabajan para llevar Apple Music a más sitios y a un nivel superior, <strong>y en la entrevista cuentan qué es para ellos Apple Music, los inicios de la plataforma, lo aprendido hasta la fecha, lo que es trabajar para <a target="_blank" title="Apple" href="www.macsfera.com/tag/apple" rel="noopener noreferrer">Apple</a> y el futuro de la industria de la música.</strong></p>
<p>Me quedo con esta visión de futuro de Bozoma en la que da a entender que Apple Music será más de lo que es hoy en día:</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Estamos desarrollando algo muy especial y queremos que la gente le preste atención. Mi visión de los próximos cinco años es que quiero que cada persona del planeta esté en Apple Music. Realmente creo que hemos creado algo muy, muy especial. No creo que nadie más pueda hacerlo. Gritaré desde lo alto de una montaña hasta que todo el mundo lo sepa. ¿Puedo añadir algo más? Esto es una fiesta de amor ahora, pero también creo que nuestros conflictos nos hacen mejores. Ha habido muchas veces donde he gritado a Larry. Y aunque no me ha gritado a mí, he sentido su frustración.</p>
</blockquote>
<p>Echadle un vistazo completo a <a target="_blank" href="http://uk.complex.com/music/2017/01/zane-lowe-bozoma-saint-john-and-larry-jackson-talk-the-future-of-apple-music" rel="noopener noreferrer">la entrevista</a> porque, si estáis en esa batalla de Spotify vs Apple Music, probablemente os venga bien conocer un poco más lo que piensan las personas detrás de ello.</p>
<p><span class="source">En MacSfera</span> <span class="via"><a href="www.macsfera.com/apple-music-3-meses-despues/" title="Apple Music: 3 meses después" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Music: 3 meses después</a></span></p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="https://www.macstories.net/linked/an-interview-with-apple-musics-lowe-saint-john-and-jackson/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacStories</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/zane-lowe-bozoma-saint-john-larry-jackson-hablan-del-futuro-la-musica/">Zane Lowe, Bozoma Saint John y Larry Jackson hablan del futuro de la música</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevos anuncios de Apple Music con Drake y Taylor Swift</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-apple-music-drake-taylor-swift/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Nov 2016 16:56:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Music]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Drake]]></category>
		<category><![CDATA[Publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Taylor Swift]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15909</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-apple-music-drake-taylor-swift/">Nuevos anuncios de Apple Music con Drake y Taylor Swift</a></p>
<p>Apple ha lanzado un par de anuncios como promoción de su servicio de música en streaming, Apple Music, y en esta ocasión</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-apple-music-drake-taylor-swift/">Nuevos anuncios de Apple Music con Drake y Taylor Swift</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-apple-music-drake-taylor-swift/">Nuevos anuncios de Apple Music con Drake y Taylor Swift</a></p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/86D7AGm5sHk" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Apple ha lanzado un par de anuncios como promoción de su servicio de música en streaming, <strong><a target="_blank"title="Apple Music" href="www.macsfera.com/tag/apple-music">Apple Music</a>,</strong> y en esta <strong>ocasión cuenta con dos de los cantantes más populares actualmente, Drake y Taylor Swift.</strong></p>
<p>Ambos anuncios son similares en cuanto a la idea general, <strong>y curiosamente están entrelazados por sus protagonistas:</strong></p>
<p><span id="more-15909"></span></p>
<p>En el anuncio de Taylor Swift, la cantante pone una playlist automática para correr ya que no la gusta nada hacer cardio. La canción es, «curiosamente», <strong>de Drake,</strong> así que Taylor se pone a correr y a cantar. Se mete tanto en el papel que acaba tropezando y cayéndose al suelo.</p>
<p>En el caso de Drake, al igual que Taylor se encuentra en el gimnasio, y cuando se queda a solas pone una playlist hecha a mano por la gente de Apple Music. «Curiosamente», la primera canción que suena es <strong>de Taylor Swift</strong> y a Drake le gusta tanto que empieza a cantarla como si él fuera el protagonista. Acaba teniendo un percance con las pesas debido a su efusividad.</p>
<p>Ambos anuncios acaban con la misma frase:</p>
<blockquote>
<p>Distraídamente bueno</p>
</blockquote>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/egHjkeiqjrA" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>No es la primera vez que Apple cuenta con famosos:</strong> <a target="_blank"title="El Monstruo de las Galletas regresa con un nuevo vídeo" href="www.macsfera.com/monstruo-las-galletas-regresa-nuevo-video/">el Monstruo de las galletas</a>, <a target="_blank"title="Apple TV – El beso" href="www.macsfera.com/apple-tv-beso/">Nikolaj Coster-Waldo</a>, <a target="_blank"title="Kobe Bryant es el nuevo protagonista en el anuncio del Apple TV" href="www.macsfera.com/kobe-bryant-nuevo-protagonista-anuncio-del-apple-tv/">Kobe Bryant</a>, <a target="_blank"title="Nueva campaña publicitaria del Apple Watch" href="www.macsfera.com/nueva-campana-publicitaria-del-apple-watch/">Nick Jonas</a>, <a target="_blank"title="Neil Patrick Harris protagoniza el nuevo anuncio de Apple" href="www.macsfera.com/neil-patrick-harris-protagoniza-el-nuevo-anuncio-de-apple/">Neil Patrick Harris</a> o <a target="_blank"title="James Corden protagoniza el nuevo anuncio de Apple Music" href="www.macsfera.com/james-corden-protagoniza-nuevo-anuncio-apple-music/">James Corden</a> son algunos ejemplos de protagonistas detrás de los <a target="_blank"title="Anuncios de Apple" href="www.macsfera.com/tag/publicidad">anuncios de Apple</a>, <strong>ahora se unen un par más.</strong></p>
<p>¿Pero sabéis lo más curioso de todo? El anuncio de Taylor <a target="_blank" href="https://youtu.be/fK_zwl-lnmc" rel="noopener noreferrer">se publicó el 1 de abril</a> en el canal de YouTube de Beats 1 Radio. Ahora, sin saber porqué, se ha publicado de nuevo en el canal de Apple.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-apple-music-drake-taylor-swift/">Nuevos anuncios de Apple Music con Drake y Taylor Swift</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>James Corden protagoniza el nuevo anuncio de Apple Music</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/james-corden-protagoniza-nuevo-anuncio-apple-music/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/james-corden-protagoniza-nuevo-anuncio-apple-music/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Sep 2016 16:28:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Music]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Bozoma Saint John]]></category>
		<category><![CDATA[Eddy Cue]]></category>
		<category><![CDATA[James Corden]]></category>
		<category><![CDATA[Jimmy Iovine]]></category>
		<category><![CDATA[Publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15425</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/james-corden-protagoniza-nuevo-anuncio-apple-music/">James Corden protagoniza el nuevo anuncio de Apple Music</a></p>
<p>Apple ha lanzado un nuevo y extenso anuncio de Apple Music en el que James Corden es el protagonista. El vídeo se</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/james-corden-protagoniza-nuevo-anuncio-apple-music/">James Corden protagoniza el nuevo anuncio de Apple Music</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/james-corden-protagoniza-nuevo-anuncio-apple-music/">James Corden protagoniza el nuevo anuncio de Apple Music</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/CQY3KUR3VzM" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Apple ha lanzado un nuevo y extenso anuncio de <a target="_blank"title="Apple Music" href="www.macsfera.com/tag/apple-music/">Apple Music</a> en el que James Corden es el protagonista.</strong></p>
<p>El vídeo se presenta como si estuvieran en las oficinas de Apple y <strong>Corden quisiese enseñar a los directivos de Apple su visión de cómo sería un buen anuncio del servicio</strong> poniéndose a él mismo como protagonista en todas las ocasiones.</p>
<p><span id="more-15425"></span></p>
<p>En cada ocasión, propone cosas ridículas y son los directivos de Apple los que rechazan las locas ideas. En el papel de directivos tenemos a <a target="_blank"title="Eddy Cue y Craig Federighi hablan sobre aprender de los errores de Apple" href="www.macsfera.com/eddy-cue-craig-federighi-hablan-aprender-los-errores-apple/">Eddy Cue</a>, <a target="_blank"title=" Bozoma Saint John: se trata de pasión, no de algoritmos" href="www.macsfera.com/bozama-saint-john-se-trata-pasion-no-algoritmos/">Bozoma Saint John</a> y a Jimmy Iovine. A parte de rechazar las ideas de Corden, le explican qué es lo que realmente quieren transmitir en el mensaje describiendo las características de Apple Music.</p>
<p>Ese es el momento en el que Apple quiere que cale el mensaje de las distintas propiedades del servicio, cuando las describen sus creadores. En particular se centran en:</p>
<ul>
<li>Playlist creadas por uno mismo</li>
<li>Música en cualquier lado, incluso offline</li>
<li>más de 40 millones de canciones disponibles</li>
</ul>
<p>Recodemos que <a target="_blank"title="Nuevo iOS 10 - Nuevo diseño para Apple Music" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/?#nuevo-diseno-para-apple-music">Apple Music ha sido rediseñado</a> con el <a target="_blank"title="iOS 10 y watchOS 3 disponibles el 13 de septiembre" href="www.macsfera.com/ios-10-watchos-3-disponibles-13-septiembre/">lanzamiento de iOS 10</a> y es normal que Apple quiera insistir en el cambio que ha habido en el servicio, las críticas por la antigua versión del servicio <a target="_blank"title="Apple Music: 3 meses después" href="www.macsfera.com/apple-music-3-meses-despues/">reflejaron muchas incoherencias</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/james-corden-protagoniza-nuevo-anuncio-apple-music/">James Corden protagoniza el nuevo anuncio de Apple Music</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/james-corden-protagoniza-nuevo-anuncio-apple-music/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple Music Festival del 18 al 30 de Septiembre</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-music-festival-del-18-al-30-de-septiembre/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Aug 2016 13:42:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Music]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Music Festival]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Medio ambiente]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15216</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-music-festival-del-18-al-30-de-septiembre/">Apple Music Festival del 18 al 30 de Septiembre</a></p>
<p>Otro año más, el Apple Music Festival llega a Londres del 18 al 30 de septiembre con unos cuantos artistas invitados. ¿Qué</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-music-festival-del-18-al-30-de-septiembre/">Apple Music Festival del 18 al 30 de Septiembre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-music-festival-del-18-al-30-de-septiembre/">Apple Music Festival del 18 al 30 de Septiembre</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/Apple-Music-Festival-10.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/Apple-Music-Festival-10.jpg" alt="Apple Music Festival 10" width="1459" height="525" class="aligncenter size-full wp-image-15218" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/Apple-Music-Festival-10.jpg 1459w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/Apple-Music-Festival-10-300x108.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/Apple-Music-Festival-10-1024x368.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1459px) 100vw, 1459px" /></a></p>
<p>Otro año más, <strong><a target="_blank" title="Apple Music Festival" href="www.macsfera.com/tag/apple-music-festival/" rel="noopener noreferrer">el Apple Music Festival</a> llega a Londres del 18 al 30 de septiembre con unos cuantos artistas invitados.</strong></p>
<blockquote class="enlace">
<p>¿Qué pasa cuando 10 increíbles artistas tocan para todo el mundo desde la intimidad de una sala en Londres? Con conciertos de Chance the Rapper, Alicia Keys, Elton John, Britney Spears y The 1975, podría ser el mejor festival de la historia. Sólo en Apple Music.</p>
</blockquote>
<p><a target="_blank" href="https://www.applemusicfestival.com/" rel="noopener noreferrer">Como vemos</a>, artistas como Elton John, Alicia Keys o One Republic tocarán de forma gratuita para el público que consiga una entrada o para el resto del mundo que lo vea por streaming.</p>
<p><a target="_blank" title="El Apple Music Festival se celebrará durante 10 días en Londres" href="www.macsfera.com/el-apple-music-festival-se-celebrara-durante-10-dias-en-londres/" rel="noopener noreferrer">El año pasado</a> hubo artistas que se presentaron después de la primera ronda de artistas, así que habrá que estar atentos por si aparecen más y queremos seguir su concierto en directo.</p>
<p>Las entradas se sortearán entre los residentes de Reino Unido, <strong>por motivos legales no se pueden extender a otros países.</strong> Como he comentado, el resto de las personas podrán seguirlo por streaming en HD a través de cualquier dispositivo que soporte Apple Music y se esté suscrito al servicio.</p>
<p>Apple ha querido, además, anunciar que ha renovado el Roundhose, la sala donde se ceñebra el festival, haciendo mejoras de iluminación y material para favorecer <a target="_blank" title="Medio ambiente" href="www.macsfera.com/tag/medio-ambiente" rel="noopener noreferrer">al medio ambiente</a>. Tareas que ya son frecuentes en todos los ámbitos de Apple.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-music-festival-del-18-al-30-de-septiembre/">Apple Music Festival del 18 al 30 de Septiembre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bozoma Saint John: se trata de pasión, no de algoritmos</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/bozama-saint-john-se-trata-pasion-no-algoritmos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Aug 2016 15:31:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Music]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Bozoma Saint John]]></category>
		<category><![CDATA[Entrevistas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15188</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/bozama-saint-john-se-trata-pasion-no-algoritmos/">Bozoma Saint John: se trata de pasión, no de algoritmos</a></p>
<p>Llegamos a la última de las tres entrevistas publicadas por FastCompany a directivos y trabajadores de Apple. En este caso, la protagonista</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/bozama-saint-john-se-trata-pasion-no-algoritmos/">Bozoma Saint John: se trata de pasión, no de algoritmos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/bozama-saint-john-se-trata-pasion-no-algoritmos/">Bozoma Saint John: se trata de pasión, no de algoritmos</a></p>
<div id="attachment_15190" style="width: 1290px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/Bozama-Saint-John-Apple-Music-Marketing.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15190" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/Bozama-Saint-John-Apple-Music-Marketing.jpg" alt="Bozama Saint John Apple Music Marketing" width="1280" height="720" class="size-full wp-image-15190" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/Bozama-Saint-John-Apple-Music-Marketing.jpg 1280w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/Bozama-Saint-John-Apple-Music-Marketing-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/Bozama-Saint-John-Apple-Music-Marketing-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15190" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://joaocanziani.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"> João Canziani</a></p></div>
<p>Llegamos a <a target="_blank" href="https://www.fastcompany.com/3062124/tim-cooks-apple/apple-musics-bozoma-saint-john-its-about-passion-not-algorithms" rel="noopener noreferrer">la última</a> de las tres entrevistas publicadas por FastCompany a directivos y trabajadores de Apple. En este caso, <strong>la protagonista es Bozoma Saint John, la enérgica mujer que nos hizo una demo en directo de Apple Music en la <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote de la WWDC16" href="www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/" rel="noopener noreferrer">keynote de la WWDC16</a>.</strong></p>
<p>Nunca antes habíamos visto a Bozoma en público y nos sorprendió mucho lo enérgica y animada que era. <strong>Todo cuadra cuando nos dicen que es la máxima responsable de marketing de Apple Music e iTunes.</strong></p>
<p>Saint John entró en Apple con la adquisición de Beats, <strong>y ha sido la responsable del <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10 - Nuevo diseño para Apple Music" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/?#nuevo-diseno-para-apple-music" rel="noopener noreferrer">gran cambio que ha sufrido Apple Music</a> desde <a target="_blank" title="Apple Music ya está entre nosotros" href="www.macsfera.com/apple-music-ya-esta-entre-nosotros/" rel="noopener noreferrer">su lanzamiento</a> hasta la salida de <a href="www.macsfera.com/tag/ios-10" title="iOS 10" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iOS 10</a>.</strong></p>
<p>La entrevista se centra en esos cambios, en <a target="_blank" title="Apple Music: 3 meses después" href="www.macsfera.com/apple-music-3-meses-despues/" rel="noopener noreferrer">las críticas que recibió el servicio</a>, en la diferencia de trabajar en Beats frente a Apple y <strong>en el uso de algoritmos por parte del servicio.</strong> Recordemos que <a target="_blank" title="Apple Music: nuevo servicio de música en streaming" href="www.macsfera.com/apple-music-nuevo-servicio-de-musica-en-streaming/" rel="noopener noreferrer">una característica de Apple Music</a> es que las recomendaciones están hechas por personas y no siempre por algoritmos.</p>
<p>Bozoma Saint John respondiendo a la pregunta de si no usar algoritmos es un acierto:</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Sí, es importante, muy importante. La recomendación humana nos permite tener emoción y sentir la música, porque es una cosa muy emocional. Te hace feliz, te ayuda cuando te sientes triste, te motiva, te calma. ¿Quieres que siga? Porque podría. Creo que es algo muy emocional y debes tratarlo como tal. Nosotros como humanos tenemos eso y podemos expresarlo.</p>
</blockquote>
<p>Y hasta aquí llegan las entrevistas publicadas, recordemos que este medio también <a target="_blank" title="Tim Cook sobre los principios, errores y futuro de Apple" href="www.macsfera.com/tim-cook-sobre-los-principios-errores-y-futuro-de-apple/" rel="noopener noreferrer">entrevistó a Tim Cook</a> y, por otro lado, <a target="_blank" title="Eddy Cue y Craig Federighi hablan sobre aprender de los errores de Apple" href="www.macsfera.com/eddy-cue-craig-federighi-hablan-aprender-los-errores-apple/" rel="noopener noreferrer">a Craig Federighi y Eddy Cue</a>.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/GjNExIQmNOE" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/bozama-saint-john-se-trata-pasion-no-algoritmos/">Bozoma Saint John: se trata de pasión, no de algoritmos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple Music: 3 meses después</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-music-3-meses-despues/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Sep 2015 13:39:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Music]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Spotify]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12239</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-music-3-meses-despues/">Apple Music: 3 meses después</a></p>
<p>Hoy se cumplen 3 meses desde que Apple puso a disposición del público su nuevo servicio de música en streaming. Hoy caduca</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-music-3-meses-despues/">Apple Music: 3 meses después</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-music-3-meses-despues/">Apple Music: 3 meses después</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-Music-MacBook-Pro-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-Music-MacBook-Pro-Retina.jpg" alt="Apple Music MacBook Pro Retina" width="2500" height="1651" class="aligncenter size-full wp-image-12240" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-Music-MacBook-Pro-Retina.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-Music-MacBook-Pro-Retina-300x198.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-Music-MacBook-Pro-Retina-1024x676.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hoy se cumplen <a href="www.macsfera.com/apple-music-ya-esta-entre-nosotros/" title="Apple Music ya está entre nosotros" target="_blank" rel="noopener noreferrer">3 meses desde que Apple puso a disposición del público su nuevo servicio de música en streaming</a>. <strong>Hoy caduca el periodo de prueba para la mayoría de las personas que,</strong> como yo, <strong>decidimos usar esa oportunidad para probar lo próximo de Apple.</strong></p>
<p>Estos 3 meses han dado para mucho, muchísimo. Hemos visto como el servicio llegaba a nuestras vidas, como daba errores, <a href="www.macsfera.com/apple-sigue-puliendo-las-imperfecciones-de-apple-music-con-itunes-12-2-2/" title="Apple sigue puliendo las imperfecciones de Apple Music con iTunes 12.2.2" target="_blank" rel="noopener noreferrer">como evolucionaba</a> y como desesperaba a unos cuantos. ¿Será lo suficientemente competente como para que renovemos nuestra suscripción?</p>
<p><span id="more-12239"></span></p>
<p>Yo <a href="http://www.mylaif.es/post/94163437620/c%C3%B3mo-me-pas%C3%A9-a-spotify-premium" title="Cómo me pasé a Spotify Premium" target="_blank" rel="noopener noreferrer">era de Spotify</a>, lo era antes de empezar a usar Apple Music y estoy encantado con el servicio, <strong>no tengo ninguna queja.</strong> Lo único que echo en falta son algunas funciones que Apple puede implementar en iOS porque, bueno, porque es Apple y en su sistema hace lo que quiere. De modo que, por mi parte, Spotify no supone ningún problema, <strong>veamos Apple Music.</strong></p>
<p>Estamos acostumbrados a que Apple haga las cosas tan bien, que cuando lanzan algo con prisas, <strong>se nota.</strong> Y este es un caso más en el que creo que ha sido así. <a href="www.macsfera.com/apple-acaba-con-este-itunes-ya/" title="Apple, acaba con este iTunes ya" target="_blank" rel="noopener noreferrer">No uso iTunes</a> para nada, y menos mal porque muchos usuarios que si lo usaban han podido ver cómo <strong>sus bibliotecas en iCloud desaparecían varias veces al intentar integrar el servicio de Apple.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Incoherencias-de-Apple-Music.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Incoherencias-de-Apple-Music.jpg" alt="Incoherencias de Apple Music" width="1252" height="472" class="aligncenter size-full wp-image-12241" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Incoherencias-de-Apple-Music.jpg 1252w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Incoherencias-de-Apple-Music-300x113.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Incoherencias-de-Apple-Music-1024x386.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1252px) 100vw, 1252px" /></a></p>
<p>Si uno decide navegar por el servicio, descubre cosas muy incoherentes, en iOS una acción se realiza de una forma, en iTunes de otra. <strong>Todo es más complejo de lo que debería ser</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, da la sensación, una vez más, de que se ha hecho todo con prisas sin pensar realmente en lo que se tenía antes y en lo que se quiere tener ahora, <strong>hablo de la iTunes Store y Apple Music.</strong></p>
<p>No gusta tener esa sensación cuando lo que tienes que hacer es pagar por un servicio.</p>
<h2>¿iTunes es iTunes o Apple Music?</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-Music-mostrando-la-previsualizacion-de-la-iTunes-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-Music-mostrando-la-previsualizacion-de-la-iTunes-Store.jpg" alt="Apple Music mostrando la previsualizacion de la iTunes Store" width="1976" height="728" class="aligncenter size-full wp-image-12242" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-Music-mostrando-la-previsualizacion-de-la-iTunes-Store.jpg 1976w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-Music-mostrando-la-previsualizacion-de-la-iTunes-Store-300x110.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Apple-Music-mostrando-la-previsualizacion-de-la-iTunes-Store-1024x377.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1976px) 100vw, 1976px" /></a></p>
<p>A lo largo de estos tres meses, pocos días no he usado Apple Music. Me gusta la música y por ello pago por un servicio de música en streaming y no por canciones o discos en particular. Este hecho me ha llevado a observar una cosa, y es que <strong>no queda claro si iTunes es una tienda de música, si es un servicio de música a la carta o si es un híbrido mal desarrollado de ambas ideas.</strong></p>
<p>Había veces que el servicio te mostraba música online, otras que, sin tú pedirlo y sin hacer nada raro, te mostraba las canciones para comprar, e incluso otras veces en las que <strong>te ponía la previsualización de un minuto y medio</strong> cuando tú lo que querías era simplemente escuchar la canción.</p>
<p>Una vez más, <strong>las palabras “prisa” y “chapuza” llegan a mi mente.</strong></p>
<h2>Más errores</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Error-de-Apple-Music.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Error-de-Apple-Music.jpg" alt="Error de Apple Music" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-12243" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Error-de-Apple-Music.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Error-de-Apple-Music-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Error-de-Apple-Music-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El uso de un servicio de música a la carta debe ser sencillo, y tal y como lo concebimos hoy en día tiene unas funciones muy simplificadas: reproducir contenido, descubrir artistas y temas, uso de las listas de reproducción. <strong>¿Por qué Apple no lo hace todo más sencillo?</strong></p>
<p>Si entras en un artista, no hay forma sencilla de reproducir de seguido sus canciones más populares. Los álbumes están desordenados, no queda claro si están ordenados por fecha, popularidad, o qué.</p>
<p>Descubrir artistas no es nada increíble. En la presentación se hablaba de que el servicio de sugerencia de Apple Music era increíble, pero las sugerencias tanto en portada como en los perfiles de otros cantantes no se basan para nada en tus gustos. <strong>No son más que una puerta a la publicidad de dicho artista, sin tener en cuenta que te pueda gustar o no.</strong> Ya podría funcionar aunque sólo sea por el tipo de música que escuchas y no de forma general como lo hace ahora <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Uso mucho las listas de reproducción, me sirven para tener organizado mi contenido y sincronizarlo offline en distintos dispositivos independientemente de la música que haya en dicha lista <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, pero sin saber porqué, <strong>gestionar las listas es horrible.</strong></p>
<p>Resulta que hay que añadir la canción a Mi Música, y luego añadirla a la lista de reproducción deseada. En muchos casos, <strong>la orden de añadir la canción a Mi Música tarda en surgir efecto o no se ejecuta, y hay que repetir el proceso.</strong> Se mezcla la música que quieres disfrutar online con la música que tienes en tu biblioteca. No sé, lo pienso y no le veo sentido, <strong>me parece un proceso lioso y alejado a la filosofía de Apple.</strong> Más que nada porque sé que en Spotify es de lo más sencillo.</p>
<p>Por no hablar de los errores de reproducción. <strong>Resulta que hay contenido que está en Apple Music, pero no puede ser reproducido por vete tú a saber qué motivo.</strong> Lo más gracioso es que tampoco te ofrece comprar la canción por si acaso el autor ha decidido no ponerla en el catálogo online. Todo muy raro.</p>
<h2>Aunque no todo es malo</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Descubriendo-musica-en-Apple-Music-Radio.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Descubriendo-musica-en-Apple-Music-Radio.jpg" alt="Descubriendo musica en Apple Music Radio" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-12244" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Descubriendo-musica-en-Apple-Music-Radio.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Descubriendo-musica-en-Apple-Music-Radio-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Descubriendo-musica-en-Apple-Music-Radio-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por supuesto, <strong>no todo es tan malo.</strong> Si no, sería una ruina para la empresa. Hay cosas y funciones positivas, que creo que mejoran respecto a Spotify.</p>
<p><strong>La primera es la integración nativa con nuestro ecosistema.</strong> Como Apple es la creadora de la plataforma, la ha integrado con elementos a los que otros desarrolladores no pueden llegar, como por ejemplo Siri. Es una gozada pedir a Siri que reproduzca canciones concretas, aleatorias, de un periodo o estilo concreto, una lista de reproducción, etc. Siempre lo he deseado de Spotify. <strong>Ir conduciendo y no tener ni que tocar el móvil para poner música es algo realmente útil.</strong></p>
<p>En la presentación se hizo hincapié en que <strong>Apple Music sugería mejor música porque había una persona humana detrás de esa sugerencia en vez de un algoritmo.</strong> Descubrir, he descubierto música, más que en Spotify, eso es un hecho. Ponía una canción, iniciaba una radio y los temas aparecían uno detrás de otro. Pocos tuve que pasar. Al igual que en las radios temáticas de Apple <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Siri-reproduciendo-Apple-Music.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Siri-reproduciendo-Apple-Music.jpg" alt="Siri reproduciendo Apple Music" width="640" height="568" class="aligncenter size-full wp-image-12245" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Siri-reproduciendo-Apple-Music.jpg 640w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Siri-reproduciendo-Apple-Music-300x266.jpg 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a></p>
<p><strong>Los precios familiares de Apple son una gozada.</strong> Esto es así. Spotify no se lo monta mal, pero Apple lo hace mejor. Por 15€ al mes, <a href="www.macsfera.com/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple/" title="Porqué activar el modo En Familia de Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">vuestra familia</a> y vosotros mismos podréis tener Apple Music con todas sus ventajas. Es decir: reproducción simultánea, cada uno sus propias listas, favoritos independientes, etc. <strong>Juntos pero no rebozados.</strong> Spotify, por el contrario, ofrece un 50% de descuento a cada nuevo miembro. <strong>El ahorro con Apple existe y es destacable.</strong></p>
<p>Hablan mucho de que <strong>el contenido en Apple Music es superior al de Spotify,</strong> sé de usuarios que así me lo han remitido, y quiero destacarlo. Aunque no es una norma general. Yo por ejemplo ha habido canciones que no he podido encontrar. No que no se puedan reproducir –como he comentado arriba– <strong>simplemente que no estaban en el catálogo.</strong></p>
<h2>¿Y ahora qué?</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Instalador-de-Spotify.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Instalador-de-Spotify.jpg" alt="Instalador de Spotify" width="1502" height="1059" class="aligncenter size-full wp-image-12246" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Instalador-de-Spotify.jpg 1502w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Instalador-de-Spotify-300x212.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Instalador-de-Spotify-1024x722.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1502px) 100vw, 1502px" /></a></p>
<p>Al acabarse el<a href="www.macsfera.com/apple-music-nuevo-servicio-de-musica-en-streaming/" title="Apple Music: nuevo servicio de música en streaming" target="_blank" rel="noopener noreferrer"> periodo de prueba gratuito</a> que nos regalaron, <strong>llega el turno de pagar,</strong> y aquí es donde cambian las cosas. ¿Qué hacer? Pues esto es lo que voy a hacer yo.</p>
<p>Tras mucho meditar, <strong>pienso en Apple Music y no siento lo que sentía cuando pensaba en Spotify.</strong> No siento simpleza, no siento que esté invirtiendo bien mi dinero. Lo único que me viene a la mente es un montón de caos que no me sirve para nada. Las contras del servicio son superiores a los pros que he sacado, y encima no puedo disfrutar del plan familiar porque ninguno de mis familiares usa tanto la música en streaming <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p>Tal vez si Apple Music fuese independiente a iTunes, tal vez si no fuese tan incoherente, tal vez si no tuviese tantos problemas. <strong>Tal vez entonces podría pagar por su catálogo y sus propiedades.</strong> Pero la realidad es que la experiencia que tiene Spotify juega mucho a su favor y, si bien el uso es el mismo, no considero que Apple se merezca mi dinero en este caso.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Spotify-en-vez-de-Apple-Music.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Spotify-en-vez-de-Apple-Music.jpg" alt="Spotify en vez de Apple Music" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-12247" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Spotify-en-vez-de-Apple-Music.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Spotify-en-vez-de-Apple-Music-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Spotify-en-vez-de-Apple-Music-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Otro de los motivos de volver a Spotify es su ritmo de actualización. Apple es muy lenta a la hora de evolucionar un sistema, no me gusta y nunca me ha gustado, como <a href="www.macsfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/" title="El iPad como equipo de trabajo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ya os comenté</a>. <strong>Y eso para un sistema recién salido es lo peor.</strong> Hay que pulir muchas cosas y hay que actuar con rapidez (más cuando estás pagando). Spotify eso lo hace muy bien, como a los usuarios nos gusta.</p>
<p><strong>Sí, voy a volver a usar Spotify,</strong> ahora mismo es la mejor opción que se adapta a mis necesidades. Mantendré un ojo puesto en Apple Music por si en algún momento veo que puede ser un rival digno, pero Spotify sigue siendo el rey.</p>
<p>Me gusta que exista Apple Music ya que la competencia siempre hace que mejores, no soy el único que se ha pasado a Spotify de nuevo y eso a Apple le dará mucho que pensar para mejorar e intentar recuperarnos, algo que hará que Spotify también vaya más allá. Y con la música a otra parte, <strong>me voy a disfrutar del buen servicio que me ofrece la compañía que tanto ha luchado por la música en streaming.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sabemos que debería ser más sencillo porque tenemos el ejemplo de la simplicidad de Spotify.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No he escuchado a Alejandro Sanz ni una sola vez, pero ahí estaba el anuncio en portada cada vez que entraba en el servicio.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Si no tuviese listas de reproducción, tendría que ir una a una marcando las canciones que quisiese tener sin conexión. Y en el caso de que tenga más de una canción de un álbum en concreto, pero sólo quisiese sincronizar una de esas canciones, sería una odisea.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Pero no olvidemos que las recomendaciones de artistas no son su fuerte.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Si se diese el caso, la balanza se volcaría más en favor de Apple.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-music-3-meses-despues/">Apple Music: 3 meses después</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El Apple Music Festival se celebrará durante 10 días en Londres</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/el-apple-music-festival-se-celebrara-durante-10-dias-en-londres/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 19 Aug 2015 11:13:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Music]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Music Festival]]></category>
		<category><![CDATA[Eddy Cue]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes Festival]]></category>
		<category><![CDATA[Londres]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11867</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-apple-music-festival-se-celebrara-durante-10-dias-en-londres/">El Apple Music Festival se celebrará durante 10 días en Londres</a></p>
<p>Este año, el festival de música anual celebrado por Apple en Londres ha pasado a llamarse Apple Music Festival en vez de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-apple-music-festival-se-celebrara-durante-10-dias-en-londres/">El Apple Music Festival se celebrará durante 10 días en Londres</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-apple-music-festival-se-celebrara-durante-10-dias-en-londres/">El Apple Music Festival se celebrará durante 10 días en Londres</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Apple-Music-Festival.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Apple-Music-Festival.jpg" alt="Apple Music Festival" width="2048" height="479" class="aligncenter size-full wp-image-11868" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Apple-Music-Festival.jpg 2048w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Apple-Music-Festival-300x70.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Apple-Music-Festival-1024x240.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /></a></p>
<p>Este año, el festival de música anual celebrado por Apple en Londres <strong>ha pasado a llamarse Apple Music Festival</strong> en vez de iTunes Festival. La duración del evento también se ha visto reducida, <strong>de los 30 días que solía durar han pasado a ser sólo diez.</strong></p>
<p><strong>Del 19 de septiembre al 28 del mismo mes se celebrarán los conciertos con diferentes artistas</strong> como Pharrell Williams, Florence + The Machine, Disclosure o One Direction.</p>
<p><span id="more-11867"></span></p>
<p>Eddy Cue ha dicho:</p>
<blockquote>
<p>Queríamos algo realmente especial para los fans de la música este año. El Apple Music Festival es un gran escenario de 10 increíbles noches en las que tocarán algunos de los mejores artistas en el planeta en directo interaccionando directamente con los fans en Connect y en Beats 1</p>
</blockquote>
<p>Nuevamente, los residentes en Reino Unido podrán acudir al concierto de forma gratuita. El resto podremos seguirlo en streaming a través de la aplicación <a href="www.macsfera.com/tag/apple-music" title="Apple Music" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Music</a> de iOS, de iTunes en el ordenador y del Apple TV.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.applemusicfestival.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Music Festival</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-apple-music-festival-se-celebrara-durante-10-dias-en-londres/">El Apple Music Festival se celebrará durante 10 días en Londres</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Discovery: Nueva campaña publicitaria de Apple Music</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/discovery-nueva-campana-publicitaria-de-apple-music/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 18 Aug 2015 09:01:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Music]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Discovery]]></category>
		<category><![CDATA[Publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11860</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/discovery-nueva-campana-publicitaria-de-apple-music/">Discovery: Nueva campaña publicitaria de Apple Music</a></p>
<p>Apple ha lanzado una nueva campaña publicitaria en formato de vídeo para su nuevo servicio Apple Music llamada Discovery que incluye 3</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/discovery-nueva-campana-publicitaria-de-apple-music/">Discovery: Nueva campaña publicitaria de Apple Music</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/discovery-nueva-campana-publicitaria-de-apple-music/">Discovery: Nueva campaña publicitaria de Apple Music</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/RrM6rJ9JPqU" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Apple ha lanzado una <strong>nueva campaña publicitaria en formato de vídeo para su nuevo servicio <a href="www.macsfera.com/tag/apple-music" title="Apple Music" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Music</a> llamada Discovery que incluye 3 vídeos.</strong></p>
<p>La campaña se centra en promocionar Apple Music como un lugar donde encontrar a todos tus artistas favoritos. Para ello tiene un vídeo de 1 minuto hablando del servicio, y dos de 30 segundos que promocionan a dos músicos que están en Apple Music.</p>
<p><span id="more-11860"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/6EiQZ1yLY0k" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<blockquote>
<p>La música nunca ha tenido un gran lugar en nuestras vidas. Tener toda la música del mundo a un toque de dedo es extraordinario. Y tiene que ser un lugar donde artistas y fans puedan descubrirse los unos a los otros. Donde toda la experiencia, desde las listas de reproducción, radio y nuevos lanzamientos estén impulsados por gente que vive y respira la música. Un lugar donde mostrarte los artistas que adoras al igual que los artistas que vas a adorar. Ese tipo de lugar sería fantástico. Y eso es lo que hemos querido hacer con Apple Music.</p>
</blockquote>
<p>Los vídeos promocionales que hablan de los artistas recuerdan a la famosa campaña de las sombras del iPod, aunque estas pierden el color ya que se centran mucho en el contraste en blanco y negro del músico y el fondo. Básicamente como todo lo que se está promocionando de Apple Music.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/PXFdspRt3PU" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><span class="source">Vídeos</span> <span class="via"><a href="https://youtu.be/RrM6rJ9JPqU" target="_blank" rel="noopener noreferrer">YouTube</a></span> <span class="via"><a href="https://youtu.be/6EiQZ1yLY0k" target="_blank" rel="noopener noreferrer">YouTube</a></span> <span class="via"><a href="https://youtu.be/PXFdspRt3PU" target="_blank" rel="noopener noreferrer">YouTube</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/discovery-nueva-campana-publicitaria-de-apple-music/">Discovery: Nueva campaña publicitaria de Apple Music</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple sigue puliendo las imperfecciones de Apple Music con iTunes 12.2.2</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-sigue-puliendo-las-imperfecciones-de-apple-music-con-itunes-12-2-2/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 14 Aug 2015 17:21:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Music]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Actualización]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11789</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-sigue-puliendo-las-imperfecciones-de-apple-music-con-itunes-12-2-2/">Apple sigue puliendo las imperfecciones de Apple Music con iTunes 12.2.2</a></p>
<p>Artículo de Applesfera que reporta los errores que Apple está corrigiendo en Apple Music a través de la actualización de iTunes a</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-sigue-puliendo-las-imperfecciones-de-apple-music-con-itunes-12-2-2/">Apple sigue puliendo las imperfecciones de Apple Music con iTunes 12.2.2</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-sigue-puliendo-las-imperfecciones-de-apple-music-con-itunes-12-2-2/">Apple sigue puliendo las imperfecciones de Apple Music con iTunes 12.2.2</a></p>
<p>Artículo de <a href="http://www.applesfera.com/itunes/apple-sigue-puliendo-las-imperfecciones-de-apple-music-con-itunes-12-2-2" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Applesfera</a> que reporta los errores que Apple está corrigiendo en <a href="www.macsfera.com/tag/apple-music" target="_blank" title="Apple Music" rel="noopener noreferrer">Apple Music</a> a través de la actualización de iTunes a la versión 12.2.2.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Además se solucionan algunos errores, como una visión incorrecta de los artistas o las listas de reproducción en nuestra música; y se mejora la navegación entre las secciones de Apple Music para que ir hacia atrás usando los botones de iTunes no nos obligue a ir de nuevo al principio. Arreglos pequeños, pero que se agradecen.</p>
</blockquote>
<p>De esta forma, sabemos que Apple va corrigiendo los fallos que se le reportan haciendo que el sistema sea más útil y eficaz.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-sigue-puliendo-las-imperfecciones-de-apple-music-con-itunes-12-2-2/">Apple sigue puliendo las imperfecciones de Apple Music con iTunes 12.2.2</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Escucha los episodios completos de Beats 1 otra vez con Beats 1 Replays</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/escucha-los-episodios-completos-de-beats-1-otra-vez-con-beats-1-replays/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 08 Aug 2015 09:41:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Music]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Beats 1]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11389</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/escucha-los-episodios-completos-de-beats-1-otra-vez-con-beats-1-replays/">Escucha los episodios completos de Beats 1 otra vez con Beats 1 Replays</a></p>
<p>No soy muy fan de la radio Beats 1 de Apple Music, pero hay gente que disfruta con los shows en directo,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/escucha-los-episodios-completos-de-beats-1-otra-vez-con-beats-1-replays/">Escucha los episodios completos de Beats 1 otra vez con Beats 1 Replays</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/escucha-los-episodios-completos-de-beats-1-otra-vez-con-beats-1-replays/">Escucha los episodios completos de Beats 1 otra vez con Beats 1 Replays</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Beats-1-Replay.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Beats-1-Replay.jpg" alt="Beats 1 Replay" width="2500" height="1474" class="aligncenter size-full wp-image-11390" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Beats-1-Replay.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Beats-1-Replay-300x177.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/Beats-1-Replay-1024x604.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>No soy muy fan de la radio Beats 1 de <a href="www.macsfera.com/apple-music-ya-esta-entre-nosotros/" title="Apple Music ya está entre nosotros" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Music</a>, pero hay gente que disfruta con los shows en directo, los temas que pinchan y las entrevistas que traen. Por ello, es bueno saber que <strong>Apple ha dispuesto un método para escuchar cualquier episodio que nos hayamos perdido</strong> tal y como <a href="http://www.macstories.net/news/listen-to-full-beats-1-shows-again-with-beats-1-replays/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nos cuentan en MacStories</a>.</p>
<p>La forma de conseguir esto es <strong>buscando <em>“beats 1 replay”</em> y acudiendo al apartado de Connect de los resultados de la búsqueda</strong> para encontrar a los distintos DJ’s cuyos episodios están disponibles. Aún así, hay una mejor forma de no perderte nada:</p>
<blockquote class="enlace">
<p>La forma más sencilla de buscar Replays es mirando el perfil de Connect del DJ que hace el show, pinchando en la pestaña de Connect veremos los Replays disponibles.</p>
</blockquote>
<p>Si bien los shows están disponibles para escuchar, no son exactamente como Beats 1:</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Desafortunadamente, escuchar Beats 1 Replays no va a mostrar información acerca de la canción que está sonando como si ocurre en el show en directo de Beats 1. Esto significa que perderemos la habilidad de guardar en favoritos canciones para reproducir más adelante, por supuesto, necesitaremos una app adicional para identificar los títulos de dichas canciones.</p>
</blockquote>
<p>Ya sabéis, si os habéis perdido algún show o entrevista, podéis escucharla de nuevo buscándola y la tendréis disponible como un podcast normal.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/escucha-los-episodios-completos-de-beats-1-otra-vez-con-beats-1-replays/">Escucha los episodios completos de Beats 1 otra vez con Beats 1 Replays</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple Music ya está entre nosotros</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-music-ya-esta-entre-nosotros/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Jul 2015 09:06:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Music]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11102</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-music-ya-esta-entre-nosotros/">Apple Music ya está entre nosotros</a></p>
<p>Ayer salió la versión 8.4 de iOS y con ella, el nuevo servicio de música en streaming de Apple, Apple Music. Su</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-music-ya-esta-entre-nosotros/">Apple Music ya está entre nosotros</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-music-ya-esta-entre-nosotros/">Apple Music ya está entre nosotros</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Apple-Music-en-iOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Apple-Music-en-iOS.jpg" alt="Apple Music en iOS" width="2464" height="1902" class="aligncenter size-full wp-image-11107" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Apple-Music-en-iOS.jpg 2464w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Apple-Music-en-iOS-300x232.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Apple-Music-en-iOS-1024x790.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2464px) 100vw, 2464px" /></a></p>
<p>Ayer salió la <a href="www.macsfera.com/os-x-10-10-4-y-ios-8-4-disponibles-para-descarga/" title="OS X 10.10.4 y iOS 8.4 disponibles para descarga" target="_blank" rel="noopener noreferrer">versión 8.4 de iOS</a> y con ella, <strong>el nuevo servicio de música en streaming de Apple, <a href="www.macsfera.com/apple-music-nuevo-servicio-de-musica-en-streaming/" title="Apple Music: nuevo servicio de música en streaming" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Music</a></strong>. Su periodo de prueba durante 3 meses hará que muchos de nosotros investiguemos sobre el servicio y nos planteemos abandonar las plataformas que utilizamos ahora.</p>
<p>Empezamos usando la aplicación de música que ahora deja de centrarse en nuestra biblioteca para mostrarnos todo lo que Apple Music tiene para nosotros. Nada más entrar <strong>nos pedirán que tomemos el periodo de prueba de 3 meses gratuitos</strong> y automáticamente se pondrá en renovación automática, os recomiendo desactivarla hasta que sepáis si el servicio os convence o no <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p><span id="more-11102"></span></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Apple-Music-en-el-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Apple-Music-en-el-iPad.jpg" alt="Apple Music en el iPad" width="2048" height="1536" class="aligncenter size-full wp-image-11108" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Apple-Music-en-el-iPad.jpg 2048w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Apple-Music-en-el-iPad-300x225.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Apple-Music-en-el-iPad-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /></a></p>
<p>Al configurar la cuenta nos pedirá que indiquemos nuestros gustos: <strong>primero eligiendo los estilos de música que preferimos y luego en base a los artistas</strong> que hacen esos estilos de música. Gracias a este proceso, podremos seguir a esos artistas, Apple Music nos recomendará canciones que nos gusten y, en general, todo será más personalizado según nuestros gustos.</p>
<p>En cuanto al servicio de música en streaming, <strong>es bastante sencillo:</strong> buscas, reproduces y manejas las canciones que deseas obteniendo información sobre los artistas que las producen, sus álbumes y demás. Podemos añadir las canciones a listas, seguir a artistas, manejar la cola de reproducción, etc.</p>
<p><strong>La radio nos permite escoger emisiones en directo por Internet tal y como hacen otros servicios.</strong> La diferencia más destacada es que hay 3 estaciones principales que traen mezclas echas por DJ’s profesionales, entrevistas, programas culturales, etc.</p>
<p><strong>La parte de Connect es la parte social de Apple Music,</strong> nos sirve para ver las publicaciones de los artistas, comentarlas, compartirlas, seguir a nuevos artistas, etc. Si bien nosotros mismos podemos tener un perfil social, no he encontrado forma de seguir a mis amigos y que me muestre también su actividad –algo que estaría genial.</p>
<p>Más controles en la pantalla de bloqueo o pedir a Siri que reproduzca canciones, <strong>son cosas que me encantan de Apple Music</strong> y que sólo son posibles gracias a que Apple es el desarrollador. Siempre he querido poder poner una canción en particular en Spotify usando Siri, es algo que cuando vas en el coche demandas mucho y Apple Music lo tiene. Sin duda es una cualidad que vence la balanza a su favor un poco <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<h2>Biblioteca de música de iCloud como epicentro</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Biblioteca-musica-iCloud-Apple-Music.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Biblioteca-musica-iCloud-Apple-Music.jpg" alt="Biblioteca musica iCloud Apple Music" width="2500" height="800" class="aligncenter size-full wp-image-11109" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Biblioteca-musica-iCloud-Apple-Music.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Biblioteca-musica-iCloud-Apple-Music-300x96.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Biblioteca-musica-iCloud-Apple-Music-1024x328.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si como yo teníais deshabilitada la biblioteca de música de iCloud entonces <strong>os habréis percatado de que no puedes añadir música de Apple Music a listas de reproducción, o marcar contenido para estar disponible en modo offline.</strong> Encima, cada vez que intentas activarlo salta un error que espero que se solucione en las próximas horas o días <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>.</p>
<p>Al activarlo en todos los dispositivos actualizarán el contenido (tardará en función de todo lo que hayamos añadido) y podremos operar en todos ellos como si sólo fuesen uno, de tal manera que se rompe la barrera física de los dispositivos en pos de mejorar la experiencia general del usuario con el servicio al mantener todo como lo tenía la última vez que lo ha usado.</p>
<blockquote class="medio">
<p>Ya está aquí, pero queda mucho por mejorar</p>
</blockquote>
<p>Sí, Apple Music ya está aquí, pero queda muchísimo por mejorar, <strong>eso es así y no hay nadie que pueda discutirlo.</strong> El servicio va lento, hay botones que no funcionan, no es compatible con Touch ID en su plenitud, no puedo seguir a amigos y ver su actividad, etc.</p>
<p>Por no hablar del gran ausente de la fiesta: <strong>Apple Music para Mac.</strong> A pesar de que ha habido actualización de <a href="www.macsfera.com/os-x-10-10-4-y-ios-8-4-disponibles-para-descarga/" title="OS X 10.10.4 y iOS 8.4 disponibles para descarga" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OS X a la versión 10.10.4</a>, iTunes no ha recibido actualización hasta 7 horas después. Mientras esperábamos, todos los enlaces que hacían referencia a Apple Music y fuesen accedidos desde un Mac <strong>nos mostraban un error en iTunes pidiendo que lo actualizásemos</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p>No esperaba que el sistema que lanzase Apple fuese perfecto o estuviese a la altura de sus competidores, dichos competidores llevan años mejorando y perfeccionando sus sistemas, es normal que haya grandes diferencias. Además, <strong>para eso tenemos 3 meses gratuitos,</strong> para probar el servicio sin que tengamos la sensación de que estamos tirando nuestro dinero, o que está mejor invertido en el rival.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Apple-Music-iTunes.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Apple-Music-iTunes.jpg" alt="Apple Music iTunes" width="860" height="580" class="aligncenter size-full wp-image-11112" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Apple-Music-iTunes.jpg 860w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/Apple-Music-iTunes-300x202.jpg 300w" sizes="(max-width: 860px) 100vw, 860px" /></a></p>
<p>Es el primer día, todo el mundo quiere probarlo a fondo y usarlo, <strong>es normal que las cosas no vayan todo lo fluidas que deberían.</strong> Sólo espero que Apple tenga un ritmo de actualización y mejora más rápido que con el resto de sus productos porque, si quiere estar a la altura, tiene que mover ficha rápido y más ahora, al principio de todo y cuando está bajo el punto de mira de todos los usuarios.</p>
<p>De momento, y sólo porque me sale gratis, <strong>seguiré usando Apple Music en vez de Spotify</strong> (<a href="http://www.mylaif.es/post/94163437620/como-me-pase-a-spotify-premium" title="Cómo me pasé a Spotify Premium" target="_blank" rel="noopener noreferrer">como venía haciendo</a>) <strong>durante estos tres meses.</strong> Con un poco de suerte veré avanzar el servicio y tal vez, al acabar el periodo de prueba, me quede en la plataforma.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Para desactivarlo basta con ir al enlace “Gestionar Suscripciones” del email de confirmación o acudir al apartado <em>Cuenta / Ver ID De Apple / Suscripciones / Gestionar</em> en la aplicación.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No el hecho de que tengan esas características, sino el hecho de que puedan hacer cosas que otras apps no pueden por ser Apple su desarrollador.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Al momento de publicar el artículo el error se había solucionado sincronizando entre todos los dispositivos las listas de reproducción y el historial general.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;De hecho, a la hora de escribir el artículo no había actualización alguna, ha sido en el transcurso de la edición y publicación cuando Apple ha liberado dicha actualización.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-music-ya-esta-entre-nosotros/">Apple Music ya está entre nosotros</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
