{"id":7069,"date":"2012-07-24T19:25:16","date_gmt":"2012-07-24T17:25:16","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7069"},"modified":"2023-01-29T12:29:08","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:08","slug":"apple-se-presentara-a-la-conferencia-de-seguridad-black-hat-por-primera-vez","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-presentara-a-la-conferencia-de-seguridad-black-hat-por-primera-vez\/","title":{"rendered":"Apple se presentar\u00e1 a la conferencia de seguridad Black Hat por primera vez"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Apple-se-presenta-al-Black-Hat-2012.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Apple-se-presenta-al-Black-Hat-2012.png\" alt=\"Apple se presenta al Black Hat 2012\" title=\"Apple se presenta al Black Hat 2012\" width=\"550\" height=\"237\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7070\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Apple-se-presenta-al-Black-Hat-2012.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Apple-se-presenta-al-Black-Hat-2012-300x129.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Black Hat es un evento que se celebra en Las Vegas donde se hacen presentaciones de seguridad de sistemas y se permite que los hackers exploten los errores. Por primera vez desde sus quince a\u00f1os de existencia, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> acudir\u00e1 de forma oficial.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Por el evento han pasado un mont\u00f3n de vendedores de tecnolog\u00eda pero la compa\u00f1\u00eda m\u00e1s valiosa del mundo no lo hab\u00eda hecho a\u00fan, <strong>eso cambiar\u00e1 el jueves cuando Dallas De Atley,<\/strong> Manager del equipo de seguridad de <strong>Apple<\/strong>, <strong>d\u00e9 una presentaci\u00f3n sobre las tecnolog\u00edas de seguridad clave dentro de iOS.<\/strong><\/p>\n<p>Este hecho muestra como <strong>Apple<\/strong>, poco a poco, <strong>va prestando m\u00e1s atenci\u00f3n a la seguridad,<\/strong> no es para menos puesto que \u00faltimamente los sistemas de <strong>Apple<\/strong> est\u00e1n siendo bastante atacados como los <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/flashback-infecta-a-mas-de-600-000-equipos-apple-lanza-una-actualizacion-de-seguridad\/\" title=\"Flashback infecta a m\u00e1s de 600.000 equipos. Apple lanza una actualizaci\u00f3n de seguridad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ataques a m\u00e1s de 600.000 equipos Mac<\/a><\/strong> por un software malicioso.<\/p>\n<p><strong>Hubo otro momento significativo en el que los chicos de Apple iban a hablar sobre seguridad,<\/strong> en 2008, pero la charla, muy esperada, <strong>se cancel\u00f3 en el \u00faltimo momento porque el departamento de marketing de la empresa as\u00ed lo decidi\u00f3.<\/strong><\/p>\n<p>Trey Ford, gerente general de Black Hat, opina que <strong>Apple est\u00e1 reconociendo que necesita una relaci\u00f3n m\u00e1s fuerte con la comunidad de hackers<\/strong> a medida que sus productos crecen en popularidad.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"https:\/\/www.blackhat.com\/html\/bh-us-12\/bh-us-12-briefings.html#DeAtley\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Black Hat<\/a><br \/>\nPerfil de charla |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.blackhat.com\/html\/bh-us-12\/speakers\/Dallas-DeAtley.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Black Hat<\/a><br \/>\nV\u00eda |\u00a0<a href=\"http:\/\/go.bloomberg.com\/tech-blog\/2012-07-24-apple-warms-up-to-hackers-plans-presentation-at-black-hat\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bloomberg<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Black Hat es un evento que se celebra en Las Vegas donde se hacen presentaciones de seguridad de sistemas y se permite<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7070,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,20],"tags":[2206,1658,1661,2239,1664,9,1660,2210,1020],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple se presentar\u00e1 a la conferencia de seguridad Black Hat por primera vez<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Por primera vez Apple acudir\u00e1 de forma oficial al evento Black Hat sobre seguridad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-presentara-a-la-conferencia-de-seguridad-black-hat-por-primera-vez\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple se presentar\u00e1 a la conferencia de seguridad Black Hat por primera vez\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Por primera vez Apple acudir\u00e1 de forma oficial al evento Black Hat sobre seguridad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-presentara-a-la-conferencia-de-seguridad-black-hat-por-primera-vez\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-07-24T17:25:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Apple-se-presenta-al-Black-Hat-2012.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"237\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-presentara-a-la-conferencia-de-seguridad-black-hat-por-primera-vez\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Apple-se-presenta-al-Black-Hat-2012.png\",\"width\":550,\"height\":237,\"caption\":\"Apple se presenta al Black Hat 2012\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-presentara-a-la-conferencia-de-seguridad-black-hat-por-primera-vez\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-presentara-a-la-conferencia-de-seguridad-black-hat-por-primera-vez\/\",\"name\":\"Apple se presentar\\u00e1 a la conferencia de seguridad Black Hat por primera vez\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-presentara-a-la-conferencia-de-seguridad-black-hat-por-primera-vez\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-07-24T17:25:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Por primera vez Apple acudir\\u00e1 de forma oficial al evento Black Hat sobre seguridad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-presentara-a-la-conferencia-de-seguridad-black-hat-por-primera-vez\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7069"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7069"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7069\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17738,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7069\/revisions\/17738"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7070"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7069"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7069"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7069"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}