{"id":8876,"date":"2013-04-20T17:43:44","date_gmt":"2013-04-20T16:43:44","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8876"},"modified":"2023-01-29T12:20:09","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:09","slug":"stashboard-aprovecha-mejor-el-espacio-junto-a-tu-imac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/stashboard-aprovecha-mejor-el-espacio-junto-a-tu-imac\/","title":{"rendered":"Stashboard: aprovecha mejor el espacio junto a tu iMac"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Stashboard.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Stashboard.jpg\" alt=\"Stashboard\" width=\"550\" height=\"314\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8877\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Stashboard.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Stashboard-300x171.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Stashboard es un peque\u00f1o stand de policarbonato que nos permite colocar accesorios de nuestro <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/imac\" title=\"iMac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iMac<\/a> manteniendo el orden general.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La bandeja de pl\u00e1stico transparente <strong>se sit\u00faa en el orificio del ordenador que sirve para pasar los cables<\/strong> y de ah\u00ed nos llega al frontal del equipo. Los usos que le podemos dar son variados: <strong>reposar el teclado cuando est\u00e9 en desuso, tener accesible el lector de DVD externo, dejar nuestros dispositivos port\u00e1tiles mientras se cargan o reposar el disco duro de almacenamiento externo.<\/strong><\/p>\n<p>El accesorio adem\u00e1s de ser transparente, <strong>cuenta con refuerzos de goma para sujetarse bien al equipo y evitar que nada se ara\u00f1e.<\/strong> Sus creadores defienden que <strong>el iMac es un dispositivo muy minimalista<\/strong> y que el uso de <strong>Stashboard<\/strong> es uno de los mejores m\u00e9todos para no romperlo con el desorden de nuestra mesa.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Stashboard-iMac.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Stashboard-iMac.jpg\" alt=\"Stashboard iMac\" width=\"550\" height=\"314\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8878\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Stashboard-iMac.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Stashboard-iMac-300x171.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Stashboard a\u00fan no tiene precio,<\/strong> pero eso es algo que nosotros podemos ayudar a decidir. En la web de promoci\u00f3n, a parte de poder seguir el proceso de creaci\u00f3n en el que han participado los usuarios, <strong>podemos recomendar un precio.<\/strong> El resultado final de las votaciones decidir\u00e1, a parte del precio, la calidad que el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/accesorios\" title=\"Accesorios\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">accesorio<\/a><\/strong> tendr\u00e1.<\/p>\n<p>A pesar de que ya tienen el dise\u00f1o final, a parte del precio, <strong>les falta trabajo en la fabricaci\u00f3n por lo que no hay fecha de lanzamiento<\/strong> aunque, si estamos muy interesados, podemos suscribirnos para estar al d\u00eda con las noticias.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.quirky.com\/products\/529-Stashboard-minimalist-keyboard-shelf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Quirky<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Stashboard es un peque\u00f1o stand de policarbonato que nos permite colocar accesorios de nuestro iMac manteniendo el orden general.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8877,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,17],"tags":[2204,2218,2208,740,682,1973,1971],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Stashboard: aprovecha mejor el espacio junto a tu iMac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Stashboard es una bandeja que podemos colocar en nuestro iMac para aprovechar mejor el espacio.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/stashboard-aprovecha-mejor-el-espacio-junto-a-tu-imac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Stashboard: aprovecha mejor el espacio junto a tu iMac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Stashboard es una bandeja que podemos colocar en nuestro iMac para aprovechar mejor el espacio.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/stashboard-aprovecha-mejor-el-espacio-junto-a-tu-imac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-04-20T16:43:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Stashboard.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"314\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/stashboard-aprovecha-mejor-el-espacio-junto-a-tu-imac\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Stashboard.jpg\",\"width\":550,\"height\":314,\"caption\":\"Stashboard\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/stashboard-aprovecha-mejor-el-espacio-junto-a-tu-imac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/stashboard-aprovecha-mejor-el-espacio-junto-a-tu-imac\/\",\"name\":\"Stashboard: aprovecha mejor el espacio junto a tu iMac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/stashboard-aprovecha-mejor-el-espacio-junto-a-tu-imac\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-04-20T16:43:44+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Stashboard es una bandeja que podemos colocar en nuestro iMac para aprovechar mejor el espacio.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/stashboard-aprovecha-mejor-el-espacio-junto-a-tu-imac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8876"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8876"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8876\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17843,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8876\/revisions\/17843"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8877"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8876"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8876"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8876"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}