{"id":6682,"date":"2012-04-12T18:23:57","date_gmt":"2012-04-12T17:23:57","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6682"},"modified":"2023-01-29T12:53:35","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:35","slug":"video-de-como-se-ensambla-un-ipad-en-foxconn","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-de-como-se-ensambla-un-ipad-en-foxconn\/","title":{"rendered":"V\u00eddeo de c\u00f3mo se ensambla un iPad en Foxconn"},"content":{"rendered":"<p><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/5cL60TYY8oQ\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Todos sabemos que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> es muy mani\u00e1tica con los temas que rodean a sus productos y es raro encontrar informaci\u00f3n sobre el tema, pero <strong>se ha publicado un v\u00eddeo en el que se muestra partes de la fabricaci\u00f3n del iPad en Foxconn.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El v\u00eddeo ense\u00f1a como los trabajadores acuden a sus puestos y empiezan la labor <strong>siguiendo pautas y dictados que aseguran la buena fabricaci\u00f3n del iPad.<\/strong> Se ve como trabajan con m\u00e1quinas para las tareas m\u00e1s precisas.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Trabajadores-de-Foxconn-ensamblando-un-iPad.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Trabajadores-de-Foxconn-ensamblando-un-iPad.jpg\" alt=\"Trabajadores de Foxconn ensamblando un iPad\" title=\"Trabajadores de Foxconn ensamblando un iPad\" width=\"550\" height=\"306\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6683\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Trabajadores-de-Foxconn-ensamblando-un-iPad.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Trabajadores-de-Foxconn-ensamblando-un-iPad-300x167.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Lo primero son los chips, luego otros componentes y despu\u00e9s la bater\u00eda que se instala de forma autom\u00e1tica. Tras una comprobaci\u00f3n a mano <strong>vemos que instalan la pantalla y luego comprueban el aceler\u00f3metro y el giroscopio.<\/strong> El \u00faltimo proceso mostrado son una serie de pruebas de pantalla para detectar fallos.<\/p>\n<p>Los trabajadores <strong>tienen puestos rotativos<\/strong> y a pesar de que se quejan de que puede ser cansado, mon\u00f3tono y que a veces son considerados como m\u00e1quinas, <strong>piensan que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/foxconn\" title=\"Foxconn\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Foxconn<\/a> es una de las mejores alternativas en comparaci\u00f3n a las otras f\u00e1bricas<\/strong>.<\/p>\n<p>Puede que este v\u00eddeo refleje un poco m\u00e1s de cerca la situaci\u00f3n de los trabajadores, o por lo menos su entorno de trabajo, ya sabemos que es un tema muy sonado el de <strong>Foxconn y Apple.<\/strong><\/p>\n<p>M\u00e1s informaci\u00f3n | <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-se-asocia-con-fair-labor-para-supervisar-las-condiciones-laborales-en-las-fabricas-de-sus-proveedores\/\" title=\"Apple se asocia con Fair Labor para supervisar las condiciones laborales de las f\u00e1bricas de sus proveedores\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple se asocia con Fair Labor para supervisar las condiciones laborales de las f\u00e1bricas de sus proveedores<\/a><\/strong><br \/>\nTe puede interesar | <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/fair-labor-association-llega-a-un-acuerdo-con-foxconn-para-mejorar-las-condiciones-de-trabajo\/\" title=\"Fair Labor Association llega a un acuerdo con Foxconn para mejorar las condiciones de trabajo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fair Labor Association llega a un acuerdo con Foxconn para mejorar las condiciones de trabajo<\/a><\/strong><br \/>\nV\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2012\/04\/12\/an-inside-look-at-how-ipads-are-assembled-and-tested\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Macrumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Todos sabemos que Apple es muy mani\u00e1tica con los temas que rodean a sus productos y es raro encontrar informaci\u00f3n sobre el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6683,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,2099],"tags":[2206,2207,1879,1253,272,1501,1502,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>V\u00eddeo de c\u00f3mo se ensambla un iPad en Foxconn<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"V\u00eddeo que muestra el proceso de forma general de como se ensambla un iPad en las f\u00e1bricas de Foxconn.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-de-como-se-ensambla-un-ipad-en-foxconn\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"V\u00eddeo de c\u00f3mo se ensambla un iPad en Foxconn\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"V\u00eddeo que muestra el proceso de forma general de como se ensambla un iPad en las f\u00e1bricas de Foxconn.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-de-como-se-ensambla-un-ipad-en-foxconn\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-04-12T17:23:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Trabajadores-de-Foxconn-ensamblando-un-iPad.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"306\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-de-como-se-ensambla-un-ipad-en-foxconn\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Trabajadores-de-Foxconn-ensamblando-un-iPad.jpg\",\"width\":550,\"height\":306,\"caption\":\"Trabajadores de Foxconn ensamblando un iPad\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-de-como-se-ensambla-un-ipad-en-foxconn\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-de-como-se-ensambla-un-ipad-en-foxconn\/\",\"name\":\"V\\u00eddeo de c\\u00f3mo se ensambla un iPad en Foxconn\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-de-como-se-ensambla-un-ipad-en-foxconn\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-04-12T17:23:57+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"V\\u00eddeo que muestra el proceso de forma general de como se ensambla un iPad en las f\\u00e1bricas de Foxconn.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-de-como-se-ensambla-un-ipad-en-foxconn\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6682"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6682"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6682\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17703,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6682\/revisions\/17703"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6683"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6682"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6682"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6682"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}