{"id":5359,"date":"2011-10-24T15:36:44","date_gmt":"2011-10-24T14:36:44","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5359"},"modified":"2016-03-14T23:11:56","modified_gmt":"2016-03-14T22:11:56","slug":"apple-publica-video-del-evento-en-memoria-de-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-publica-video-del-evento-en-memoria-de-steve-jobs\/","title":{"rendered":"Apple publica v\u00eddeo del evento en memoria de Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Celebraci\u00f3n-en-memoria-de-Steve-Jobs.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Celebraci\u00f3n-en-memoria-de-Steve-Jobs.jpeg\" alt=\"\" title=\"Celebraci\u00f3n en memoria de Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5314\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Celebraci\u00f3n-en-memoria-de-Steve-Jobs.jpeg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Celebraci\u00f3n-en-memoria-de-Steve-Jobs-300x200.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/strong> ha publicado en su p\u00e1gina web el v\u00eddeo del <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-celebrara-el-evento-en-memoria-de-steve-jobs-el-19-de-octubre\/\" title=\"Evento en memoria de Steve Jobs\" target=\"_blank\">evento en memoria de Steve Jobs<\/a><\/strong> tras su <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\" title=\"Muerte de Steve Jobs\" target=\"_blank\">muerte<\/a>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Una ceremonia en privado que se llev\u00f3 a cabo el pasado 19 de octubre, en el campus de Apple en Cupertino, en la que las <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\">Apple Store<\/a><\/strong> cerraron y todo el mundo pudo asistir o en persona o v\u00eda streaming. El v\u00eddeo comienza con un discurso de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\">Tim Cook<\/a><\/strong> al que le siguen distintos personajes hablando sobre Steve, la voz de \u00e9l mismo y las <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/foto-del-evento-en-memoria-de-steve-jobs\/\" title=\"Actuaciones en el evento en memoria de Steve Jobs\" target=\"_blank\">actuaciones que ya os comentamos<\/a>.<\/p>\n<p>El t\u00edtulo, <strong>Celebrating Steve<\/strong>, perdurar\u00e1 como el gesto que tuvo <strong>Apple<\/strong> hacia su cofundador y ex-CEO que los sac\u00f3 del apuro y los llev\u00f3 hasta lo m\u00e1s alto. Pod\u00e9is verlo en su <a href=\"http:\/\/events.apple.com.edgesuite.net\/10oiuhfvojb23\/event\/index.html\" target=\"_blank\">web<\/a> con una duraci\u00f3n de 80 minutos. Es necesario verlo por Safari, tanto en ordenador como en iOS.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2011\/10\/23\/apple-posts-full-video-of-steve-jobs-celebration-at-apples-campus\/\" target=\"_blank\">9to5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha publicado en su p\u00e1gina web el v\u00eddeo del evento en memoria de Steve Jobs tras su muerte.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5314,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,2239,814,2210,2229,2222,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple publica v\u00eddeo del evento en memoria de Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha publicado el v\u00eddeo del evento en memoria de Steve Jobs que se dio en el campus de Cupertino y que hizo que se cerrasen las Apple Store de todo el mundo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-publica-video-del-evento-en-memoria-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple publica v\u00eddeo del evento en memoria de Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha publicado el v\u00eddeo del evento en memoria de Steve Jobs que se dio en el campus de Cupertino y que hizo que se cerrasen las Apple Store de todo el mundo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-publica-video-del-evento-en-memoria-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-24T14:36:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-14T22:11:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Celebraci\u00f3n-en-memoria-de-Steve-Jobs.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"366\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-publica-video-del-evento-en-memoria-de-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Celebraci\\u00f3n-en-memoria-de-Steve-Jobs.jpeg\",\"width\":550,\"height\":366,\"caption\":\"Celebraci\\u00f3n en memoria de Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-publica-video-del-evento-en-memoria-de-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-publica-video-del-evento-en-memoria-de-steve-jobs\/\",\"name\":\"Apple publica v\\u00eddeo del evento en memoria de Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-publica-video-del-evento-en-memoria-de-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-24T14:36:44+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-14T22:11:56+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha publicado el v\\u00eddeo del evento en memoria de Steve Jobs que se dio en el campus de Cupertino y que hizo que se cerrasen las Apple Store de todo el mundo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-publica-video-del-evento-en-memoria-de-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5359"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5359"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5359\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5314"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5359"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5359"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5359"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}