{"id":6633,"date":"2012-03-31T10:59:58","date_gmt":"2012-03-31T08:59:58","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6633"},"modified":"2023-01-29T12:29:09","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:09","slug":"apple-intenta-aclarar-la-garantia-legal-de-sus-productos-en-la-union-europea","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-intenta-aclarar-la-garantia-legal-de-sus-productos-en-la-union-europea\/","title":{"rendered":"Apple intenta aclarar la garant\u00eda legal de sus productos en la Uni\u00f3n Europea"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Tabla-garant\u00eda-de-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Tabla-garant\u00eda-de-Apple.png\" alt=\"Tabla garant\u00eda de Apple\" title=\"Tabla garant\u00eda de Apple\" width=\"550\" height=\"426\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6634\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Tabla-garant\u00eda-de-Apple.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Tabla-garant\u00eda-de-Apple-300x232.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En toda la Uni\u00f3n Europea han ido apareciendo una serie de demandas y quejas por la garant\u00eda de los productos <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong>, <strong>ahora la empresa quiere aclarar la legalidad de esta.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El contenido es <strong>una tabla de comparaci\u00f3n entre la ley europea, lo que aplica <strong>Apple<\/strong> y lo que aplica <strong>Apple<\/strong> en caso de comprar el AppleCare.<\/strong> Lo m\u00e1s destacado de esto siempre ha sido el tiempo, <strong>el tiempo que dura<\/strong> esa garant\u00eda, pero hay una serie de par\u00e1metros de los que no somos conscientes y que nos benefician.<\/p>\n<ul>\n<li>La ley europea hace que la cobertura de reparaci\u00f3n sea de defectos <strong>existentes en el momento de la entrega,<\/strong> en el caso de <strong>Apple<\/strong> son defectos que <strong>surjan con posterioridad.<\/strong><\/li>\n<li>En el periodo de reclamaci\u00f3n, la UE obliga como m\u00ednimo a ser de <strong>dos a\u00f1os,<\/strong> en <strong>Apple<\/strong> es <strong>uno.<\/strong><\/li>\n<li>El coste de cobertura en la UE es <strong>ofrecido sin coste adicional,<\/strong> <strong>Apple<\/strong> es <strong>incluido sin coste adicional.<\/strong><\/li>\n<li>Para hacer la reclamaci\u00f3n en la UE debes <strong>hacerlo con el vendedor,<\/strong> con <strong>Apple<\/strong> puedes tramitarlo <strong>a trav\u00e9s del tel\u00e9fono, Apple Store y Proveedores autorizados.<\/strong><\/li>\n<li>En las opciones de servicio incluidas si vas por la ley europea, has de contactar <strong>con el vendedor<\/strong> para saber m\u00e1s, <strong>Apple<\/strong> ofrece un servicio de reparaci\u00f3n en un <strong>establecimiento autorizado o por correo.<\/strong><\/li>\n<li>La cobertura de otros pa\u00edses en caso de la ley europea <strong>depende del vendedor,<\/strong> en <strong>Apple<\/strong> la tienes <strong>asegurada.<\/strong><\/li>\n<li>La asistencia telef\u00f3nica por parte de la UE es <strong>inexistente<\/strong>, <strong>Apple<\/strong> ofrece un periodo de <strong>90 d\u00edas.<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>No hemos tratado los puntos del <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/applecare\" title=\"AppleCare\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AppleCare<\/a><\/strong> porque es un servicio a parte de pago no obligatorio, pero al final del art\u00edculo podr\u00e9is encontrar el enlace a la web de <strong>Apple<\/strong> donde tendr\u00e9is las tres comparaciones.<\/p>\n<p>En la tabla podemos ver que en lo \u00fanico en lo que \u00absalimos perdiendo\u00bb <strong>es en el periodo de tiempo que se ve reducido a la mitad.<\/strong> Las dem\u00e1s comparaciones son o iguales o beneficiosas, <strong>salvo algunos vendedores que pueden ofrecer una gran cobertura.<\/strong><\/p>\n<p align=\"center\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/AppleCare.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/AppleCare.jpg\" alt=\"AppleCare\" title=\"AppleCare\" width=\"550\" height=\"365\" class=\"size-full wp-image-6562\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/AppleCare.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/AppleCare-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Las quejas hacia <strong>Apple<\/strong> se vieron machacadas sobre todo <strong>por la publicidad del AppleCare<\/strong> puesto que enga\u00f1aba al consumidor haci\u00e9ndole pensar que sin \u00e9l, carec\u00eda de un servicio que realmente tenemos.<\/p>\n<p>Es por eso que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-es-demandada-por-el-periodo-de-tiempo-de-la-garantia-de-sus-productos\/\" title=\"Apple es demandada por el periodo de tiempo de la garant\u00eda de sus productos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">FACUA<\/a><\/strong> y <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ocu-se-suma-y-demanda-a-apple-por-la-garantia-de-sus-productos\/\" title=\"OCU se suma y demanda a Apple por la garant\u00eda de sus productos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OCU<\/a><\/strong> les demandaron. Adem\u00e1s en Italia tambi\u00e9n lo hicieron y consiguieron ponerle <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/multa-para-apple-de-12-millones-de-dolares-en-italia-por-temas-de-garantia\/\" title=\"Multa para Apple de 1,2 millones de d\u00f3lares en Italia por temas de garant\u00eda\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">una multa de 1,2 millones de d\u00f3lares<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>Una de las cosas que siempre he adorado de la empresa es la <strong>facilidad con la que tramitan todo,<\/strong> no suelen poner pegas y no dudan en darte un dispositivo nuevo. Otra de las cosas que tambi\u00e9n he criticado mucho es <strong>el periodo de garant\u00eda,<\/strong> por suerte los productos suelen ser resistentes y no es usual ir al servicio t\u00e9cnico.<\/p>\n<p><strong>\u00bfLo ideal?<\/strong> Tener la misma cobertura que ahora pero con un periodo de dos a\u00f1os reconocido por <strong>Apple<\/strong>. <strong>\u00bfSe podr\u00eda conseguir?<\/strong> No lo se, tal vez <strong>Apple<\/strong> ofrece estos servicios porque la venta del <strong>AppleCare<\/strong> lo permite, si su venta se reduce puede que tambi\u00e9n se reduzcan los servicios en el primer a\u00f1o.<\/p>\n<p>En cualquier caso las demandas siguen en pie y habr\u00e1 que esperar a ver como se desarrolla todo.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/legal\/statutory-warranty\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nV\u00eda | <a href=\"http:\/\/twitter.com\/#!\/OsyMar\/status\/185875874510422017\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OsyMar<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En toda la Uni\u00f3n Europea han ido apareciendo una serie de demandas y quejas por la garant\u00eda de los productos Apple, ahora<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6634,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2233],"tags":[2206,2215,2237,764,766,357,1448,625,958,1483,1485],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple intenta aclarar la garant\u00eda legal de sus productos en la Uni\u00f3n Europea<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha publicado en su web una tabla aclaratoria de los servicios ofrecidos por la UE, por Apple y por Apple con la compra del AppleCare.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-intenta-aclarar-la-garantia-legal-de-sus-productos-en-la-union-europea\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple intenta aclarar la garant\u00eda legal de sus productos en la Uni\u00f3n Europea\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha publicado en su web una tabla aclaratoria de los servicios ofrecidos por la UE, por Apple y por Apple con la compra del AppleCare.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-intenta-aclarar-la-garantia-legal-de-sus-productos-en-la-union-europea\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-03-31T08:59:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Tabla-garant\u00eda-de-Apple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"426\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-intenta-aclarar-la-garantia-legal-de-sus-productos-en-la-union-europea\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Tabla-garant\\u00eda-de-Apple.png\",\"width\":550,\"height\":426,\"caption\":\"Tabla garant\\u00eda de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-intenta-aclarar-la-garantia-legal-de-sus-productos-en-la-union-europea\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-intenta-aclarar-la-garantia-legal-de-sus-productos-en-la-union-europea\/\",\"name\":\"Apple intenta aclarar la garant\\u00eda legal de sus productos en la Uni\\u00f3n Europea\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-intenta-aclarar-la-garantia-legal-de-sus-productos-en-la-union-europea\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-03-31T08:59:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha publicado en su web una tabla aclaratoria de los servicios ofrecidos por la UE, por Apple y por Apple con la compra del AppleCare.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-intenta-aclarar-la-garantia-legal-de-sus-productos-en-la-union-europea\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6633"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6633"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6633\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17672,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6633\/revisions\/17672"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6634"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6633"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6633"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6633"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}