{"id":3829,"date":"2011-07-20T00:15:03","date_gmt":"2011-07-19T22:15:03","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=3829"},"modified":"2023-01-29T12:50:53","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:53","slug":"resultados-financieros-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-de-apple\/","title":{"rendered":"Resultados financieros de Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultado-financiero-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultado-financiero-Apple.jpg\" alt=\"\" title=\"Resultado financiero Apple\" width=\"550\" height=\"408\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3830\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultado-financiero-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultado-financiero-Apple-300x223.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong>, como cada trimestre, ha anunciado p\u00fablicamente sus <strong>resultados financieros<\/strong>, como siempre son muy positivos.Obtenemos una crecida en la mayor\u00eda de los productos, aunque hay en un caso las ventas han descendido.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEl capital obtenido es de <strong>28,57 billones de d\u00f3lares, un total de 7,31 billones son beneficios obtenidos.<\/strong> Como ya he dicho, las ventas han crecido, se han vendido un 14% m\u00e1s de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\">Macs<\/a><\/strong> que el a\u00f1o pasado en la misma \u00e9poca. <strong>El iPhone ha crecido un 142% respecto al mismo periodo de tiempo y el iPad un 183% m\u00e1s.<\/strong> El producto m\u00e1s afectado es el <strong>iPod cuya venta ha descendido un 20%<\/strong> y \u00abtan solo se han vendido 7,54 millones de unidades. Teniendo en cuenta que es uno de los productos m\u00e1s baratos y que cuenta con distintos modelos es raro.<\/p>\n<p>El iPhone sigue siendo la pieza m\u00e1s vendida de sus productos algo que parece muy curioso puesto que se entend\u00eda que iba a salir el nuevo modelo y lo l\u00f3gico era que las ventas se redujesen. Como predecesor del iPhone viene el iPad que tan buena acogida ha tenido. Llama la atenci\u00f3n que la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/itunes-store\" title=\"iTunes Store\">iTunes Store<\/a><\/strong> haya logrado igualar al iPod, se nota el peso que tienen las aplicaciones, las pel\u00edculas y las series.<\/p>\n<p>Tendremos que ver en un futuro que ingresos consiguen con el lanzamiento de <strong>OS X Lion, iOS 5, iCloud y alg\u00fan nuevo producto.<\/strong><\/p>\n<p>Nota de prensa | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2011\/07\/19Apple-Reports-Third-Quarter-Results.html\">Apple<\/a><br \/>\nImagen\u00a0| <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/rueda-de-prensa-sobre-los-beneficios-fiscales-de-apple-a-las-puertas-de-osx-lion\">Applesfera<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple, como cada trimestre, ha anunciado p\u00fablicamente sus resultados financieros, como siempre son muy positivos.Obtenemos una crecida en la mayor\u00eda de los<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3830,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,17,20],"tags":[2206,272,11,255,14,134,2208,2210,482],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resultados financieros de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Resultados financieros de Apple con una crecida de m\u00e1s del doble en sus productos y unos beneficios impresionantes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resultados financieros de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Resultados financieros de Apple con una crecida de m\u00e1s del doble en sus productos y unos beneficios impresionantes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-07-19T22:15:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultado-financiero-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"408\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Resultado-financiero-Apple.jpg\",\"width\":550,\"height\":408,\"caption\":\"Resultado financiero Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-de-apple\/\",\"name\":\"Resultados financieros de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-07-19T22:15:03+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Resultados financieros de Apple con una crecida de m\\u00e1s del doble en sus productos y unos beneficios impresionantes.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3829"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3829"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3829\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17436,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3829\/revisions\/17436"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3830"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3829"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3829"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3829"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}