{"id":6342,"date":"2012-02-14T16:55:45","date_gmt":"2012-02-14T15:55:45","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6342"},"modified":"2023-01-29T12:29:09","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:09","slug":"comienzan-las-inspecciones-de-foxconn-por-parte-de-fair-labor-association","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienzan-las-inspecciones-de-foxconn-por-parte-de-fair-labor-association\/","title":{"rendered":"Comienzan las inspecciones de Foxconn por parte de Fair Labor Association"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Trabajadores-de-Foxconn.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Trabajadores-de-Foxconn.jpg\" alt=\"\" title=\"Trabajadores de Foxconn\" width=\"550\" height=\"359\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6343\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Trabajadores-de-Foxconn.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Trabajadores-de-Foxconn-300x196.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La empresa de <strong>Fair Labor Association<\/strong> comenz\u00f3 en el d\u00eda de ayer las inspecciones de trabajo a las f\u00e1bricas de producci\u00f3n subcontratadas por <strong>Apple<\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-se-asocia-con-fair-labor-para-supervisar-las-condiciones-laborales-en-las-fabricas-de-sus-proveedores\/\" title=\"Apple se asocia con Fair Labor para supervisar las condiciones laborales en las f\u00e1bricas de sus proveedores\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple tom\u00f3 la decisi\u00f3n de contratar a Fair Labor Association<\/a><\/strong> para realizar inspecciones de trabajo en empresas como <strong>Foxconn<\/strong> por los multiples casos de quejas que daba la prensa debido a las malas condiciones en las que se encontraban los trabajadores.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong>, CEO de <strong>Apple<\/strong>, ha comentado:<\/p>\n<blockquote><p>Creemos que los trabajadores de todo el mundo tienen derecho a un ambiente de trabajo seguro y justo, es por eso que hemos pedido a la FLA evaluar de forma independiente el desempe\u00f1o de nuestros principales proveedores. Las inspecciones en curso no tienen precedentes en la industria electr\u00f3nica, tanto en escala y alcance, y apreciamos el acuerdo de la FLA para tomar la inusual medida de identificar las f\u00e1bricas en sus informes.<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Fair Labor Association<\/strong> har\u00e1 un exaustivo an\u00e1lisis de miles de empleados sobre sus condiciones en el trabajo, en su vida, en su salud, su seguridad, su remuneraci\u00f3n, sus horas de trabajo, etc&#8230; <strong>Tambi\u00e9n se inspeccionar\u00e1 las \u00e1reas de fabricaci\u00f3n, dormitorios, otras instalaciones<\/strong> y los documentos relacionados con los procedimientos en todas las etapas de trabajo.<\/p>\n<p>Las llamadas de atenci\u00f3n estaban llegando demasiado lejos afectando a la imagen de la manzanera. A pesar de que son empresas independientes, <strong>muchas voces acusaron a Apple de permitir las condiciones laborales que sufren los trabajadores<\/strong> y que en algunos casos, llevaron al <strong>suicidio<\/strong>.<\/p>\n<p>En el comunicado oficial tambi\u00e9n se revela que las investigaciones tambi\u00e9n afectar\u00e1n a <strong>Quanta<\/strong> y <strong>Pegatron<\/strong>, otros dos proveedores importantes en los <strong>productos de Apple<\/strong>.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2012\/02\/13Fair-Labor-Association-Begins-Inspections-of-Foxconn.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/micgadget\/5201299897\/sizes\/o\/in\/photostream\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flickr de M.I.C Gadget<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La empresa de Fair Labor Association comenz\u00f3 en el d\u00eda de ayer las inspecciones de trabajo a las f\u00e1bricas de producci\u00f3n subcontratadas<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6343,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,1337,1339,1334,1250,1253,1335,2210,2229,1338,361,1336],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Comienzan las inspecciones de Foxconn por parte de Fair Labor Association<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Fair Labor Association fue contratada por Apple para realizar inspecciones en sus proveedores principales. Ya han empezado las de la empresa Foxconn.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienzan-las-inspecciones-de-foxconn-por-parte-de-fair-labor-association\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Comienzan las inspecciones de Foxconn por parte de Fair Labor Association\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Fair Labor Association fue contratada por Apple para realizar inspecciones en sus proveedores principales. Ya han empezado las de la empresa Foxconn.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienzan-las-inspecciones-de-foxconn-por-parte-de-fair-labor-association\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-02-14T15:55:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Trabajadores-de-Foxconn.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"359\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienzan-las-inspecciones-de-foxconn-por-parte-de-fair-labor-association\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Trabajadores-de-Foxconn.jpg\",\"width\":550,\"height\":359,\"caption\":\"Trabajadores de Foxconn\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienzan-las-inspecciones-de-foxconn-por-parte-de-fair-labor-association\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienzan-las-inspecciones-de-foxconn-por-parte-de-fair-labor-association\/\",\"name\":\"Comienzan las inspecciones de Foxconn por parte de Fair Labor Association\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienzan-las-inspecciones-de-foxconn-por-parte-de-fair-labor-association\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-02-14T15:55:45+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Fair Labor Association fue contratada por Apple para realizar inspecciones en sus proveedores principales. Ya han empezado las de la empresa Foxconn.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/comienzan-las-inspecciones-de-foxconn-por-parte-de-fair-labor-association\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6342"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6342"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6342\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17663,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6342\/revisions\/17663"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6343"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6342"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6342"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6342"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}