{"id":6261,"date":"2012-01-28T15:14:00","date_gmt":"2012-01-28T14:14:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6261"},"modified":"2023-01-29T12:54:42","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:42","slug":"el-servicio-icloud-alcanza-los-85-millones-de-usuarios-en-3-meses","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-servicio-icloud-alcanza-los-85-millones-de-usuarios-en-3-meses\/","title":{"rendered":"El servicio iCloud alcanza los 85 millones de usuarios en 3 meses"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iCloud.png\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iCloud.png\" alt=\"\" title=\"iCloud\" width=\"550\" height=\"356\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6264\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iCloud.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iCloud-300x194.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Peter Oppenheimer<\/strong> revel\u00f3 el pasado martes, en la presentaci\u00f3n de los beneficios fiscales del <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q1-de-2012-de-apple\/\" title=\"Q1 de 2012 de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Q1 de 2012<\/a><\/strong>, que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a> ya cuenta con un total de 85 millones de usuarios.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nLo sorprendente de esta cifra es que el servicio lleva completamente abierto al p\u00fablico <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/ios-5-icloud-y-cards-llegaran-el-12-de-octubre\/\" title=\"iOS 5, iCloud y Cards llegar\u00e1n el 12 de Octubre\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">poco m\u00e1s de 3 meses<\/a>.<\/strong> <strong>Tim Cook<\/strong> aport\u00f3 su punto de vista destacando que es una estrategia para la pr\u00f3xima d\u00e9cada.<\/p>\n<blockquote><p>Creo que Peter comparti\u00f3 anteriormente el n\u00famero de clientes que se hab\u00edan inscrito en iCloud, ya m\u00e1s de 85 millones, es incre\u00edble que esto haya ocurrido en tan solo un periodo de algunos meses. Estamos encantados con el sistema y la respuesta de los clientes ha sido incre\u00edble. Se han resuelto un mont\u00f3n de problemas que los clientes ten\u00edan, lo que ha hecho sus vidas mucho m\u00e1s sencillas.<\/p>\n<p>Fue un cambio fundamental reconocer que la gente ten\u00eda numerosos dispositivos y que quer\u00edan la mayor parte de su contenido en la nube con un f\u00e1cil acceso desde todos, y ya sab\u00e9is, creo que estamos viviendo la respuesta de eso.<\/p>\n<p>Con 85 millones de clientes en solo tres meses -es una parte muy muy importante- no es solo un producto, es una estrategia para la pr\u00f3xima d\u00e9cada.<\/p><\/blockquote>\n<p>Los sistemas en la nube han crecido un mont\u00f3n en los \u00faltimos a\u00f1os aunque encontrar un sistema universal compatible con todos los productos que tenemos es complicado. Entre otros, <strong>Apple<\/strong> <strong>consigui\u00f3 esa implementaci\u00f3n entre todos sus sistemas y ha hecho que sea muy r\u00e1pido y accesible en todos los dispositivos.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/01\/24\/apple-85-million-users-now-using-icloud\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Peter Oppenheimer revel\u00f3 el pasado martes, en la presentaci\u00f3n de los beneficios fiscales del Q1 de 2012, que iCloud ya cuenta con<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6264,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[101,20],"tags":[2217,2210,537,958,1283,361,1280],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El servicio iCloud alcanza los 85 millones de usuarios en 3 meses<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"iCloud, el sistema de almacenamiento en la nube. de Apple, ha alcanzado los 85 millones de usuarios en poco m\u00e1s de 3 meses desde que sali\u00f3 al p\u00fablico.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-servicio-icloud-alcanza-los-85-millones-de-usuarios-en-3-meses\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El servicio iCloud alcanza los 85 millones de usuarios en 3 meses\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"iCloud, el sistema de almacenamiento en la nube. de Apple, ha alcanzado los 85 millones de usuarios en poco m\u00e1s de 3 meses desde que sali\u00f3 al p\u00fablico.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-servicio-icloud-alcanza-los-85-millones-de-usuarios-en-3-meses\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-01-28T14:14:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iCloud.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"356\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-servicio-icloud-alcanza-los-85-millones-de-usuarios-en-3-meses\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iCloud.png\",\"width\":550,\"height\":356,\"caption\":\"iCloud\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-servicio-icloud-alcanza-los-85-millones-de-usuarios-en-3-meses\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-servicio-icloud-alcanza-los-85-millones-de-usuarios-en-3-meses\/\",\"name\":\"El servicio iCloud alcanza los 85 millones de usuarios en 3 meses\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-servicio-icloud-alcanza-los-85-millones-de-usuarios-en-3-meses\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-01-28T14:14:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:42+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"iCloud, el sistema de almacenamiento en la nube. de Apple, ha alcanzado los 85 millones de usuarios en poco m\\u00e1s de 3 meses desde que sali\\u00f3 al p\\u00fablico.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-servicio-icloud-alcanza-los-85-millones-de-usuarios-en-3-meses\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6261"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6261"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6261\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17624,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6261\/revisions\/17624"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6264"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6261"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6261"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6261"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}