<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Regala un iPad Pro	</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sat, 09 Sep 2017 09:33:31 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>
		Por: PabloAsekas		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/?#comment-1056</link>		<dc:creator><![CDATA[PabloAsekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Dec 2016 18:32:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16098#comment-1056</guid>					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/?#comment-1055&quot;&gt;simon&lt;/a&gt;.Molestar para nada Simón, los comentarios están abiertos para que todo el mundo que quiera opinar pueda hacerlo.Publico artículos para que la gente los lea sí, y cuando tengo que informar, informo sin opinar. Es decir, no me posiciono para influir en el lector. Yo sacaré una conclusión, pero mi intención no es la de &quot;envenenar&quot; al lector para que piense como yo. Simplemente informo y que cada uno saque sus conclusiones.Pero cuando estoy haciendo un artículo de opinión, sí me permito el lujo de decir lo que para mí es mejor o peor. Y normalmente lo digo razonándolo y justificando mi postura (creo que soy una persona que toma decisiones justificadas y pocas decisiones he tomado en mi vida &quot;porque sí&quot;).En este caso particular doy una serie de razones por las que creo, de forma personal, que el iPad Pro es un mejor equipo para un cierto público. Son razones justificadas que para cada uno tendrán más o menos valor, pero para mí lo tienen y por eso las expongo.Evidentemente, el título del artículo va acorde a las fechas en las que estamos. Pero si te fijas, en ningún momento quiero encasillarlo en este periodo del año. No hago referencia a la Navidad en ningún momento y eso es, simplemente, porque creo que el artículo es válido para un regalo de navidad, de graduación, de jubilación o de cumpleaños. Es decir, quiero que cualquier persona que vaya a regalar un PC pueda leer este artículo y se plantee regalar un iPad porque realmente creo que es mejor que un PC, tal y como justifico en el artículo.El artículo además sirve para que usuarios de iPad actuales puedan ver casos de personas que trabajan con el mismo aparato que ellos mismos tienen, puedan descubrir aplicaciones y puedan hacer más con ellos, si lo desean.Has manifestado que este artículo era un publireportaje y yo simplemente he justificado porqué no lo es.Me alegra que seas un lector habitual, déjate ver más por los comentarios que el sano debate siempre está bien ?Un saludo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/?#comment-1055">simon</a>.</p>
<p>Molestar para nada Simón, los comentarios están abiertos para que todo el mundo que quiera opinar pueda hacerlo.</p>
<p>Publico artículos para que la gente los lea sí, y cuando tengo que informar, informo sin opinar. Es decir, no me posiciono para influir en el lector. Yo sacaré una conclusión, pero mi intención no es la de «envenenar» al lector para que piense como yo. Simplemente informo y que cada uno saque sus conclusiones.</p>
<p>Pero cuando estoy haciendo un artículo de opinión, sí me permito el lujo de decir lo que para mí es mejor o peor. Y normalmente lo digo razonándolo y justificando mi postura (creo que soy una persona que toma decisiones justificadas y pocas decisiones he tomado en mi vida «porque sí»).</p>
<p>En este caso particular doy una serie de razones por las que creo, de forma personal, que el iPad Pro es un mejor equipo para un cierto público. Son razones justificadas que para cada uno tendrán más o menos valor, pero para mí lo tienen y por eso las expongo.</p>
<p>Evidentemente, el título del artículo va acorde a las fechas en las que estamos. Pero si te fijas, en ningún momento quiero encasillarlo en este periodo del año. No hago referencia a la Navidad en ningún momento y eso es, simplemente, porque creo que el artículo es válido para un regalo de navidad, de graduación, de jubilación o de cumpleaños. Es decir, quiero que cualquier persona que vaya a regalar un PC pueda leer este artículo y se plantee regalar un iPad porque realmente creo que es mejor que un PC, tal y como justifico en el artículo.</p>
<p>El artículo además sirve para que usuarios de iPad actuales puedan ver casos de personas que trabajan con el mismo aparato que ellos mismos tienen, puedan descubrir aplicaciones y puedan hacer más con ellos, si lo desean.</p>
<p>Has manifestado que este artículo era un publireportaje y yo simplemente he justificado porqué no lo es.</p>
<p>Me alegra que seas un lector habitual, déjate ver más por los comentarios que el sano debate siempre está bien ?</p>
<p>Un saludo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: simon		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/?#comment-1055</link>		<dc:creator><![CDATA[simon]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Dec 2016 18:04:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16098#comment-1055</guid>					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/?#comment-1054&quot;&gt;PabloAsekas&lt;/a&gt;.Hola.Gracias por tu respuesta pero creo que te vuelves a equivocar otra vez.Publicas articulos para que la gente los lea y luego dices que no te importa parecer una cosa o la otra a los que te leen y eso es una contradicion en si mismo.Te tengo puesto en mis favoritos y llevo leyendo tus articulos mucho tiempo y muchos de los cuales me han parecido geniales.Pero cuando un articulo le pones el titulo de &quot;Regala un Ipad Pro&quot;y en estas fechas alguna alarma salta.No te lo tomes mal pero creo que te equivocas cuando pasas de informar a decirnos que compremos tal producto.Perdon si te he molestado pero sentia la necesidad de decirlo.Saludos]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/?#comment-1054">PabloAsekas</a>.</p>
<p>Hola.Gracias por tu respuesta pero creo que te vuelves a equivocar otra vez.Publicas articulos para que la gente los lea y luego dices que no te importa parecer una cosa o la otra a los que te leen y eso es una contradicion en si mismo.Te tengo puesto en mis favoritos y llevo leyendo tus articulos mucho tiempo y muchos de los cuales me han parecido geniales.Pero cuando un articulo le pones el titulo de «Regala un Ipad Pro»y en estas fechas alguna alarma salta.No te lo tomes mal pero creo que te equivocas cuando pasas de informar a decirnos que compremos tal producto.Perdon si te he molestado pero sentia la necesidad de decirlo.Saludos</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: PabloAsekas		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/?#comment-1054</link>		<dc:creator><![CDATA[PabloAsekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Dec 2016 08:05:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16098#comment-1054</guid>					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/?#comment-1053&quot;&gt;simon&lt;/a&gt;.Buenas Simón,Lo primero de todo, gracias por tener en tan alta estima este blog como para pensar que Apple puede dedicar su dinero en hacerme hablar bien de ellos. Nada más lejos de la realidad.El día en que colabore con Apple no tendré ningún problema en decirlo, pero será eso, una colaboración, no una compra de opinión.Se está extendiendo una moda por Internet como pasó con los YouTubers y &lt;em&gt;&quot;la del partner&quot;&lt;/em&gt; o los clickbaits, y ahora la nueva tendencia nace con los publireportajes. Cada vez que sale un artículo nos dejamos llevar y no analizamos el transfondo de dicho artículo.La realidad Simon no es otra que mi opinión, en mi blog personal sobre Apple. Expreso lo que pienso sin importarme parecer parcial o imparcial, es mi opinión y en ciertos momentos me posiciono. Además, el artículo está lleno de motivos por los cuales he adaptado esa opinión.Que no te guste esa posición no es mi problema, eso no me convierte en un &lt;em&gt;&quot;telonero&quot;&lt;/em&gt; desde luego. Y si tienes problemas para diferenciar la opinión de la verdad absoluta yo no puedo hacer nada, esto sigue siendo opinión, por eso el artículo está metido en la categoría Opinión (tal y como aparece señalado al final del mismo).Gracias por dedicarle un tiempo a mi querido blog, espero verte por aquí más a menudo para que veas que cuando tengo que informar sobre algo no meto opinión de por medio, y cuando tenga que opinar deje claro lo que pienso.Un saludo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/?#comment-1053">simon</a>.</p>
<p>Buenas Simón,</p>
<p>Lo primero de todo, gracias por tener en tan alta estima este blog como para pensar que Apple puede dedicar su dinero en hacerme hablar bien de ellos. Nada más lejos de la realidad.</p>
<p>El día en que colabore con Apple no tendré ningún problema en decirlo, pero será eso, una colaboración, no una compra de opinión.</p>
<p>Se está extendiendo una moda por Internet como pasó con los YouTubers y <em>«la del partner»</em> o los clickbaits, y ahora la nueva tendencia nace con los publireportajes. Cada vez que sale un artículo nos dejamos llevar y no analizamos el transfondo de dicho artículo.</p>
<p>La realidad Simon no es otra que mi opinión, en mi blog personal sobre Apple. Expreso lo que pienso sin importarme parecer parcial o imparcial, es mi opinión y en ciertos momentos me posiciono. Además, el artículo está lleno de motivos por los cuales he adaptado esa opinión.</p>
<p>Que no te guste esa posición no es mi problema, eso no me convierte en un <em>«telonero»</em> desde luego. Y si tienes problemas para diferenciar la opinión de la verdad absoluta yo no puedo hacer nada, esto sigue siendo opinión, por eso el artículo está metido en la categoría Opinión (tal y como aparece señalado al final del mismo).</p>
<p>Gracias por dedicarle un tiempo a mi querido blog, espero verte por aquí más a menudo para que veas que cuando tengo que informar sobre algo no meto opinión de por medio, y cuando tenga que opinar deje claro lo que pienso.</p>
<p>Un saludo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: simon		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/?#comment-1053</link>		<dc:creator><![CDATA[simon]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Dec 2016 00:29:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16098#comment-1053</guid>					<description><![CDATA[Esto no es un articulo informativo es un publireportaje en toda regla. No se lo que te meteras en el bolsillo siendo un telonero de Apple lo que si se es que ese no es el camino para que creamos que eres imparcial.Muy mal]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Esto no es un articulo informativo es un publireportaje en toda regla. No se lo que te meteras en el bolsillo siendo un telonero de Apple lo que si se es que ese no es el camino para que creamos que eres imparcial.Muy mal</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
