{"id":6729,"date":"2012-04-28T22:37:25","date_gmt":"2012-04-28T20:37:25","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6729"},"modified":"2023-01-29T12:52:37","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:37","slug":"nueva-apple-store-aparece-en-la-web-de-apple-en-zaragoza","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-apple-store-aparece-en-la-web-de-apple-en-zaragoza\/","title":{"rendered":"Nueva Apple Store aparece en la web de Apple. En Zaragoza"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Apple-Store-Zaragoza.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Apple-Store-Zaragoza.png\" alt=\"Apple Store Zaragoza\" title=\"Apple Store Zaragoza\" width=\"550\" height=\"270\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6732\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Apple-Store-Zaragoza.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Apple-Store-Zaragoza-300x147.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha revelado en su web de empleo que una nueva <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a> se abrir\u00e1 en Zaragoza.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La tienda, como de costumbre, es de localidad desconocida, pero <strong>ser\u00eda la primera de la comunidad de Arag\u00f3n<\/strong> cubriendo as\u00ed m\u00e1s terreno de la pen\u00ednsula.<\/p>\n<p>La inc\u00f3gnita m\u00e1s destacable ahora es saber si la tienda <strong>se situar\u00e1 en un centro comercial<\/strong> como pueden ser la de las mayor\u00edas de las abiertas en Espa\u00f1a, o en un <strong>edificio c\u00e9ntrico<\/strong> de la ciudad.<\/p>\n<p>Recordemos que el pasado viernes se inaugur\u00f3 una <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/inauguracion-apple-store-gran-plaza-2-en-majadahonda-el-27-de-abril\/\" title=\"Inauguraci\u00f3n Apple Store Gran Plaza 2 en Majadahonda el 27 de abril\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nueva Apple Store en Madrid<\/a><\/strong> y hay pendientes dos m\u00e1s, una en <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/aparece-una-nueva-apple-store-en-valladolid-desde-la-web-de-apple\/\" title=\"Aparece una nueva Apple Store en Valladolid desde la web de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Valladolid<\/a><\/strong> y otra en <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-apple-store-de-murcia-se-hace-mas-grande\/\" title=\"La Apple Store de Murcia se hace m\u00e1s grande\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Murcia<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/la-web-de-empleo-de-apple-revela-otra-nueva-apple-store-esta-vez-en-zaragoza\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha revelado en su web de empleo que una nueva Apple Store se abrir\u00e1 en Zaragoza.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6732,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2206,2215,1813,1523,2235,2210,1336,1268,1524],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nueva Apple Store aparece en la web de Apple. En Zaragoza<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Una nueva Apple Store ha salido a la luz en la web de empleo de Apple. Estar\u00eda situada en Zaragoza.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-apple-store-aparece-en-la-web-de-apple-en-zaragoza\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nueva Apple Store aparece en la web de Apple. En Zaragoza\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Una nueva Apple Store ha salido a la luz en la web de empleo de Apple. Estar\u00eda situada en Zaragoza.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-apple-store-aparece-en-la-web-de-apple-en-zaragoza\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-04-28T20:37:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Apple-Store-Zaragoza.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"270\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-apple-store-aparece-en-la-web-de-apple-en-zaragoza\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/04\/Apple-Store-Zaragoza.png\",\"width\":550,\"height\":270,\"caption\":\"Apple Store Zaragoza\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-apple-store-aparece-en-la-web-de-apple-en-zaragoza\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-apple-store-aparece-en-la-web-de-apple-en-zaragoza\/\",\"name\":\"Nueva Apple Store aparece en la web de Apple. En Zaragoza\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-apple-store-aparece-en-la-web-de-apple-en-zaragoza\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-04-28T20:37:25+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Una nueva Apple Store ha salido a la luz en la web de empleo de Apple. Estar\\u00eda situada en Zaragoza.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-apple-store-aparece-en-la-web-de-apple-en-zaragoza\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6729"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6729"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6729\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17696,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6729\/revisions\/17696"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6732"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6729"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6729"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6729"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}