<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Resume &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/resume/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:24:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Actualizaciones de compatibilidad en OS X Lion</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/actualizaciones-de-compatibilidad-en-os-x-lion/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Jul 2011 14:14:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Autoguardado]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iWork]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla completa]]></category>
		<category><![CDATA[Resume]]></category>
		<category><![CDATA[Safari]]></category>
		<category><![CDATA[Versions]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=3937</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/actualizaciones-de-compatibilidad-en-os-x-lion/">Actualizaciones de compatibilidad en OS X Lion</a></p>
<p>Con la llegada de Lion tenemos unas cuantas actualizaciones para poder disfrutar correctamente de todas las nuevas prestaciones, las actualizaciones recibidas son</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/actualizaciones-de-compatibilidad-en-os-x-lion/">Actualizaciones de compatibilidad en OS X Lion</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/actualizaciones-de-compatibilidad-en-os-x-lion/">Actualizaciones de compatibilidad en OS X Lion</a></p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/07/Actualizacion-Safari-iWork-e-iTunes.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/07/Actualizacion-Safari-iWork-e-iTunes.png" alt="" title="Actualizacion Safari, iWork e iTunes" width="550" height="212" class="aligncenter size-full wp-image-3938" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/07/Actualizacion-Safari-iWork-e-iTunes.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/07/Actualizacion-Safari-iWork-e-iTunes-300x116.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Con la llegada de <strong><a href="www.macsfera.com/tag/os-x-lion" title="Lion">Lion</a></strong> tenemos unas cuantas actualizaciones para poder disfrutar correctamente de todas las nuevas prestaciones, las actualizaciones recibidas son de <strong>iTunes</strong>, <strong>iWork</strong>, y <strong>Safari</strong>.</p>
<p><span id="more-3937"></span></p>
<p><strong><a href="www.macsfera.com/tag/iTunes" title="iTunes">iTunes</a></strong> pasa a su versión 10.4 con mejoras de estabilidad y corrección de errores, añade su <strong>función de pantalla completa</strong> y un cambio de diseño que incluye las botones de acción de ventana que vuelve a su posición inicial y la cabecera del programa que varía de degradado y posición de la ventana principal que avisa de lo que descargamos o el contenido que reproducimos. También se ha unido a las <strong>aplicaciones</strong> que soportan los 64 bites pasando de usar APIs de Carbon y empezando a usar las de Cocoa.</p>
<p><strong><a href="www.macsfera.com/tag/iwork" title="iWork">iWork</a></strong> también ha recibido una actualización que ofrece compatibilidad total con la función de pantalla completa, con <strong>Resume, Autoguardado, Versions</strong> y un selector de caracteres estilo el que tiene iOS, dejas pulsada una letra y te aparece un menú. Además también se han añadido dos nuevas transiciones (Anvil y Fall Part) y por último una mejora de compatibilidad con documentos de Microsoft Office. Con esta actualización ya podemos hacer uso de las funciones básicas que nos dijeron que tendría <strong>OS X Lion</strong>.</p>
<p><strong><a href="www.macsfera.com/tag/Safari" title="Safari">Safari</a></strong> llega a su versión 5.1 cuyas mejoras se hacen ver por un pequeño cambio de diseño, tanto en la parte superior como al hacer scroll en una página que permite subir más de lo que es la propia página. Las barras de scroll desaparecen temporalmente apareciendo solo cuando lo usamos. Nueva función de <strong>Lista de lectura</strong> para añadir páginas. Desaparece la lista de descarga como ventana independiente y ahora se ve si tenemos posicionado el botón de Descarga en la barra de herramientas. También trae solución de errores y nos deja las mismas pestañas o ventanas abiertas que la última vez. Para acabar incorpora nuevas APIs para desarrollo de plugins y un mayor soporte para el CSS3 y el HTML5.</p>
<p>Unas actualizaciones importantes si queremos disfrutar en condiciones de las nuevas características de <strong>Lion</strong>, estas solo son de <strong>Apple</strong>, pero esperemos que en un futuro nos lleguen las de el resto de aplicaciones.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/actualizaciones-de-compatibilidad-en-os-x-lion/">Actualizaciones de compatibilidad en OS X Lion</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
