{"id":14290,"date":"2016-03-23T10:44:33","date_gmt":"2016-03-23T09:44:33","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14290"},"modified":"2016-03-23T10:45:59","modified_gmt":"2016-03-23T09:45:59","slug":"40-anos-40-segundos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/40-anos-40-segundos\/","title":{"rendered":"40 a\u00f1os en 40 segundos"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/mtY0K2fiFOA\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>El pr\u00f3ximo 1 de abril har\u00e1 40 a\u00f1os que Apple fue fundada y <strong>este es un v\u00eddeo repasando esos 40 a\u00f1os en 40 segundos.<\/strong><\/p>\n<p>Fue presentado en la <a target=\"_blank\"title=\"Let us loop you in\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/let-us-loop-you-in\">Keynote \u201cLet us loop you in\u201d<\/a> a modo de introducci\u00f3n y deja una idea de todo lo que se ha hecho en Apple en esos 40 a\u00f1os.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El pr\u00f3ximo 1 de abril har\u00e1 40 a\u00f1os que Apple fue fundada y este es un v\u00eddeo repasando esos 40 a\u00f1os en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14292,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7],"tags":[1632,2206,2207,2350,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>40 a\u00f1os en 40 segundos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"V\u00eddeo resumen de la historia de Apple. Sus 40 a\u00f1os de innovaciones y presentaciones representados en 40 segundos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/40-anos-40-segundos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"40 a\u00f1os en 40 segundos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"V\u00eddeo resumen de la historia de Apple. Sus 40 a\u00f1os de innovaciones y presentaciones representados en 40 segundos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/40-anos-40-segundos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-23T09:44:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-23T09:45:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1-de-abril-de-1976.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1406\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"40 a\u00f1os en 40 segundos\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"V\u00eddeo resumen de la historia de Apple. Sus 40 a\u00f1os de innovaciones y presentaciones representados en 40 segundos.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/23104343\/1-de-abril-de-1976.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/40-anos-40-segundos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1-de-abril-de-1976.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1406,\"caption\":\"1 de abril de 1976\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/40-anos-40-segundos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/40-anos-40-segundos\/\",\"name\":\"40 a\\u00f1os en 40 segundos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/40-anos-40-segundos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-23T09:44:33+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-23T09:45:59+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"V\\u00eddeo resumen de la historia de Apple. Sus 40 a\\u00f1os de innovaciones y presentaciones representados en 40 segundos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/40-anos-40-segundos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14290"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14290"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14290\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14292"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14290"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14290"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14290"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}