{"id":125,"date":"2010-07-24T15:02:00","date_gmt":"2010-07-24T14:02:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/07\/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13\/"},"modified":"2016-03-13T23:28:59","modified_gmt":"2016-03-13T22:28:59","slug":"unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13\/","title":{"rendered":"Unboxing y encendido del MacBook Pro 13\u2033"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/carcasa-macbook-pro.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/carcasa-macbook-pro.png\" alt=\"\" title=\"carcasa macbook pro\" width=\"550\" height=\"186\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3040\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/carcasa-macbook-pro.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/carcasa-macbook-pro-300x101.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Se que est\u00e1 muy visto, pero como me hac\u00eda ilusi\u00f3n he decidido hacer mi propio <strong>unboxing<\/strong> del <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-pro\/\">MacBook Pro<\/a><\/strong>. El problema de este <strong>unboxing<\/strong> es que estaba dividido en varias partes y por un error he perdido la primera, la del <strong>unboxing<\/strong> propiamente dicho, de modo que he optado por meter todo en la caja y mostrar como ven\u00eda.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEl ordenador lo compr\u00e9 en un distribuidor oficial, Fnac, donde me lo dieron embalado de f\u00e1brica, de modo que el distribuidor no lo ha tocado para nada, solo lo reparte.<\/p>\n<p>Es una caja de cart\u00f3n cuyo interior contiene la caja del <strong>Mac<\/strong> aislada de las paredes interiores de la caja de cart\u00f3n por unos complementos que se colocan en las esquinas que son muy resistentes.<br \/>\nUna vez que retiramos los protectores encontramos la caja de cart\u00f3n blanca del <strong>Mac<\/strong>, la cubre una funda de pl\u00e1stico que se retira f\u00e1cilmente.<\/p>\n<p>Sellando la caja tenemos una gran pegatina transparente de fuerte resistencia que cuya apertura nos lleva al contenido interior de la caja. La parte trasera de la solapa que se abre de la caja est\u00e1 forrada con un acolchamiento grueso y blando de color negro para evitar cualquier da\u00f1o, en la otra parte de la caja hayamos el ordenador y a su derecha una caja de cart\u00f3n con un agujero.<\/p>\n<p>Cuando levantamos el ordenador (gracias a la solapa) encontramos que debajo de \u00e9l son otros componentes separados en espacios.<\/p>\n<p>Encontramos el <strong>cargador de Apple<\/strong>, solo la parte que se conecta al ordenador y el transformador de energ\u00eda, en otro hueco tenemos metidos en un sobre bastante original, el folleto \u00ab<strong>Todo sobre Mac<\/strong>\u00ab, licencias variadas, dos pegatinas del logotipo de <strong>Apple<\/strong>, el CD de instalaci\u00f3n del <strong>Mac OS X<\/strong>, el CD de instalaci\u00f3n de las <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/category\/aplicaciones\/\">aplicaciones<\/a><\/strong> normales y un trapo de color negro que nos sirve para limpiar la pantalla.<\/p>\n<p>El contenido de la caja de cart\u00f3n con un agujero antes mencionada, varia seg\u00fan el pa\u00eds al que vaya el <strong>Mac<\/strong>, ya que contiene los distintos adaptadores para el cargador, encontramos uno de corta distancia (carece de cable) y otro de larga distancia (con un cable largo).<br \/>\nEse es b\u00e1sicamente el contenido de la caja.<\/p>\n<p>Si queremos encender el ordenador, podemos hacerlo nada m\u00e1s salir de la caja, ya que cuenta con 6 de las 8 led de la bater\u00eda encendidos.<br \/>\nPulsamos el bot\u00f3n y sonar\u00e1 el tono de encendido, saldr\u00e1 el <strong>logotipo de Apple<\/strong> y estar\u00e1 cargando un rato (esto solo pasa la primera vez, luego carga rapid\u00edsimo), una vez acabado ese proceso, nos pide que seleccionemos el pa\u00eds donde nos encontramos, una vez elegido, mostrar\u00e1 su presentaci\u00f3n saludando en varios idiomas.<\/p>\n<p>Finalizada la presentaci\u00f3n empezar\u00e1 a preguntarte cosas y llegar\u00e1 el momento de configurarlo. Lo que te pregunta es simple, si quieres migrar informaci\u00f3n de un <strong>Mac<\/strong> o de alg\u00fan otro sitio (en caso de que selecciones esa opci\u00f3n, te guiar\u00e1 por un asistente), seleccionar una red Wi-Fi, seleccionar el teclado, cuenta de <strong>ID de Apple<\/strong>, Cuenta en el ordenador (Nombre de usuario y Contrase\u00f1a), imagen del usuario y poco m\u00e1s.<\/p>\n<p>Una vez terminado ese proceso, que parece mucho, pero se hace en nada, acced\u00e9is a vuestra cuenta donde podr\u00e9is acceder a las dem\u00e1s configuraciones por <strong>Preferencias del Sistema<\/strong>. Recomiendo antes de iniciar nada ni instalar nada, que actualic\u00e9is todas las <strong>aplicaciones<\/strong> que vienen preinstaladas, seguro que encontr\u00e1is versiones m\u00e1s recientes, simplemente pinch\u00e1is sobre el <strong>logo de Apple<\/strong> (arriba a la izquierda) y acced\u00e9is a <strong>Actualizaci\u00f3n de software&#8230;<\/strong> si hay alguna (que la habr\u00e1) descargarla he instalarla.<br \/>\nAntes de poner a cargar la bater\u00eda, gastarla del todo para que cargue bien, pod\u00e9is encontrar algunos consejos en el folleto \u00ab<strong>Todo sobre Mac<\/strong>\u00bb de ese modo cuidar\u00e9is mucho m\u00e1s la bater\u00eda.<\/p>\n<p>Os dejo el v\u00eddeo:<\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><iframe width=\"580\" height=\"360\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/gdjSuJ3OqCU\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/div>\n<p>Hasta la pr\u00f3xima.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Se que est\u00e1 muy visto, pero como me hac\u00eda ilusi\u00f3n he decidido hacer mi propio unboxing del MacBook Pro. El problema de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3040,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17],"tags":[738,104,2221,183,224,229,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Unboxing y encendido del MacBook Pro 13\u2033<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Este es el unboxing y el encendido del MacBook Pro de 13&quot; mostrando un primer vistazo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Unboxing y encendido del MacBook Pro 13\u2033\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Este es el unboxing y el encendido del MacBook Pro de 13&quot; mostrando un primer vistazo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-07-24T14:02:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-13T22:28:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/carcasa-macbook-pro.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"186\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/08\/carcasa-macbook-pro.png\",\"width\":550,\"height\":186,\"caption\":\"Carcasa MacBook Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13\/\",\"name\":\"Unboxing y encendido del MacBook Pro 13\\u2033\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-07-24T14:02:00+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-13T22:28:59+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Este es el unboxing y el encendido del MacBook Pro de 13\\\" mostrando un primer vistazo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/unboxing-y-encendido-del-macbook-pro-13\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=125"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3040"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=125"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=125"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=125"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}