{"id":5128,"date":"2011-10-05T11:24:17","date_gmt":"2011-10-05T09:24:17","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5128"},"modified":"2023-01-29T12:24:14","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:14","slug":"siri-inspeccionando-su-futuro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-inspeccionando-su-futuro\/","title":{"rendered":"Siri, inspeccionando su futuro"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Siri-humilde-asistente-personal.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Siri-humilde-asistente-personal.png\" alt=\"\" title=\"Siri, humilde asistente personal\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5129\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Siri-humilde-asistente-personal.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Siri-humilde-asistente-personal-300x199.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> lo ha vuelto a hacer, ha dado la campanada con una nueva funci\u00f3n que nadie se esperada y que a la vez ha dejado a todo el mundo desconcertado pero fascinado. La nueva <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> llamada <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/siri\" title=\"Siri\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Siri<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Siri<\/strong> es un <strong>humilde asistente virtual<\/strong> que te ayudar\u00e1 con todas las <strong>cosas que puedes hacer d\u00eda a d\u00eda pero usando tu voz.<\/strong> El asistente no es como esos que le dices dos palabras y m\u00e1s o menos hace la acci\u00f3n, no. Seg\u00fan se muestra en el v\u00eddeo de presentaci\u00f3n y en la demostraci\u00f3n en directo, <strong>Siri es capaz de entender frases largas.<\/strong><\/p>\n<p>Puedes preguntarle, dictarle, ordenarle que busque cosas, etc&#8230; Las posibilidades son infinitas y a la vez sorprendentes, muchas acciones han pasado a segundo plano gracias a <strong>Siri<\/strong>, se acab\u00f3 anotar un recordatorio o poner la alarma, <strong>p\u00eddelo y Siri la configurar\u00e1.<\/strong><\/p>\n<p>Esta <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> me ha dejado totalmente fascinado por el sencillo uso que tiene, <strong>responder un mensaje de texto como si estuvieras hablando con una persona normal,<\/strong> eso es algo incre\u00edble, por no hablar del uso. Pero vamos a ir un poco m\u00e1s a fondo, al futuro.<\/p>\n<p align=\"center\"><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/rNsrl86inpo\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>\u00bfEs posible que<\/strong> <strong>Apple<\/strong> <strong>decida lanzar APIs para que los desarrolladores puedan a\u00f1adir funciones a este asistente?<\/strong> \u00bfCre\u00e9is que en un futuro podremos decir \u00abPublica un tweet\u00bb y posteriormente dictarlo? \u00bfCre\u00e9is que funcionar\u00e1 con <strong>aplicaciones que sustituyan a las oficiales<\/strong> como Evernote, otra aplicaci\u00f3n de reloj o el mism\u00edsimo WhatsApp?<\/p>\n<p>Yo creo que no, pienso que <strong>Apple<\/strong> dej\u00f3 claro que le gusta que se usen las <strong>aplicaciones<\/strong> nativas y por eso hacen alicientes para que lo hagas como la sincronizaci\u00f3n con <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a><\/strong> o nuevas funciones como la geolocalizaci\u00f3n en la <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> <strong>Recordatorios<\/strong>.<\/p>\n<p>Otra posibilidad es la de ver a <strong>Siri<\/strong> en <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x\" title=\"OS X\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X<\/a><\/strong>, aunque esto <strong>no lo veo tan asentado como a muchos les gustar\u00eda.<\/strong> Sobre todo <strong>observamos que Siri es usado cuando realizamos otra actividad y no podemos coger el tel\u00e9fono<\/strong> de modo que aunque podr\u00eda ayudarnos en <strong>Mac<\/strong> no creo que tenga mucha validez con las propiedades y condiciones que hay actualmente, lo mismo en el futuro hay un cambio dr\u00e1stico y nos viene de perlas.<\/p>\n<p>De todas formas esta es mi idea y aunque la tengo clara, <strong>Siri<\/strong> solo est\u00e1 en fase beta, de aqu\u00ed a la oficial puede que cambien cosas. No obstante de momento <strong>no entiende el espa\u00f1ol<\/strong> as\u00ed que no nos afectar\u00e1 mucho hasta que no lo adapten.<\/p>\n<p>M\u00e1s info sobre <strong>Siri<\/strong> | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/iphone\/features\/siri.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple lo ha vuelto a hacer, ha dado la campanada con una nueva funci\u00f3n que nadie se esperada y que a la<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5129,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,7],"tags":[2205,2207,2217,9,784],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Siri, inspeccionando su futuro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Reflexi\u00f3n sobre el futuro de Siri en iOS y la posibilidad de incorporarlo en Mac aunque no tiene mucho sentido.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-inspeccionando-su-futuro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Siri, inspeccionando su futuro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Reflexi\u00f3n sobre el futuro de Siri en iOS y la posibilidad de incorporarlo en Mac aunque no tiene mucho sentido.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-inspeccionando-su-futuro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-05T09:24:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Siri-humilde-asistente-personal.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"364\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-inspeccionando-su-futuro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Siri-humilde-asistente-personal.png\",\"width\":550,\"height\":364,\"caption\":\"Siri, humilde asistente personal\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-inspeccionando-su-futuro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-inspeccionando-su-futuro\/\",\"name\":\"Siri, inspeccionando su futuro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-inspeccionando-su-futuro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-05T09:24:17+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:14+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Reflexi\\u00f3n sobre el futuro de Siri en iOS y la posibilidad de incorporarlo en Mac aunque no tiene mucho sentido.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-inspeccionando-su-futuro\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5128"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5128"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5128\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17549,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5128\/revisions\/17549"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5129"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5128"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5128"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5128"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}