{"id":3998,"date":"2011-06-30T14:55:28","date_gmt":"2011-06-30T13:55:28","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=3998"},"modified":"2023-01-29T12:24:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:52","slug":"lock-screen-se-actualiza-a-nueva-version-lock-screen-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/lock-screen-se-actualiza-a-nueva-version-lock-screen-2\/","title":{"rendered":"Lock Screen se actualiza a nueva versi\u00f3n Lock Screen 2"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/LockScreen-2.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/LockScreen-2.png\" alt=\"\" title=\"LockScreen 2\" width=\"550\" height=\"309\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3999\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/LockScreen-2.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/LockScreen-2-300x169.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace ya tiempo hablamos de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/lock-screen\" title=\"Lock Screen\">Lock Screen<\/a><\/strong>, una <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\"title=\"Aplicaci\u00f3n\">aplicaci\u00f3n<\/a><\/strong> que permite que bloquees tu <strong>Mac<\/strong> como si fuera un dispositivo <strong>iOS<\/strong>. Ahora esta actualizaci\u00f3n ha pasado a su segunda versi\u00f3n y trae un mont\u00f3n de mejoras.<br \/>\n<!--more--><br \/>\n<strong>Lock Screen 2<\/strong> permite cambiar las teclas de comando dando la posibilidad de utilizar CMD, ALT o CTRL m\u00e1s una tecla m\u00e1s, algo que da mucho juego y libertad. El icono del candado que se situa en la barra de men\u00fas y ahora podemos poner en negro de modo que queda mucho mejor con el resto de los iconos que puedas tener.<\/p>\n<p>Como tema visual, podemos escoger que texto aparece en la barra de la flecha para desbloquear e incluye una nueva opci\u00f3n de desbloqueo que incluye la posibilidad de usar el <strong>trackpad<\/strong> en vez de el teclado, se ejecuta pulsado CRTL, ALT o CMD y deslizando de 1 a 4 dedos seg\u00fan tengamos configurado. Y para aportar m\u00e1s seguridad podemos elegir si pedir la contrase\u00f1a cuando accedamos a las preferencias de la aplicaci\u00f3n.<\/p>\n<p>De momento la versi\u00f3n est\u00e1 disponible por un precio de 1,59\u20ac en la <strong>Mac App Store<\/strong>.<\/p>\n<p>Descarga |\u00a0<a href=\"http:\/\/itunes.apple.com\/es\/app\/lock-screen-2\/id445423011?mt=12\">Lock Screen<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace ya tiempo hablamos de Lock Screen, una aplicaci\u00f3n que permite que bloquees tu Mac como si fuera un dispositivo iOS. Ahora<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3999,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,39,2209,20,22],"tags":[2205,461,2208,174,2210,2211],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Lock Screen se actualiza a nueva versi\u00f3n Lock Screen 2<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Look Screen 2 es la nueva versi\u00f3n de Lock Screen que da mucho m\u00e1s juego y es mucho m\u00e1s segura.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lock-screen-se-actualiza-a-nueva-version-lock-screen-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lock Screen se actualiza a nueva versi\u00f3n Lock Screen 2\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Look Screen 2 es la nueva versi\u00f3n de Lock Screen que da mucho m\u00e1s juego y es mucho m\u00e1s segura.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lock-screen-se-actualiza-a-nueva-version-lock-screen-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-30T13:55:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/LockScreen-2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"309\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lock-screen-se-actualiza-a-nueva-version-lock-screen-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/LockScreen-2.png\",\"width\":550,\"height\":309,\"caption\":\"LockScreen 2\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lock-screen-se-actualiza-a-nueva-version-lock-screen-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lock-screen-se-actualiza-a-nueva-version-lock-screen-2\/\",\"name\":\"Lock Screen se actualiza a nueva versi\\u00f3n Lock Screen 2\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lock-screen-se-actualiza-a-nueva-version-lock-screen-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-06-30T13:55:28+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Look Screen 2 es la nueva versi\\u00f3n de Lock Screen que da mucho m\\u00e1s juego y es mucho m\\u00e1s segura.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lock-screen-se-actualiza-a-nueva-version-lock-screen-2\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3998"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3998"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3998\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17388,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3998\/revisions\/17388"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3999"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3998"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3998"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3998"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}