{"id":10055,"date":"2013-10-22T19:26:43","date_gmt":"2013-10-22T18:26:43","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10055"},"modified":"2021-10-17T13:00:46","modified_gmt":"2021-10-17T11:00:46","slug":"nuevos-macbook-pro-mas-finos-ligeros-rapidos-y-baratos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-mas-finos-ligeros-rapidos-y-baratos\/","title":{"rendered":"Nuevos MacBook Pro m\u00e1s finos, ligeros, r\u00e1pidos y baratos"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nuevos-MacBook-Pro-Retina-2013.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nuevos-MacBook-Pro-Retina-2013.jpg\" alt=\"Nuevos MacBook Pro Retina 2013\" width=\"710\" height=\"380\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10079\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nuevos-MacBook-Pro-Retina-2013.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nuevos-MacBook-Pro-Retina-2013-300x161.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Apple ha presentado hoy la <strong>nueva gama de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-pro-retina\" title=\"MacBook Pro Retina\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Pro con pantalla Retina<\/a> que incluye mejoras en el consumo de bater\u00eda, el peso y los procesadores.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Ambos dispositivos incluyen los <strong>nuevos procesadores Intel Haswell que facilitan una mayor potencia con un consumo inferior.<\/strong> Tambi\u00e9n incluyen los <strong>nuevos chips gr\u00e1ficos Iris Pro.<\/strong> Esto aporta un rendimiento gr\u00e1fico de hasta un 90% m\u00e1s r\u00e1pido que la generaci\u00f3n anterior.<\/p>\n<p>Los nuevo MacBook Pro son m\u00e1s finos y ligeros. <strong>El modelo base de 13&#8243; incluye un procesador Dual-Core i5 a 2,4GHz, 4GB de RAM, Iris Graphics y 128GB de disco duro SSD por un precio de 1.329 euros. El modelo base de 15&#8243; incluye un procesador Quad-Core Intel i7 a 2,0GHz, 8GB de RAM, Iris Pro Graphics y 256GB de disco duro SSD por un precio de 2.029 euros.<\/strong><\/p>\n<p>La bater\u00eda aumenta su capacidad gracias a los nuevos procesadores y <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-mavericks\" title=\"OS X Mavericks\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X Mavericks<\/a><\/strong>, <strong>hasta 9 horas puede llegar a durar.<\/strong> Adem\u00e1s, incluye una nueva antena Wi-Fi que es 3 veces m\u00e1s r\u00e1pida y soporta las redes 802.11ac.<\/p>\n<p>Esta nueva l\u00ednea de MacBook Pro con pantalla Retina estar\u00e1 disponible con la nueva versi\u00f3n de OS Mavericks.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/macbook-pro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2013\/10\/22\/4866808\/apple-refreshes-macbook-pro-lineup\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha presentado hoy la nueva gama de MacBook Pro con pantalla Retina que incluye mejoras en el consumo de bater\u00eda, el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10079,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[2053,2208,2221,1687,2210,2230],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevos MacBook Pro m\u00e1s finos, ligeros, r\u00e1pidos y baratos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nuevos MacBook Pro con un tama\u00f1o y peso menor, procesadores Intel Haswell que les aportan mucha velocidad y un aumento de bater\u00eda.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-mas-finos-ligeros-rapidos-y-baratos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevos MacBook Pro m\u00e1s finos, ligeros, r\u00e1pidos y baratos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nuevos MacBook Pro con un tama\u00f1o y peso menor, procesadores Intel Haswell que les aportan mucha velocidad y un aumento de bater\u00eda.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-mas-finos-ligeros-rapidos-y-baratos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-10-22T18:26:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:00:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nuevos-MacBook-Pro-Retina-2013.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"380\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-mas-finos-ligeros-rapidos-y-baratos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Nuevos-MacBook-Pro-Retina-2013.jpg\",\"width\":710,\"height\":380,\"caption\":\"Nuevos MacBook Pro Retina 2013\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-mas-finos-ligeros-rapidos-y-baratos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-mas-finos-ligeros-rapidos-y-baratos\/\",\"name\":\"Nuevos MacBook Pro m\\u00e1s finos, ligeros, r\\u00e1pidos y baratos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-mas-finos-ligeros-rapidos-y-baratos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-10-22T18:26:43+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:00:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nuevos MacBook Pro con un tama\\u00f1o y peso menor, procesadores Intel Haswell que les aportan mucha velocidad y un aumento de bater\\u00eda.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-mas-finos-ligeros-rapidos-y-baratos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10055"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10055"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10055\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17887,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10055\/revisions\/17887"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10079"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10055"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10055"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10055"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}