{"id":6233,"date":"2012-01-24T16:12:10","date_gmt":"2012-01-24T15:12:10","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6233"},"modified":"2023-01-29T12:53:46","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:46","slug":"un-airbus-a320-con-homenaje-a-steve-jobs-incluido","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-airbus-a320-con-homenaje-a-steve-jobs-incluido\/","title":{"rendered":"Un Airbus A320 con homenaje a Steve Jobs incluido"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Avi\u00f3n-Airbus-A320-Stay-Hungry-Stay-Foolish-Steve-Jobs.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Avi\u00f3n-Airbus-A320-Stay-Hungry-Stay-Foolish-Steve-Jobs.jpg\" alt=\"\" title=\"Avi\u00f3n Airbus A320 Stay Hungry, Stay Foolish Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>La aerol\u00ednea Virgin America incluy\u00f3 en el fuselaje de sus Airbus A320 la m\u00edtica frase \u00abStay Hungry, Stay Foolish\u00bb de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La frase que <strong>Jobs<\/strong> descubri\u00f3 en la \u00faltima edici\u00f3n de una revista y m\u00e1s tarde desvel\u00f3 en un discurso dado en el discurso de Standford, <strong>est\u00e1 situada en la parte delantera del fuselaje, en el lateral izquierdo, justo debajo de la ventana del piloto.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Surgi\u00f3 como un homenaje hacia Steve Jobs<\/strong> por parte de un empleado que present\u00f3 la propuesta a un concurso interno que hac\u00eda la empresa para dar nombres a los aviones.<\/p>\n<blockquote><p>El nombre de los aviones \u00abStay Hungry Stay foolish\u00bb fue presentado en realidad como homenaje al Sr. Jobs por uno de nuestro empleados. La idea detr\u00e1s de Virgin America era de reinventar la experiencia de viaje por pensar diferente sobre el dise\u00f1o y los servicios &#8211; que son conocidos por la tecnolog\u00eda de avance que ofrecemos abordo.<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>La flota est\u00e1 compuesta por 36 aviones Airbus A320<\/strong> y llevan en vuelo desde el pasado oto\u00f1o.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.appleinsider.com\/articles\/12\/01\/23\/commercial_airliner_named_in_honor_of_steve_jobs.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Appleinsider<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La aerol\u00ednea Virgin America incluy\u00f3 en el fuselaje de sus Airbus A320 la m\u00edtica frase \u00abStay Hungry, Stay Foolish\u00bb de Steve Jobs.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15064,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[1259,2207,1260,1256,2222,823,1257,1258],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Un Airbus A320 con homenaje a Steve Jobs incluido<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La aerol\u00ednea Virgin America ha lanzado una flota de 36 aviones Airbus A320 con la frase &quot;Stay Hungry, Stay Foolish&quot; en el fuselaje de los aviones como homenaje a Steve Jobs.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-airbus-a320-con-homenaje-a-steve-jobs-incluido\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Un Airbus A320 con homenaje a Steve Jobs incluido\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La aerol\u00ednea Virgin America ha lanzado una flota de 36 aviones Airbus A320 con la frase &quot;Stay Hungry, Stay Foolish&quot; en el fuselaje de los aviones como homenaje a Steve Jobs.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-airbus-a320-con-homenaje-a-steve-jobs-incluido\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-01-24T15:12:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Avion-Airbus-A320-Stay-Hungry-Stay-Foolish-Steve-Jobs.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"364\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-airbus-a320-con-homenaje-a-steve-jobs-incluido\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Avion-Airbus-A320-Stay-Hungry-Stay-Foolish-Steve-Jobs.jpg\",\"width\":550,\"height\":364,\"caption\":\"Avion Airbus A320 Stay Hungry Stay Foolish Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-airbus-a320-con-homenaje-a-steve-jobs-incluido\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-airbus-a320-con-homenaje-a-steve-jobs-incluido\/\",\"name\":\"Un Airbus A320 con homenaje a Steve Jobs incluido\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-airbus-a320-con-homenaje-a-steve-jobs-incluido\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-01-24T15:12:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La aerol\\u00ednea Virgin America ha lanzado una flota de 36 aviones Airbus A320 con la frase \\\"Stay Hungry, Stay Foolish\\\" en el fuselaje de los aviones como homenaje a Steve Jobs.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-airbus-a320-con-homenaje-a-steve-jobs-incluido\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6233"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6233"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6233\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17629,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6233\/revisions\/17629"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15064"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6233"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6233"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6233"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}