{"id":2582,"date":"2011-06-02T12:30:16","date_gmt":"2011-06-02T10:30:16","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2582"},"modified":"2023-01-29T12:51:04","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:04","slug":"el-servicio-icloud-puede-llegar-a-ser-gratis-para-los-usuarios-de-lion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-servicio-icloud-puede-llegar-a-ser-gratis-para-los-usuarios-de-lion\/","title":{"rendered":"El servicio iCloud puede llegar a ser gratis para los usuarios de Lion"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/WWDC-Apple-OS-X-Lion-iCloud-iOS-5-2011.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/WWDC-Apple-OS-X-Lion-iCloud-iOS-5-2011.png\" alt=\"WWDC Apple OS X Lion, iCloud, iOS 5 2011\" title=\"WWDC Apple OS X Lion, iCloud, iOS 5 2011\" width=\"550\" height=\"283\" class=\"size-full wp-image-3677\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/WWDC-Apple-OS-X-Lion-iCloud-iOS-5-2011.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/WWDC-Apple-OS-X-Lion-iCloud-iOS-5-2011-300x154.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-el-6-de-junio-presentada-por-steve-jobs-donde-hablaran-de-ios-5-os-x-y-icloud\/\" title=\"WWDC 2011\">WWDC 2011<\/a><\/strong> que <strong>tendr\u00e1 lugar entre los d\u00edas 6 y 10 de junio en San Francisco<\/strong>, una de las noticias m\u00e1s esperadas es sin lugar a dudas la de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\/\" title=\"iCloud\">iCloud<\/a><\/strong>, que hace unos d\u00edas se confirmaba que el dominio <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-compra-icloud-com-por-45-millones-de-dolares\/\" title\"Apple compra iCloud.com por 45 millones de d\u00f3lares\">iColud.com ser\u00e1 de Apple<\/a> y como es costumbre hay y ha habido \u00a0rumores sobre lo que se puede presentar en esta <strong>Keynote<\/strong>, pero uno de los que m\u00e1s factibles son, y cobran m\u00e1s fuerza es que <strong>iCloud puede llegar a ser un servicio gratuito para los usuarios de la\u00a0pr\u00f3xima\u00a0versi\u00f3n de OS X Lion.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nEsto es sin lugar a dudas una noticia genial, pero tambi\u00e9n es parte de la pol\u00edtica de la empresa de tener contento y feliz al usuario, y es un motivo m\u00e1s para comprar <strong>Lion<\/strong> los que ya tengan <strong>Mac<\/strong> o esperarse un poquito a tenerle y comprarlo con <strong>Lion<\/strong>. Sea como fuere es una buena noticia, ya que tener todos tus archivos en la nube y accesibles desde cualquier sitio es sencillamente genial.<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.idg.es\/macworld\/content.asp?idn=110392\">IDG.es<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En la WWDC 2011 que tendr\u00e1 lugar entre los d\u00edas 6 y 10 de junio en San Francisco, una de las noticias<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3677,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,101,17,19],"tags":[2206,2217,2208,175,2212,241],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El servicio iCloud puede llegar a ser gratis para los usuarios de Lion<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El servicio iCloud puede llegar a ser gratis para los usuarios de Lion, motivo de alegr\u00eda y tambi\u00e9n motivo para pasarse a Lion y abandonar Snow Leopard\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-servicio-icloud-puede-llegar-a-ser-gratis-para-los-usuarios-de-lion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El servicio iCloud puede llegar a ser gratis para los usuarios de Lion\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El servicio iCloud puede llegar a ser gratis para los usuarios de Lion, motivo de alegr\u00eda y tambi\u00e9n motivo para pasarse a Lion y abandonar Snow Leopard\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-servicio-icloud-puede-llegar-a-ser-gratis-para-los-usuarios-de-lion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-02T10:30:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/WWDC-Apple-OS-X-Lion-iCloud-iOS-5-2011.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"283\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-servicio-icloud-puede-llegar-a-ser-gratis-para-los-usuarios-de-lion\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/WWDC-Apple-OS-X-Lion-iCloud-iOS-5-2011.png\",\"width\":550,\"height\":283,\"caption\":\"WWDC Apple OS X Lion, iCloud, iOS 5 2011\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-servicio-icloud-puede-llegar-a-ser-gratis-para-los-usuarios-de-lion\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-servicio-icloud-puede-llegar-a-ser-gratis-para-los-usuarios-de-lion\/\",\"name\":\"El servicio iCloud puede llegar a ser gratis para los usuarios de Lion\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-servicio-icloud-puede-llegar-a-ser-gratis-para-los-usuarios-de-lion\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-06-02T10:30:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/744bf628d0afb6b3552d9450b0424a72\"},\"description\":\"El servicio iCloud puede llegar a ser gratis para los usuarios de Lion, motivo de alegr\\u00eda y tambi\\u00e9n motivo para pasarse a Lion y abandonar Snow Leopard\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-servicio-icloud-puede-llegar-a-ser-gratis-para-los-usuarios-de-lion\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/744bf628d0afb6b3552d9450b0424a72\",\"name\":\"Samuel Prudencio\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/?s=96&r=g\",\"caption\":\"Samuel Prudencio\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2582"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2582"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2582\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17409,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2582\/revisions\/17409"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3677"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2582"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2582"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2582"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}