{"id":10841,"date":"2015-06-09T19:02:30","date_gmt":"2015-06-09T18:02:30","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10841"},"modified":"2021-10-16T15:56:52","modified_gmt":"2021-10-16T13:56:52","slug":"nuevo-watchos-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-watchos-2\/","title":{"rendered":"Nuevo watchOS 2"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/watchOS-2.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/watchOS-2.jpg\" alt=\"watchOS 2\" width=\"2112\" height=\"1312\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10842\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/watchOS-2.jpg 2112w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/watchOS-2-300x186.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/watchOS-2-1024x636.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2112px) 100vw, 2112px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con motivo de la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio\/\" title=\"La WWDC de 2015 se celebrar\u00e1 del 8 al 12 de junio\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">conferencia de desarrolladores de este a\u00f1o<\/a>, <strong>Apple ha presentado el nuevo sistema operativo llamado watchOS 2<\/strong> para su producto m\u00e1s reciente, el Apple Watch.<\/p>\n<p>Este nuevo sistema operativo <strong>pretende pulir todas las impurezas que hay en la versi\u00f3n 1.0<\/strong> y a\u00f1adir peque\u00f1as novedades para sacar m\u00e1s partido a un producto que tildan de personal.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Empecemos con las <strong>nuevas esferas que Apple ha dise\u00f1ado<\/strong> para sus usuarios: 5 time-lapses de distintos lugares emblem\u00e1ticos del mundo pueden estar en tu Apple Watch. Desde Hong Kong hasta Shangh\u00e1i, 24 horas de animaci\u00f3n que har\u00e1n que tu reloj luzca muy bien. Como toque de personalizaci\u00f3n extra, <strong>se permite crear simples watchfaces con fotos<\/strong> o \u00e1lbumes de nuestra propiedad.<\/p>\n<p>Una nueva caracter\u00edstica es la de <strong>meter m\u00e1s detalles en las esferas del reloj.<\/strong> En <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resumen-de-la-keynote-spring-forward\/\" title=\"Resumen de la keynote Spring Forward\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">su presentaci\u00f3n<\/a> vimos c\u00f3mo pod\u00edamos customizar la cantidad de informaci\u00f3n que ver\u00edamos al mirar la hora, ahora Apple permite que una parte de esa informaci\u00f3n venga incluso de aplicaciones de terceros.<\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch-con-watchOS-2.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch-con-watchOS-2.jpg\" alt=\"Apple Watch con watchOS 2\" width=\"2500\" height=\"1365\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10843\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch-con-watchOS-2.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch-con-watchOS-2-300x164.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Apple-Watch-con-watchOS-2-1024x559.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con el fin de aprovechar mejor el concepto de reloj, <strong>Apple ha dise\u00f1ado un sistema llamado Time Travel<\/strong> parecido al concepto del nuevo SO de Pebble. Time Travel nos permite avanzar y retroceder en el tiempo para ver como evoluciona la informaci\u00f3n que tenemos en la esfera. Podremos ver los eventos de nuestro calendario por venir o la temperatura que hizo hace dos horas, aportar\u00e1 una mayor visi\u00f3n al concepto del tiempo.<\/p>\n<p>En base al uso de los usuarios, Apple ha visto que el Apple Watch no es \u00fatil cuando se est\u00e1 cargando. Por ello, <strong>watchOS 2 incluye un nuevo modo llamado Reloj de Mesa.<\/strong> Este modo permite tener el reloj cargando pero mostrando la hora y los detalles del d\u00eda en modo apaisado, de esta manera podremos hacer que el reloj pase a ser un dispositivo de mesilla para cuando nos vayamos a dormir.<\/p>\n<p>En cuanto a temas internos, <strong>ahora el Apple Watch soporta aplicaciones nativas.<\/strong> Un gran avance para los desarrolladores y usuarios que dispondr\u00e1n de mucha m\u00e1s velocidad y estabilidad a la hora usarlas. Recordemos que hasta ahora las apps se ejecutaban en el iPhone y se transmit\u00edan a modo de espejo en el reloj, pero eso ya no ser\u00e1 as\u00ed gracias a esta decisi\u00f3n.<\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Modo-reloj-de-mesa-watchOS-2.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Modo-reloj-de-mesa-watchOS-2.jpg\" alt=\"Modo reloj de mesa watchOS 2\" width=\"2216\" height=\"1400\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10844\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Modo-reloj-de-mesa-watchOS-2.jpg 2216w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Modo-reloj-de-mesa-watchOS-2-300x190.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Modo-reloj-de-mesa-watchOS-2-1024x647.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2216px) 100vw, 2216px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A parte, <strong>se han liberado los sensores, micr\u00f3fonos y altavoces<\/strong> \u2013haciendo caso de las sugerencias del p\u00fablico\u2013 para que apps de terceros puedan usarlos cuando quieran. Esto aumenta la independencia del Apple Watch que ya no necesitar\u00e1 estar tan pegado al iPhone.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n ha habido actualizaciones menores de usabilidad, como la posibilidad de responder emails, a\u00f1adir a personas al circulo de contactos, pintar con varios colores y Siri.<\/p>\n<p><strong>watchOS 2 estar\u00e1 disponible para todo el mundo en oto\u00f1o,<\/strong> al mismo tiempo probablemente que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-os-x-el-capitan\/\" title=\"Nuevo OS X El Capitan\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X El Capitan<\/a> y que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/\" title=\"iOS 9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS 9<\/a>. Con todos estos meses los desarrolladores podr\u00e1n adaptar sus aplicaciones a las nuevas especificaciones y dar\u00e1 tiempo a que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/el-apple-watch-llegara-a-espana-el-26-de-junio\/\" title=\"El Apple Watch llegar\u00e1 a Espa\u00f1a el 26 de junio\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">m\u00e1s pa\u00edses disfruten del dispositivo<\/a>.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/watchos-2-preview\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con motivo de la conferencia de desarrolladores de este a\u00f1o, Apple ha presentado el nuevo sistema operativo llamado watchOS 2 para su<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10842,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2126,20],"tags":[2205,2094,2167,2168,2210,2077,1373,2120,2166,2156],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo watchOS 2<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El nuevo sistema operativo del Apple Watch se llama watchOS 2 y traer\u00e1 aplicaciones nativas, nuevas esferas, estabilidad, velocidad y m\u00e1s usos para el reloj\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-watchos-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo watchOS 2\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El nuevo sistema operativo del Apple Watch se llama watchOS 2 y traer\u00e1 aplicaciones nativas, nuevas esferas, estabilidad, velocidad y m\u00e1s usos para el reloj\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-watchos-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-06-09T18:02:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T13:56:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/watchOS-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2112\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1312\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo watchOS 2\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El nuevo sistema operativo del Apple Watch se llama watchOS 2 y traer\u00e1 aplicaciones nativas, nuevas esferas, estabilidad, velocidad y m\u00e1s usos para el reloj\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/09185513\/watchOS-2.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-watchos-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/watchOS-2.jpg\",\"width\":2112,\"height\":1312,\"caption\":\"watchOS 2\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-watchos-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-watchos-2\/\",\"name\":\"Nuevo watchOS 2\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-watchos-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-06-09T18:02:30+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T13:56:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El nuevo sistema operativo del Apple Watch se llama watchOS 2 y traer\\u00e1 aplicaciones nativas, nuevas esferas, estabilidad, velocidad y m\\u00e1s usos para el reloj\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-watchos-2\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10841"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10841"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10841\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17934,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10841\/revisions\/17934"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10842"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10841"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10841"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10841"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}