{"id":6854,"date":"2012-06-11T22:18:41","date_gmt":"2012-06-11T20:18:41","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6854"},"modified":"2023-01-29T12:59:01","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:01","slug":"el-mac-pro-aumenta-su-memoria-ram-procesador-y-disminuye-el-precio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-mac-pro-aumenta-su-memoria-ram-procesador-y-disminuye-el-precio\/","title":{"rendered":"El Mac Pro aumenta su memoria RAM, procesador y disminuye el precio"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevos-Mac-Pro-con-m\u00e1s-RAM-y-mejor-procesador1.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevos-Mac-Pro-con-m\u00e1s-RAM-y-mejor-procesador1.png\" alt=\"Nuevos Mac Pro con m\u00e1s RAM y mejor procesador\" title=\"Nuevos Mac Pro con m\u00e1s RAM y mejor procesador\" width=\"550\" height=\"226\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6856\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevos-Mac-Pro-con-m\u00e1s-RAM-y-mejor-procesador1.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevos-Mac-Pro-con-m\u00e1s-RAM-y-mejor-procesador1-300x123.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> ha actualizado los Mac Pro<\/strong> pero de forma bastante moderada basada en un <strong>aumento de memoria RAM, una mejora de procesador y en la disminuci\u00f3n del precio.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Como decimos el ordenador base <strong>ha pasado de tener 3 GB de RAM a 6 GB<\/strong> y <strong>ha reducido un poco su precio<\/strong> pero no hay rastro de los nuevos USBs 3 <strong>ni de adaptaci\u00f3n a puertos Thunderbolt.<\/strong> Se preve\u00eda una actualizaci\u00f3n positiva que afectaba al dise\u00f1o de los mismos pero no ha sido m\u00e1s que un supuesto.<\/p>\n<p>En cuanto a los procesadores se ha pasado de los Intel Xeon X5670 de 2,93 GHz a los <strong>Quad Core Intel Xeon de 3.2 GHz.<\/strong> El resto de componentes del <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-pro\" title=\"Mac Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac Pro<\/a><\/strong> permanece intacto. El precio del modelo m\u00e1s b\u00e1sico es de 2.499 d\u00f3lares.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/store.apple.com\/es\/browse\/home\/shop_mac\/family\/mac_pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nV\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2012\/6\/11\/3078180\/apple-incrementally-updates-mac-pro-desktop-for-2012\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha actualizado los Mac Pro pero de forma bastante moderada basada en un aumento de memoria RAM, una mejora de procesador<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6856,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17],"tags":[2206,1581,2208,2224,1019,844,500],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El Mac Pro aumenta su memoria RAM, procesador y disminuye el precio<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El Mac Pro ha sido actualizado con m\u00e1s memoria RAM, unos procesadores mejores y una disminuci\u00f3n de precio.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-mac-pro-aumenta-su-memoria-ram-procesador-y-disminuye-el-precio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El Mac Pro aumenta su memoria RAM, procesador y disminuye el precio\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El Mac Pro ha sido actualizado con m\u00e1s memoria RAM, unos procesadores mejores y una disminuci\u00f3n de precio.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-mac-pro-aumenta-su-memoria-ram-procesador-y-disminuye-el-precio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-06-11T20:18:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevos-Mac-Pro-con-m\u00e1s-RAM-y-mejor-procesador1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"226\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-mac-pro-aumenta-su-memoria-ram-procesador-y-disminuye-el-precio\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevos-Mac-Pro-con-m\\u00e1s-RAM-y-mejor-procesador1.png\",\"width\":550,\"height\":226,\"caption\":\"Nuevos Mac Pro con m\\u00e1s RAM y mejor procesador\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-mac-pro-aumenta-su-memoria-ram-procesador-y-disminuye-el-precio\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-mac-pro-aumenta-su-memoria-ram-procesador-y-disminuye-el-precio\/\",\"name\":\"El Mac Pro aumenta su memoria RAM, procesador y disminuye el precio\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-mac-pro-aumenta-su-memoria-ram-procesador-y-disminuye-el-precio\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-06-11T20:18:41+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El Mac Pro ha sido actualizado con m\\u00e1s memoria RAM, unos procesadores mejores y una disminuci\\u00f3n de precio.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-mac-pro-aumenta-su-memoria-ram-procesador-y-disminuye-el-precio\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6854"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6854"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6854\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17718,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6854\/revisions\/17718"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6856"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6854"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6854"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6854"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}