{"id":4939,"date":"2011-09-12T18:04:18","date_gmt":"2011-09-12T16:04:18","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4939"},"modified":"2023-01-29T12:20:51","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:51","slug":"mac-mini-security-mount-protege-tu-mac-mini-contra-robos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-mini-security-mount-protege-tu-mac-mini-contra-robos\/","title":{"rendered":"Mac Mini Security Mount, protege tu Mac Mini contra robos"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Mac-Mini-Security-Mount.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Mac-Mini-Security-Mount.png\" alt=\"\" title=\"Mac Mini Security Mount\" width=\"550\" height=\"133\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4940\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Mac-Mini-Security-Mount.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Mac-Mini-Security-Mount-300x73.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El <strong>Mac Mini Security Mount<\/strong> es una carcasa especial dise\u00f1ada para tu <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-mini\" title=\"Mac Mini\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac Mini<\/a><\/strong> con la que <strong>podr\u00e1s fijar el ordenador a cualquier superficie o a la parte trasera del monitor<\/strong> para evitar que te lo roben o para ahorrar espacio.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEl soporte est\u00e1 compuesto por piezas de metal que envuelven parcialmente tu <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a><\/strong>, de esta manera puedes fijarlo a distintas zonas sin riesgo a que se salga. El sistema que emplea de fijazi\u00f3n consiste en que la base tiene disponibles 8 agujeros para meter tornillos y fijarlo a donde quieras.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Mac-Mini-Security-Mount-tryten.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Mac-Mini-Security-Mount-tryten.png\" alt=\"\" title=\"Mac Mini Security Mount tryten\" width=\"550\" height=\"229\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4941\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Mac-Mini-Security-Mount-tryten.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Mac-Mini-Security-Mount-tryten-300x125.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A pesar de que tu <strong>Mac<\/strong> queda protegido contra robos tambi\u00e9n quedan accesibles y disponibles todas las conexiones de la parte trasera (y la del CD\/DVD en el modelo de 2010) adem\u00e1s <strong>tambi\u00e9n emite bien la se\u00f1al de Wi-Fi o Bluetooth,<\/strong> por eso est\u00e1 cerrado parcialmente y no entero. Lo bueno de esto es que puede interactuar con todo, lo malo es que robarlo no podr\u00e1n pero a lo mejor si da\u00f1arlo.<\/p>\n<p>A parte del soporte de la marca <strong>Tryten<\/strong>, tambi\u00e9n te <strong>incluyen 4 tornillos de madera y 4 de metal<\/strong> aunque hay una versi\u00f3n en la que, aparte, incluyen <strong>un candado circular para dejarlo puesto en la cerradura,<\/strong> es el t\u00edpico candado con cable que puedes amarrar en cualquier parte.<\/p>\n<p>Los soportes <strong>tienen un precio de 41.60 euros<\/strong> cada uno, ambos modelos. En la <a href=\"http:\/\/www.tryten.com\/products\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">web<\/a> disponen de <strong>m\u00e1s especificaciones t\u00e9cnicas y un PDF sobre como instalarlo<\/strong> y las distintas maneras de posicionarlo.<\/p>\n<p>Compra | <a href=\"http:\/\/www.tryten.com\/products\/Mac-Mini-Security-Mount.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tryten<\/a> (soporte normal) | <a href=\"http:\/\/www.tryten.com\/products\/Mac-Mini-Mount-Security-Slot-Lock.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tryten<\/a> (con candado)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El Mac Mini Security Mount es una carcasa especial dise\u00f1ada para tu Mac Mini con la que podr\u00e1s fijar el ordenador a<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4940,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,17],"tags":[2204,721,2208,2223,717,720,719],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mac Mini Security Mount, protege tu Mac Mini contra robos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Mac Mini Security Mount protege tu Mac Mini contra robos envolvi\u00e9ndolo en una carcasa met\u00e1lica y ancl\u00e1ndolo a alg\u00fan sitio. Todas las conexiones son accesibles.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-mini-security-mount-protege-tu-mac-mini-contra-robos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mac Mini Security Mount, protege tu Mac Mini contra robos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Mac Mini Security Mount protege tu Mac Mini contra robos envolvi\u00e9ndolo en una carcasa met\u00e1lica y ancl\u00e1ndolo a alg\u00fan sitio. Todas las conexiones son accesibles.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-mini-security-mount-protege-tu-mac-mini-contra-robos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-09-12T16:04:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Mac-Mini-Security-Mount.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"133\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-mini-security-mount-protege-tu-mac-mini-contra-robos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Mac-Mini-Security-Mount.png\",\"width\":550,\"height\":133,\"caption\":\"Mac Mini Security Mount\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-mini-security-mount-protege-tu-mac-mini-contra-robos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-mini-security-mount-protege-tu-mac-mini-contra-robos\/\",\"name\":\"Mac Mini Security Mount, protege tu Mac Mini contra robos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-mini-security-mount-protege-tu-mac-mini-contra-robos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-09-12T16:04:18+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Mac Mini Security Mount protege tu Mac Mini contra robos envolvi\\u00e9ndolo en una carcasa met\\u00e1lica y ancl\\u00e1ndolo a alg\\u00fan sitio. Todas las conexiones son accesibles.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mac-mini-security-mount-protege-tu-mac-mini-contra-robos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4939"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4939"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4939\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17496,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4939\/revisions\/17496"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4940"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4939"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4939"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4939"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}