{"id":6274,"date":"2012-01-31T16:31:12","date_gmt":"2012-01-31T15:31:12","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6274"},"modified":"2023-01-29T12:32:03","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:03","slug":"john-browett-es-el-nuevo-responsable-de-apple-retail","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/john-browett-es-el-nuevo-responsable-de-apple-retail\/","title":{"rendered":"John Browett es el nuevo responsable de Apple Retail"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/John-Browett-de-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/John-Browett-de-Apple.jpg\" alt=\"\" title=\"John Browett de Apple\" width=\"550\" height=\"384\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6275\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/John-Browett-de-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/John-Browett-de-Apple-300x209.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>John Browett<\/strong>, CEO de Dixons, <strong>se ha convertido en el nuevo vicepresidente de la Apple Retail encargado de llevar las Apple Store.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El antiguo responsable, <strong>Ron Johnson<\/strong>, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/el-creador-de-las-apple-store-ron-johnson-abandona-apple\/\" title=\"El creador de las Apple store, Ron Johnson, abandona Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">decidi\u00f3 marcharse<\/a><\/strong> a otra empresa para seguir avanzando en su carrera y revolucionar el concepto de tienda. Tras dos meses desde que este suceso pas\u00f3, <strong>Apple<\/strong> ha contratado a <strong>John Browett<\/strong> para que desempe\u00f1e su papel.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong>, <strong>CEO de Apple<\/strong>, ser\u00e1 el que mantenga un contacto directo con \u00e9l mientras cumple su labor y ha a\u00f1adido:<\/p>\n<blockquote><p>Nuestras tiendas tratan acerca de la atenci\u00f3n al cliente, y John comparte ese compromiso como nadie m\u00e1s de todos los que hemos conocido. Estamos emocionados de tenerle en nuestro equipo y llevar su incre\u00edble experiencia con tiendas en Apple.<\/p><\/blockquote>\n<p>A pesar de la contrataci\u00f3n, <strong>Browett<\/strong> no dejar\u00e1 su puesto en Dixons hasta abril cuando har\u00e1 el cambio completo y podremos ver cuales son los cambios que podr\u00eda hacer.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/john-browett-se-convierte-en-el-nuevo-responsable-de-apple-retail\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a> > <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2012\/01\/31John-Browett-Joins-Apple-as-Senior-Vice-President-of-Retail.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/images.mirror.co.uk\/upl\/m4\/jan2012\/5\/9\/dixons-588863499.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mirror<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>John Browett, CEO de Dixons, se ha convertido en el nuevo vicepresidente de la Apple Retail encargado de llevar las Apple Store.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6275,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,20],"tags":[2206,1289,2215,1293,2235,1288,2210,2229,1291,1292,894,361,1290],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>John Browett es el nuevo responsable de Apple Retail<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"John Browett es el nuevo responsable de las Apple Store convirti\u00e9ndose en el vicepresidente de la Apple Retail.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/john-browett-es-el-nuevo-responsable-de-apple-retail\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"John Browett es el nuevo responsable de Apple Retail\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"John Browett es el nuevo responsable de las Apple Store convirti\u00e9ndose en el vicepresidente de la Apple Retail.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/john-browett-es-el-nuevo-responsable-de-apple-retail\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-01-31T15:31:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/John-Browett-de-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"384\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/john-browett-es-el-nuevo-responsable-de-apple-retail\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/John-Browett-de-Apple.jpg\",\"width\":550,\"height\":384,\"caption\":\"John Browett de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/john-browett-es-el-nuevo-responsable-de-apple-retail\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/john-browett-es-el-nuevo-responsable-de-apple-retail\/\",\"name\":\"John Browett es el nuevo responsable de Apple Retail\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/john-browett-es-el-nuevo-responsable-de-apple-retail\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-01-31T15:31:12+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"John Browett es el nuevo responsable de las Apple Store convirti\\u00e9ndose en el vicepresidente de la Apple Retail.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/john-browett-es-el-nuevo-responsable-de-apple-retail\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6274"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6274"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6274\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17622,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6274\/revisions\/17622"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6275"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6274"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6274"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6274"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}