{"id":13096,"date":"2016-03-08T12:08:14","date_gmt":"2016-03-08T11:08:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=13096"},"modified":"2023-01-29T12:54:03","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:03","slug":"firmware-aplicacion-pebble-actualizada-la-version-3-10","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/firmware-aplicacion-pebble-actualizada-la-version-3-10\/","title":{"rendered":"Firmware y aplicaci\u00f3n de Pebble actualizada a la versi\u00f3n 3.10"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Pebble-actualizandose.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13098\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Pebble-actualizandose.jpg\" alt=\"Pebble actualiz\u00e1ndose\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13098\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Pebble-actualizandose.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Pebble-actualizandose-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Pebble-actualizandose-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Pebble-actualizandose-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Anoche, <strong>Pebble lanz\u00f3 una nueva versi\u00f3n de su aplicaci\u00f3n y su sistema operativo para el Pebble.<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Despu\u00e9s de actualizar tu reloj a la versi\u00f3n 3.10, notar\u00e1s algunas mejoras en Pebble Health, incluyendo un redise\u00f1ado resumen de la actividad al final del d\u00eda.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>A parte de las mejoras en <a title=\"Un regalo para cada Pebbler: Introduciendo Pebble Health y el Firmware 3.8\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/regalo-pebbler-introduciendo-pebble-health-firmware-3-8\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pebble Health<\/a>, tambi\u00e9n han mejorado el sistema en general con mayor estabilidad y han introducido una nueva vista cuando recibimos un emoji.<\/p>\n<p><strong>La aplicaci\u00f3n para iOS tambi\u00e9n ha sufrido un redise\u00f1o,<\/strong> siendo ahora mucho m\u00e1s sencilla de usar, m\u00e1s clara y m\u00e1s \u00fatil. A parte de poder controlar las aplicaciones que env\u00edan notificaciones al reloj de forma independiente y temporal:<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Disfruta de m\u00e1s control sobre las alertas que llegan al Pebble desde la nueva pesta\u00f1a de notificaciones. Las apps aparecer\u00e1n en esta pesta\u00f1a una vez que el reloj reciba una notificaci\u00f3n suya. Desde ah\u00ed, podr\u00e1s controlar qu\u00e9 aplicaciones deben enviar las notificaciones del iPhone a tu mu\u00f1eca y controlar c\u00f3mo esos ajustes se aplican durante la semana.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>No est\u00e1 nada mal capar de manera individual las notificaciones. <strong>Ese filtro hace que el tel\u00e9fono y el reloj sean un poco m\u00e1s independientes.<\/strong> Hasta ahora, si no se quer\u00eda recibir una notificaci\u00f3n en el Pebble, hab\u00eda que modificar las notificaciones de iOS para que no apareciese en el Centro de notificaciones <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000006f953fa60000000073fc0750_13096\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000006f953fa60000000073fc0750_13096\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000006f953fa60000000073fc0750_13096\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Si no sale en el centro de notificaciones, la notificaci\u00f3n no llega al Pebble.<\/span>, algo que capaba la notificaci\u00f3n incluso cuando no llevabas el reloj puesto. De esta forma, no hace falta tocar las preferencias del tel\u00e9fono y podremos disfrutar de las notificaciones que queramos en el reloj.<\/p>\n<p>A parte de estas novedades, hay otras tantas mejoras tanto para usuarios que usan Android como ciertas mejoras menos llamativas. Todas ellas est\u00e1n explicadas <a href=\"https:\/\/blog.getpebble.com\/2016\/03\/07\/fw3-10\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">en su blog<\/a>.<\/p>\n<p>Me gusta ver c\u00f3mo los productos que uso d\u00eda a d\u00eda mejoran constantemente con actualizaciones <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000006f953fa60000000073fc0750_13096\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000006f953fa60000000073fc0750_13096\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000006f953fa60000000073fc0750_13096\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Incluso <a title=\"Hasta el 30% de descuento para el Pebble Time y el Pebble Time Round\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/30-descuento-pebble-time-pebble-time-round\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">en el precio de venta<\/a>.<\/span>. Pebble en ese sentido aprovecha muy bien la carencia que tiene Apple de tardar en mejorar sus sistemas y apps, <strong>aunque tambi\u00e9n hay que decir que esta tendencia puede que est\u00e9 cambiando ya que <a title=\"iOS 9.3 traer\u00e1 modo noche, Notas con contrase\u00f1a y multiusuario para el iPad en la escuela\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la empresa va a traer ciertas novedades a iOS 9.3 antes de la WWDC<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">Descarga<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/pebble-time\/id957997620?mt=8&#038;at=1010l9LC\">App Store<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Anoche, Pebble lanz\u00f3 una nueva versi\u00f3n de su aplicaci\u00f3n y su sistema operativo para el Pebble. Despu\u00e9s de actualizar tu reloj a<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":13098,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,20],"tags":[2205,2125,9,2210,2232,2016,2294,2295],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Firmware y aplicaci\u00f3n de Pebble actualizada a la versi\u00f3n 3.10<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Pebble d\u00f3nde muestran las novedades de su sistema operativo y aplicaci\u00f3n para iOS en la versi\u00f3n 3.10.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/firmware-aplicacion-pebble-actualizada-la-version-3-10\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Firmware y aplicaci\u00f3n de Pebble actualizada a la versi\u00f3n 3.10\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Pebble d\u00f3nde muestran las novedades de su sistema operativo y aplicaci\u00f3n para iOS en la versi\u00f3n 3.10.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/firmware-aplicacion-pebble-actualizada-la-version-3-10\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-08T11:08:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Pebble-actualizandose.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Firmware y aplicaci\u00f3n de Pebble actualizada a la versi\u00f3n 3.10\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Pebble d\u00f3nde muestran las novedades de su sistema operativo y aplicaci\u00f3n para iOS en la versi\u00f3n 3.10.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/08111649\/Pebble-actualizandose.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/firmware-aplicacion-pebble-actualizada-la-version-3-10\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Pebble-actualizandose.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Pebble actualiz\\u00e1ndose\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/firmware-aplicacion-pebble-actualizada-la-version-3-10\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/firmware-aplicacion-pebble-actualizada-la-version-3-10\/\",\"name\":\"Firmware y aplicaci\\u00f3n de Pebble actualizada a la versi\\u00f3n 3.10\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/firmware-aplicacion-pebble-actualizada-la-version-3-10\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-08T11:08:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo de Pebble d\\u00f3nde muestran las novedades de su sistema operativo y aplicaci\\u00f3n para iOS en la versi\\u00f3n 3.10.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/firmware-aplicacion-pebble-actualizada-la-version-3-10\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13096"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13096"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13096\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18067,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13096\/revisions\/18067"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13098"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13096"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13096"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13096"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}