{"id":12673,"date":"2015-12-16T10:23:30","date_gmt":"2015-12-16T09:23:30","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12673"},"modified":"2023-01-29T12:20:08","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:08","slug":"regalo-pebbler-introduciendo-pebble-health-firmware-3-8","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/regalo-pebbler-introduciendo-pebble-health-firmware-3-8\/","title":{"rendered":"Un regalo para cada Pebbler: Introduciendo Pebble Health y el Firmware 3.8"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Pebble-Health.png\" rel=\"attachment wp-att-12675\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Pebble-Health.png\" alt=\"Pebble Health\" width=\"1280\" height=\"800\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12675\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Pebble-Health.png 1280w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Pebble-Health-300x188.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Pebble-Health-768x480.png 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Pebble-Health-1024x640.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Pebble <a href=\"https:\/\/blog.getpebble.com\/2015\/12\/15\/health\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ha anunciado recientemente<\/a> que <strong>ha introducido Pebble Health y su nueva versi\u00f3n compatible con el Pebble Classic.<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Pebble Health traquea tu actividad diaria y autom\u00e1ticamente detecta tus fases de sue\u00f1o.<\/p>\n<\/blockquote>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Estamos muy contentos de anunciar que timeline, aplicaciones ilimitadas y m\u00e1s son ahora compatibles con el Pebble Classic con el lanzamiento de la versi\u00f3n 3.8 del firmware.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Personalmente me viene de perlas que el nuevo sistema est\u00e9 disponible para <a title=\"Pebble Classic\" href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/118863403825\/gracias-a-isabelgines-por-dejarme-su-pebble-para\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">el Pebble Classic<\/a>, llevo esper\u00e1ndolo desde que lo anunciaron. En cuanto a Pebble Health, no tengo un Pebble Time (a pesar de que <a title=\"Pebble Time\" href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/111988924215\/pebble-time\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">he pensando varias veces en comprarlo<\/a> \u2013y sigo pens\u00e1ndolo), pero ser\u00e1 interesante ver la implementaci\u00f3n que tiene con Apple HealthKit y la precisi\u00f3n que tiene.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pebble ha anunciado recientemente que ha introducido Pebble Health y su nueva versi\u00f3n compatible con el Pebble Classic. Pebble Health traquea tu<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12675,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[3,2123,20],"tags":[2204,2298,2125,2210,2294,2297,2295,2296],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Un regalo para cada Pebbler: Introduciendo Pebble Health y el Firmware 3.8<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla sobre el nuevo Pebble Health y la compatibilidad de su sistema con el Pebble Classic.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/regalo-pebbler-introduciendo-pebble-health-firmware-3-8\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Un regalo para cada Pebbler: Introduciendo Pebble Health y el Firmware 3.8\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla sobre el nuevo Pebble Health y la compatibilidad de su sistema con el Pebble Classic.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/regalo-pebbler-introduciendo-pebble-health-firmware-3-8\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-12-16T09:23:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Pebble-Health.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"800\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Un regalo para cada Pebbler: Introduciendo Pebble Health y el Firmware 3.8\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla sobre el nuevo Pebble Health y la compatibilidad de su sistema con el Pebble Classic.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/16102035\/Pebble-Health.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/regalo-pebbler-introduciendo-pebble-health-firmware-3-8\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Pebble-Health.png\",\"width\":1280,\"height\":800,\"caption\":\"Pebble Health\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/regalo-pebbler-introduciendo-pebble-health-firmware-3-8\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/regalo-pebbler-introduciendo-pebble-health-firmware-3-8\/\",\"name\":\"Un regalo para cada Pebbler: Introduciendo Pebble Health y el Firmware 3.8\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/regalo-pebbler-introduciendo-pebble-health-firmware-3-8\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-12-16T09:23:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo que habla sobre el nuevo Pebble Health y la compatibilidad de su sistema con el Pebble Classic.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/regalo-pebbler-introduciendo-pebble-health-firmware-3-8\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12673"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12673"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12673\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18010,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12673\/revisions\/18010"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12675"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12673"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12673"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12673"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}