{"id":15917,"date":"2016-11-22T13:09:23","date_gmt":"2016-11-22T12:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15917"},"modified":"2023-01-29T12:53:23","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:23","slug":"ya-esta-aqui-curioso-anuncio-navidad-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-esta-aqui-curioso-anuncio-navidad-apple\/","title":{"rendered":"Ya est\u00e1 aqu\u00ed el curioso anuncio de Navidad de Apple"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/aFPcsYGriEs\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Cada a\u00f1o, Apple lanza un anuncio navide\u00f1o promocionando la marca y alg\u00fan producto, ya tenemos el de este a\u00f1o.<\/p>\n<p>En este caso, <strong>el protagonista es Frankenstein,<\/strong> el famoso monstruo que quiere tener un toque familiar y navide\u00f1o con el pueblo en el que vive.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Por ello, junto a <a target=\"_blank\"title=\"Mi review del iPhone 7\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/review-del-iphone-7\/\">su iPhone 7<\/a>, intenta ir a la plaza del pueblo a cantar un villancico, <strong>pero el rechazo social se lo impide<\/strong> porque la gente no ve el gesto como tal ya que es un monstruo.<\/p>\n<p>Hasta que una ni\u00f1a, inocente como ella sola, <strong>s\u00f3lo ve lo que realmente quiere transmitir,<\/strong> un mensaje de paz y amor en estas fechas tan se\u00f1aladas, y por eso se pone a cantar con \u00e9l, animando a toda la plaza a hacer lo mismo.<\/p>\n<p>El v\u00eddeo acaba con un mensaje de amor:<\/p>\n<blockquote class=\"medio\">\n<p>Abre tu coraz\u00f3n a todo el mundo<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><a target=\"_blank\"title=\"Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple\">Apple<\/a> siempre intenta llamar a la uni\u00f3n en Navidad, pasar tiempo en familia, con amigos e incluso ser m\u00e1s amable y gentil con la gente en general. <strong>Y este <a target=\"_blank\"title=\"Publicidad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/publicidad\">anuncio<\/a> es otro ejemplo de ello.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cada a\u00f1o, Apple lanza un anuncio navide\u00f1o promocionando la marca y alg\u00fan producto, ya tenemos el de este a\u00f1o. En este caso,<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15919,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[2207,2587,11,2586,1945,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ya est\u00e1 aqu\u00ed el curioso anuncio de Navidad de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ya ha publicado su anuncio de Navidad en el que el protagonista es Frankestein que intenta dar un mensaje navide\u00f1o a todo el pueblo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-esta-aqui-curioso-anuncio-navidad-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ya est\u00e1 aqu\u00ed el curioso anuncio de Navidad de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ya ha publicado su anuncio de Navidad en el que el protagonista es Frankestein que intenta dar un mensaje navide\u00f1o a todo el pueblo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-esta-aqui-curioso-anuncio-navidad-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-11-22T12:09:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Anuncio-Navidad-Frankenstein-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1406\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Ya est\u00e1 aqu\u00ed el curioso anuncio de Navidad de Apple\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ya ha publicado su anuncio de Navidad en el que el protagonista es Frankestein que intenta dar un mensaje navide\u00f1o a todo el pueblo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/22130525\/Anuncio-Navidad-Frankenstein-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-esta-aqui-curioso-anuncio-navidad-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Anuncio-Navidad-Frankenstein-Apple.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1406,\"caption\":\"Anuncio Navidad Frankenstein Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-esta-aqui-curioso-anuncio-navidad-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-esta-aqui-curioso-anuncio-navidad-apple\/\",\"name\":\"Ya est\\u00e1 aqu\\u00ed el curioso anuncio de Navidad de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-esta-aqui-curioso-anuncio-navidad-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-11-22T12:09:23+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:23+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ya ha publicado su anuncio de Navidad en el que el protagonista es Frankestein que intenta dar un mensaje navide\\u00f1o a todo el pueblo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-esta-aqui-curioso-anuncio-navidad-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15917"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15917"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15917\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15921,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15917\/revisions\/15921"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15919"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15917"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15917"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15917"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}