{"id":5181,"date":"2011-10-08T09:37:49","date_gmt":"2011-10-08T07:37:49","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5181"},"modified":"2023-01-29T12:53:21","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:21","slug":"samsung-y-google-cancelan-un-evento-en-respeto-a-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-y-google-cancelan-un-evento-en-respeto-a-steve-jobs\/","title":{"rendered":"Samsung y Google cancelan un evento en respeto a Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steven-Paul-Jobs-1955-2011.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steven-Paul-Jobs-1955-2011.png\" alt=\"\" title=\"Steven Paul Jobs 1955-2011\" width=\"550\" height=\"370\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5182\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steven-Paul-Jobs-1955-2011.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steven-Paul-Jobs-1955-2011-300x202.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Samsung y Google, aliados y competidores ante <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> <strong>han decidido cancelar un evento en el que se esperaba el lanzamiento del Samsung Nexus que pod\u00eda correr la nueva versi\u00f3n de Android Ice Cream Sandwich.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Las empresas han lanzado un comunicado explicando que <strong>no van a hacer el evento porque no lo creen oportuno<\/strong>:<\/p>\n<blockquote><p>Samsung y Google deciden posponer el anuncio de nuevos productos en oto\u00f1o en la CTIA. Estamos de acuerdo en que no es el momento adecuado para anunciar nada. Una nueva fecha y un nuevo lugar para la celebraci\u00f3n ser\u00e1 anunciada en breve.<\/p><\/blockquote>\n<p>A pesar de que en este comunicado no se indica que sea por la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\" title=\"Muerte de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">muerte de Steve Jobs<\/a><\/strong>, <strong>si que se confirm\u00f3 despu\u00e9s en otro comunicado<\/strong>:<\/p>\n<blockquote><p>La decisi\u00f3n de aplazar el evento se realiz\u00f3 ayer por la noche entre ambas compa\u00f1\u00edas. La muerte de Jobs es la raz\u00f3n. No hay demoras en el producto en s\u00ed. Creemos que no es el mejor momento de anunciar un nuevo producto mientras el mundo rinde homenaje a Steve Jobs.<\/p><\/blockquote>\n<p>Como vemos alegan en que el motivo es el <strong>fallecimiento de Jobs<\/strong>, pero insisten en que el transcurso del producto no se ver\u00e1 afectado.<\/p>\n<p><strong>Un bonito gesto por parte de ambas empresas<\/strong> que a\u00fan siendo rivales, Google en sistema operativo y Samsung en dispositivos, <strong>han sido capaces de olvidar eso por un momento y mostrar sus respetos.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/allthingsd.com\/20111007\/samsung-google-cancel-launch-event-out-of-respect-for-steve-jobs-sources-say\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AllThingsD<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Samsung y Google, aliados y competidores ante Apple han decidido cancelar un evento en el que se esperaba el lanzamiento del Samsung<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5182,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,20],"tags":[802,385,805,803,2210,200,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Samsung y Google cancelan un evento en respeto a Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Samsung y Google han cancelado el evento en el que iban a presentar un nuevo Nexus compatible con Ice Cream Sandwich en respeto al fallecimiento de Steve Jobs.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-y-google-cancelan-un-evento-en-respeto-a-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Samsung y Google cancelan un evento en respeto a Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Samsung y Google han cancelado el evento en el que iban a presentar un nuevo Nexus compatible con Ice Cream Sandwich en respeto al fallecimiento de Steve Jobs.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-y-google-cancelan-un-evento-en-respeto-a-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-08T07:37:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steven-Paul-Jobs-1955-2011.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"370\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-y-google-cancelan-un-evento-en-respeto-a-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steven-Paul-Jobs-1955-2011.png\",\"width\":550,\"height\":370,\"caption\":\"Steven Paul Jobs 1955-2011\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-y-google-cancelan-un-evento-en-respeto-a-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-y-google-cancelan-un-evento-en-respeto-a-steve-jobs\/\",\"name\":\"Samsung y Google cancelan un evento en respeto a Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-y-google-cancelan-un-evento-en-respeto-a-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-08T07:37:49+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Samsung y Google han cancelado el evento en el que iban a presentar un nuevo Nexus compatible con Ice Cream Sandwich en respeto al fallecimiento de Steve Jobs.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-y-google-cancelan-un-evento-en-respeto-a-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5181"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5181"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5181\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17542,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5181\/revisions\/17542"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5182"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5181"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5181"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5181"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}