{"id":6225,"date":"2012-01-22T12:14:16","date_gmt":"2012-01-22T11:14:16","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6225"},"modified":"2023-01-29T12:32:02","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:02","slug":"apple-se-asocia-con-fair-labor-para-supervisar-las-condiciones-laborales-en-las-fabricas-de-sus-proveedores","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-asocia-con-fair-labor-para-supervisar-las-condiciones-laborales-en-las-fabricas-de-sus-proveedores\/","title":{"rendered":"Apple se asocia con Fair Labor para supervisar las condiciones laborales en las f\u00e1bricas de sus proveedores"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-se-asocia-con-Fair-Labor.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-se-asocia-con-Fair-Labor.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple se asocia con Fair Labor\" width=\"550\" height=\"232\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6226\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-se-asocia-con-Fair-Labor.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-se-asocia-con-Fair-Labor-300x127.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> se ha asociado con <strong>Fair Labor Association para monitorizar las condiciones de trabajo en las que se encuentran los empleados de sus proveedores principales.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<blockquote><p>Apple se ha unido a Nike INC, Nestl\u00e9 SA y Syngenta AG junto a Fair Labor, creada en 1999 para monitorizar las condiciones de trabajo a nivel global en una iniciativa del ex presidente Bill Clinton. Apple es la primera compa\u00f1\u00eda tecnol\u00f3gica en firmar la FLA.<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Jeff Williams<\/strong>, Vicepresidente Senior de <strong>Apple<\/strong> ha se\u00f1alado que habitualmente la empresa lleva a cabo auditor\u00edas de las instalaciones de sus proveedores, a\u00fan as\u00ed, <strong>la compa\u00f1\u00eda se complace en colaborar con la Asociaci\u00f3n del Trabajo Justo como un grupo de monitorizado independiente.<\/strong><\/p>\n<blockquote><p>Estamos muy orgullosos de ser la primera compa\u00f1\u00eda de tecnolog\u00eda que la FLA ha admitido. El a\u00f1o pasado se realizaron m\u00e1s de 200 auditor\u00edas en las instalaciones de nuestros proveedores en todo el mundo. Con la ventaja de la experiencia de FLA vamos a seguir impulsando las mejoras para los trabajadores y vamos a proporcionar una mayor transparencia en nuestra cadena de suministro.<\/p><\/blockquote>\n<p>Gran parte de estos acuerdos <strong>provienen de los conocidos suicidios de varios empleados del proveedor principal del iPad, Foxconn.<\/strong> Los trabajadores comentaban antes del fat\u00eddico suceso la continua presi\u00f3n que ten\u00edan y se cree que fue eso lo que les llev\u00f3 a cometer tal acci\u00f3n.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2012\/01\/13\/apple-partners-with-labor-group-to-monitor-workplace-conditions-at-suppliers-factories\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple se ha asociado con Fair Labor Association para monitorizar las condiciones de trabajo en las que se encuentran los empleados de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6226,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,1337,1334,1250,1253,272,1251,2210,2229,1252],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple se asocia con Fair Labor para supervisar las condiciones laborales en las f\u00e1bricas de sus proveedores<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple se ha asociado con Fair Labor Association para supervisar las condiciones laborables de los empleados en las principales f\u00e1bricas de sus proveedores.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-asocia-con-fair-labor-para-supervisar-las-condiciones-laborales-en-las-fabricas-de-sus-proveedores\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple se asocia con Fair Labor para supervisar las condiciones laborales en las f\u00e1bricas de sus proveedores\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple se ha asociado con Fair Labor Association para supervisar las condiciones laborables de los empleados en las principales f\u00e1bricas de sus proveedores.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-asocia-con-fair-labor-para-supervisar-las-condiciones-laborales-en-las-fabricas-de-sus-proveedores\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-01-22T11:14:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-se-asocia-con-Fair-Labor.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"232\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-asocia-con-fair-labor-para-supervisar-las-condiciones-laborales-en-las-fabricas-de-sus-proveedores\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-se-asocia-con-Fair-Labor.jpg\",\"width\":550,\"height\":232,\"caption\":\"Apple se asocia con Fair Labor\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-asocia-con-fair-labor-para-supervisar-las-condiciones-laborales-en-las-fabricas-de-sus-proveedores\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-asocia-con-fair-labor-para-supervisar-las-condiciones-laborales-en-las-fabricas-de-sus-proveedores\/\",\"name\":\"Apple se asocia con Fair Labor para supervisar las condiciones laborales en las f\\u00e1bricas de sus proveedores\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-asocia-con-fair-labor-para-supervisar-las-condiciones-laborales-en-las-fabricas-de-sus-proveedores\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-01-22T11:14:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple se ha asociado con Fair Labor Association para supervisar las condiciones laborables de los empleados en las principales f\\u00e1bricas de sus proveedores.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-se-asocia-con-fair-labor-para-supervisar-las-condiciones-laborales-en-las-fabricas-de-sus-proveedores\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6225"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6225"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6225\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17630,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6225\/revisions\/17630"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6226"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6225"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6225"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6225"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}