{"id":16079,"date":"2016-12-12T10:55:27","date_gmt":"2016-12-12T09:55:27","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16079"},"modified":"2023-01-29T12:21:40","modified_gmt":"2023-01-29T11:21:40","slug":"apple-anade-reportar-spam-calendario-icloud","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anade-reportar-spam-calendario-icloud\/","title":{"rendered":"Apple a\u00f1ade Reportar por SPAM a su calendario de iCloud"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_16081\" style=\"width: 1377px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Reportar-Evento-iCloud-SPAM.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16081\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Reportar-Evento-iCloud-SPAM.jpg\" alt=\"Reportar Evento iCloud SPAM\" width=\"1367\" height=\"684\" class=\"size-full wp-image-16081\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Reportar-Evento-iCloud-SPAM.jpg 1367w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Reportar-Evento-iCloud-SPAM-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Reportar-Evento-iCloud-SPAM-1024x512.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1367px) 100vw, 1367px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16081\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/9to5mac.com\/2016\/12\/11\/apple-rolling-out-report-junk-feature-for-icloud-calendar-invites-from-unknown-senders-to-address-spam\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p><\/div>\n<p>La semana pasada os contaba todo el revuelo que hubo a finales de noviembre con <strong>el SPAM por invitaciones de calendario a usuarios de iCloud y <a target=\"_blank\"title=\"Apple toma medidas contra el SPAM de calendario\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-toma-medidas-contra-el-spam-de-calendario\/\">c\u00f3mo Apple estaba tomando medidas para combatirlo<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Hoy me alegra contaros que, a parte de bloquear manualmente las fuentes de SPAM, <strong>han a\u00f1adido una opci\u00f3n para reportar los eventos que recibamos de contactos que no tenemos a\u00f1adidos.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Este bot\u00f3n eliminar\u00e1 el evento de nuestro calendario impidiendo que vuelva a aparecer y <strong>los detalles de la persona que lo ha enviado ser\u00e1n enviados a Apple<\/strong> para que investiguen la fuente a ver si se trata, nuevamente, de un ataque masivo o un hecho aislado, y a partir de ah\u00ed tomar medidas como han hecho con el caso pasado.<\/p>\n<p>Por ahora esta opci\u00f3n s\u00f3lo est\u00e1 disponible en la versi\u00f3n de iCloud.com, pero en un futuro se tiene pensado implementar en las aplicaciones de <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ios\" title=\"iOS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS<\/a> y <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macos\" title=\"macOS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">macOS<\/a> seg\u00fan un representante del soporte de Apple.<\/p>\n<p>Celebro la velocidad con la que se ha implementado esta opci\u00f3n la verdad, y m\u00e1s ahora que se acerca la Navidad y volvemos a tener un periodo de compras elevado.<\/p>\n<p><strong>Ya os dije que un sencillo sistema de reporte por SPAM como este ser\u00eda algo muy \u00fatil y sencillo<\/strong> que ayudar\u00eda enormemente al usuario final de cara a esta protecci\u00f3n de la que hablamos. Y por suerte, aqu\u00ed est\u00e1.<\/p>\n<p>Ahora s\u00f3lo queda esperar que llegue al resto de aplicaciones, y que Apple deje a los desarrolladores de terceros implementarlo tambi\u00e9n.<\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/9to5mac.com\/2016\/12\/11\/apple-rolling-out-report-junk-feature-for-icloud-calendar-invites-from-unknown-senders-to-address-spam\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La semana pasada os contaba todo el revuelo que hubo a finales de noviembre con el SPAM por invitaciones de calendario a<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16081,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[2205,542,2217,2210,2232,2595],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple a\u00f1ade Reportar por SPAM a su calendario de iCloud<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha a\u00f1adido un bot\u00f3n de reportar como SPAM a las invitaciones a eventos en su calendario de iCloud para prevenir el SPAM.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anade-reportar-spam-calendario-icloud\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple a\u00f1ade Reportar por SPAM a su calendario de iCloud\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha a\u00f1adido un bot\u00f3n de reportar como SPAM a las invitaciones a eventos en su calendario de iCloud para prevenir el SPAM.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anade-reportar-spam-calendario-icloud\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-12-12T09:55:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:21:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Reportar-Evento-iCloud-SPAM.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1367\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"684\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple a\u00f1ade Reportar por SPAM a su calendario de iCloud\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha a\u00f1adido un bot\u00f3n de reportar como SPAM a las invitaciones a eventos en su calendario de iCloud para prevenir el SPAM.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/12104951\/Reportar-Evento-iCloud-SPAM.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anade-reportar-spam-calendario-icloud\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Reportar-Evento-iCloud-SPAM.jpg\",\"width\":1367,\"height\":684,\"caption\":\"Imagen de 9To5Mac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anade-reportar-spam-calendario-icloud\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anade-reportar-spam-calendario-icloud\/\",\"name\":\"Apple a\\u00f1ade Reportar por SPAM a su calendario de iCloud\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anade-reportar-spam-calendario-icloud\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-12-12T09:55:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:21:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha a\\u00f1adido un bot\\u00f3n de reportar como SPAM a las invitaciones a eventos en su calendario de iCloud para prevenir el SPAM.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anade-reportar-spam-calendario-icloud\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16079"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16079"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16079\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18172,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16079\/revisions\/18172"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16081"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16079"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16079"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16079"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}