{"id":16595,"date":"2017-05-23T12:54:32","date_gmt":"2017-05-23T10:54:32","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16595"},"modified":"2017-05-23T12:54:32","modified_gmt":"2017-05-23T10:54:32","slug":"disenado-para-todo-el-mundo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/disenado-para-todo-el-mundo\/","title":{"rendered":"Dise\u00f1ado para todo el mundo"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto.jpg\" alt=\"Mario Garcia usa VoiceOver en el iPhone para sacar una foto\" width=\"2500\" height=\"1407\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16597\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>No es nuevo ver c\u00f3mo <a target=\"_blank\" title=\"Creemos que la tecnolog\u00eda debe ser accesible a todo el mundo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo\/\">Apple presume de la accesibilidad de sus productos<\/a>, es algo de lo que est\u00e1n muy orgullosos en Cupertino y, por ello, <strong>siguen promocionando y desarrollando esa especial faceta de sus dispositivos.<\/strong><\/p>\n<p>En esta ocasi\u00f3n, han lanzado unos cuantos v\u00eddeos en los que muestran casos particulares de personas que usan sus dispositivos para hacer que su vida sea mejor.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/EHAO_kj0qcA\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>As\u00ed es el caso de <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/youtu.be\/EHAO_kj0qcA\">Carlos<\/a>,<\/strong> cantante, manager de prensa y bater\u00eda de un grupo de metal. Usa su iPhone con VoiceOver para publicar fotos, poner sus canciones y mantener a sus fans actualizados a trav\u00e9s de las redes sociales.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/mswxzXlhivQ\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Tambi\u00e9n el de <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/youtu.be\/mswxzXlhivQ\">Shane<\/a>,<\/strong> una profesora de m\u00fasica que es capaz de escuchar y ense\u00f1ar perfectamente a sus alumnos a trav\u00e9s de unos aud\u00edfonos hechos espec\u00edficamente para el iPhone.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/4PoE9tHg_P0\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>O <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/youtu.be\/4PoE9tHg_P0\">Todd<\/a>,<\/strong> CEO de una consultora tecnol\u00f3gica que usa su iPhone con Siri, Switch Control y la aplicaci\u00f3n Home para manejar todos los aspectos de su casa desde el tel\u00e9fono.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/PWNKM8V98cg\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Tambi\u00e9n est\u00e1 <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/youtu.be\/PWNKM8V98cg\">Ian<\/a>,<\/strong> a qui\u00e9n le encanta la naturaleza y gracias a su iPhone, Siri y Switch Control, puede comunicarse con sus amigos, hacer fotos a los lugares que visita e incluso emitir llamadas para p\u00e1jaros.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/3d6zKINudi0\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/youtu.be\/3d6zKINudi0\">Meera<\/a><\/strong> es otro ejemplo, usa su iPad junto a la aplicaci\u00f3n <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/touchchat-hd-aac\/id398860728?mt=8&amp;at=1010l9LC\">TouchChat<\/a> para poder comunicarse con sus familiares y amigos, abri\u00e9ndose as\u00ed al mundo que le rodea.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/whioDJ8doYA\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/youtu.be\/whioDJ8doYA\">Patrick<\/a><\/strong> es un DJ y productor musical que disfruta de su trabajo gracias a VoiceOver en el Mac (junto <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/logic-pro-x\/id634148309?mt=12&amp;at=1010l9LC\">Logic Pro X<\/a>) y en el iPhone. Adem\u00e1s, adora cocinar y lo hace sin problemas usando su iPhone y la app <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/taptapsee-c%C3%A1mara-por-los-ciegos-y-deficientes-visuales\/id567635020?mt=8&amp;at=1010l9LC\">TapTapSee<\/a>.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/SoEUsUWihsM\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Por \u00faltimo, pero no menos importante, est\u00e1 <strong><a target=\"_blank\" href=\"Andrea\">Andrea<\/a>.<\/strong> Estudiante de enfermer\u00eda, adora hacer deporte y, gracias al Apple Watch, puede medir y grabar ejercicios o rutinas que luego comparte con sus amigos.<\/p>\n<p>Todos ellos son <a target=\"_blank\" title=\"La voz de Dilan\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/la-voz-dilan\/\">un ejemplo m\u00e1s<\/a> de <a target=\"_blank\" title=\"C\u00f3mo Apple me ha salvado la vida\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-me-ha-salvado-la-vida\/\">lo que la tecnolog\u00eda puede hacer por todos<\/a>. <strong>Algo maravilloso.<\/strong><\/p>\n<p>Recientemente, en una asignatura de la universidad, he podido ver de primera mano lo dif\u00edcil que es realizar interfaces amigables, sencillas y, sobre todo, accesibles.<\/p>\n<p>He podido observar lo dif\u00edcil que es manejarse por una interfaz tan compleja como el ordenador y que, aunque los avances de Apple son buenos, <strong>quedan bastantes cosas por mejorar,<\/strong> sobre todo en lo que al desarrollo se refiere.<\/p>\n<p>Por eso me alegra que sigan promocionando este tipo de v\u00eddeos, <strong>porque creo que a su vez es un mensaje claro de que siguen avanzando en el <a target=\"_blank\" title=\"Accesibilidad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/accesibilidad\">campo de la accesibilidad<\/a>,<\/strong> algo que nos beneficia a todos.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>No es nuevo ver c\u00f3mo Apple presume de la accesibilidad de sus productos, es algo de lo que est\u00e1n muy orgullosos en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16597,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7],"tags":[2352,2206,2094,2207,272,11,2208,784,2666,2667,235,314],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Dise\u00f1ado para todo el mundo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha publicado una serie de v\u00eddeos en los que muestra c\u00f3mo la accesibilidad de sus productos ayuda a usuarios reales a interactuar mejor con el mundo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/disenado-para-todo-el-mundo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Dise\u00f1ado para todo el mundo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha publicado una serie de v\u00eddeos en los que muestra c\u00f3mo la accesibilidad de sus productos ayuda a usuarios reales a interactuar mejor con el mundo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/disenado-para-todo-el-mundo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-05-23T10:54:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1407\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Dise\u00f1ado para todo el mundo\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha publicado una serie de v\u00eddeos en los que muestra c\u00f3mo la accesibilidad de sus productos ayuda a usuarios reales a interactuar mejor con el mundo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/23124827\/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/disenado-para-todo-el-mundo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1407,\"caption\":\"Mario Garcia usa VoiceOver en el iPhone para sacar una foto\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/disenado-para-todo-el-mundo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/disenado-para-todo-el-mundo\/\",\"name\":\"Dise\\u00f1ado para todo el mundo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/disenado-para-todo-el-mundo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-05-23T10:54:32+00:00\",\"dateModified\":\"2017-05-23T10:54:32+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha publicado una serie de v\\u00eddeos en los que muestra c\\u00f3mo la accesibilidad de sus productos ayuda a usuarios reales a interactuar mejor con el mundo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/disenado-para-todo-el-mundo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16595"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16595"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16595\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16598,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16595\/revisions\/16598"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16597"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16595"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16595"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16595"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}