{"id":9946,"date":"2013-07-30T12:45:45","date_gmt":"2013-07-30T11:45:45","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=9946"},"modified":"2023-01-29T12:28:53","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:53","slug":"bob-mansfield-deja-de-ser-un-ejecutivo-de-apple-para-dedicarse-a-proyectos-especiales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/bob-mansfield-deja-de-ser-un-ejecutivo-de-apple-para-dedicarse-a-proyectos-especiales\/","title":{"rendered":"Bob Mansfield deja de ser un ejecutivo de Apple para dedicarse a proyectos especiales"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/Bob-Mansfield.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/Bob-Mansfield.jpg\" alt=\"Bob Mansfield\" width=\"710\" height=\"466\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9947\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/Bob-Mansfield.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/Bob-Mansfield-300x197.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/bob-mansfield\" title=\"Bob Mansfield\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bob Mansfield<\/a> ha dejado de formar parte del equipo ejecutivo de Apple con el fin de dedicarse a proyectos especiales en los que estar\u00e1 en conexi\u00f3n directa con Tim Cook.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La noticia se ha conocido <strong>gracias a la web de ejecutivos de Apple<\/strong> que carec\u00eda de su presencia. El a\u00f1o pasado <strong>Mansfield hizo un amago de marcharse<\/strong> pero Apple consigui\u00f3 que se quedase. Seg\u00fan el testimonio de personas cercanas a la situaci\u00f3n, esto no es m\u00e1s que parte de la transici\u00f3n que comenz\u00f3 cuando Masfield dijo que quer\u00eda jubilarse.<\/p>\n<p>Se ha especulado sobre otro tipo de motivos como baja por enfermedad, pero han sido desmentidos <strong>confirmando que se est\u00e1 dedicando a la creaci\u00f3n de proyectos especiales,<\/strong> nuevos productos que podr\u00edan ver la luz en el futuro.<\/p>\n<p><strong>Steve Dowling,<\/strong> portavoz de la compa\u00f1\u00eda ha comentado:<\/p>\n<blockquote><p>Bob no continuar\u00e1 perteneciendo al equipo ejecutivo de Apple, pero seguir\u00e1 trabajando en Apple en proyectos especiales report\u00e1ndoselo a Tim.<\/p><\/blockquote>\n<p>De esta forma, el que era el Vicepresidente de Tecnolog\u00edas de Apple, abandona su cargo y pasa a un segundo plano en la empresa. Por ahora no se conoce a la persona que ocupar\u00e1 el cargo en el futuro.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2013\/07\/29\/bob-mansfields-transition-from-senior-vp-to-special-projects-seen-as-nothing-punitive\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bob Mansfield ha dejado de formar parte del equipo ejecutivo de Apple con el fin de dedicarse a proyectos especiales en los<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9947,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,919,2210,2229,2043],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bob Mansfield deja de ser un ejecutivo de Apple para dedicarse a proyectos especiales<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Bob Mansfield ha dejado el equipo ejecutivo de Apple con el fin de dedicarse a proyectos especiales para la empresa.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bob-mansfield-deja-de-ser-un-ejecutivo-de-apple-para-dedicarse-a-proyectos-especiales\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bob Mansfield deja de ser un ejecutivo de Apple para dedicarse a proyectos especiales\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Bob Mansfield ha dejado el equipo ejecutivo de Apple con el fin de dedicarse a proyectos especiales para la empresa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bob-mansfield-deja-de-ser-un-ejecutivo-de-apple-para-dedicarse-a-proyectos-especiales\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-07-30T11:45:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/Bob-Mansfield.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"466\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bob-mansfield-deja-de-ser-un-ejecutivo-de-apple-para-dedicarse-a-proyectos-especiales\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/Bob-Mansfield.jpg\",\"width\":710,\"height\":466,\"caption\":\"Bob Mansfield\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bob-mansfield-deja-de-ser-un-ejecutivo-de-apple-para-dedicarse-a-proyectos-especiales\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bob-mansfield-deja-de-ser-un-ejecutivo-de-apple-para-dedicarse-a-proyectos-especiales\/\",\"name\":\"Bob Mansfield deja de ser un ejecutivo de Apple para dedicarse a proyectos especiales\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bob-mansfield-deja-de-ser-un-ejecutivo-de-apple-para-dedicarse-a-proyectos-especiales\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-07-30T11:45:45+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Bob Mansfield ha dejado el equipo ejecutivo de Apple con el fin de dedicarse a proyectos especiales para la empresa.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/bob-mansfield-deja-de-ser-un-ejecutivo-de-apple-para-dedicarse-a-proyectos-especiales\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9946"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9946"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9946\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17872,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9946\/revisions\/17872"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9947"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9946"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9946"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9946"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}