{"id":7726,"date":"2012-10-23T20:06:01","date_gmt":"2012-10-23T19:06:01","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7726"},"modified":"2021-10-17T12:57:27","modified_gmt":"2021-10-17T10:57:27","slug":"nueva-generacion-del-imac-mas-fino-mas-bonito","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-generacion-del-imac-mas-fino-mas-bonito\/","title":{"rendered":"Nueva generaci\u00f3n del iMac. M\u00e1s fino, m\u00e1s bonito"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Nueva-generaci\u00f3n-iMac-2012.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Nueva-generaci\u00f3n-iMac-2012.jpeg\" alt=\"Nueva generaci\u00f3n iMac 2012\" title=\"Nueva generaci\u00f3n iMac 2012\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7727\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Nueva-generaci\u00f3n-iMac-2012.jpeg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Nueva-generaci\u00f3n-iMac-2012-300x199.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> acaba de presentar la nueva versi\u00f3n de los iMac, un nuevo producto mucho m\u00e1s fino que el actual vuelve a revolucionar el mercado de los ordenadores de sobremesa.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Reduciendo un <strong>80% su grosor,<\/strong> han decidido eliminar ciertos componentes como la disquetera. <strong>Cuenta con una pantalla que ha reducido su reflejo en un 75%.<\/strong> Dos altavoces laterales, micr\u00f3fono doble, <strong>c\u00e1mara FaceTime HD<\/strong> y por la parte trasera cuenta con dos puertos <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/thunderbolt\" title=\"Thunderbolt\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Thunderbolt<\/a><\/strong>, 4 USBs 3.0 y ranura de tarjetas SD.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Fusion-Drive.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Fusion-Drive.jpg\" alt=\"Fusion Drive\" title=\"Fusion Drive\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7728\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Fusion-Drive.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Fusion-Drive-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Otra de las novedades es <strong>Fusion Drive<\/strong>, una fusi\u00f3n de memoria entre el formado flash y el HDD. <strong>Las aplicaciones se guardan en la parte flash que les aporta velocidad, los documentos y archivos lo hacen en la parte HDD.<\/strong> De ese modo lo que hacemos es tener mucha velocidad en la ejecuci\u00f3n de tareas pero conservamos el volumen de memoria para los archivos.<\/p>\n<p>Esta nueva generaci\u00f3n de <strong>iMacs<\/strong> estar\u00e1 disponible en <strong>Noviembre<\/strong> con distintas configuraciones, <strong>la m\u00e1s sencilla de 21&#8243; por 1299 d\u00f3lares y la m\u00e1s sencilla de 27&#8243; por 1799 d\u00f3lares.<\/strong><\/p>\n<p>Imagen | <a href=\"http:\/\/live.theverge.com\/apple-ipad-mini-live-blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple acaba de presentar la nueva versi\u00f3n de los iMac, un nuevo producto mucho m\u00e1s fino que el actual vuelve a revolucionar<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7727,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[399,51,1833,2218,2208,2210,2230,1563,221,1573],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nueva generaci\u00f3n del iMac. M\u00e1s fino, m\u00e1s bonito<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nueva generaci\u00f3n del iMac que reduce mucho su tama\u00f1o y aumenta en prestaciones, una de ellas es Fusion Drive que mezcla la memoria flash con el HDD.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-generacion-del-imac-mas-fino-mas-bonito\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nueva generaci\u00f3n del iMac. M\u00e1s fino, m\u00e1s bonito\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nueva generaci\u00f3n del iMac que reduce mucho su tama\u00f1o y aumenta en prestaciones, una de ellas es Fusion Drive que mezcla la memoria flash con el HDD.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-generacion-del-imac-mas-fino-mas-bonito\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-10-23T19:06:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:57:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Nueva-generaci\u00f3n-iMac-2012.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"364\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-generacion-del-imac-mas-fino-mas-bonito\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Nueva-generaci\\u00f3n-iMac-2012.jpeg\",\"width\":550,\"height\":364,\"caption\":\"Nueva generaci\\u00f3n iMac 2012\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-generacion-del-imac-mas-fino-mas-bonito\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-generacion-del-imac-mas-fino-mas-bonito\/\",\"name\":\"Nueva generaci\\u00f3n del iMac. M\\u00e1s fino, m\\u00e1s bonito\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-generacion-del-imac-mas-fino-mas-bonito\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-10-23T19:06:01+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:57:27+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nueva generaci\\u00f3n del iMac que reduce mucho su tama\\u00f1o y aumenta en prestaciones, una de ellas es Fusion Drive que mezcla la memoria flash con el HDD.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-generacion-del-imac-mas-fino-mas-bonito\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7726"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7726"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7726\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17792,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7726\/revisions\/17792"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7727"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7726"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7726"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7726"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}