<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Productos Apple &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/productos-apple/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:53:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 16:14:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[AirPower]]></category>
		<category><![CDATA[Angela Ahrendts]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Resumen]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16689</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a></p>
<p>Han pasado dos días desde que se celebró la keynote. Como cada septiembre, Apple nos cita para que conozcamos el futuro de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg" alt="Keynote Lets meet at our place" width="2400" height="1350" class="aligncenter size-full wp-image-16691" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Han pasado dos días desde que se celebró la keynote. Como cada septiembre, <strong><a target="_blank" title="Keynote “Let’s meet at our place” el 12 de septiembre" href="www.macsfera.com/keynote-lets-meet-at-our-place-12-septiembre/" rel="noopener noreferrer">Apple nos cita</a> para que conozcamos el futuro de los iPhones,</strong> y de algún producto más.</p>
<p>Este evento ha sido especial por varios motivos. Uno de ellos es porque <strong>era la primera keynote que se iba a celebrar en el nuevo campus de Apple,</strong> <a target="_blank" title="El campus de Apple se llamará Apple Park y abrirá en abril" href="www.macsfera.com/el-campus-de-apple-se-llamara-apple-park-y-abrira-en-abril/" rel="noopener noreferrer">el Apple Park</a>. Más concretamente en el <a target="_blank" title="La nave espacial se eleva" href="www.macsfera.com/la-nave-espacial-se-eleva/" rel="noopener noreferrer">Steve Jobs Theater</a>. Otro de ellos es porque <strong>este año se cumple el décimo aniversario desde que el iPhone llegó al mundo.</strong></p>
<p>Y con esas premisas, nos encontramos un evento muy interesante y emocionante, <strong>el cual os voy a resumir.</strong></p>
<p><span id="more-16689"></span></p>
<p>Como hice con la <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17" href="www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/" rel="noopener noreferrer">keynote de la WWDC</a>, os voy a enlazar a noticias de otros blogs que traten el tema más detalladamente, para que podáis estar al tanto de todo.</p>
<p>Así que sin más dilación, empecemos:</p>
<h2 class="review">Steve Jobs</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs.jpg" alt="Tim Cook recordando a Steve Jobs" width="2500" height="1563" class="aligncenter size-full wp-image-16692" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs-300x188.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs-1024x640.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Se apagan las luces y en la pantalla se reproduce un vídeo sobre el auditorio en el que se celebra el evento. Recorriendo sus lugares, su fantástico diseño y su entorno. Tras el vídeo, fundido a negro y unas letras aparecen en la pantalla «Bienvenidos al Steve Jobs Theater».</p>
<p>Automáticamente empieza a sonar una voz muy familiar, <strong>es Steve,</strong> hablando de la importancia de hacer las cosas con amor y cuidado, y lo importante que es recordarlo para no perder la esencia.</p>
<p>Por primera vez desde que <a target="_blank" title="Resumen keynote Let’s talk iPhone" href="www.macsfera.com/resumen-keynote-lets-talk-iphone/" rel="noopener noreferrer">Tim Cook presenta las keynotes</a>, no empezó con su famoso <em>«¡Buenos días!»</em>. <strong>Había mucha emoción en el ambiente y así se apreció durante todo el evento.</strong></p>
<p>Este era su evento, la presentación de uno de los dispositivos cuyas características había soñado desde su concepción. <strong>Y así fue.</strong></p>
<h2 class="review">Nuevas Apple Store</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago.jpg" alt="Apple Store de Chicago" width="1500" height="1050" class="aligncenter size-full wp-image-16693" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago-286x200.jpg 286w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago-1024x717.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p><strong>Angela Ahrendts salió al escenario para hablar del <a target="_blank" title="Imágenes de la nueva Apple Store Regent Street" href="www.macsfera.com/imagenes-de-la-nueva-apple-store-regent-street/" rel="noopener noreferrer">nuevo diseño de las Apple Store</a>.</strong> Un diseño pensado para que las tiendas sean algo más que simples puntos de venta: lugares para aprender, motivarse, inspirarse y crear.</p>
<p>También se hablo de <a target="_blank" href="https://www.apple.com/es/today/" rel="noopener noreferrer">Today at Apple</a>, el programa de aprendizaje de Apple a través de sus empleados en la Apple Store.</p>
<h2 class="review">Apple Watch 3</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3.jpg" alt="Apple Watch 3" width="1534" height="682" class="aligncenter size-full wp-image-16694" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3.jpg 1534w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3-300x133.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3-1024x455.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1534px) 100vw, 1534px" /></a></p>
<p><strong>El Apple Watch ha recibido una actualización,</strong> el modelo 3 ya está entre nosotros y las novedades son menores, aunque una de ellas puede hacer que cambie nuestra perspectiva del dispositivo.</p>
<p><strong>La más importante es que ahora incluye conexión móvil,</strong> permitiendo a sus usuarios prescindir del teléfono para operar independientemente.</p>
<p>Me parece que así el Apple Watch consigue una independencia muy notable que <strong>ahora sí puede posicionarlo como un buen accesorio que me haga querer mirar una pantalla más pequeña cuando realmente no puedo mirar la del iPhone.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/jUvD80mNKBM" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La mala noticia es que <strong>serán las empresas de telecomunicaciones las que decidirán si darte servicio o no,</strong> y por qué cantidad al mes. Sin ir más lejos, en España no se vende con conexión móvil directamente.</p>
<p>Y lo peor de este hecho no es que no lo vendan sin esa propiedad, <strong>es que ni si quiera venden el Apple Watch de acero y el Edition.</strong></p>
<p>Es muy triste porque realmente creo que la independencia respecto al iPhone le pueda venir genial. Veremos a ver si esto es definitivo o sólo porque no ha habido un diálogo por parte de Apple con nuestras principales empresas.</p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/apple-watch/apple-watch-series-3-el-reloj-de-apple-ahora-es-mas-independiente-que-nunca" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">Apple TV 4K</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K.jpg" alt="Apple TV 4K" width="2500" height="1134" class="aligncenter size-full wp-image-16695" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K-300x136.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K-1024x464.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El Apple TV da el salto al 4K,</strong> emitiendo una imagen ultra nítida que permitirá disfrutar de la máxima calidad de la película o serie.</p>
<p><strong>Se combina además con la imagen HDR,</strong> que da mejores colores, más vibrantes y llamativos. La mejor noticia, a parte de la calidad de imagen, es que será compatible con servicios de vídeos bajo demanda como Netflix y que Apple cobrará lo mismo por las películas que cuando las emitía en HD.</p>
<p>La potencia también viene al Apple TV, será más rápido y con mejores gráficos gracias al chip A10.</p>
<p>No imagino a nadie comprando un Apple TV para jugar, es más, me parece bastante ridículo mostrar su potencial en este campo, <strong>pero la potencia para navegar, buscar contenido y reproducir vídeos en directo es siempre bienvenida.</strong></p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/apple-tv/apple-tv-4k-el-reproductor-para-el-salon-de-apple-se-pone-al-dia" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">iPhone 8</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8.jpg" alt="iPhone 8" width="2500" height="1359" class="aligncenter size-full wp-image-16696" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8-300x163.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8-1024x557.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Yo ya paso de intentar seguir a Apple en el juego de los nombres de su iPhone, pero aquí está el que puede que sea el último modelo con el diseño tradicional que conocemos hasta hoy, <strong>el iPhone 8.</strong></p>
<p>La esencia se conserva, <strong>pero damos un paso atrás en el diseño añadiendo cristal en la parte trasera,</strong> como en el iPhone 4. Han sido conscientes de que uno de los mayores problemas de ese modelo fueron las roturas de cristal, así que en esta ocasión lo han reforzado. Veremos cómo actúa realmente y si se avanza algo en la batalla contra los golpes.</p>
<p><strong>Que True Tone venga al iPhone es una gran noticia,</strong> los usuarios van a agradecer esta característica. Es una de las que más disfruto en <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">mi iPad Pro</a>, aunque con su enorme pantalla se aprecia más.</p>
<p>El procesador es una de las cosas que más me ha gustado del iPhone 8. <strong>El tener 2 cores potentes y 4 de alta eficiencia va a hacer que sea un iPhone muy potente, muy duradero y muy eficiente.</strong> El cambio se notó en <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="www.macsfera.com/review-del-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">el iPhone 7</a>, ahora que se ha mejorado todo, no quiero imaginar cómo irá de bien este teléfono.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/k0DN-BZrM4o" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Que la parte trasera tenga cristal no es sólo por estética, <strong>es una característica que permitirá hacer que el teléfono se cargue de manera inalámbrica</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Lo que más me alegra es que Apple ha decidido utilizar el estándar Qi, lo que significa que podremos cargar el iPhone desde cualquier base de carga compatible. <strong>Nada propietario, sin fundas, lo común y conocido.</strong></p>
<p>Me parece una buena actualización, incluso con la nueva capacidad base de 64GB. <strong>Muy buen teléfono, sin duda.</strong></p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/iphone-8-y-iphone-8-plus-estas-son-todas-sus-novedades-y-especificaciones" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">iPhone X</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X.jpg" alt="iPhone X" width="1398" height="2774" class="aligncenter size-full wp-image-16697" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X.jpg 1398w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X-101x200.jpg 101w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X-516x1024.jpg 516w" sizes="(max-width: 1398px) 100vw, 1398px" /></a></p>
<p>Llegamos a la joya de la corona, <strong>el iPhone X.</strong></p>
<p><strong>Estamos ante el futuro de la telefonía en el iPhone y he de decir que no las tiene todas conmigo.</strong></p>
<p>El diseño me gusta, el acabado también, el tamaño más aún y la doble cámara es de lo mejor que le puede pasar a un teléfono de este tamaño. Pero hay que asociar, tras diez años usando una pulsación para cerrar una app, que ahora hay una nueva forma de hacerlo.</p>
<p>Los cambios no suelen gustar de entrada, pero gustan menos cuando no se hacen por completo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, así que aquí se abre una peligrosa grieta de usabilidad que dificulta esa sencillez que acompaña al iPhone.</p>
<p>Está claro que para poder avanzar, las cosas han de cambiar y debe haber una transición, <strong>sólo espero que podamos pasar página pronto adaptando lo nuevo lo antes posible en todos los dispositivos posibles.</strong></p>
<p>En cuanto a FaceID, <strong>me parece realmente increíble cómo funciona.</strong> Fui el primero que se rió del fallo en la demo, pero eso no quita para que no sepa apreciar el potencial que tiene y la tecnología que hay detrás de esos componentes y ese software. <strong>El trabajo que ha hecho Apple aquí puede ser muy grande.</strong> Nada como poder hacer una demo personal para probar esta nueva tecnología.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/K4wEI5zhHB0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>El futuro pinta bien, sin duda, <strong>pero hay algunas dudas que se irán resolviendo a medida que vayamos conociendo casos reales de uso.</strong></p>
<p>Si queréis saber algunas de las dudas que tengo:</p>
<ul>
<li>¿Cómo accedo a la multitarea desde la pantalla de inicio? <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup></li>
<li>¿Cuándo se ve el carrier de la compañía de teléfono y cuándo no? <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup></li>
<li>¿Qué ocurre cuando hay más iconos de los que caben en el hueco de los iconos de estado?</li>
<li>Cuando ves un vídeo o una app horizontal ¿siempre vamos a ver una pequeña barra simulando ser el botón home?</li>
<li>¿Sigue existiendo fácil alcance?</li>
<li>Si dejar pulsado el botón de apagado invoca a Siri, y darle dos toques Apple Pay ¿cómo se apaga el teléfono? <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup></li>
<li>¿Cómo puedo sacar una captura de pantalla?</li>
<li>¿Cómo invoco el Control Center si estoy viendo un vídeo o usando una app en horizontal?</li>
</ul>
<p>Muchas de ellas las podremos despejar pronto, sin lugar a dudas, pero tengo mucha curiosidad por saberlo.</p>
<p>Lo que me consuela de este nuevo “botón” es que es software y, como todo software, <strong>existe la posibilidad de cambiarlo una vez que lo hemos lanzado,</strong> así que Apple podrá hacer cambios sobre él a medida que los usuarios lo usan.</p>
<p>Por último, <strong>mencionar que las cámaras que equipa son las que debería equipar el iPhone 7 normal desde el principio,</strong> aunque ya sabemos que Apple ha usado la cámara dual para potenciar las ventas del modelo plus, pero ahí lo dejo. Como atisbo al futuro, me gusta ver que por fin un teléfono con tamaño normal va a tener las mejores cámaras disponibles.</p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/nuevo-iphone-x-este-el-iphone-que-todos-estabamos-esperando" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">AirPower</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower.jpg" alt="AirPower" width="2200" height="1868" class="aligncenter size-full wp-image-16698" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower.jpg 2200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower-236x200.jpg 236w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower-1024x869.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2200px) 100vw, 2200px" /></a></p>
<p>Phil Schiller se está acostumbrando a desvelar futuros productos, y a nosotros nos encanta. **AirPower es el más reciente.</p>
<p><strong>Una estación de carga capaz de cargar inalámbricamente y a la vez uno de los nuevos iPhones, el Apple Watch 3 y los AirPods</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<p>Apple ha especificado que no utilizan ningún estándar, es tecnología propietaria, <strong>pero que trabajará con el estándar Qi para conseguir desarrollar bases de cargas más avanzadas.</strong></p>
<p><strong>Apple confía en un mundo sin cables,</strong> <a target="_blank" title="Características de OS X para prescindir de los cables" href="www.macsfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/" rel="noopener noreferrer">primero en el Mac</a>, <a target="_blank" title="AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple" href="www.macsfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/" rel="noopener noreferrer">en el iPhone y iPad</a>, <a target="_blank" title="AirPods: mi opinión" href="www.macsfera.com/airpods-mi-opinion/" rel="noopener noreferrer">en el audio</a> y ahora, por último, <strong>en la batería  del dispositivo más exitoso de la compañía.</strong></p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/accesorios/airpower-el-nuevo-cargador-inalambrico-de-apple-con-el-que-podras-cargarlo-todo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<hr />
<div id="attachment_16699" style="width: 1642px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16699" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater.jpg" alt="Steve Jobs Theater" width="1632" height="920" class="size-full wp-image-16699" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater-1024x577.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16699" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.apple.com/newsroom/2017/09/highlights-from-apples-keynote-event/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p></div>
<p>Y con esto y un bizcocho, <strong>se acabó el evento más esperado del año.</strong> Ha habido grandes cambios, mucha vista al futuro y un bonito recuerdo a Steve Jobs.</p>
<p>Me ha gustado lo que he visto, tengo algunas dudas, <strong>pero nada que me impida disfrutar de cómo pintan las cosas para los usuarios de iPhone.</strong></p>
<p>Ahora mismo lo que más me interesa saber es con qué velocidad Apple planea hacer la transición de lo aquí visto al resto de dispositivos. Pero eso no será, hasta dentro de un tiempo, mientras tanto, a disfrutar de lo que viene.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/N-x8Ik9G5Dg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por fin los usuarios podrán escuchar música con los EarPods y cargar el teléfono a la vez &#x1f612;.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;El iPhone 8 y anteriores siguen teniendo la antigua forma de hacer las cosas.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Resuelto gracias al vídeo de <a target="_blank" href="https://youtu.be/_HTXMhKWqnA?t=3m29s" rel="noopener noreferrer">MKBHD</a></div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Intuyo que sólo en la pantalla bloqueada, pero no lo sé.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Con iOS 11, si se activa, al pulsar 5 veces seguidas el botón de apagar sale un menú que nos permite apagar el teléfono, acceder a los datos médicos y hacer una llamada de emergencia, supongo que el iPhone X estará activada por defecto.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los AirPods han recibido una actualización menor que consiste en que su caja se ha vuelto compatible con la carga inalámbrica.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Adiós al iPod nano y al iPod shuffle</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/adios-al-ipod-nano-al-ipod-shuffle/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 13:48:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Applesfera]]></category>
		<category><![CDATA[Cristian Rus]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[iPod]]></category>
		<category><![CDATA[iPod Nano]]></category>
		<category><![CDATA[iPod Shuffle]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16630</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/adios-al-ipod-nano-al-ipod-shuffle/">Adiós al iPod nano y al iPod shuffle</a></p>
<p>Apple ha eliminado el iPod nano y el iPod shuffle de su web, el único superviviente ha sido el iPod touch .</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/adios-al-ipod-nano-al-ipod-shuffle/">Adiós al iPod nano y al iPod shuffle</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/adios-al-ipod-nano-al-ipod-shuffle/">Adiós al iPod nano y al iPod shuffle</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/07/Apple-deja-de-vender-iPod-nano-y-shuffle.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/07/Apple-deja-de-vender-iPod-nano-y-shuffle.jpg" alt="Apple deja de vender iPod nano y shuffle" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16632" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/07/Apple-deja-de-vender-iPod-nano-y-shuffle.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/07/Apple-deja-de-vender-iPod-nano-y-shuffle-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/07/Apple-deja-de-vender-iPod-nano-y-shuffle-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha eliminado el iPod nano y el iPod shuffle de su web,</strong> el único superviviente ha sido el iPod touch <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Tal y como <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/ipod/el-fin-de-una-era-apple-elimina-de-su-pagina-web-el-ipod-nano-y-el-ipod-shuffle" rel="noopener noreferrer">nos cuenta</a> Cristian Rus, han desaparecido como hicieron otros modelos tiempo atrás.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>No está claro si los dos reproductores se seguirán vendiendo en las tiendas físicas o si los minoristas seguirán haciéndolo. En todo caso, posiblemente se pueda seguir comprando hasta agotar el stock en algunas tiendas.</p>
</blockquote>
<p><strong>El iPod nano fue mi primer producto Apple,</strong> con él entré en este maravilloso mundo y fue el que me hizo querer saber más de esa empresa con el logo de una manzana.</p>
<p>Por un lado me apena que los retiren, por otro, lo veo un movimiento lógico. <strong>Ni las necesidades son las mismas</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> <strong>ni los productos son un reflejo de lo que fueron en el pasado</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>.</p>
<p>Adiós a una parte representativa del producto que hizo resurgir a Apple de entre sus cenizas. Ha sido un gran producto, pero ya no tiene cabida en nuestro día a día.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a target="_blank" title="Nuevo iPod touch mejor cámara, procesador y otros colores" href="www.macsfera.com/nuevo-ipod-touch-mejor-camara-procesador-y-otros-colores/" rel="noopener noreferrer">Actualizado por última vez en septiembre de 2015</a>.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Hoy en día se lleva más escuchar música de servicios en streaming o guardada en nuestro propio teléfono, que en un reproductor aparte.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tras un largo periodo de desactualización, los procesos de uso son complejos y anticuados.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/adios-al-ipod-nano-al-ipod-shuffle/">Adiós al iPod nano y al iPod shuffle</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 13:08:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[HomePod]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[iMac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 11]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS High Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Resumen]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC17]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16607</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a></p>
<p>Esta semana ha sido la keynote de la WWDC, el anual evento de desarrolladores que organiza Apple en el que presenta el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17.jpg" alt="Tim Cook WWDC17" width="2500" height="1089" class="aligncenter size-full wp-image-16610" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17-300x131.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17-1024x446.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Esta semana ha sido <a target="_blank" title="La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José" href="www.macsfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/" rel="noopener noreferrer">la keynote de la WWDC</a>, el anual evento de desarrolladores que organiza Apple en el que presenta el futuro de los sistemas operativos de la empresa, entre otras cosas.</p>
<p>El evento fue uno de los más largos que recuerdo, más de dos horas de información en la que no hubo tiempo ni para analizar lo que estaban diciendo. Muchísimos datos, muchísimos detalles, muchas novedades y unos cuantos lanzamientos.</p>
<p><span id="more-16607"></span></p>
<p>Este año me vais a perdonar, lejos de hacer un artículo detallado con todas las novedades y luego un resumen con mi opinión, <strong>voy a hacer sólo el resumen y opinión.</strong> El tiempo no me da para más, por ello en este artículo vais a encontrar más opinión que datos o novedades. Aún así, os enlazaré a otras webs que traten bien esas novedades para que sepáis exactamente qué es todo lo nuevo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Así que sin más, <strong>vamos con las 6 novedades que presentaron ayer.</strong></p>
<h2>Nuevo tvOS</h2>
<p>La única novedad que incluye esta versión es que <strong>Amazon Prime Now,</strong> el servicio de vídeo bajo demanda de Amazon, <strong>se incorpora al Apple TV.</strong></p>
<p>Hubo una referencia a más cambios en el sistema de cara al futuro, cosa que no me gustó porque bueno, porque estamos en un evento en el que los protagonistas son los sistemas operativos.</p>
<p>Supongo que ese futuro coincidirá con el lanzamiento de la nueva versión del Apple TV, pero aún así.</p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/apple-tv/wwdc17-amazon-prime-video-llegara-al-apple-tv" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo watchOS 4</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4.jpg" alt="watchOS 4" width="2500" height="1085" class="aligncenter size-full wp-image-16611" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4-300x130.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4-1024x444.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La nueva versión de watchOS, la versión 4, <strong>hace mucho énfasis en la incorporación de Siri en todo el sistema.</strong></p>
<p>El asistente tiene ahora su propia esfera, una en la que la información se muestra de forma ordenada e inteligente para que tengamos todo lo que necesitamos a mano.</p>
<p><strong>A través del aprendizaje automático, el reloj es capaz de averiguar la información más útil que ha de mostrar, consiguiendo tener en la muñeca todo lo necesario a un solo golpe de corona.</strong></p>
<p>Hubo presentaciones de nuevas esferas, pero seguimos sin tener una forma oficial de desarrollo de esferas por parte de terceros. Sinceramente, esto es lo que más echo en falta en el Apple Watch.</p>
<p>Como es habitual, si Apple lanza un nuevo Apple Watch este año, habrá más novedades en todo el sistema.</p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/apple-watch/todas-las-novedades-de-watchos-4-en-la-wwdc17" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo macOS High Sierra</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra.jpg" alt="macOS High Sierra" width="2500" height="1500" class="aligncenter size-full wp-image-16612" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra-300x180.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra-1024x614.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Al igual que pasó en el <a target="_blank" title="Nuevo OS X El Capitan" href="www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" rel="noopener noreferrer">salto de Yosemite a El Capitan</a>, High Sierra es una versión perfeccionada y optimizada de Sierra. </p>
<p><strong>Que Apple File System llegue de forma definitiva es una gran noticia,</strong> en iOS ha venido muy bien, así que en Mac pasará más de lo mismo. Además, los estándares de compresión de vídeo nuevos ayudarán mucho al usuario final.</p>
<p>Metal 2 no es más que un pequeño escalón más por dotar al Mac de potencia de procesamiento gráfico, <strong>y parece que ha funcionado por la compatibilidad que va a traer con la realidad virtual.</strong> Por fin Apple nos dota de una herramienta capaz de crear contenido en condiciones para esta nueva tecnología que está captando mucho nuestra atención.</p>
<p>Y si eso fuera poco, ahora trae compatibilidad nativa con hardware externo, básicamente podremos hacer que un MacBook Pro utilice tarjetas gráficas externas sin complicación para procesar todo tipo de contenido gráfico. Este componente hace que los equipos más antiguos puedan estar a la altura de la realidad virtual, por ejemplo.</p>
<p>Ha habido un leve rediseño en algunas aplicaciones, adaptándose a la guía que hay en Apple Music para iOS. También ha habido mejoras en aplicaciones, estoy deseando probar esa nueva versión de Fotos y de Safari, y la nueva propiedad de compartir archivos de iCloud.</p>
<p>Por último, <strong>destacar los esfuerzos que está haciendo Apple por dotar de inteligencia artificial a los sistemas,</strong> veremos a ver si finalmente tiene resultado, pero es algo que ha estado muy presente en toda la keynote y que me llama mucho la atención.</p>
<p>En un futuro, como ha pasado otros años, <strong>puede que veamos más mejoras,</strong> pero de momento no ha habido un gran cambio, sino una perfección de lo ya existente.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/macos-sera-en-septiembre-macos-high-sierra/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Renovación de los Mac</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg" alt="Nuevos iMac y MacBook Pro" width="1856" height="1056" class="aligncenter size-full wp-image-16613" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg 1856w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro-300x171.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro-1024x583.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1856px) 100vw, 1856px" /></a></p>
<p><strong>Dar el salto a la séptima generación de los procesadores de Intel siempre es una buena noticia,</strong> y que haya una pequeña actualización de componentes también. Por eso, todos los modelos de iMac, MacBook Pro y MacBook han visto actualizados los componentes internos.</p>
<p>Mejores procesadores, mejores SSDs, mejores pantallas, mejores gráficas y nuevos puertos.</p>
<p><strong>En el terreno de los iMac me hubiese gustado algún pequeño rediseño,</strong> en lo que a marcos se refiere sobre todo. Llevo meses mirando mi iMac y pensando que tiene un diseño frontal basado en una tendencia pasada y me hubiera encantado que Apple hubiese hecho algo al respecto, pero no ha sido así, sólo ha sido una actualización de componentes.</p>
<p>Apple ha dejado claro que quiere que sus equipos sean potentes, y así lo ha demostrado.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/apple-actualiza-el-imac-macbook-macbook-air-y-macbook-pro/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo iMac Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro.jpg" alt="iMac Pro" width="2500" height="1582" class="aligncenter size-full wp-image-16614" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro-300x190.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro-1024x648.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La empresa nos sorprendió con un nuevo iMac, <strong>el iMac Pro, un equipo cuya potencia supera a la del actual Mac Pro y que promete ser una alternativa de escritorio digna de profesionales.</strong></p>
<p>Digo que nos sorprendió, no porque <a target="_blank" title="El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple" href="www.macsfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/" rel="noopener noreferrer">no supiésemos que iban a sacar un iMac para profesionales</a>, que sí lo sabíamos, <strong>sino porque lo hicieron más pronto que tarde,</strong> y eso no suele ser habitual en Apple.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/a38_qR-S8Yo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>El ordenador es una máquina increíble, potencia pura para procesar lo que le eches encima, y más. Es un gran equipo para el sector profesional y que puede ser expandido en un futuro con accesorios externos gracias a la compatibilidad de macOS High Sierra.</p>
<p>Este no va a ser un ordenador que muchos de nosotros compremos, pero que Apple vuelva a poner sobre la mesa <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> un equipo destinado al público profesional, <strong>creo que ayudará mucho a que el Mac se implante en entornos de trabajo.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/XPIrnAcmCSk" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/sobremesa/apple-presenta-el-imac-pro-una-autentica-bestia-para-los-mas-exigentes-wwdc17" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo iOS 11</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11.jpg" alt="iOS 11" width="2500" height="744" class="aligncenter size-full wp-image-16615" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11-300x89.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11-1024x305.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Llegamos a uno de los puntos clave del evento, la presentación del nuevo sistema operativo móvil, <strong>iOS 11.</strong> No os voy a engañar, me encantó todo lo que vi. </p>
<ul>
<li>Aplicación Archivos (incluso para servicios en la nube de terceros)</li>
<li>Nuevo dock en el iPad</li>
<li>Multitarea mejorada</li>
<li>Arrastrar y soltar</li>
<li>Teclado implementado</li>
<li>Más opciones para las Live Photos</li>
<li>Rediseños generales de aplicaciones</li>
</ul>
<p>Veo que se siguen rompiendo los moldes y estamos empezando a ver cosas útiles que se saltan el esquema de lo más intuitivo, cosas para gente más avanzada. <strong>Para los que realmente las necesiten.</strong></p>
<p>No es que antes no estuvieran, pero había que liarla un poco para conseguirlas. <strong>Ahora todo es más sencillo una vez que se conoce el mecanismo.</strong> Es menos intuitivo, pero más útil. Por suerte contamos con 7 años de experiencia en interfaces gráficas táctiles como para que no suponga tanto esfuerzo.</p>
<p>El mejor ejemplo de esto es el arrastrar y soltar, por fin lo tenemos nativo, antes podíamos transferir archivos entre aplicaciones, pero era todo más complejo. <strong>Ahora es fácil, sencillo y potente,</strong> como <a target="_blank" href="#" rel="noopener noreferrer">el que implementó Readdle hace poco</a>.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11.jpg" alt="Multitarea iOS 11" width="2348" height="1348" class="aligncenter size-full wp-image-16616" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11.jpg 2348w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11-1024x588.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2348px) 100vw, 2348px" /></a></p>
<p>Al igual que <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">con iOS 10</a> el gran beneficiado fue el iPhone, <strong>con iOS 11 el gran beneficiado ha sido el iPad,</strong> sin lugar a dudas.</p>
<p>Estoy deseando que salgan las betas públicas para poder usarlo y trastear con esa nueva multitarea, el dock y demás propiedades.</p>
<p>Estoy muy contento con el trabajo realizado, y eso que no hemos visto ni la mitad de las novedades que esta versión trae, y traerá.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/Yy1JEyxRzIc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Este vídeo muestra un repaso por todas esas novedades que se han ido descubriendo con el paso de los días y la beta de desarrolladores número 1.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/ios-11-presenta-nuevas-y-potentes-funciones-para-iphone-y-ipad-este-otono/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevos iPad Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg" alt="Nuevo iPad Pro 10,5 pulgadas" width="2320" height="666" class="aligncenter size-full wp-image-16617" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg 2320w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas-300x86.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas-1024x294.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2320px) 100vw, 2320px" /></a></p>
<p>Después de iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, <strong>presentaron los nuevos iPad Pro: el modelo de 12,9” y uno nuevo de 10,5”</strong> que sustituye <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">al de 9,7”</a>.</p>
<p>Mejores pantallas (con mayor ratio de refresco y mayor luminosidad), más potencia gracias al chip A10X, cámaras mejoradas y Touch ID de segunda generación. Son solo algunas de las novedades de estos nuevos equipos.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/UR5ODc5Wbbo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Eliminar el equipo de 9,7” pulgadas no me parece una mala jugada, <strong>sobre todo si han reducido los bordes ya que el aumento de tamaño no es tan descarado.</strong></p>
<p>Celebro la subida de espacio que ha habido (de 32GB a 64GB), aunque el nuevo dispositivo lleva consigo también una subida de precio respecto al Pro de 9,7”.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/nuevos-ipad-pro-de-105-pulgadas-y-129-pulgadas/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo HomePod</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod.jpg" alt="Nuevo HomePod" width="1808" height="1596" class="aligncenter size-full wp-image-16618" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod.jpg 1808w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod-227x200.jpg 227w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod-1024x904.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1808px) 100vw, 1808px" /></a></p>
<p>Y llegamos a la última gran presentación de la WWDC17, <strong>el HomePod.</strong></p>
<p><strong>El HomePod es un altavoz inteligente que está diseñado para ponernos música y emitirla de forma inteligente.</strong> Siri está presente en el sistema y es la única forma de interactuar con el altavoz <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p>Sólo funcionará con Apple Music (hasta donde sabemos) y puede realizar las labores de asistente virtual. <strong>Siri ha sido modificada para entender un montón de frases relacionadas con el ámbito de la música pero también para dar información y realizar esas tareas comunes</strong> que realiza en el resto de dispositivos.</p>
<p>Personalmente, este es uno de los productos que menos gracia me han hecho. <strong>No me gustan los asistentes virtuales del hogar,</strong> me parecen poco útiles y que violan nuestra privacidad de una manera de la que no somos conscientes, para el beneficio que aportan <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p>Aún así, <strong>Apple lo vende principalmente como un altavoz inalámbrico,</strong> no como un asistente del hogar. Dentro de lo malo, al menos lo han dotado de buenas características para reproducir audio, que es algo que la competencia no tiene.</p>
<p>Digamos que es el mismo producto, pero potenciando características distintas.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/1hw9skL-IXc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>He de destacar que sí hay una cosa que me ha encantado, y es <strong>la escucha local que realiza el dispositivo.</strong> Como cualquier asistente, responde a un comando de voz para que empiece a funcionar. Para ello, el asistente tiene que escuchar y procesar todo lo que oye con el fin de encontrar el patrón de palabras clave <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<p>Otros asistentes hacen esa comprobación de palabras en los servidores de sus fabricantes, es decir, escuchan todo lo que les llega, lo envían a la compañía y (como poco) lo procesan <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>. </p>
<p><strong>El HomePod no hace eso,</strong> para garantizar nuestra privacidad, <strong>el HomePod es capaz de analizar esas palabras en local, sin necesidad de enviar nada fuera.</strong> Cuando detecta que se han dicho las palabras adecuadas, ya sí que inicia la conexión con los servidores de Apple con el objetivo de procesar la petición del usuario.</p>
<p>Es un gran gesto por parte de Apple el limitar las escuchas que realiza, <strong>garantizando al usuario que va a meter un micrófono en su casa que estará 24/7 escuchando, de que no va a escuchar nada que no deba.</strong></p>
<p>Desconozco si esta medida se habrá implementado en los demás dispositivos <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup>, pero sin duda es algo que debería pasar si no está ya.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/homepod-reinventa-la-musica-en-el-hogar/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/FC0pT9xg1oI" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Y así es como terminamos la keynote de presentación de la WWDC17,</strong> un evento que, <a target="_blank" href="http://www.faq-mac.com/2017/06/una-keynote-para-consumo/" rel="noopener noreferrer">como dice Carlos Burges</a>, ha sido más para el público que para los desarrolladores.</p>
<p>Han presentado demasiadas cosas, han ido demasiado rápido y, de lo importante <sup class="modern-footnotes-footnote ">9</sup>, <strong>se han dejado mucha información en el tintero.</strong></p>
<p>No critico que el evento haya sido como ha sido, simplemente critico que hay infinidad de aspectos técnicos interesantes que no se han comentado. Prueba de ello son los distintos descubrimientos que se están haciendo según se prueban las versiones beta.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>Apple se ha puesto las pilas en muchos de los campos más demandados y más importantes para los usuarios.</strong> Ha incluido muchas novedades que hace 2-3 años hubiesen sido impensables y lo ha hecho de una forma muy natural.</p>
<p>Todos los usuarios hemos salido muy beneficiados de esta keynote, el futuro pinta muy bien y estoy deseando ver más.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Os podría enlazar a la propia web de Apple pero como la van cambiando, no serviría de referencia para el futuro, así que prefiero enlazaros a artículos que sé que no van a desaparecer y que mantienen la información independientemente del año en que se consulte.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y no solo con palabras.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y antes de presentar las propiedades exclusivas del sistema para el iPad.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo para controlar el volumen y poner o pausar la canción.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo que se padezca alguna discapacidad que dificulte la relación con los dispositivos informáticos tal y como los conocemos hoy.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<em>”Oye Siri”</em> es la frase en español.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Vete tú a saber si a parte de procesarlo lo almacenan, buscan patrones de comportamiento, pronunciación, etc.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los compatibles con <em>“Oye Siri”</em>.</div><div>9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los sistemas operativos y las tecnologías detrás de ellos.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo configurar los AirPods una vez conectados</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-configurar-los-airpods-una-vez-conectados/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Feb 2017 15:47:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[AirPods]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth]]></category>
		<category><![CDATA[Cascos]]></category>
		<category><![CDATA[Procesador W1]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16308</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-configurar-los-airpods-una-vez-conectados/">Cómo configurar los AirPods una vez conectados</a></p>
<p>Los AirPods, a parte de ser muy pequeños y un poco curiosos, tienen un procesador que permite controlar varios sistemas internos y</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-configurar-los-airpods-una-vez-conectados/">Cómo configurar los AirPods una vez conectados</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-configurar-los-airpods-una-vez-conectados/">Cómo configurar los AirPods una vez conectados</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg" alt="Vinculando AirPods con iPhone" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16246" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Los <a target="_blank" title="AirPods" href="www.macsfera.com/tag/airpods">AirPods</a>, a parte de ser muy pequeños y un poco curiosos, tienen un procesador que permite controlar varios sistemas internos y su comunicación con el iPhone. Apple, a su vez, <strong>ha otorgado a los auriculares de cierta personalización.</strong></p>
<p><strong>Así que vamos a ver cómo configurar los distintos aspectos de los AirPods desde el iPhone para que hagan lo que nosotros queramos dentro de los parámetros disponibles.</strong></p>
<p><span id="more-16308"></span></p>
<p>De momento las opciones son un poco limitadas, pero no está de más conocerlas porque de esta forma, y gracias a nuestro toque personal, podremos relacionarnos mejor con los cascos.</p>
<p>En esta guía, podréis aprender a:</p>
<ul>
<li><a title="Cambiar entre Siri y Reproducir/Pausa" href="#cambiar-entre-siri-y-reproducir-pausa">Cambiar entre Siri y Reproducir/Pausa</a></li>
<li><a title="Cambiar el nombre de los AirPods" href="#cambiar-el-nombre-de-los-airpods">Cambiar el nombre de los AirPods</a></li>
<li><a title="Activar o desactivar la detección automática de oreja de los AirPods" href="#activar-o-desactivar-la-deteccion-automatica-de-oreja-de-los-airpods">Activar o desactivar la detección automática de oreja de los AirPods</a></li>
<li><a title="Cambiar detección de micrófono de los AirPods" href="#cambiar-deteccion-de-microfono-de-los-airpods">Cambiar detección de micrófono de los AirPods</a></li>
<li><a title="Desvincular los AirPods de mi iPhone y iCloud" href="#desvincular-los-airpods-de-mi-iphone-y-icloud">Desvincular los AirPods de mi iPhone y iCloud</a></li>
<li><a title="Conectar unos AirPods que no son nuevos" href="#conectar-unos-airpods-que-no-son-nuevos">Conectar unos AirPods que no son nuevos</a></li>
</ul>
<p>Pinchad en cualquiera de los enlaces superiores y podréis ir directamente al apartado deseado.</p>
<h2><a name="cambiar-entre-siri-y-reproducir-pausa">Cambiar entre Siri y Reproducir/Pausa</a></h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Configurar-Siri-o-Reproducir-Pausa-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Configurar-Siri-o-Reproducir-Pausa-AirPods.jpg" alt="Configurar Siri o Reproducir Pausa AirPods" width="2441" height="1913" class="aligncenter size-full wp-image-16313" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Configurar-Siri-o-Reproducir-Pausa-AirPods.jpg 2441w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Configurar-Siri-o-Reproducir-Pausa-AirPods-255x200.jpg 255w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Configurar-Siri-o-Reproducir-Pausa-AirPods-1024x803.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2441px) 100vw, 2441px" /></a></p>
<p>Los AirPods tienen una propiedad que al realizar dos toques sobre ellos podemos realizar una acción. En concreto, <strong>podemos invocar a Siri o reproducir/pausar una canción.</strong></p>
<p>Por defecto, la opción que viene es la de Siri, de modo que puede darse el caso de que queramos cambiarlo (como me pasó a mí).</p>
<p>Así que vamos a ver <strong>cómo cambiar a Siri cuando pulsamos dos veces sobre los AirPods:</strong></p>
<ol>
<li>Accedemos a <em>Ajustes</em></li>
<li>Accedemos al menú <em>Bluetooth</em></li>
<li>Con los cascos conectados, pinchamos en la flecha que acompaña al nombre de nuestros auriculares</li>
<li>Dentro de las configuraciones generales, buscamos el apartado <em>«Pulsar AirPods dos veces»</em> <strong>y ahí podremos elegir la respuesta de los cascos cuando les damos dos toques</strong></li>
</ol>
<p>Y así, la siguiente vez que demos dos toques sobre cada uno de los cascos, podremos hacer lo que hemos elegido.</p>
<h2><a name="cambiar-el-nombre-de-los-airpods">Cambiar el nombre de los AirPods</a></h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Cambiar-nombre-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Cambiar-nombre-AirPods.jpg" alt="Cambiar nombre AirPods" width="2441" height="1913" class="aligncenter size-full wp-image-16314" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Cambiar-nombre-AirPods.jpg 2441w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Cambiar-nombre-AirPods-255x200.jpg 255w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Cambiar-nombre-AirPods-1024x803.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2441px) 100vw, 2441px" /></a></p>
<p>Los AirPods, al ser un dispositivo Bluetooth, <strong>pueden tener nombre para identificarlos más fácilmente en la lista de dispositivos disponibles o enlazados.</strong></p>
<p>Por defecto, el nombre de los AirPods es <em>«AirPods de <strong>XXXX</strong>«</em> siendo <strong>XXXX</strong> el nombre del dueño del iPhone al que se conectaron por primera vez.</p>
<p>Pero si queréis cambiar ese nombre por otro que os guste más, lo podéis hacer sin problemas. <strong>Cómo cambiar el nombre de los AirPods:</strong></p>
<ol>
<li>Accedemos a <em>Ajustes</em></li>
<li>Accedemos al menú <em>Bluetooth</em></li>
<li>Con los cascos conectados, pinchamos en la flecha que acompaña al nombre de nuestros auriculares</li>
<li>Dentro de las configuraciones generales, buscamos el apartado <em>«Nombre»</em> y pulsamos sobre él</li>
<li><strong>Elegimos el nuevo nombre y aceptamos</strong></li>
</ol>
<p>Una vez cambiado, <strong>ese será el nombre con el que a partir de ahora podréis identificar vuestros cascos</strong> en todos vuestros dispositivos sincronizados con iCloud.</p>
<h2><a name="activar-o-desactivar-la-deteccion-automatica-de-oreja-de-los-airpods">Activar o desactivar la detección automática de oreja de los AirPods</a></h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Configurar-deteccion-automatica-de-oreja-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Configurar-deteccion-automatica-de-oreja-AirPods.jpg" alt="Configurar deteccion automatica de oreja AirPods" width="2441" height="1913" class="aligncenter size-full wp-image-16315" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Configurar-deteccion-automatica-de-oreja-AirPods.jpg 2441w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Configurar-deteccion-automatica-de-oreja-AirPods-255x200.jpg 255w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Configurar-deteccion-automatica-de-oreja-AirPods-1024x803.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2441px) 100vw, 2441px" /></a></p>
<p>Otra de las propiedades de los auriculares es que <strong>cuentan con varios sensores que les permiten detectar si están colocados en la oreja o no.</strong></p>
<p>Apple, por defecto, utiliza este sensor para activar los auriculares y para pausar una canción si nos quitamos uno de los auriculares, o para reproducirla si nos lo volvemos a poner.</p>
<p>Pero existe la posibilidad de desactivar esta propiedad. Veamos <strong>cómo activar o desactivar la detección automática de oreja de los AirPods:</strong></p>
<ol>
<li>Accedemos a <em>Ajustes</em></li>
<li>Accedemos al menú <em>Bluetooth</em></li>
<li>Con los cascos conectados, pinchamos en la flecha que acompaña al nombre de nuestros auriculares</li>
<li>Dentro de las configuraciones generales, buscamos el apartado <em>«Detección automática de oreja»</em> <strong>y lo activamos o desactivamos según queramos</strong></li>
</ol>
<p>A partir de ese momento, <strong>cada vez que nos pongamos los auriculares o nos los quitemos hará lo que le hemos pedido,</strong> o bien detectar que está puesto en una oreja, o bien no hacerlo.</p>
<h2><a name="cambiar-deteccion-de-microfono-de-los-airpods">Cambiar detección de micrófono de los AirPods</a></h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Cambiar-deteccion-de-microfono-de-los-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Cambiar-deteccion-de-microfono-de-los-AirPods.jpg" alt="Cambiar deteccion de microfono de los AirPods" width="2441" height="1913" class="aligncenter size-full wp-image-16316" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Cambiar-deteccion-de-microfono-de-los-AirPods.jpg 2441w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Cambiar-deteccion-de-microfono-de-los-AirPods-255x200.jpg 255w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Cambiar-deteccion-de-microfono-de-los-AirPods-1024x803.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2441px) 100vw, 2441px" /></a></p>
<p><strong>Los cascos cuentan con un micrófono cada uno,</strong> y podemos controlar que la entrada de audio sea automática o forzar que siempre vaya por uno de los micrófonos.</p>
<p>Así que como tenemos la posibilidad, vamos a ver <strong>cómo cambiar la detección de micrófono de los AirPods:</strong></p>
<ol>
<li>Accedemos a <em>Ajustes</em></li>
<li>Accedemos al menú <em>Bluetooth</em></li>
<li>Con los cascos conectados, pinchamos en la flecha que acompaña al nombre de nuestros auriculares</li>
<li>Dentro de las configuraciones generales, buscamos el apartado <em>«Micrófono»</em> y <strong>elegimos la opción deseada</strong></li>
</ol>
<p>Si no sabéis muy bien cómo funciona, <strong>dejadla en «Automático» porque así os aseguráis de que en cualquier momento vais a entregar el mejor audio posible independientemente de la situación en la que os encontréis.</strong></p>
<h2><a name="desvincular-los-airpods-de-mi-iphone-y-icloud">Desvincular los AirPods de mi iPhone y iCloud</a></h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Desvincular-los-AirPods-de-mi-iPhone-y-iCloud.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Desvincular-los-AirPods-de-mi-iPhone-y-iCloud.jpg" alt="Desvincular los AirPods de mi iPhone y iCloud" width="2441" height="1913" class="aligncenter size-full wp-image-16317" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Desvincular-los-AirPods-de-mi-iPhone-y-iCloud.jpg 2441w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Desvincular-los-AirPods-de-mi-iPhone-y-iCloud-255x200.jpg 255w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Desvincular-los-AirPods-de-mi-iPhone-y-iCloud-1024x803.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2441px) 100vw, 2441px" /></a></p>
<p>Al conectar por primera vez los AirPods a un iPhone, estos serán renombrados y vinculados automáticamente con todos los dispositivos compatibles de nuestra cuenta de iCloud.</p>
<p>Si por algún motivo <strong>necesitamos eliminarlos de nuestro iPhone y de nuestra cuenta de iCloud, así es cómo se hace:</strong></p>
<ol>
<li>Accedemos a <em>Ajustes</em></li>
<li>Accedemos al menú <em>Bluetooth</em></li>
<li>Con los cascos conectados, pinchamos en la flecha que acompaña al nombre de nuestros auriculares</li>
<li><strong>Pulsamos en la opción de <em>“Omitir dispositivo”</em></strong></li>
<li>Aceptamos el mensaje que nos aparece advirtiéndonos de que al desvincularlos, éstos serán eliminados de todos nuestros dispositivos de iCloud</li>
</ol>
<p>Y así los habremos eliminado de nuestro iPhone y todos los dispositivos asociados a iCloud.</p>
<h2><a name="conectar-unos-airpods-que-no-son-nuevos">Conectar unos AirPods que no son nuevos</a></h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Conectar-AirPods-que-no-son-nuevos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Conectar-AirPods-que-no-son-nuevos.jpg" alt="Conectar AirPods que no son nuevos" width="2441" height="1913" class="aligncenter size-full wp-image-16318" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Conectar-AirPods-que-no-son-nuevos.jpg 2441w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Conectar-AirPods-que-no-son-nuevos-255x200.jpg 255w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/02/Conectar-AirPods-que-no-son-nuevos-1024x803.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2441px) 100vw, 2441px" /></a></p>
<p>Desconozco el motivo, pero cuando queremos conectar unos AirPods que ya han sido vinculados a otro iPhone, aunque hayan sido desvinculados correctamente, éstos no se van a conectar mágicamente como sí lo harían un par completamente nuevos.</p>
<p><strong>Esto es lo que hay que hacer para conectar unos AirPods que ya han sido usados a un nuevo iPhone:</strong></p>
<ol>
<li>Levantar la tapa de la caja donde están guardados los cascos y acercarlos a nuestro iPhone con el Bluetooth encendido</li>
<li>El iPhone lo detectará y mostrará un aviso de que esos no son nuestros AirPods. <strong>Le damos al botón de <em>“Conectar”</em></strong></li>
<li>Seguidamente nos pedirá que dejemos pulsado el botón trasero de la caja durante unos segundos. <strong>Así que eso es lo que haremos</strong></li>
</ol>
<p>Y ya estarán conectados a nuestro iPhone y a todos nuestros dispositivos sincronizados por iCloud aunque los auriculares no sean completamente nuevos.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods.jpg" alt="Procesador W1 de los AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16249" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Como veis, que unos auriculares tengan un procesador incorporado <strong>nos ha abierto un mundo de posibilidades en su configuración.</strong> Desde el control de acciones hasta el control de sensores.</p>
<p>De momento esas opciones son un poco limitadas, pero quién sabe si en el futuro será posible controlar más propiedades y cualidades de los auriculares para que se adapten aún más a cada usuario.</p>
<p>Si queréis saber más, hace poco publiqué <strong>mi <a target="_blank" title="AirPods: mi opinión" href="www.macsfera.com/airpods-mi-opinion/">análisis de los AirPods</a> donde hablo de los pros y los contras de la visión de futuro que tiene Apple de la conectividad inalámbrica.</strong></p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/airpods/" target="_blank">Apple</a></span> <span class="via"><a href="http://bit.ly/2kh4iFP" target="_blank">Macnificos</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-configurar-los-airpods-una-vez-conectados/">Cómo configurar los AirPods una vez conectados</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>AirPods: mi opinión</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/airpods-mi-opinion/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 22 Jan 2017 19:13:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[AirPods]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth]]></category>
		<category><![CDATA[Cascos]]></category>
		<category><![CDATA[Procesador W1]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16234</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airpods-mi-opinion/">AirPods: mi opinión</a></p>
<p>Desde que me compré mi primer iPod, nunca he dejado de usar los cascos de Apple. Así que cuando la empresa presentó</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airpods-mi-opinion/">AirPods: mi opinión</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airpods-mi-opinion/">AirPods: mi opinión</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-de-los-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-de-los-AirPods.jpg" alt="Opinion de los AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16236" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-de-los-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Desde que me compré mi primer iPod, <strong>nunca he dejado de usar los cascos de Apple.</strong> Así que cuando la empresa presentó lo que ellos describían como <a target="_blank" title="Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inalámbrico" href="www.macsfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/">su visión de futuro del audio</a> no pude resistirme y probarlos.</p>
<p><strong>Esta es mi opinión sobre los AirPods, los nuevos cascos inalámbricos de Apple con procesador propio.</strong></p>
<p><span id="more-16234"></span></p>
<p>Gracias a los <a target="_blank" title="Beats Solo2 inalámbricos: mi opinión" href="www.macsfera.com/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion/">Beats Solo2</a> he podido sumergirme en la tecnología inalámbrica y he de decir que me ha encantado. La libertad que se tiene al no estar atado físicamente a un dispositivo me ha fascinado y eso me ha llevado a ver con otros ojos los dispositivos del mismo tipo.</p>
<p><strong>Los AirPods no iban a ser menos,</strong> siendo unos auriculares con un diseño que adoro <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, con un sistema de conexión prometedor y una comodidad a la hora de cargarlos nunca antes vista.</p>
<p>Así que tras probarlos unas semanas en diferentes situaciones y estados, <strong>voy a contaros lo que opino sobre estos cascos.</strong></p>
<h2 class="review">Diseño de los AirPods</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-de-los-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-de-los-AirPods.jpg" alt="Diseño de los AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16237" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-de-los-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Todos nos sorprendimos cuando en la presentación vimos lo pequeños que eran y lo familiares que nos resultaban. Son una variante de <a target="_blank" title="Unboxing y review de los EarPods" href="http://www.mylaif.es/unboxing-y-review-de-los-earpods/">los EarPods</a> un poco más alargada, y no sabéis lo mucho que lo agradezco.</p>
<p><strong>Adoro este diseño,</strong> es de los pocos auriculares que no me destrozan la oreja o se incrustan en el cerebro y, además, se sujetan bien.</p>
<p>La forma de los EarPods no es perfecta, no a todo el mundo le sientan bien. <strong>En el caso de los AirPods será igual,</strong> exactamente igual: si los EarPods os quedan bien, los AirPods os quedarán bien. Si por el contrario hay situaciones en las que los EarPods os fallan, <strong>los AirPods os fallarán igual.</strong></p>
<div class="galerias medio" data-layout="21" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Auricular-AirPods.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-del-auricular-AirPods.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-por-debajo.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Esto está muy bien porque si tenéis un iPhone sabréis sin problemas, y en un amplio rango de actividades, <strong>cómo os quedarían los AirPods:</strong> si os harían daño, si se os caerían, si os sentarían genial, etc.</p>
<p>A mí los EarPods me sientan realmente bien así que con los AirPods ha sido exactamente igual. <strong>Pasar largas horas con ellos, tumbarte de lado, salir a correr&#8230;</strong></p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>Pequeños, inalámbricos, cómodos e inteligentes. Los AirPods son mágicos</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Como son inalámbricos, hay un factor comodidad añadido que es, precisamente, el de que no tienen cables. Ya lo experimenté con los Beats Solo2 como os he comentado antes, <strong>pero con los AirPods el gusto ha sido mayor porque realmente parece que no llevas nada puesto.</strong> La libertad asociada a no tener cables es insuperable y realmente se disfruta cuando tienes que moverte por alguna zona y no tienes que preocuparte de quedarte enganchado en algún picaporte, que tu iPhone salga volando o que te pegue un tirón el Mac porque te has olvidado de que los llevabas puestos.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-vs-EarPods.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-colocados.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Parte-baja-de-los-AirPods.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Además, es lo que os digo, <strong>son realmente pequeños,</strong> algo a lo que todavía no estamos acostumbrados en un dispositivo de esas características. Sigo fascinado por cómo han sido capaces de meter en un espacio tan compacto una tecnología tan potente y útil.</p>
<p>Sin duda, su diseño es una sus mejores características, aunque no es la única.</p>
<h2 class="review">La caja de los AirPods</h2>
<div class="galerias grande" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Caja-de-los-AirPods.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Caja-abierta-de-los-AirPods.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Diseno-caja-AirPods.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Lo que pensaba que podría ser un incordio en un accesorio <strong>ha resultado ser una de las claves del éxito de dicho producto.</strong></p>
<p>No os podéis imaginar lo útil y necesaria que es la caja de los AirPods hasta que realmente aprecias su funcionamiento y el cometido que tiene.</p>
<ol>
<li><strong>Sirve para transportar los AirPods</strong> de forma segura sin que se puedan perder, dañar, etc.</li>
<li><strong>Sirve como punto de carga portátil</strong> de los auriculares</li>
<li><strong>Sirve como punto de enlace</strong> con los distintos dispositivos que tengamos</li>
</ol>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-conectados-a-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-conectados-a-iPhone.jpg" alt="AirPods conectados a iPhone" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16244" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-conectados-a-iPhone.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-conectados-a-iPhone-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-conectados-a-iPhone-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Gracias a la caja,</strong> tendremos en todo momento los auriculares juntos y protegidos independientemente de si los llevamos en el bolsillo o en la mano. Lo que antes era un revoltijo de cables enredados en el bolsillo o colgando por un extremo de la camiseta, ahora se ha convertido en un paquete de color blanco que podemos guardar hasta en el bolsillo pequeño de los pantalones vaqueros.</p>
<p>La tapa cuenta con un imán que nos permitirá abrirla y cerrarla con facilidad, previniendo a su vez que se abra por accidente. Imanes es lo que también tiene en el interior para mantener los auriculares fijos en la caja y prevenir que se salgan sin querer del estuche y así perderlos.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-listos-para-usarse.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-listos-para-usarse.jpg" alt="AirPods listos para usarse" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16245" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-listos-para-usarse.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-listos-para-usarse-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-listos-para-usarse-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Gracias a la caja,</strong> los AirPods estarán siempre con batería suficiente para su uso, ya que al meterlos dentro empezarán a cargarse con la batería interna de dicha caja. Al principio pensaba que podría ser molesto que se cargasen en todo momento, pero tener la tranquilidad de que los cojas cuando los cojas van a tener batería suficiente para funcionar y de que van a cargarse siempre que los transportes para que al llegar al destino estén disponibles, hace que esta propiedad sea una de las mejores ideas del dispositivo. Además, sabiendo <a target="_blank" title="Sobre las baterías de Apple" href="www.macsfera.com/las-baterias-apple/">cómo son las baterías de Apple</a>, no hay que preocuparse de que se rompan por hacer «malos ciclos».</p>
<p>Un pequeño led nos servirá de interfaz para averiguar el estado de la carga:</p>
<ul>
<li><strong>Si los AirPods están dentro:</strong> indica el nivel de carga de los cascos. Verde para carga completa y naranja para carga incompleta</li>
<li><strong>Si los AirPods están fuera:</strong> indica el nivel de carga de la batería interna. Verde para asumir una carga completa más de los AirPods y naranja para no poder cargarlos completamente</li>
</ul>
<p>La carga rápida ya lo vimos con el <a target="_blank" title="Apple Pencil" href="www.macsfera.com/tag/apple-pencil">Apple Pencil</a> y en la caja de los AirPods se repite, 15 minutos de carga nos valdrá para 3 horas de uso. Me gustó con el Apple Pencil y me gusta por igual en los AirPods.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg" alt="Vinculando AirPods con iPhone" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16246" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Vinculando-AirPods-con-iPhone-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<aside class="pquote left">
<blockquote>
<p>La caja es gran parte del éxito detrás de los AirPods</p>
</blockquote>
</aside>
<p><strong>Gracias a la caja,</strong> podremos vincular rápidamente los cascos con nuestros dispositivos. Basta con abrirla para que, automáticamente, nuestro iPhone los detecte y, al sacar uno de los cascos y ponérnoslo se hayan emparejado. Esto es gracias al procesador W1 del que os hablaré luego, pero ya os adelanto que es pura magia.</p>
<p>Si decidimos desvincular los AirPods de nuestra cuenta de iCloud y usarlos en dispositivos con otra cuenta, el botón trasero nos servirá para forzar esa vinculación y configurarlos como nuevos.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Parte-trasera-caja-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Parte-trasera-caja-AirPods.jpg" alt="Parte trasera caja AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16262" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Parte-trasera-caja-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Parte-trasera-caja-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Parte-trasera-caja-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Sí, <strong>la caja es realmente útil,</strong> y su cometido no sólo es esencial para el uso de los AirPods, <strong>sino que es una de las piezas clave para que los AirPods sean lo que son a día de hoy.</strong></p>
<h2 class="review">Sonido de los AirPods</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-sonido-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-sonido-AirPods.jpg" alt="Opinion sonido AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16247" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-sonido-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-sonido-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Opinion-sonido-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>En este apartado los AirPods no salen tan bien parados como en los apartados superiores,</strong> todo hay que decirlo. No es que se oigan mal, es que hay otros auriculares que se oyen mejor y cuya transformación del sonido es más real con unas características físicas similares.</p>
<p><strong>¿Esto en qué se traduce?</strong> En que si los usamos vamos a poder disfrutar de la música sin problemas y sin pensar que llevamos un vaso atado a una cuerda, pero que si usamos otros cascos nos daremos cuenta de que representan mejor los sonidos, sobre todo en lo relacionado a los bajos.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Sonido-de-los-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Sonido-de-los-AirPods.jpg" alt="Sonido de los AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16248" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Sonido-de-los-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Sonido-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Sonido-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>Apple tiene que mejorar el sonido de los AirPods</p>
</blockquote>
</aside>
<p>La transmisión del sonido es pura física, por lo que si no hay espacio real, es difícil que el sonido sea el mejor. <strong>Y eso es lo que le ocurre a los AirPods.</strong> Su naturaleza física les impiden ser mejores.</p>
<p>Insisto, <strong>no es que produzcan un sonido malo,</strong> pero los hay mejores. Y nuevamente, tal y como pasa con los EarPods, si os gusta su sonido os gustará el de los AirPods.</p>
<p>Yo, personalmente, sabiendo que mi oido no es el mejor del mundo, puedo sacrificar esa pequeña pérdida de calidad en pos del reducido tamaño, la alta conectividad y la carencia de cables.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="21" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-Netflix.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-iPhone.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-Mac.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>El micrófono no es técnicamente sonido, pero como está relacionado con la entrada de audio, voy a comentarlo aquí.</p>
<p><strong>Los micrófonos no están a la altura del producto.</strong> Las cosas como son. <strong>El sonido que captan es enlatado y distorsionado haciendo que el resultado final sea el de un producto con una calidad ínfima.</strong> Es una de esas cosas que te chocan porque no comprendes cómo es posible que un componente tan malo esté en un accesorio tan bueno.</p>
<p>Apple destaca que tienen cancelación de ruido exterior y que eso permite capturar un mejor sonido, pero en mis pruebas se ha notado bastante el salto entre el micrófono de los AirPods, el del propio iPhone y el de los EarPods <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<h2 class="review">El procesador W1</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods.jpg" alt="Procesador W1 de los AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16249" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Procesador-W1-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Este pequeño procesador, el primero de su tipo en Apple, <strong>es el motivo por el que la empresa ha creado los AirPods.</strong></p>
<p>En Cupertino creían que el pareado con dispositivos podría ser mejor <strong>y decidieron idear esta solución para mejorar la experiencia.</strong> Y vaya si lo han conseguido.</p>
<aside class="pquote left">
<blockquote>
<p>El procesador W1 es lo mejor que le ha podido pasar a los cascos Bluetooth y a los AirPods</p>
</blockquote>
</aside>
<p><strong>Gracias al procesador W1</strong> podemos enlazar los cascos con tan solo levantar una tapa. <strong>Gracias al procesador W1</strong> tenemos los AirPods configurados automáticamente en cada uno de los dispositivos vinculados a nuestra cuenta de iCloud. <strong>Gracias al procesador W1</strong> podremos realizar ciertas acciones al golpear los auriculares dos veces, ya bien sea invocar a Siri o pausar y reproducir la canción. <strong>Gracias al procesador W1</strong> los sensores son capaces de detectar si están puestos, cancelar el ruido de fondo de los micrófonos e incluso saber cuándo estamos hablando.</p>
<p>Cuando al final de los <a target="_blank" title="Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia" href="www.macsfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/">anuncios de los AirPods</a> aparece un letrero que dice <em>«Prácticamente magia»</em>, <strong>no les falta razón porque el procesador W1 es el encargado de hacer toda esa magia.</strong> Sin él, los auriculares serían un mero accesorio con conexión Bluetooth.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Elegir-AirPods-en-el-iPad.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Elegir-AirPods-en-el-Mac.jpg"/>

</div>
<p>Si habéis jugado alguna vez con un dispositivo Bluetooth enlazado a varios dispositivos, sabréis lo cansado que puede ser cambiar entre unos y otros para poder usar el accesorio <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>. <strong>El procesador W1 nos permite cambiar de dispositivo con total comodidad levantando la tapa o haciendo que los AirPods estén disponibles en las opciones de salida de audio del dispositivo al que los queramos conectar</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p><strong>Dotar de cerebro a los AirPods ha sido un acierto total</strong> y es uno de los motivos por los que funcionan tan bien. Este es otro de los ejemplos de todo lo que Apple ha aprendido en la fabricación de procesadores desde que dotara al iPhone con los suyos propios.</p>
<h2 class="review">Mejoras de los AirPods</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Mejoras-futuras-de-los-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Mejoras-futuras-de-los-AirPods.jpg" alt="Mejoras futuras de los AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16251" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Mejoras-futuras-de-los-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Mejoras-futuras-de-los-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Mejoras-futuras-de-los-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>A parte del comentario de los micrófonos (los cuales me gustaría que mejorasen) hay otras cosas que me gustaría ver en siguientes versiones de los AirPods.</p>
<p><strong>Empecemos hablando de la integración con iOS,</strong> sólo en el iPhone se muestra el detalle de la vinculación cuando abrimos la caja, siendo una emparejación a ciegas la que realizamos al intentar conectarlos al Mac o iPad <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>. No es tan malo como parece porque los cascos aparecen en la lista de salida de sonido del Centro de Control (en iOS) o en el menú Bluetooth (en macOS) y basta con seleccionarlos, pero puesto que uno de sus fuertes es la conectividad, no estaría de más pulirlo un poco.</p>
<p><strong>Los gestos no han resultado ser tan satisfactorios como los pintan.</strong> Empezando por la incomodidad que resulta golpear un auricular en la oreja y siguiendo por la limitación de funciones de dicho gesto.</p>
<p><em>«Podemos invocar a Siri»</em> estaréis pensando muchos. Sí, pero ni Siri está integrada con todas las aplicaciones, ni está disponible a todas horas <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>. Eso si no contamos lo incomodó y lento que resulta pedirle a Siri que pase una canción, que cambie de álbum o que retroceda <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Invocar-a-Siri-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Invocar-a-Siri-AirPods.jpg" alt="Invocar a Siri AirPods" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16252" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Invocar-a-Siri-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Invocar-a-Siri-AirPods-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Invocar-a-Siri-AirPods-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>Un sistema de cambio de canción sería más útil que el Play/Pause</p>
</blockquote>
</aside>
<p>La invocación a Siri se puede cambiar por el Play/Pause <strong>pero creo que no es la mejor solución.</strong> Si queremos pausar la música, los AirPods cuentan con una fantástica propiedad que lo hace en cuanto te quitas uno de los auriculares, de modo que estamos duplicando acciones y encima la que no es nativa es incómoda de realizar.</p>
<p>Y por desgracia, sólo sirve para pausar o reproducir la música, no tenemos ningún tipo de control como sí lo tenemos con el botón del mando de los EarPods. Ya que te das un golpe en el oído, que menos que poder hacer algo más útil ¿no?</p>
<p>La implementación podría ser la misma que la de dicho mando y conseguiríamos de forma discreta el control básico de la música sin tener que tocar el teléfono o hablar con Siri.</p>
<p>No digo que eliminemos a Siri, está bien tenerla a mano y seguro que hay gente a la que le viene bien, pero creo que el uso no está tan extendido como el control por pulsaciones tan útil de los EarPods.</p>
<p>Si bien son dos pequeñas modificaciones, <strong>creo que ayudarían mucho a que los AirPods se integrasen mejor con los dispositivos que tenemos y con la experiencia que ya hemos acumulado usando productos de Apple.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-el-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-el-iPhone-7.jpg" alt="AirPods y el iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16253" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-el-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-el-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-el-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En general, <strong>los AirPods han resultado ser un accesorio mágico.</strong> Gracias a la integración que ha hecho Apple con su ecosistema, ha avanzado un poquito más en la lucha que tenemos por un uso sencillo y fácil de la tecnología inalámbrica.</p>
<p>Hay cosas que me gustaría ver mejoradas en el futuro, por supuesto, pero aún con ello, creo que han resultado ser algo innovador y que realmente va a trascender en el futuro de la conectividad.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="13" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/AirPods-y-el-iPad-Pro.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Review-de-los-AirPods.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Pausar-cancion-AirPods.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Cargando-los-AirPods.jpg"/>

</div>
<p>Fijaos si es así, que ahora cada vez que tengo que conectar el Apple Pencil al iPad odio profundamente el hecho de que haya un dispositivo que haga el pareado de una forma muchísimo más natural y sencilla.</p>
<p>Aún con eso, <strong>soy optimista y pienso en el bien que este dispositivo hará al resto que están por venir.</strong> Ya hemos visto que Apple siempre aprende de lo que desarrolla en otros departamentos y lo implementa en otros dispositivos a pesar de que no estaban pensados para tal fin. Así que no será raro que en el futuro se extienda mucho más y nuestra relación para con esos dispositivos mejore enormemente.</p>
<p>Mientras tanto, los AirPods están ahí para comunicarse con nuestro iPhone, iPad y Mac sin cables, sin incomodidades, sin ataduras <strong>y con mucha, mucha magia.</strong></p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/airpods/" target="_blank">Apple</a></span> <span class="via"><a href="http://bit.ly/2kh4iFP" target="_blank">Macnificos</a></span> <span class="via"><a href="http://bit.ly/2kgVbF1" target="_blank">Fnac</a></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/RdtHX15sXiU" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adoro los EarPods.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Siendo el orden inverso el de mejor calidad: EarPods > micrófono del iPhone > AirPods.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Hay que desvincular el dispositivo, luego acceder a las preferencias del dispositivo al que lo queremos conectar de nuevo, ir al menú de Bluetooth y configurarlo como nuevo o solicitar que se conecte si ya está conectado.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Más abajo sugiero un par de mejoras para que la conectividad sea incluso mejor.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No tengo un Apple Watch así que no sabría deciros de primera mano cómo funciona con el reloj de Apple.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Siri sólo funciona con una conexión a Internet, si no la tenemos es como si no tuviéramos nada.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Admito que el factor incomodidad es algo personal ya que no me suele gustar hablar con Siri en espacios abiertos.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airpods-mi-opinion/">AirPods: mi opinión</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 Jan 2017 09:32:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[AirPods]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Cascos]]></category>
		<category><![CDATA[Magia]]></category>
		<category><![CDATA[Publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16215</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/">Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia</a></p>
<p>Apple ha lanzado un conjunto de nuevos anuncios sobre los AirPods, los nuevos cascos inalámbricos de la empresa. El vídeo principal dura</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/">Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/">Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia</a></p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/CvVvwh3BRq8" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Apple ha lanzado un conjunto de nuevos anuncios sobre los <a target="_blank" title="AirPods" href="www.macsfera.com/tag/airpods" rel="noopener noreferrer">AirPods</a>,</strong> los nuevos cascos inalámbricos de la empresa.</p>
<p>El vídeo principal dura un minuto y muestra el pareo con el iPhone y la detección de oreja con sus sensores internos. Además, el protagonista, que baila con ellos puestos todo el rato, realiza una serie de movimientos imposibles cuya única justificación es la magia.</p>
<p><span id="more-16215"></span></p>
<p>Como el funcionamiento de los AirPods, <strong>que son pura magia.</strong></p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/y6e-Z0h6zfU" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Dos de los vídeos restantes <strong>destacan lo fácil que es enlazar los cascos con un iPhone y el uso de Siri siendo invocada desde los AirPods.</strong></p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/QvPHny-bRQU" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/lvOKBQvbLhg" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Y para acabar, el último de ellos <strong>muestra una partitura en la que los AirPods son las notas y van representando la canción que aparece en todos los vídeos anteriores,</strong> «Down» de Marian Hill.</p>
<p>Llevo usando un tiempo los AirPods, ya estoy preparando su review, pero he de adelantar que en muchos aspectos es así como uno se siente cuando los usa, como si fuese magia.</p>
<p>Como extra, <strong>os dejo también este vídeo que lanzó ayer Apple en el cual salen 3 deportistas usando el <a target="_blank" title="Apple Watch" href="www.macsfera.com/tag/apple-watch" rel="noopener noreferrer">Apple Watch</a></strong> con el objetivo de rellenar todos los anillos de ejercicio:</p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/Qkmn6ZRTsOM" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Me hace gracia porque cada vez está más claro que el enfoque que está dando Apple a este reloj es el del deporte.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/">Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ya están disponibles los AirPods para compra</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ya-estan-disponibles-los-airpods-para-compra/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Dec 2016 14:15:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[AirPods]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16084</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-estan-disponibles-los-airpods-para-compra/">Ya están disponibles los AirPods para compra</a></p>
<p>Apple acaba de poner a la venta los AirPods, los cascos inalámbricos que presentaron junto al iPhone 7. Por un precio de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-estan-disponibles-los-airpods-para-compra/">Ya están disponibles los AirPods para compra</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-estan-disponibles-los-airpods-para-compra/">Ya están disponibles los AirPods para compra</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Nuevos-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Nuevos-AirPods.jpg" alt="Nuevos AirPods" width="2500" height="1320" class="aligncenter size-full wp-image-15320" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Nuevos-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Nuevos-AirPods-300x158.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Nuevos-AirPods-1024x541.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Apple acaba de poner a la venta los AirPods</strong>, los cascos inalámbricos <a href="www.macsfera.com/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th/" title="Resumen y opinión de la keynote “See you on the 7th”">que presentaron</a> junto al <a href="www.macsfera.com/tag/iphone-7" title="iPhone 7">iPhone 7</a>.</p>
<p><strong>Por un precio de 180€,</strong> se puede comprar en la Apple Store online y <strong>la entrega está prevista para el 20 de diciembre.</strong></p>
<p><span id="more-16084"></span></p>
<p><a href="www.macsfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/" title="Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inalámbrico">Recordemos</a> que estos cascos <strong>tienen un chip Apple W1</strong> que les permiten controlar todos los sensores que equipan que permiten controlar la música, invocar a Siri, etc.</p>
<p><strong>Cada casco tiene una batería interna de 5 horas y la caja,</strong> a parte de servir para transportarlos sirve para cargarlos. 24 horas de batería puede almacenar en total, al acabarse podremos cargarla con un cable Lightning.</p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/RdtHX15sXiU" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Desconozco si está disponible para compra en la Apple Store física, pero lo normal es que todavía no estén disponibles.</p>
<p>Tras un retraso de 2 meses respecto a los planes originales, <strong>ya están disponibles para afrontar el periodo navideño</strong> y alegrar a algún aficionado que quiera deshacerse de los cables. </p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/shop/product/MMEF2ZM/A/airpods" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Store</a></span></p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="https://9to5mac.com/2016/12/13/airpods-now-available-to-buy-from-apple-online-store-delivers-by-december-22/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-estan-disponibles-los-airpods-para-compra/">Ya están disponibles los AirPods para compra</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Recomendación de sitios donde comprar productos Apple el Black Friday</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/recomendacion-sitios-donde-comprar-productos-apple-black-friday/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Nov 2016 17:25:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Física]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Online]]></category>
		<category><![CDATA[Black Friday]]></category>
		<category><![CDATA[K-Tuin]]></category>
		<category><![CDATA[Macnificos]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15930</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/recomendacion-sitios-donde-comprar-productos-apple-black-friday/">Recomendación de sitios donde comprar productos Apple el Black Friday</a></p>
<p>Se acerca el Black Friday y son muchas las tiendas que ofrecen descuentos en su catálogo de productos. Sabiendo que Los productos</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/recomendacion-sitios-donde-comprar-productos-apple-black-friday/">Recomendación de sitios donde comprar productos Apple el Black Friday</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/recomendacion-sitios-donde-comprar-productos-apple-black-friday/">Recomendación de sitios donde comprar productos Apple el Black Friday</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Black-Friday-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Black-Friday-Apple.jpg" alt="Black Friday Apple" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15932" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Black-Friday-Apple.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Black-Friday-Apple-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Black-Friday-Apple-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Se acerca el Black Friday y son muchas las tiendas que ofrecen descuentos en su catálogo de productos. Sabiendo que Los productos de Apple son más caros que baratos, <strong>es una buena ocasión para hacernos con ese gadget que queremos o ese accesorio que deseamos.</strong></p>
<p>Por eso aquí os digo los distintos sitios que realizan el Black Friday en productos Apple y que <strong>son de confianza a la hora de comprar estos productos.</strong></p>
<p><span id="more-15930"></span></p>
<p>Porque sí, a pesar de que pueda haber superficies que vendan los productos descontados, <strong>no siempre es la mejor alternativa recurrir a ellos.</strong> Ya sea porque no tienen los últimos modelos, porque no tengan un descuento real o porque te intenten meter miedo si no compras servicios o seguros supletorios, estas grandes plataformas no nos van a aportar la experiencia de consumidor que merecemos.</p>
<p><strong>Veamos los sitios recomendados por orden de preferencia para comprar productos de Apple este Black Friday:</strong></p>
<h2>Apple</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Black-Friday-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Black-Friday-de-Apple.jpg" alt="Black Friday de Apple" width="2225" height="1394" class="aligncenter size-full wp-image-15933" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Black-Friday-de-Apple.jpg 2225w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Black-Friday-de-Apple-300x188.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Black-Friday-de-Apple-1024x642.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2225px) 100vw, 2225px" /></a></p>
<p>La primera de todas no podía ser otra, <strong>la mismísima Apple.</strong> Han anunciado oficialmente que tendrán descuentos durante todo el 25 de noviembre tanto en las Apple Store como en <a target="_blank"href="https://www.apple.com/es">su tienda online</a>.</p>
<p>Se desconoce si todos los productos van a tener descuento y el porcentaje de descuento que se va a aplicar, <strong>pero deberá ser el primer sitio que miréis si queréis comprar algo de la marca.</strong></p>
<p>Es importante comprar directamente a Apple porque los dos años de garantía asociados al producto correrán por cuenta de <a target="_blank"title="Apple" href="www.macsfera.com/tag/apple">Apple</a>. <strong>Sin intermediarios, sin líos y sin problemas, tratando directamente con Apple.</strong></p>
<h2>Macnificos</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Black-Friday-de-Macnificos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Black-Friday-de-Macnificos.jpg" alt="Black Friday de Macnificos" width="2000" height="1417" class="aligncenter size-full wp-image-15934" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Black-Friday-de-Macnificos.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Black-Friday-de-Macnificos-282x200.jpg 282w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Black-Friday-de-Macnificos-1024x726.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>Si bien Apple ofrece Black Friday, como he dicho, no sabemos qué catálogo va a ofrecer ni el porcentaje de descuento.</p>
<p>Sin embargo, <strong><a target="_blank"href="https://clk.tradedoubler.com/click?p=110517&amp;a=2266124&amp;g=23611058">Macnificos</a> sí que ha dicho que TODO su catálogo tendrá descuentos,</strong> por poco que sea. Además, <strong>han asegurado que no hay límite de stock,</strong> es decir, que aunque no queden físicamente dispositivos en sus almacenes, será posible comprar con descuentos y luego ellos lo envían independientemente de que se pase la época del Black Friday.</p>
<p>Gracias a estos hechos, adquirir un producto en Macnificos es muy buena idea, <strong>y más si tenemos en cuenta que son distribuidores oficiales de Apple.</strong></p>
<p>¿Esto qué significa? Muy sencillo, ellos están autorizados por Apple para vender productos y repararlos tal y como lo haría la propia empresa. Así que si bien el segundo año de garantía corre a cuenta de Macnificos, <strong>están bien cualificados para reparar cualquier equipo que tenga algún problema.</strong></p>
<h2>K-Tuin</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Black-Friday-K-Tuin.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Black-Friday-K-Tuin.jpg" alt="Black Friday K-Tuin" width="1046" height="385" class="aligncenter size-full wp-image-15935" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Black-Friday-K-Tuin.jpg 1046w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Black-Friday-K-Tuin-300x110.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Black-Friday-K-Tuin-1024x377.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1046px) 100vw, 1046px" /></a></p>
<p>Aunque Macnificos es la mejor opción para comprar un producto después de Apple, puede que no podáis acercaros a su tienda física <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> y por eso queráis recurrir a otro vendedor.</p>
<p><strong>Aquí es donde entra <a target="_blank"href="https://www.k-tuin.com/black-friday">K-Tuin</a>,</strong> que tiene más tiendas físicas repartidas por España, es distribuidor oficial de Apple y también realizará el Black Friday.</p>
<p>Podréis comprar con descuentos, de un distribuidor oficial y con un trato personal disponible en más ciudades en caso de que lo necesitéis.</p>
<hr />
<p>Sí, este 25 de noviembre es un momento ideal para comprar un producto Apple, ya sea un <a target="_blank"title="Mac" href="www.macsfera.com/tag/mac">Mac</a>, un <a target="_blank"title="iPhone" href="www.macsfera.com/tag/iPhone">iPhone</a> o un <a target="_blank"title="iPad" href="www.macsfera.com/tag/iPad">iPad</a> para nosotros o como regalo de navidad, pero recordad hacerlo en uno de estos sitios recomendados, <strong>a la larga lo agradeceréis.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;A pesar de que venden online también</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/recomendacion-sitios-donde-comprar-productos-apple-black-friday/">Recomendación de sitios donde comprar productos Apple el Black Friday</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Jun 2016 11:47:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth]]></category>
		<category><![CDATA[GoodNotes]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Stylus]]></category>
		<category><![CDATA[Stylus Bluetooth]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15010</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/">Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad</a></p>
<p>En la historia del iPad, pasó de ser un dispositivo de consumo a un dispositivo en el que poco a poco se</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/">Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/">Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Review-del-Apple-Pencil.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Review-del-Apple-Pencil.jpg" alt="Review del Apple Pencil" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15012" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Review-del-Apple-Pencil.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Review-del-Apple-Pencil-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Review-del-Apple-Pencil-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En la historia del iPad, pasó de ser un dispositivo de consumo a un dispositivo en el que poco a poco se podía crear contenido, <a target="_blank" href="www.macsfera.com/cinco-cosas-prefiero-ipad-vez-mac/" title="Cinco cosas que prefiero hacer en el iPad en vez de en un Mac">hacer cosas</a>. <strong>Una de esas cosas que cogió popularidad fue el hecho de escribir a mano en su gran pantalla.</strong> Y con este deseo nacieron los stylus de precisión.</p>
<p>Un stylus de precisión había sido diseñado para la escritura manual, no para el manejo de la interfaz. Y a cada iteración del producto veíamos cómo todo mejoraba consiguiendo representaciones más fieles del trazado, más cualidades, etc. Pero llegó un momento en el que se dieron con un muro y no podían mejorar más, <strong>hasta que llegó Apple con su Apple Pencil.</strong></p>
<p><span id="more-15010"></span></p>
<p>La llegada del Apple Pencil no sólo supuso el lanzamiento de un nuevo accesorio, no. <strong>También supuso la mejora de un dispositivo cuyos componentes</strong> (pantalla y panel táctil, entre otros) <strong>mejoraban para ser compatibles con un puntero de precisión.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iPad-Pro-y-Apple-Pencil.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iPad-Pro-y-Apple-Pencil.jpg" alt="iPad Pro y Apple Pencil" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15013" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iPad-Pro-y-Apple-Pencil.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iPad-Pro-y-Apple-Pencil-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iPad-Pro-y-Apple-Pencil-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hasta ese momento, los stylus sólo podían mejorar la parte del accesorio, <strong>pero ahora Apple ha mejorado el dispositivo consiguiendo que la unión entre el stylus y el iPad sea mucho más natural</strong> y desaparezcan muchos roces que existían debido al hardware existente en la tablet.</p>
<p>Siempre me ha parecido una tontería manejar un dispositivo con un stylus. Cuando lo haces con los dedos tienes 10 punteros naturales que funcionarán en cualquier postura y posición, cuando usas un stylus cambias 10 por uno sólo que no te aporta nada nuevo. Sin embargo, los stylus de precisión sí que aportan cosas nuevas.</p>
<p>Gracias a ellos puedes escribir casi como si lo hicieses en un papel. Empecé a probarlos en septiembre del 2015, cuando decidí <a target="_blank" title="Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad" href="www.macsfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/">tomar apuntes con el iPad</a>, <strong>y el acercamiento fue tan bueno que ha sido el detonante de la compra del Apple Pencil.</strong></p>
<p>Pero basta de hablar del pasado, el presente es el Apple Pencil, y el futuro… también, <strong>así vamos a empezar por las presentaciones para conocer un poco mejor este dispositivo.</strong></p>
<h2>Así es el Apple Pencil</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Diseno-Apple-Pencil.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Diseno-Apple-Pencil.jpg" alt="Diseño Apple Pencil" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15014" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Diseno-Apple-Pencil.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Diseno-Apple-Pencil-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Diseno-Apple-Pencil-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Con un diseño minimalista, <strong>el Apple Pencil es un dispositivo con un cuerpo de color blanco que se asemeja a lo que declara en el nombre, un lápiz.</strong> Con un tamaño similar, Apple busca que la diferencia entre usar uno real y su nuevo accesorio sea casi nula, facilitando al usuario la migración a un mundo que a alguno le puede crear rechazo desde el principio.</p>
<p>En el extremo inferior, en vez de tener una punta de metal, grafito, o incluso <a target="_blank" title="Adonit Jot Pro: un gran stylus para escribir en el iPad" href="www.macsfera.com/adonit-jot-pro-gran-stylus-escribir-ipad/">un disco de plástico</a>, <strong>el Apple Pencil tiene una punta de goma intercambiable</strong> que será la que entre en contacto con la pantalla, asegurándonos que la va a tratar de la mejor forma posible.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Puerto-Lightning-Apple-Pencil.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Puerto-Lightning-Apple-Pencil.jpg" alt="Puerto Lightning Apple Pencil" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15015" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Puerto-Lightning-Apple-Pencil.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Puerto-Lightning-Apple-Pencil-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Puerto-Lightning-Apple-Pencil-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En la parte superior, en vez de tener una goma de borrar, <strong>tiene una tapa magnética que nos revela un puerto Lightning macho.</strong> Este puerto cumplirá dos funciones:</p>
<ol>
<li><strong>Cargar el Apple Pencil:</strong> cuando nos quedemos sin batería en el dispositivo, podremos conectarlo a nuestro iPad para cargarlo y seguir trabajando.</li>
<li><strong>Vincular el Apple Pencil:</strong> como es un dispositivo Bluetooth, necesita parearse con el iPad y en Apple han pensado que la mejor forma de hacerlo es introduciéndolo por el puerto Lightning para que se haga de forma automática.</li>
</ol>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Cargar-Apple-Pencil.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Cargar-Apple-Pencil.jpg" alt="Cargar Apple Pencil" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15016" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Cargar-Apple-Pencil.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Cargar-Apple-Pencil-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Cargar-Apple-Pencil-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Podríamos debatir sobre lo ridículo que queda conectar el Apple Pencil al iPad, pero la realidad es que no tener que llevar un cable USB y un adaptador a la corriente es lo mejor que le podría haber pasado a la independencia de este accesorio.</p>
<p>El resto de propiedades del dispositivo quedan ocultas en su interior: Bluetooth, giroscopio, sensores de presión, etc. Todo lo necesario para que el Apple Pencil reconozca la palma de la mano, detecte la presión con la que escribimos y reaccione al ángulo o la velocidad del dispositivo.</p>
<h2>Próximas implementaciones</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mejoras-del-Apple-Pencil.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mejoras-del-Apple-Pencil.jpg" alt="Mejoras del Apple Pencil" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15017" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mejoras-del-Apple-Pencil.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mejoras-del-Apple-Pencil-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Mejoras-del-Apple-Pencil-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Voy a pasar a hablaros de lo que me gustaría que cambiasen en modelos futuros.</strong> O dicho de otra forma, lo que menos me gusta del dispositivo.</p>
<p><a target="_blank" title="Apple Pencil: gestión inteligente de la batería" href="www.macsfera.com/apple-pencil-gestion-inteligente-la-bateria/">El sistema de encendido y detección del Apple Pencil es inteligente</a>. Funciona por movimiento y eso hace que tengamos que recurrir a un <a target="_blank" title="Cómo ahorrar batería del Apple Pencil" href="www.macsfera.com/ahorrar-bateria-del-apple-pencil/">truco para ahorrar batería</a>. Ese truco implica tener que conectar físicamente el dispositivo cada vez que queramos hacer uso de él. <strong>En el futuro estaría bien que con sólo elegirlo en el menú de Bluetooth del iPad se conectase,</strong> por ejemplo.</p>
<p>Si bien el diseño del Apple Pencil es de los más bonitos que recuerdo de Apple, <strong>no es del todo práctico puesto que ese acabado brillante hace que el stylus se nos resbale en más de una ocasión cuando estamos escribiendo.</strong> No hace falta tener la mano sudada, simplemente se va resbalando poco a poco y debemos recolocarlo a medida que avanzamos en la escritura. Es cierto que no es algo que ocurra siempre, pero es molesto, como cuando ocurre en otros bolis.</p>
<p>Además, hay que sumarle el hecho de que <strong>el dispositivo es capaz de rodar indefinidamente,</strong> algo que multiplica enormemente las posibilidades de que se nos rompa por caerse de la mesa. He visto a un montón de personas que colocan un clip de otro boli en la parte superior precisamente para evitar que ruede por ninguna superficie.</p>
<p>El diseño es precioso, sí, pero ha de ser útil, y el del Apple Pencil no lo es del todo, no es un error, <strong>pero sí creo que deberían mejorarlo en el futuro.</strong></p>
<h2>Bondades del Apple Pencil</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Pintando-con-el-Apple-Pencil.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Pintando-con-el-Apple-Pencil.jpg" alt="Pintando con el Apple Pencil" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15018" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Pintando-con-el-Apple-Pencil.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Pintando-con-el-Apple-Pencil-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Pintando-con-el-Apple-Pencil-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Aún así, <strong>el Apple Pencil tiene una serie de bondades que hacen de él el mejor stylus que uno puede comprar para el <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">iPad Pro</a>.</strong></p>
<p><strong>El dispositivo es muy fino,</strong> más que los modelos que he probado con Bluetooth de otras marcas. Además, <strong>es firme,</strong> cuando lo tienes en la mano sientes que tienes un boli equilibrado que puedes usar a tu favor cuando escribes.</p>
<p>A pesar de que hay ocasiones en las que resbala un poco, cuando no lo hace es muy cómodo de usar. Gracias al tamaño que ya tenemos asumido y a su peso, <strong>escribir con él no supone una transformación en nuestra forma natural de escribir.</strong></p>
<p><strong><em>Precisión</em> es una palabra que debería ir unida al Apple Pencil.</strong> Es el stylus más preciso que existe, y probablemente exista en un futuro próximo. Apenas hay lag entre la punta y la tinta virtual. Se respeta la presión, la inclinación y la velocidad y, curiosamente, da el do de pecho cuando trazamos en documentos con poco nivel de detalle. No sé como lo hacen pero aquí sí se cumple la frase <em>«donde pone el ojo, pone la bala»</em>. La mejor forma de verlo es acercaros a una Apple Store, pedir un ejemplar de prueba y estar cacharreando con él un buen rato. <strong>Os aseguro que la calidad que tiene no es comparable con ningún producto existente hoy en día.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-y-iPad-Pro-Rose-Gold.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-y-iPad-Pro-Rose-Gold.jpg" alt="Apple Pencil y iPad Pro Rose Gold" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15019" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-y-iPad-Pro-Rose-Gold.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-y-iPad-Pro-Rose-Gold-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-y-iPad-Pro-Rose-Gold-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Además, <strong>el dispositivo es versátil.</strong> Lo mismo te sirve para escribir a mano, para pintar o para editar fotos. Se adapta perfectamente a todas las situaciones y llega a ser la herramienta perfecta para cada una de ellas.</p>
<p><strong>Su punta facilita mucho las cosas la verdad.</strong> Se desliza por el cristal de la pantalla con soltura y suavidad, de modo que no se nota que estás escribiendo en un medio distinto al papel. <strong>Apenas hay curva de aprendizaje porque todo está tan trabajado que no notas la diferencia.</strong></p>
<h2>El Apple Pencil y el software</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Opinion-del-Apple-Pencil.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Opinion-del-Apple-Pencil.jpg" alt="Opinion del Apple Pencil" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15020" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Opinion-del-Apple-Pencil.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Opinion-del-Apple-Pencil-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Opinion-del-Apple-Pencil-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Una de las ventajas de usar un dispositivo Bluetooth, como os dije en el artículo de tomar apuntes en el iPad, es que hay ciertas funciones en el dispositivo, y en este caso no iba a ser distinto, así que <strong>vamos a ver qué se puede hacer y qué no con el Apple Pencil en cuanto al software,</strong> siempre y cuando éste sea compatible.</p>
<p>Empecemos hablando de la detección de la mano. El Apple Pencil es capaz de transmitir al iPad cuándo está haciendo un trazo, <strong>de modo que podremos apoyar la palma de la mano sin problemas en la pantalla</strong> sin miedo de que pintemos con ella, activemos cosas, etc.</p>
<p><strong>También es capaz de emular la presión que ejercemos y la velocidad a la que desplazamos el Apple Pencil por la pantalla.</strong> De esta forma, se simula mucho mejor el trazado real siendo más intenso, más fino, más gordo, etc.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Sombras-con-el-Apple-Pencil.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Sombras-con-el-Apple-Pencil.jpg" alt="Sombras con el Apple Pencil" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15021" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Sombras-con-el-Apple-Pencil.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Sombras-con-el-Apple-Pencil-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Sombras-con-el-Apple-Pencil-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>La inclinación también afectará al comportamiento virtual del puntero,</strong> consiguiendo los famosos efectos de sombra, o algo un poco más útil como aumentar el tamaño de grosor del puntero a medida que lo inclinamos más y más.</p>
<p>No todas las aplicaciones son compatibles con las distintas propiedades del Apple Pencil, e incluso si pone que es compatible, no tiene porqué implementar todas ellas.</p>
<p>Por poner un ejemplo, <a target="_blank" title="GoodNotes: mi iPad convertido en cuaderno" href="www.macsfera.com/goodnotes-mi-ipad-convertido-en-cuaderno/">yo uso GoodNotes</a> y es compatible con algunas propiedades, pero no con todas <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Si queréis usar una aplicación en particular, <strong>deberéis informaros antes para ver si cumple con todos los requisitos que buscáis</strong> para no malgastar vuestro dinero creyendo algo que no era <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<h2>Precio y compatibilidad</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-en-su-caja.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-en-su-caja.jpg" alt="Apple Pencil en su caja" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15022" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-en-su-caja.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-en-su-caja-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-en-su-caja-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El Apple Pencil está disponible por 110€ en cualquier Apple Store o en la <a target="_blank" href="http://www.apple.com/es/shop/product/MK0C2ZM/A/apple-pencil-para-el-ipad-pro">Apple Store Online</a>.</strong></p>
<p>Por desgracia, debido a su avanzada tecnología, <strong>sólo es compatible con los iPad Pro,</strong> tanto <a target="_blank" title="Nuevo iPad Pro" href="www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/">de 12,9</a> como de <a target="_blank" title="Nuevo iPad Pro de 9,7”" href="www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro-97/">9,7 pulgadas</a>. Esto se debe a que el iPad también se ha visto modificado para que el accesorio sea más preciso. Por un lado, las capas del panel táctil se han visto afectadas, y por el otro, el escaneo de la señal aumenta cuando nota al Apple Pencil para que el trazado cazado sea mucho más preciso.</p>
<p>De modo que <strong>si no tenéis un iPad Pro, este dispositivo no va a funcionar en vuestro iPad.</strong> No es que vaya a fallar alguna vez o que haya alguna propiedad que no funcione. No. No va a funcionar nada.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil.jpg" alt="Apple Pencil" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15023" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Creo que Apple ha hecho un gran trabajo con el Apple Pencil.</strong> El dispositivo es realmente bueno y merece cada euro que cuesta. Además, creo que ha avanzado la tecnología de los stylus muchísimo gracias a esas modificaciones en el iPad para que soporten oficialmente este tipo de dispositivos y dando las herramientas de software a los desarrolladores para que puedan implementar todas las propiedades.</p>
<p>Por supuesto, <strong>tiene cosas que mejorar,</strong> como os he comentado. El sistema de conexión es algo que me afecta a mí personalmente, pero creo que el cuerpo resbaladizo y el hecho de que puede girar sin parar deberían tener una solución en futuras versiones.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg" alt="Apple Pencil y iPad Pro" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15024" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Pero con todo ello incluido, <strong>lo considero el mejor stylus que existe ahora mismo para el iPad Pro.</strong></p>
<p>Si os gusta escribir a mano, pintar, editar fotos o cualquier otro tipo de actividad que necesite de un stylus de precisión, sopesar muy bien el invertir esa cantidad de dinero porque vais a obtener el mejor resultado del mercado, sin lugar a dudas.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;GoodNotes detecta la mano, la presión y la velocidad, pero en cambio la inclinación no.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Que GoodNotes no tenga detección de inclinación para mí no supone un problema, pero si hubiese carecido de detección de la palma, la hubiese descartado.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/">Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nueva versión de tvOS</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nueva-version-tvos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Jun 2016 14:06:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[HomeKit]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC16]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14904</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-version-tvos/">Nueva versión de tvOS</a></p>
<p>Continuando con las novedades de la WWDC, Apple presentó la siguiente versión del sistema operativo del Apple TV, tvOS. Esta versión no</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-version-tvos/">Nueva versión de tvOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-version-tvos/">Nueva versión de tvOS</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/tvOS-nuevo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/tvOS-nuevo.jpg" alt="tvOS nuevo" width="2106" height="1274" class="aligncenter size-full wp-image-14906" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/tvOS-nuevo.jpg 2106w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/tvOS-nuevo-300x181.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/tvOS-nuevo-1024x619.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2106px) 100vw, 2106px" /></a></p>
<p>Continuando con <a target="_blank" title="WWDC16" href="www.macsfera.com/tag/wwdc16" rel="noopener noreferrer">las novedades de la WWDC</a>, <strong>Apple presentó la siguiente versión del sistema operativo del Apple TV, tvOS.</strong></p>
<p>Esta versión no tiene muchas novedades, pues el gran salto se dio al presentarse el <a target="_blank" title="Nuevo Apple TV" href="www.macsfera.com/nuevo-apple-tv-2/" rel="noopener noreferrer">Apple TV 4</a>, pero incluye algunas mejoras muy interesantes:</p>
<p><span id="more-14904"></span></p>
<h2>Más presencia de Siri</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-tvOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-tvOS.jpg" alt="Siri tvOS" width="1598" height="104" class="aligncenter size-full wp-image-14911" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-tvOS.jpg 1598w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-tvOS-300x20.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Siri-tvOS-1024x67.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1598px) 100vw, 1598px" /></a></p>
<p>Siri entró con fuerza en el Apple TV con su último lanzamiento pero ahora se vuelve mejor. <strong>Ahora podemos preguntarle para que busque películas con distintos parámetros de búsqueda,</strong> podemos <strong>hacer que busque en todo YouTube</strong> y podemos centrarnos más en los resultados gracias a la mejora en la interpretación de la voz.</p>
<h2>Inicia sesión una vez</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Instalar-apps-iPhone-y-Apple-TV-a-la-vez.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Instalar-apps-iPhone-y-Apple-TV-a-la-vez.jpg" alt="Instalar apps iPhone y Apple TV a la vez" width="2500" height="1201" class="aligncenter size-full wp-image-14910" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Instalar-apps-iPhone-y-Apple-TV-a-la-vez.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Instalar-apps-iPhone-y-Apple-TV-a-la-vez-300x144.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Instalar-apps-iPhone-y-Apple-TV-a-la-vez-1024x492.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Un problema que existía al contratar canales privados consistía en iniciar sesión en ellos, había que meter un código en un navegador, autorizar la retransmisión, etc, y todo ello uno por uno. Ahora <strong>Apple ha diseñado un sistema por el cual puedes iniciar sesión una sola vez y obtener acceso a todas las aplicaciones que vengan incluidas en el paquete pagado.</strong></p>
<p>Fuera de EEUU tiene poco sentido, pero está muy bien que se vaya preparando el terreno para cuando el resto de sistemas quieran entrar en el Apple TV.</p>
<h2>Modo noche</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modo-noche-tvOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modo-noche-tvOS.jpg" alt="Modo noche tvOS" width="1954" height="1172" class="aligncenter size-full wp-image-14907" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modo-noche-tvOS.jpg 1954w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modo-noche-tvOS-300x180.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Modo-noche-tvOS-1024x614.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1954px) 100vw, 1954px" /></a></p>
<p>Y como no, <strong>que mejor que adaptar esa bonita interfaz a un modo noche,</strong> perfecto para situaciones en las que haya poca luz y no queramos quedarnos ciegos buscando contenido nuevo para reproducir.</p>
<h2>Fotos como nunca antes</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Fotos-memorias-tvOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Fotos-memorias-tvOS.jpg" alt="Fotos memorias tvOS" width="1906" height="1084" class="aligncenter size-full wp-image-14908" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Fotos-memorias-tvOS.jpg 1906w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Fotos-memorias-tvOS-300x171.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Fotos-memorias-tvOS-1024x582.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1906px) 100vw, 1906px" /></a></p>
<p>Ver fotos en el Apple TV es una gozada, pero con la nueva propiedad llamada Memorias, <strong>el Apple TV será capaz de generar pequeños álbumes de fotos basadas en una memoria</strong> (con un lugar y una fecha comunes) y las mostrará con animaciones, música, etc.</p>
<p>Ahora ver fotos es mejor que antes gracias a las composiciones automáticas para revivir los recuerdos.</p>
<h2>Apple Music rediseñado</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-tvOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-tvOS.jpg" alt="Apple Music tvOS" width="1954" height="1172" class="aligncenter size-full wp-image-14909" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-tvOS.jpg 1954w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-tvOS-300x180.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Music-tvOS-1024x614.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1954px) 100vw, 1954px" /></a></p>
<p><strong>La aplicación ha sufrido un rediseño como en iOS 10,</strong> ahora es más fácil encontrar lo que deseas y nuevo contenido para ti. La interfaz, mucho más amigable, busca hacer que la máxima preocupación sea escuchar música.</p>
<h2>Nueva aplicación de control remoto</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-Remote-app.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-Remote-app.jpg" alt="Apple TV Remote app" width="1098" height="1076" class="aligncenter size-full wp-image-14914" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-Remote-app.jpg 1098w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-Remote-app-204x200.jpg 204w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-Remote-app-1024x1003.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1098px) 100vw, 1098px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha presentado una nueva aplicación para controlar de forma remota con el iPhone el Apple TV.</strong> Se dieron cuenta de que el iPhone tenía las mismas propiedades que el Apple TV Remote y por ello han sacado la aplicación, por si perdemos de vista o extraviamos el mando original.</p>
<p><strong>Y sí, sirve para realizar todas las opciones:</strong> jugar, buscar contenido y controlar la reproducción.</p>
<p>Y ya que estamos hablando del iPhone, también os comento que ahora si bajamos una aplicación universal en nuestro dispositivo iOS, <strong>esta aparecerá directamente en el Apple TV sin necesidad de tocar nada.</strong></p>
<h2>Apple TV como centro inteligente</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-como-centro-de-control.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-como-centro-de-control.jpg" alt="Apple TV como centro de control" width="2500" height="1242" class="aligncenter size-full wp-image-14912" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-como-centro-de-control.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-como-centro-de-control-300x149.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-TV-como-centro-de-control-1024x509.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y por último, <strong>tvOS le dará al Apple TV el toque que le faltaba permitiendo controlar los distintos accesorios que tengamos conectados a HomeKit.</strong></p>
<p><em>“Apaga las luces”</em>, <em>“Cambia la temperatura”</em>, <em>“Abre la puerta”</em>, etc. podremos controlar lo que queramos que esté metido en el entorno de control de Apple, que con iOS 10 se vuelve más potente.</p>
<hr />
<p>Al igual que el resto, la beta está disponible hoy mientras que <strong>la versión final llegará en otoño.</strong></p>
<p>Está muy bien que implementen mejoras en el Apple TV, aunque de momento sea algo pequeño que tenga que crecer más en usuarios y en contenido, algo que con las apps seguro que pasa.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/tvos-preview/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nueva-version-tvos/">Nueva versión de tvOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo ahorrar batería del Apple Pencil</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-del-apple-pencil/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-del-apple-pencil/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2016 10:48:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14856</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-del-apple-pencil/">Cómo ahorrar batería del Apple Pencil</a></p>
<p>Hace ya un tiempo que se presentó el Apple Pencil, más concretamente en octubre del año pasado, pero a mí llegó el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-del-apple-pencil/">Cómo ahorrar batería del Apple Pencil</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-del-apple-pencil/">Cómo ahorrar batería del Apple Pencil</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08123913/Apple-Pencil-Ahorrar-bateria.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08123913/Apple-Pencil-Ahorrar-bateria.jpg" alt="Apple Pencil Ahorrar bateria" width="2500" height="1138" class="aligncenter size-full wp-image-14858" /></a></p>
<p>Hace ya un tiempo que se presentó el Apple Pencil, más concretamente <a target="_blank" title="Nuevo iPad Pro - Accesorios" href="www.macsfera.com/nuevo-ipad-pro/?#accesorios">en octubre del año pasado</a>, pero a mí llegó el pasado mes de abril, cuando <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">compré el iPad Pro de 9,7&#8243;</a>.</p>
<p>Desde entonces lo he estado usando frecuentemente y he descubierto cómo funcionaba, <a target="_blank" title="Apple Pencil: gestión inteligente de la batería" href="www.macsfera.com/apple-pencil-gestion-inteligente-la-bateria/">cómo se encendía y se apagaba</a> gracias al giroscopio de su interior, etc. <strong>Aunque lo que más me ha ayudado es un pequeño truco para que la batería dure mucho más cuando no lo estamos usando.</strong></p>
<p><span id="more-14856"></span></p>
<p>Debido a esa naturaleza suya que enciende y vincula el Apple Pencil cuando se mueve, y se apaga cuando está un tiempo quieto, descubrí que cada vez que iba camino a la universidad, todo el trayecto el dispositivo estaba encendido. Cada vez que movía mi mochila por la habitación <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, se encendía nuevamente. Da igual lo ligero que fuese el movimiento, <strong>el dispositivo siempre se conectaba,</strong> algo que disminuía su batería notablemente a pesar de no estar usándolo.</p>
<p>La primera opción para solventar el problema puede ser muy obvia: apagar el Bluetooth en el iPad; pero hace poco supe que <a target="_blank" title="Cómo ahorrar batería en el iPhone con el Pebble" href="www.macsfera.com/ahorrar-bateria-iphone-pebble/">el Bluetooth no gasta tanto</a> y uso demasiado la continuidad con otros dispositivos OS X o iOS, el <a target="_blank" title="¿iPad con LTE o sin LTE?" href="www.macsfera.com/ipad-con-lte-o-sin-lte/">compartir Internet 4G de mi iPhone</a> y la <a target="_blank" title="AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple" href="www.macsfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/">compartición de archivos con AirDrop</a>, <strong>así que tener apagado el Bluetooth no era una opción.</strong></p>
<p>Y ahí fue cuando me di cuenta de la solución final:</p>
<p><strong>Para ahorrar batería en el Apple Pencil cuando no lo usamos basta con apagar y seguidamente encender el Bluetooth del iPad Pro.</strong> De esta forma, la conexión con el Apple Pencil se romperá y no se retomará, de modo que el Apple Pencil cuando detecte movimiento intentará vincularse con un dispositivo pero al no poder hacerlo ahorrará batería.</p>
<p>Esto, por otro lado, <strong>nos implica insertar el Apple Pencil en el puerto Lightning para que el iPad se vuelva a vincular con él cada vez que queramos usarlo,</strong> pero yo personalmente creo que merece mucho más la pena que la batería dure un par de semanas usándolo lo justo y necesario a que dure 3 días debido a la vinculación accidental sólo porque el iPad Pro se encuentra dentro del rango adecuado.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08124215/Apple-Pencil-y-iPad-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/08124215/Apple-Pencil-y-iPad-Pro.jpg" alt="Apple Pencil y iPad Pro" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14859" /></a></p>
<div class="alerta">
<p>Aquí está la <a href="www.macsfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/" target="_blank">completa review del Apple Pencil</a>. El mejor stylus que he probado hasta la fecha.</p>
</div>
<p>Ya os digo, en mis pruebas, el Apple Pencil ha pasado de durar 3 días con un uso real de 2-3 horas al día, a durar 1-2 semanas con el mismo uso. <strong>A mí me parece que merece mucho la pena insertar el Apple Pencil cada vez que queramos usarlo si la batería se alarga tanto.</strong></p>
<p>Así que ya sabéis, si sois de los que va de un lado a otro con el Apple Pencil y no queréis derrochar batería de forma innecesaria, <strong>apagad y encended seguidamente el Bluetooth de vuestro iPad para que la conexión se rompa.</strong> Si no, también sabéis que con que dejéis el dispositivo quieto un tiempo este se apagará, volviéndose a conectar cuando note movimiento <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Me ha resultado tremendamente útil porque no era la primera vez que necesitaba usar el Pencil y me lo encontraba seco de batería porque ha estado malgastándola en trayectos o movimientos accidentales, <strong>de modo que espero que también os sea útil a vosotros.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Si no estoy usándolo <a target="_blank" title="Mi madre me ha tuneado la mochila para que pueda llevar el Apple Pencil con comodidad" href="http://www.mylaif.es/post/142411271020/mi-madre-me-ha-tuneado-la-mochila-para-que-pueda">lo guardo en mi mochila</a> siempre.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Esto es realmente útil si dejáis el stylus en un sitio fijo e inamovible cuando no lo necesitáis.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-del-apple-pencil/">Cómo ahorrar batería del Apple Pencil</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-del-apple-pencil/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>12</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kobe Bryant es el nuevo protagonista en el anuncio del Apple TV</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/kobe-bryant-nuevo-protagonista-anuncio-del-apple-tv/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Apr 2016 15:09:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Kobe Bryant]]></category>
		<category><![CDATA[Michael B Jordan]]></category>
		<category><![CDATA[Publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14481</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/kobe-bryant-nuevo-protagonista-anuncio-del-apple-tv/">Kobe Bryant es el nuevo protagonista en el anuncio del Apple TV</a></p>
<p>Un nuevo anuncio ha llegado a las pantallas sobre el Apple TV, esta vez con Kobe Bryant como protagonista junto al actor</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/kobe-bryant-nuevo-protagonista-anuncio-del-apple-tv/">Kobe Bryant es el nuevo protagonista en el anuncio del Apple TV</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/kobe-bryant-nuevo-protagonista-anuncio-del-apple-tv/">Kobe Bryant es el nuevo protagonista en el anuncio del Apple TV</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/1CxQW3bzIss" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Un <a target="_blank" href="http://youtu.be/1CxQW3bzIss" rel="noopener noreferrer">nuevo anuncio</a> ha llegado a las pantallas sobre el <a target="_blank" title="Apple TV" href="www.macsfera.com/tag/apple-tv" rel="noopener noreferrer">Apple TV</a>, esta vez con Kobe Bryant como protagonista junto al actor Michael B. Jordan.</p>
<p>En el anuncio se ve como la estrella de baloncesto intenta guiar al actor para que interprete al deportista de joven, pero Michael le da un enfoque distinto tratando a Kobe como a un viejo.</p>
<p><span id="more-14481"></span></p>
<p><a target="_blank" title="Apple TV – El beso" href="www.macsfera.com/apple-tv-beso/" rel="noopener noreferrer">Una vez más</a>, <strong>en el anuncio se demuestra el potencial que tiene Siri en el nuevo Apple TV.</strong> En todo momento, los dos protagonistas abren aplicaciones y manejan la reproducción con la voz, dejando que el asistente personal haga todo el trabajo.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/kobe-bryant-nuevo-protagonista-anuncio-del-apple-tv/">Kobe Bryant es el nuevo protagonista en el anuncio del Apple TV</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
