{"id":16004,"date":"2016-12-01T17:23:09","date_gmt":"2016-12-01T16:23:09","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16004"},"modified":"2023-01-29T12:28:21","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:21","slug":"ano-mas-apple-celebra-dia-mundial-la-lucha-sida","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ano-mas-apple-celebra-dia-mundial-la-lucha-sida\/","title":{"rendered":"Un a\u00f1o m\u00e1s, Apple celebra el d\u00eda mundial de la lucha contra el Sida"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Apple-y-RED.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Apple-y-RED.jpg\" alt=\"Apple y RED\" width=\"2500\" height=\"1215\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16006\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Apple-y-RED.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Apple-y-RED-300x146.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Apple-y-RED-1024x498.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Durante todo el a\u00f1o, <strong>Apple colabora con (RED), una ONG que busca luchar contra el Sida.<\/strong> Pero hoy, d\u00eda mundial de la lucha contra el Sida, colaboran un poquito m\u00e1s.<\/p>\n<p>Por ello, <strong>Apple ha cubierto todas las manzanas de sus Apple Store de color rojo y ha promocionado los accesorios cuyo % en el precio dona directamente a (RED),<\/strong> los Product(RED).<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>De esta forma, el cliente puede comprar un producto que va a usar y apoyar una buena causa como es la lucha por el Sida.<\/p>\n<p>Curiosamente, <strong>este a\u00f1o se cumplen 10 a\u00f1os desde que empezaron a colaborar y <a target=\"_blank\"title=\"Tim Cook\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\">Tim Cook<\/a> ha querido dedicar unas palabras a ese compromiso:<\/strong><\/p>\n<blockquote>\n<p>El regalo de la vida es el regalo m\u00e1s importante que cualquiera puede dar. Gracias a la visi\u00f3n y dedicaci\u00f3n de (RED), una generaci\u00f3n libre de Sida est\u00e1 a nuestro alcance. Queremos dejar el mundo mejor que como lo encontramos, y es por eso por lo que nuestra larga uni\u00f3n con (RED) sigue siendo importante para nosotros.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Fundas para iPhone, fundas de bater\u00eda, correas para el Apple Watch, Smart Covers, fundas traseras para el iPad, cascos y altavoces Beats o incluso un iPod, <strong>todos los productos de color rojo de Apple son Product(RED)<\/strong> y un porcentaje de su precio est\u00e1 destinado a la ONG.<\/p>\n<p>Incluso <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/itunes.apple.com\/WebObjects\/MZStore.woa\/wa\/viewFeature?id=1173676320&amp;mt=8&amp;at=1010l9LC\">distintos juegos en la App Store<\/a> colaboran con sus ingresos en la causa.<\/p>\n<p><strong>10 a\u00f1os de colaboraci\u00f3n y soporte que han ayudado al desarrollo de la erradicaci\u00f3n de esta enfermedad.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/product-red\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Durante todo el a\u00f1o, Apple colabora con (RED), una ONG que busca luchar contra el Sida. Pero hoy, d\u00eda mundial de la<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16006,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7,20],"tags":[2710,2204,2206,2207,2210,2229,1038,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Un a\u00f1o m\u00e1s, Apple celebra el d\u00eda mundial de la lucha contra el Sida<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple celebra el d\u00eda mundial de la lucha contra el Sida y sus 10 a\u00f1o apoyando a la ONG (RED) con la donaci\u00f3n de una parte de los ingresos de sus accesorios.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ano-mas-apple-celebra-dia-mundial-la-lucha-sida\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Un a\u00f1o m\u00e1s, Apple celebra el d\u00eda mundial de la lucha contra el Sida\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple celebra el d\u00eda mundial de la lucha contra el Sida y sus 10 a\u00f1o apoyando a la ONG (RED) con la donaci\u00f3n de una parte de los ingresos de sus accesorios.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ano-mas-apple-celebra-dia-mundial-la-lucha-sida\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-12-01T16:23:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Apple-y-RED.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1215\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Un a\u00f1o m\u00e1s, Apple celebra el d\u00eda mundial de la lucha contra el Sida\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple celebra el d\u00eda mundial de la lucha contra el Sida y sus 10 a\u00f1o apoyando a la ONG (RED) con la donaci\u00f3n de una parte de los ingresos de sus accesorios.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/01172211\/Apple-y-RED.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ano-mas-apple-celebra-dia-mundial-la-lucha-sida\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Apple-y-RED.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1215,\"caption\":\"Apple y RED\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ano-mas-apple-celebra-dia-mundial-la-lucha-sida\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ano-mas-apple-celebra-dia-mundial-la-lucha-sida\/\",\"name\":\"Un a\\u00f1o m\\u00e1s, Apple celebra el d\\u00eda mundial de la lucha contra el Sida\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ano-mas-apple-celebra-dia-mundial-la-lucha-sida\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-12-01T16:23:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple celebra el d\\u00eda mundial de la lucha contra el Sida y sus 10 a\\u00f1o apoyando a la ONG (RED) con la donaci\\u00f3n de una parte de los ingresos de sus accesorios.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ano-mas-apple-celebra-dia-mundial-la-lucha-sida\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16004"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16004"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16004\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18179,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16004\/revisions\/18179"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16006"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16004"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16004"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16004"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}