<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Acción de Gracias &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/accion-de-gracias/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:28:20 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Tim Cook agradece el año 2012 a sus empleados y extiende el periodo de vacaciones</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/tim-cook-agradece-el-ano-2012-a-sus-empleados-y-extiende-el-periodo-de-vacaciones/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/tim-cook-agradece-el-ano-2012-a-sus-empleados-y-extiende-el-periodo-de-vacaciones/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Oct 2012 10:10:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Acción de Gracias]]></category>
		<category><![CDATA[CEO]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7599</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tim-cook-agradece-el-ano-2012-a-sus-empleados-y-extiende-el-periodo-de-vacaciones/">Tim Cook agradece el año 2012 a sus empleados y extiende el periodo de vacaciones</a></p>
<p>El CEO de Apple, Tim Cook, ha enviado un email a todos los empleados de la compañía en el que les da</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tim-cook-agradece-el-ano-2012-a-sus-empleados-y-extiende-el-periodo-de-vacaciones/">Tim Cook agradece el año 2012 a sus empleados y extiende el periodo de vacaciones</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tim-cook-agradece-el-ano-2012-a-sus-empleados-y-extiende-el-periodo-de-vacaciones/">Tim Cook agradece el año 2012 a sus empleados y extiende el periodo de vacaciones</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Tim-Cook.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Tim-Cook.jpg" alt="Tim Cook" title="Tim Cook" width="550" height="383" class="aligncenter size-full wp-image-7224" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Tim-Cook.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Tim-Cook-300x209.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>El CEO de Apple, <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/tim-cook" title="Tim Cook" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tim Cook</a></strong>, <strong>ha enviado un email a todos los empleados de la compañía en el que les da las gracias por lo que considera un año de éxitos y decide ampliar el periodo vacacional.</strong></p>
<p><span id="more-7599"></span></p>
<blockquote><p>Equipo,</p>
<p>Apple está teniendo un año muy exitoso, gracias a todos por su duro trabajo y el de sus equipos. Su enfoque y dedicación para hacer los mejores productos de la tierra es lo que hace que Apple sea un lugar increíble.</p>
<p>En poco más de seis meses hemos lanzado nuevos productos en cada una de nuestras principales categorías, comenzando con el nuevo iPad esta primavera. La respuesta fue increíble, y continuó mostrando el liderazgo sin rival de Apple en esta era post-PC. Durante el verano se presentó el radical, fino y ligero MacBook Pro de 15&#8243; con pantalla retina, y lanzamos Mountain Lion, la actualización más rápida en venta de OS X. Hoy en día, el iPhone 5 está tomando el mundo como una tormenta. Y en las próximas semanas enviaremos el nuevo iPod Touch y el iPod Nano completamente rediseñados con diseños innovadores que nuestros clientes van a amar esta temporada de fiestas.</p>
<p>Reconocer los esfuerzos que han hecho posible este año increíble, estoy feliz de anunciar que estamos extendiendo el periodo de vacaciones de Acción de gracias, una vez más este año. Vamos a cerrar sin pérdida salarial el 19, 20 y 21 de noviembre para que nuestros equipos puedan pasar toda la semana con sus seres queridos.</p>
<p>Los empleados de las Apple Store y otros equipos tendrán que trabajar esa semana para que podamos continuar sirviendo a nuestros clientes, pero por favor, consulten con su gerente sobre el periodo vacacional en fechas posteriores. Nuestros equipos internacionales también tendrán un extra de tres días de descanso durante este trimestre, previsto en el momento que mejor les venga a ellos. Los detalles estarán disponibles en el AppleWeb. [Sistema interno de la empresa]</p>
<p>Gracias por todo lo que hacen por Apple y por favor, disfruten de este merecido descanso.</p></blockquote>
<p>En la empresa están contentos con el trabajo general y <strong><a href="https://www.macsfera.com/apple-se-toman-3-dias-de-descanso/" title="Apple se toman 3 días de descanso" target="_blank" rel="noopener noreferrer">como hicieron el año pasado</a></strong> se amplía tres días las vacaciones del equipo.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.macrumors.com/2012/10/01/tim-cook-thanks-apple-employees-for-outstanding-2012-with-extended-thanksgiving-vacation-time/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacRumors</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tim-cook-agradece-el-ano-2012-a-sus-empleados-y-extiende-el-periodo-de-vacaciones/">Tim Cook agradece el año 2012 a sus empleados y extiende el periodo de vacaciones</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/tim-cook-agradece-el-ano-2012-a-sus-empleados-y-extiende-el-periodo-de-vacaciones/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple se toman 3 días de descanso</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-se-toman-3-dias-de-descanso/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Oct 2011 21:46:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Acción de Gracias]]></category>
		<category><![CDATA[Black Friday]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5256</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-se-toman-3-dias-de-descanso/">Apple se toman 3 días de descanso</a></p>
<p>Tim Cook, CEO de Apple, ha enviado un correo a sus empleados anunciando que la semana de acción de gracias van a</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-se-toman-3-dias-de-descanso/">Apple se toman 3 días de descanso</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-se-toman-3-dias-de-descanso/">Apple se toman 3 días de descanso</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Apple-cerrado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Apple-cerrado.jpg" alt="" title="Apple cerrado" width="550" height="339" class="aligncenter size-full wp-image-5257" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Apple-cerrado.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Apple-cerrado-300x185.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/tim-cook" title="Tim Cook" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tim Cook</a></strong>, CEO de <strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong>, ha enviado un correo a sus empleados anunciando que la semana de acción de gracias van a tener 3 días de vacaciones.</p>
<p><span id="more-5256"></span></p>
<p>El email es bastante largo y <strong>menciona el buen año que ha tenido la empresa y agradece el esfuerzo</strong>. Tal vez estos días de descanso sean un preparatorio para la época navideña con ese típico Black Friday con el que se inicia dicha época. Todo sea con tal de vender y <strong>recuperar fuerzas para el periodo más duro de cara al público.</strong></p>
<blockquote><p>
Equipo,</p>
<p>Considero que es un honor venir a trabajar todos los días junto a la gente más innovadora y dedicada de la Tierra. Este es un momento extraordinario para estar en Apple, y todo es posible gracias a vuestro increíble esfuerzo.</p>
<p>Hasta el momento hemos tenido un año récord y nos dirigimos hacia el período navideño con la línea de productos más fuerte de nuestra historia. Los clientes están absolutamente enamorados del iPad 2, y el increíble nuevo iPhone 4S ha tenido el mejor comienzo de todos los iPhone que hemos hecho. El Mac se ha disparado a nuevas alturas con OS X Lion, y en la víspera de su décimo cumpleaños, el iPod sigue siendo el reproductor de música más popular del mundo.</p>
<p>En reconocimiento a la ardua labor que habéis realizado este año, vamos a tomarnos un tiempo extra de descanso cobrando durante Acción de Gracias. Cerraremos los días 21, 22 y 23 de noviembre para que nuestros equipos puedan pasar toda la semana con sus familiares y amigos.</p>
<p>Por supuesto, los trabajadores de las tiendas y algunos otros grupos tendrán que trabajar esa semana para que podamos continuar sirviendo a nuestros clientes. Si estás en uno de estos grupos, por favor consulta con tu gerente para disfrutar del tiempo libre en una fecha posterior. Nuestros equipos internacionales disfrutarán sus tres días de descanso en este trimestre en el momento en que mejor les convenga. Los detalles estarán disponibles en AppleWeb [la intranet de la compañía].</p>
<p>Espero que todos disfrutéis de este merecido descanso.</p>
<p>Tim</p></blockquote>
<p>Como vemos, <strong>se han concedido días a los empleados por todo el trabajo que han realizado los ingenieros y trabajadores</strong> aunque por desgracia no van a poder cogerlos todos a la vez, aunque si que van a poder cogerlos gradualmente.  </p>
<p>Vía | <a href="http://www.applesfera.com/apple/apple-cerrado-por-vacaciones" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Applesfera</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-se-toman-3-dias-de-descanso/">Apple se toman 3 días de descanso</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
