{"id":6977,"date":"2012-07-13T14:37:32","date_gmt":"2012-07-13T12:37:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6977"},"modified":"2023-01-29T12:58:49","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:49","slug":"modelos-compatibles-y-caracteristicas-minimas-para-actualizar-a-mountain-lion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/modelos-compatibles-y-caracteristicas-minimas-para-actualizar-a-mountain-lion\/","title":{"rendered":"Modelos compatibles y caracter\u00edsticas m\u00ednimas para actualizar a Mountain Lion"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/OS-X-Mountain-Lion.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13810\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/OS-X-Mountain-Lion.jpg\" alt=\"OS X Mountain Lion\" width=\"580\" height=\"335\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13810\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/OS-X-Mountain-Lion.jpg 580w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/OS-X-Mountain-Lion-300x173.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 580px) 100vw, 580px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El lanzamiento oficial de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-mountain-lion\" title=\"OS X Mountain Lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X Mountain Lion<\/a><\/strong> est\u00e1 cada vez m\u00e1s cerca y <strong>Apple ha publicado en su web los modelos compatibles y las especificaciones t\u00e9cnicas para actualizar.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Empecemos con los modelos:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>iMac<\/strong> desde mediados de 2007 en adelante.<\/li>\n<li><strong>MacBook<\/strong> desde finales de 2008 de aluminio o de principios de 2009 en adelante.<\/li>\n<li><strong>MacBook Pro<\/strong> desde mediados o finales de 2007 en adelante.<\/li>\n<li><strong>Xserve<\/strong> desde principios de 2009.<\/li>\n<li><strong>MacBook Air<\/strong> desde finales de 2008 en adelante.<\/li>\n<li><strong>Mac Mini<\/strong> desde principios de 2009 en adelante.<\/li>\n<li><strong>Mac Pro<\/strong> desde principios de 2007 en adelante.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Todos los modelos que no est\u00e9n en esa lista no podr\u00e1n actualizarse al nuevo sistema operativo. Vamos ahora con las especificaciones t\u00e9cnicas m\u00ednimas de los ordenadores para realizar la actualizaci\u00f3n:<\/p>\n<ul>\n<li>Debe tener al menos <strong>OS X 10.6.8<\/strong> para poder actualizarlo.<\/li>\n<li><strong>2GB de RAM<\/strong> al menos.<\/li>\n<li><strong>8GB de espacio en disco<\/strong> al menos.<\/li>\n<li>Un <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/id-de-apple\" title=\"ID de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ID de Apple<\/a><\/strong>.<\/li>\n<li>Conexi\u00f3n a Internet.<\/li>\n<\/ul>\n<p>En cuanto a algunas cualidades dentro de <strong>OS X Mountain Lion<\/strong> se han restringido a ciertos modelos compatibles con el modelo en general. Los siguientes modelos son los que los soportan:<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Dock-de-OS-X-Mountain-Lion.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Dock-de-OS-X-Mountain-Lion.jpg\" alt=\"Dock de OS X Mountain Lion\" title=\"Dock de OS X Mountain Lion\" width=\"550\" height=\"113\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6985\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Dock-de-OS-X-Mountain-Lion.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/Dock-de-OS-X-Mountain-Lion-300x62.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li><strong>AirDrop<\/strong>:\n<ul>\n<li><strong>MacBook Pro<\/strong> desde finales de 2008 en adelante.<\/li>\n<li><strong>MacBook Air<\/strong> desde finales de 2010 en adelante.<\/li>\n<li><strong>MacBook<\/strong> desde finales de 2008 en adelante.<\/li>\n<li><strong>iMac<\/strong> desde principios de 2009 en adelante.<\/li>\n<li><strong>Mac Mini<\/strong> desde mediados de 2010 en adelante.<\/li>\n<li><strong>Mac Pro<\/strong> desde principios de 2009 con un <strong>AirPort Extreme<\/strong> o de mediados de 2010.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>AirPlay Mirroring<\/strong> (requiere m\u00ednimo un <strong>Apple TV de segunda generaci\u00f3n<\/strong>):\n<ul>\n<li><strong>iMac<\/strong> de mediados de 2011 en adelante.<\/li>\n<li><strong>Mac Mini<\/strong> de mediados de 2011 en adelante.<\/li>\n<li><strong>MacBook Air<\/strong> de mediados de 2011 en adelante.<\/li>\n<li><strong>MacBook Pro<\/strong> de principios de 2011 en adelante.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Power Nap<\/strong>:\n<ul>\n<li><strong>MacBook Air<\/strong> de finales de 2010 en adelante.<\/li>\n<li><strong>MacBook Pro con pantalla Retina<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Por supuesto las aplicaciones que requieran de c\u00e1mara o micr\u00f3fono habr\u00e1 que tenerlo (ya sea integrado o de forma externa) para poder disfrutar de ellas. Por si ten\u00e9is dudas sobre que modelo es vuestro equipo basta con <strong>ir al s\u00edmbolo de la manzana, acceder a Acerca de este Mac y luego en M\u00e1s informaci\u00f3n&#8230;<\/strong><\/p>\n<p>Sabiendo ya las compatibilidades solo nos queda esperar a que se lance al p\u00fablico la versi\u00f3n definitiva y as\u00ed por lo menos <strong>ya sabremos lo que nuestro modelo puede hacer o no puede hacer.<\/strong><\/p>\n<p>M\u00e1s info e im\u00e1genes | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/osx\/specs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El lanzamiento oficial de OS X Mountain Lion est\u00e1 cada vez m\u00e1s cerca y Apple ha publicado en su web los modelos<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":13810,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,19,20],"tags":[28,30,1362,1612,2218,2208,2223,2224,2219,2220,2221,174,1613,2238,2210,2231,1346,1567],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Modelos compatibles y caracter\u00edsticas m\u00ednimas para actualizar a Mountain Lion<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Lista de los modelos compatibles y las caracter\u00edsticas m\u00ednimas para actualizar un Mac a Mountain Lion.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/modelos-compatibles-y-caracteristicas-minimas-para-actualizar-a-mountain-lion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Modelos compatibles y caracter\u00edsticas m\u00ednimas para actualizar a Mountain Lion\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Lista de los modelos compatibles y las caracter\u00edsticas m\u00ednimas para actualizar un Mac a Mountain Lion.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/modelos-compatibles-y-caracteristicas-minimas-para-actualizar-a-mountain-lion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-07-13T12:37:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/OS-X-Mountain-Lion.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"580\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"335\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/modelos-compatibles-y-caracteristicas-minimas-para-actualizar-a-mountain-lion\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/OS-X-Mountain-Lion.jpg\",\"width\":580,\"height\":335,\"caption\":\"OS X Mountain Lion\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/modelos-compatibles-y-caracteristicas-minimas-para-actualizar-a-mountain-lion\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/modelos-compatibles-y-caracteristicas-minimas-para-actualizar-a-mountain-lion\/\",\"name\":\"Modelos compatibles y caracter\\u00edsticas m\\u00ednimas para actualizar a Mountain Lion\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/modelos-compatibles-y-caracteristicas-minimas-para-actualizar-a-mountain-lion\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-07-13T12:37:32+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Lista de los modelos compatibles y las caracter\\u00edsticas m\\u00ednimas para actualizar un Mac a Mountain Lion.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/modelos-compatibles-y-caracteristicas-minimas-para-actualizar-a-mountain-lion\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6977"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6977"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6977\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17749,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6977\/revisions\/17749"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13810"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6977"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6977"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6977"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}