{"id":12761,"date":"2016-01-10T17:19:35","date_gmt":"2016-01-10T16:19:35","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12761"},"modified":"2016-01-10T17:19:35","modified_gmt":"2016-01-10T16:19:35","slug":"los-razonables-precios-la-app-store","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-razonables-precios-la-app-store\/","title":{"rendered":"Los razonables precios de la App Store"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/06175317\/App-Store-iPad.jpg\" rel=\"attachment wp-att-10801\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/06175317\/App-Store-iPad.jpg\" alt=\"App Store iPad\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10801\" \/><\/a><\/p>\n<p>Llevo un tiempo pensando bastante en lo referente a la App Store, sus aplicaciones, el precio de dichas apps y el trabajo de los desarrolladores, y eso <strong>me ha llevado a pensar en la subida de precios que llevamos viviendo un par de a\u00f1os<\/strong> y en porqu\u00e9 me parece razonable.<\/p>\n<p>Se han fragmentado tanto las opciones disponibles para desarrollar, que hoy en d\u00eda si los desarrolladores quieren tener una app en el mercado han de hacerla para tres dispositivos distintos (iPhone, iPad y Apple Watch) sin tener en cuenta las distintas resoluciones de las apps.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Y si uno quiere ser un <em>\u201cdesarrollador honrado\u201d<\/em> a ojos de los usuarios, su aplicaci\u00f3n ser\u00e1 universal, de modo que <strong>debe desarrollar para iPhone<\/strong> con varias resoluciones (iPhone 5, iPhone 6, iPhone 6 plus, modo apaisado del iPhone 6 plus), <strong>una app para iPad<\/strong> con varias resoluciones y vistas (iPad normal, iPad Pro, vista de las distintas multitareas y orientaciones) y <strong>una versi\u00f3n para Apple Watch.<\/strong> Esto s\u00f3lo se traduce en una cosa: <strong>m\u00e1s trabajo.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Hay que dise\u00f1ar, repensar el funcionamiento de la aplicaci\u00f3n para las distintas resoluciones y formatos, y programarlo todo.<\/strong> Y todo esto sacando un producto sin errores, que funcione en todos los dispositivos actuales de iOS 9 (<a title=\"Nuevo iOS 9 - Obsolescencia programada\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/#obsolescencia-programada\" target=\"_blank\">que no son pocos<\/a>), con una funcionalidad \u00fatil, y con los <a title=\"Abandonando la Mac App Store\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/abandonando-la-mac-app-store\/\" target=\"_blank\">inconvenientes de la App Store<\/a>.<\/p>\n<p>Apple quiere que las aplicaciones sean universales, que el usuario s\u00f3lo compre una app y <em>\u00a1BAM!<\/em>: disponible para todos nuestros dispositivos. Puesto que Apple lo quiere, el desarrollador ya est\u00e1 condicionado y, como uno quiere ser recompensado por su trabajo, lo l\u00f3gico es que se cobre acorde a lo que se ha hecho.<\/p>\n<p><strong>Con este razonamiento es como he comprendido que cobrar 5, 10 o incluso 20 euros por una aplicaci\u00f3n no es ning\u00fan disparate.<\/strong> Que detr\u00e1s de una app en s\u00ed, hay un trabajo que ha ido m\u00e1s all\u00e1 de desarrollar para una \u00fanica pantalla en iPhone y iPad, y que no es justo exigir la actualizaci\u00f3n constante de novedades y mejoras si el desarrollador no percibe una buena recompensa.<\/p>\n<p>Por supuesto, <strong>no defiendo a aquellos desarrolladores que cobran mucho por su app s\u00f3lo porque es un mercado que est\u00e1 de moda.<\/strong> Hablo de aquellos desarrolladores o empresas que trabajan para tener una calidad m\u00ednima, estar a la \u00faltima en las novedades de iOS o de sus dispositivos y a\u00f1adir novedades sin esperar una recompensa econ\u00f3mica a cambio, s\u00f3lo porque deben hacerlo.<\/p>\n<p>Recuerdo con nostalgia las apps a 0,79\u20ac <strong>pero no me tiro de los pelos cuando el precio es de 2,99 o 5\u20ac.<\/strong> Al contrario, me da por investigar para ver qu\u00e9 tiene esa app para valer lo que vale, y cuando descubro que el pago es justo lo hago encantado <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000051afb3830000000035de63ec_12761\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000051afb3830000000035de63ec_12761\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000051afb3830000000035de63ec_12761\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Enti\u00e9ndase por justo mi opini\u00f3n personal sobre lo que hace la app, con qu\u00e9 es compatible y dem\u00e1s caracter\u00edsticas.<\/span>.<\/p>\n<p>Ha habido una subida de precios general en el App Store, es algo real, pero no s\u00f3lo se debe a que el mercado ha crecido y hay m\u00e1s posibilidades. Por ello, <strong>me gustar\u00eda que pensaseis tambi\u00e9n en el trabajo que hay detr\u00e1s,<\/strong> que no es tan sencillo como programar o dise\u00f1ar, que realmente hay que esforzarse y trabajar para sacar el producto al mercado para intentar ganarse la vida con ello.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Llevo un tiempo pensando bastante en lo referente a la App Store, sus aplicaciones, el precio de dichas apps y el trabajo<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10801,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[37,39,2096],"tags":[2205,2214,2215,586,1761,969],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Los razonables precios de la App Store<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Reflexi\u00f3n sobre la subida de precios que ha habido en los \u00faltimos a\u00f1os en la App Store y el trabajo que hay detr\u00e1s que justifica esa subida.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-razonables-precios-la-app-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Los razonables precios de la App Store\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Reflexi\u00f3n sobre la subida de precios que ha habido en los \u00faltimos a\u00f1os en la App Store y el trabajo que hay detr\u00e1s que justifica esa subida.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-razonables-precios-la-app-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-01-10T16:19:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/App-Store-iPad.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Los razonables precios de la App Store\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Reflexi\u00f3n sobre la subida de precios que ha habido en los \u00faltimos a\u00f1os en la App Store y el trabajo que hay detr\u00e1s que justifica esa subida.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/06175317\/App-Store-iPad.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-razonables-precios-la-app-store\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/App-Store-iPad.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"App Store iPad\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-razonables-precios-la-app-store\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-razonables-precios-la-app-store\/\",\"name\":\"Los razonables precios de la App Store\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-razonables-precios-la-app-store\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-01-10T16:19:35+00:00\",\"dateModified\":\"2016-01-10T16:19:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Reflexi\\u00f3n sobre la subida de precios que ha habido en los \\u00faltimos a\\u00f1os en la App Store y el trabajo que hay detr\\u00e1s que justifica esa subida.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-razonables-precios-la-app-store\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12761"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12761"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12761\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10801"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12761"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12761"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12761"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}