{"id":7776,"date":"2012-10-26T09:38:11","date_gmt":"2012-10-26T07:38:11","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7776"},"modified":"2023-01-29T12:21:39","modified_gmt":"2023-01-29T11:21:39","slug":"el-precio-general-de-la-mac-app-store-y-app-store-aumenta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-precio-general-de-la-mac-app-store-y-app-store-aumenta\/","title":{"rendered":"El precio general de la Mac App Store y App Store aumenta"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Subida-de-precios-Mac-App-Store.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Subida-de-precios-Mac-App-Store.png\" alt=\"Subida de precios Mac App Store\" title=\"Subida de precios Mac App Store\" width=\"550\" height=\"230\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7777\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Subida-de-precios-Mac-App-Store.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Subida-de-precios-Mac-App-Store-300x125.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A lo largo de la madrugada <strong>se ha ido implantando unos nuevos precios en ciertos pa\u00edses de Europa y Sudamerica en las aplicaciones de la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\" title=\"Mac App Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a> y de la App Store.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Ahora el precio base <strong>deja de ser 0&#8217;79\u20ac para convertirse en el 0,89\u20ac<\/strong> y por regla general el resto de precios son <strong>1,79\u20ac, 2,69\u20ac, 3,59\u20ac, 4,49\u20ac, 5,49\u20ac, 5,99\u20ac, 6,99\u20ac, 7,99\u20ac, 8,99\u20ac,<\/strong> etc. aumentando progresivamente.<\/p>\n<p>Este incremento de precio se debe a la <strong>subida de los impuestos locales de cada pa\u00eds,<\/strong> en Espa\u00f1a principalmente por el IVA. Otros pa\u00edses afectados son Alemania, Austria, B\u00e9lgica, Dinamarca, Finlandia, Francia, Grecia, Holanda, Hungr\u00eda, Italia, Irlanda, Portugal, Luxemburgo, Polonia, Rep\u00fablica Checa y Rusia.<\/p>\n<p>No ha sido el \u00fanico cambio que ha sufrido la tienda, <strong>tambi\u00e9n se han a\u00f1adido nuevas monedas para el pago como los rublos rusos, la lira turca o la rupia india.<\/strong><\/p>\n<p>Esta subida no solo nos afecta a los usuarios, <strong>tambi\u00e9n afecta a los desarrolladores de dichas <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\" title=\"Aplicaciones\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">aplicaciones<\/a><\/strong> porque van a cobrar un poquito menos por cada venta en los pa\u00edses mencionados.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.ipadsfera.com\/2012\/10\/26\/apple-incrementa-los-precios-en-las-app-stores-de-europa\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iPadSfera<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A lo largo de la madrugada se ha ido implantando unos nuevos precios en ciertos pa\u00edses de Europa y Sudamerica en las<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7777,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,37,39,2209,20],"tags":[2205,2214,2215,352,355,1654,357,18,2210,2232,1774,1844,1846,969],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El precio general de la Mac App Store y App Store aumenta<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Los precios generales de la Mac App Store y App Store han aumentado en torno a 10 c\u00e9ntimos debido a la subida de impuestos locales.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-precio-general-de-la-mac-app-store-y-app-store-aumenta\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El precio general de la Mac App Store y App Store aumenta\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Los precios generales de la Mac App Store y App Store han aumentado en torno a 10 c\u00e9ntimos debido a la subida de impuestos locales.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-precio-general-de-la-mac-app-store-y-app-store-aumenta\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-10-26T07:38:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:21:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Subida-de-precios-Mac-App-Store.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"230\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-precio-general-de-la-mac-app-store-y-app-store-aumenta\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Subida-de-precios-Mac-App-Store.png\",\"width\":550,\"height\":230,\"caption\":\"Subida de precios Mac App Store\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-precio-general-de-la-mac-app-store-y-app-store-aumenta\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-precio-general-de-la-mac-app-store-y-app-store-aumenta\/\",\"name\":\"El precio general de la Mac App Store y App Store aumenta\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-precio-general-de-la-mac-app-store-y-app-store-aumenta\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-10-26T07:38:11+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:21:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Los precios generales de la Mac App Store y App Store han aumentado en torno a 10 c\\u00e9ntimos debido a la subida de impuestos locales.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-precio-general-de-la-mac-app-store-y-app-store-aumenta\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7776"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7776"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7776\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17786,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7776\/revisions\/17786"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7777"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7776"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7776"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7776"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}