{"id":14648,"date":"2016-04-22T13:37:18","date_gmt":"2016-04-22T11:37:18","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14648"},"modified":"2023-01-29T12:28:40","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:40","slug":"nuevo-video-dia-la-tierra","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-dia-la-tierra\/","title":{"rendered":"Nuevo v\u00eddeo por el D\u00eda de La Tierra"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/hmgC3YxcveE\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Hoy es el D\u00eda de La Tierra y en Apple <strong>han querido celebrarlo con un <a href=\"https:\/\/youtu.be\/hmgC3YxcveE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">breve v\u00eddeo<\/a> animado donde muestran que los centros de datos de Apple que se usan para,<\/strong> por ejemplo, <strong>iMessages est\u00e1n alimentados con energ\u00edas renovables.<\/strong><\/p>\n<p>Desde la <a target=\"_blank\" title=\"Keynote Let us loop you in\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/let-us-loop-you-in\" rel=\"noopener noreferrer\">pasada keynote de marzo<\/a>, <a target=\"_blank\" title=\"Reciclar un producto Apple. Tan f\u00e1cil como usarlo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/reciclar-producto-apple-tan-facil-usarlo\/\" rel=\"noopener noreferrer\">estamos viendo movimientos<\/a> por parte de Apple <a target=\"_blank\" title=\"Nuestro planeta se merece nuestras mejores ideas\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/planeta-se-merece-nuestras-mejores-ideas\/\" rel=\"noopener noreferrer\">para demostrar al mundo que ellos est\u00e1n cumpliendo<\/a> al reducir el impacto que realizan sobre el planeta. Y este es un ejemplo m\u00e1s, donde quieren mejorar su imagen a base de repetir lo que hacen y c\u00f3mo lo hacen.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Ya <a target=\"_blank\" title=\"Better: la forma que tiene Apple de mostrar su responsabilidad medioambiental\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/better-starts-here-la-nueva-campana-medioambiental-de-apple\/\" rel=\"noopener noreferrer\">lo hemos visto en otras ocasiones<\/a>, no es nuevo para los aficionados de Apple. <strong>Pero es normal que en el D\u00eda de la Tierra lancen su propio v\u00eddeo.<\/strong><\/p>\n<p>Es m\u00e1s, en las Apple Store, <strong>todos los empleados llevan una camiseta de color verde,<\/strong> los dispositivos muestran un fondo personalizado anunciando las aplicaciones especiales, y lucen un cartel diciendo que la tienda se sostiene con energ\u00eda renovable.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/99Rc4hAulSg\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Las aplicaciones especiales mencionadas arriba hacen referencia a una <strong><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/WebObjects\/MZStore.woa\/wa\/viewFeature?id=1090192916&amp;mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">una secci\u00f3n<\/a> que hay en la App Store en la que el 100% de los ingresos que hagan las aplicaciones mostradas se destinar\u00e1 a campa\u00f1as de conservaci\u00f3n que llevar\u00e1 a cabo la WWF con el fin de proteger el medio en cuesti\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p>En Apple se preocupan por el medio ambiente, y hoy es un d\u00eda para recordarlo m\u00e1s fuerte y para inspirar al resto de empresas a que hagan lo mismo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"00000000134922ba000000000fda7d3e_14648\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000134922ba000000000fda7d3e_14648\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000134922ba000000000fda7d3e_14648\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">No es la primera empresa en hacerlo, pero todos sabemos que tienen una fuerte influencia en la industria, y este es un caso en los que a todos nos gustar\u00eda que le copiasen sin pensarlo.<\/span>.<\/p>\n<div id=\"attachment_14650\" style=\"width: 2458px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MacBook-Rosa-con-fondo-de-Apps-para-Todos.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14650\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MacBook-Rosa-con-fondo-de-Apps-para-Todos.jpg\" alt=\"MacBook Rosa con fondo de Apps para Todos\" width=\"2448\" height=\"3264\" class=\"size-full wp-image-14650\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MacBook-Rosa-con-fondo-de-Apps-para-Todos.jpg 2448w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MacBook-Rosa-con-fondo-de-Apps-para-Todos-150x200.jpg 150w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MacBook-Rosa-con-fondo-de-Apps-para-Todos-768x1024.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 2448px) 100vw, 2448px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14650\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/twitter.com\/lbarcob\/status\/723217099213148160\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Luis del Barco<\/a><\/p><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy es el D\u00eda de La Tierra y en Apple han querido celebrarlo con un breve v\u00eddeo animado donde muestran que los<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14651,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7],"tags":[2206,2207,2412,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo v\u00eddeo por el D\u00eda de La Tierra<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha publicado un v\u00eddeo en el D\u00eda de La Tierra donde resalta que usan energ\u00eda renovable para, por ejemplo, los servidores de iMessages.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-dia-la-tierra\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo v\u00eddeo por el D\u00eda de La Tierra\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha publicado un v\u00eddeo en el D\u00eda de La Tierra donde resalta que usan energ\u00eda renovable para, por ejemplo, los servidores de iMessages.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-dia-la-tierra\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-22T11:37:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Dia-de-La-Tierra-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1406\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo v\u00eddeo por el D\u00eda de La Tierra\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha publicado un v\u00eddeo en el D\u00eda de La Tierra donde resalta que usan energ\u00eda renovable para, por ejemplo, los servidores de iMessages.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/22133406\/Dia-de-La-Tierra-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-dia-la-tierra\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Dia-de-La-Tierra-Apple.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1406},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-dia-la-tierra\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-dia-la-tierra\/\",\"name\":\"Nuevo v\\u00eddeo por el D\\u00eda de La Tierra\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-dia-la-tierra\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-04-22T11:37:18+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha publicado un v\\u00eddeo en el D\\u00eda de La Tierra donde resalta que usan energ\\u00eda renovable para, por ejemplo, los servidores de iMessages.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-dia-la-tierra\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14648"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14648"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14648\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18073,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14648\/revisions\/18073"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14651"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14648"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14648"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14648"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}