{"id":14671,"date":"2016-05-01T18:16:27","date_gmt":"2016-05-01T16:16:27","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14671"},"modified":"2016-05-19T12:06:52","modified_gmt":"2016-05-19T10:06:52","slug":"ipad-pro-o-ipad-air-2-cual-comprar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ipad-pro-o-ipad-air-2-cual-comprar\/","title":{"rendered":"\u00bfiPad Pro o iPad Air 2? Cu\u00e1l comprar"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/01180641\/iPad-Pro-Rosa-y-Negro.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/01180641\/iPad-Pro-Rosa-y-Negro.jpg\" alt=\"iPad Pro Rosa y Negro\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14676\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ahora mismo, una persona que quiera comprar un iPad de 9&#8217;7 pulgadas puede encontrarse en la disyuntiva de qu\u00e9 modelo escoger, si el iPad Air 2 o el <a target=\"_blank\" title=\"El nuevo iPad Pro ya est\u00e1 aqu\u00ed\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro-ya-esta-aqui\/\">nuevo iPad Pro<\/a>.<\/p>\n<p>La diferencia tanto en caracter\u00edsticas como en precio marcan un punto de inflexi\u00f3n en la elecci\u00f3n de uno y otro, por eso voy a intentar dar una serie de consejos que os ayuden a elegir entre ambos modelos.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><a target=\"_blank\" title=\"Siete d\u00edas con el iPad Pro. Aclarando dudas y conceptos\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos\/\">Llevo con el iPad Pro unas semanas<\/a> y he llegado a conocer este dispositivo, pero no creo que sea para todo el mundo, simplemente no es necesario como tal, por eso veo bien el intentar orientaros en la elecci\u00f3n.<\/p>\n<p>Recientemente he escrito <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/\" title=\"iPad Pro: lo que esperaba, y mucho m\u00e1s\" target=\"_blank\">la review del iPad Pro<\/a>, un extenso art\u00edculo donde podr\u00e9is conocer el iPad desde un punto de vista personal con el fin de que sep\u00e1is que ha hecho este dispositivo por m\u00ed y qu\u00e9 puede hacer por vosotros. Si est\u00e1is pensando en adquirirlo, deber\u00edais echarle un ojo para saber lo que os podr\u00e9is encontrar y poner m\u00e1s contexto a lo que vais a leer a continuaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Vamos a aclarar una cosa, <strong>el iPad Pro es mejor en todos los aspectos respecto al iPad Air 2 salvo en el precio.<\/strong> Pero la cuesti\u00f3n no es comprar lo mejor, es comprar lo que mejor nos viene a cada uno, ah\u00ed es donde el iPad Air 2 va a cubrir las necesidades de muchos de vosotros.<\/p>\n<h2>\u00bfPara qui\u00e9n es el iPad Air 2?<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/01180850\/iPad-Pro-Rosa.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/01180850\/iPad-Pro-Rosa.jpg\" alt=\"iPad Pro Rosa\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14677\" \/><\/a><\/p>\n<p>Personalmente, <strong>recomendar\u00eda este dispositivo a todas aquellas personas que quieran disfrutar de un gran dispositivo para navegar por Internet, ver fotos y v\u00eddeos, gestionar el correo y las redes sociales, comprar y ver la banca online, etc.<\/strong><\/p>\n<p>Es un dispositivo potente para realizar eso de sobra. Podr\u00e9is jugar a juegos, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/PabloAsekas\/status\/722528365710807041\">disfrutar de la multitarea en todo su esplendor<\/a> y el dise\u00f1o es realmente incre\u00edble \u2014de hecho es igual al del iPad Pro.<\/p>\n<p>Y puesto que vuestro objetivo principal es el de consumir contenido, no necesit\u00e1is hacer un gran desembolso para ese cometido.<\/p>\n<p>Con el iPad Pro vienen tambi\u00e9n una serie de <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPad Pro - Accesorios\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro\/#accesorios\">accesorios exclusivos<\/a> que probablemente no necesit\u00e9is, de modo que pagar por esa adaptaci\u00f3n es una tonter\u00eda. <strong>Lo que vosotros necesit\u00e1is est\u00e1 perfectamente cubierto con el Air 2.<\/strong><\/p>\n<p>S\u00ed, podr\u00e9is hacer cosas, sin lugar a dudas, podr\u00e9is escribir documentos, <a target=\"_blank\" title=\"Pixelmator: el mejor editor de fotos para aficionados\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/pixelmator-mejor-editor-fotos-aficionados\/\">editar fotos<\/a>, crear v\u00eddeos y pr\u00e1cticamente cualquier cosa que haga una app disponible en la App Store, pero de cara al futuro eso se notar\u00e1 m\u00e1s, al dispositivo le costar\u00e1.<\/p>\n<p><strong>El iPad Pro est\u00e1 destinado a personas que quieran hacer algo m\u00e1s con el iPad.<\/strong> Todas esas cosas se pueden hacer con el Air 2, sin duda, pero con el Pro se realizar\u00e1n mucho mejor gracias a la potencia extra.<\/p>\n<h2>Precios<\/h2>\n<div id=\"attachment_14674\" style=\"width: 1311px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/01180000\/iPad-Air-2-Caja.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14674\" src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/01180000\/iPad-Air-2-Caja.jpg\" alt=\"iPad Air 2 Caja\" width=\"1301\" height=\"976\" class=\"size-full wp-image-14674\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14674\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.imore.com\/sites\/imore.com\/files\/styles\/xlarge_wm_blw\/public\/field\/image\/2014\/10\/ipad_air_2_gold_box.jpg?itok=JYh7-CRN\" target=\"_blank\">iMore<\/a><\/p><\/div>\n<p>Hablemos de un punto interesante, el precio de cada dispositivo.<\/p>\n<p>Por un lado, tenemos <strong>el iPad Pro que va desde los 680\u20ac en su modelo base hasta los 1040\u20ac en su modelo con m\u00e1s capacidad.<\/strong> Hay una versi\u00f3n con 4G disponible que aumenta el precio en unos 150\u20ac por versi\u00f3n.<\/p>\n<p><strong>El iPad Air 2,<\/strong> sin embargo, <strong>tiene un precio de 430\u20ac en su modelo base y 530\u20ac en su modelo de mayor capacidad.<\/strong> Tambi\u00e9n tiene un modelo con 4G disponible por unos 100\u20ac m\u00e1s por versi\u00f3n.<\/p>\n<p>Como veis, <strong>la diferencia es significativa,<\/strong> pero hay que aclarar que las capacidades no son iguales. El modelo base del Air 2 es de 16GB frente a los 32GB del Pro.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/01180407\/iPad-Pro-Rose-Gold.jpg\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/01180407\/iPad-Pro-Rose-Gold.jpg\" alt=\"iPad Pro Rose Gold\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14675\" \/><\/a><\/p>\n<p>Quiero que se\u00e1is conscientes de que a pesar de que el iPad Pro es un dispositivo nuevo, el iPad Air 2 sigue siendo totalmente v\u00e1lido y tiene un mercado importante gracias a su precio.<\/p>\n<p>El iPad es un dispositivo magn\u00edfico, pero al igual que no compramos un Mac Pro o un iMac Retina si lo que necesitamos es un port\u00e1til, <strong>podemos aprovechar su l\u00ednea de dispositivos disponibles para comprar lo que mejor se adapte a nuestras necesidades.<\/strong><\/p>\n<p>Compr\u00e9is el que compr\u00e9is, obtendr\u00e9is un gran dispositivo. Pero ya que hay que invertir dinero, mejor que pens\u00e9is bien cu\u00e1l va a cumplir vuestros requisitos y exigencias.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ahora mismo, una persona que quiera comprar un iPad de 9&#8217;7 pulgadas puede encontrarse en la disyuntiva de qu\u00e9 modelo escoger, si<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14676,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2099,2096],"tags":[272,2413,2248,586],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfiPad Pro o iPad Air 2? Cu\u00e1l comprar<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Art\u00edculo de opini\u00f3n que busca orientar sobre si comprar el iPad Pro o el iPad Air 2 en base al uso y el precio que le demos\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ipad-pro-o-ipad-air-2-cual-comprar\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfiPad Pro o iPad Air 2? Cu\u00e1l comprar\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Art\u00edculo de opini\u00f3n que busca orientar sobre si comprar el iPad Pro o el iPad Air 2 en base al uso y el precio que le demos\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ipad-pro-o-ipad-air-2-cual-comprar\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-05-01T16:16:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-05-19T10:06:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-Rosa-y-Negro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"\u00bfiPad Pro o iPad Air 2? Cu\u00e1l comprar\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Art\u00edculo de opini\u00f3n que busca orientar sobre si comprar el iPad Pro o el iPad Air 2 en base al uso y el precio que le demos\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/01180641\/iPad-Pro-Rosa-y-Negro.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ipad-pro-o-ipad-air-2-cual-comprar\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/iPad-Pro-Rosa-y-Negro.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"iPad Pro Rosa y Negro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ipad-pro-o-ipad-air-2-cual-comprar\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ipad-pro-o-ipad-air-2-cual-comprar\/\",\"name\":\"\\u00bfiPad Pro o iPad Air 2? Cu\\u00e1l comprar\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ipad-pro-o-ipad-air-2-cual-comprar\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-05-01T16:16:27+00:00\",\"dateModified\":\"2016-05-19T10:06:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Art\\u00edculo de opini\\u00f3n que busca orientar sobre si comprar el iPad Pro o el iPad Air 2 en base al uso y el precio que le demos\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ipad-pro-o-ipad-air-2-cual-comprar\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14671"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14671"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14671\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14766,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14671\/revisions\/14766"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14676"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14671"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14671"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14671"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}