{"id":11029,"date":"2015-06-23T09:43:42","date_gmt":"2015-06-23T08:43:42","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11029"},"modified":"2023-01-29T12:58:36","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:36","slug":"novedades-en-video-de-os-x-el-capitan","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/novedades-en-video-de-os-x-el-capitan\/","title":{"rendered":"Novedades en v\u00eddeo de OS X El Capitan"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ovzSUu7FhUs\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Como cada a\u00f1o, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change\/\" title=\"Resumen de la keynote The Epicenter of Change\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple present\u00f3<\/a> una nueva versi\u00f3n de su sistema operativo. En este caso, <strong>El Capitan ser\u00e1 el sistema que sustituya a Yosemite<\/strong> y, si bien no trae muchas novedades, s\u00ed que me gustar\u00eda repasarlas con vosotros en v\u00eddeo.<\/p>\n<p>No trae muchas novedades que podamos ver a simple vista porque <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-os-x-el-capitan\/\" title=\"Nuevo OS X El Capitan\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El Capitan<\/a> se centra m\u00e1s en mejorar el rendimiento general del sistema. <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-os-x-yosemite-rediseno-elegante-y-sencillo\/\" title=\"Nuevo OS X Yosemite: Redise\u00f1o elegante y sencillo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Yosemite nos trajo<\/a> una renovaci\u00f3n muy importante en el dise\u00f1o general de la interfaz, pero no aprovechaba todas las caracter\u00edsticas de nuestros ordenadores.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Si bien no va mal, es verdad que los usuarios esperan m\u00e1s estabilidad <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/opinion-macbook-pro-13%E2%80%9D-y-os-x-snow-leopard\/\" title=\"Opini\u00f3n MacBook Pro 13\u201d y OS X Snow Leopard\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">como pasaba con Snow Leopard<\/a>. <strong>Esta era la \u00e9poca en la que Apple no lanzaba un sistema operativo al a\u00f1o,<\/strong> era la \u00e9poca en la que presentaba una versi\u00f3n y esa versi\u00f3n perduraba varios a\u00f1os siendo pulida y actualizada con regularidad. Hoy d\u00eda, Yosemite y El Capitan se podr\u00edan considerar un solo sistema operativo con distintas etapas de presentaci\u00f3n: primero la interfaz y luego el rendimiento.<\/p>\n<p>Sin m\u00e1s, <strong>el v\u00eddeo de la cabecera os muestra todas las novedades en cuanto a interfaz se refiere<\/strong> de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/como-instalar-os-x-el-capitan-beta\/\" title=\"C\u00f3mo instalar OS X El Capitan beta\" target=_blank\">la primera beta que ha salido de El Capitan<\/a>. Cabe la posibilidad de que en una pr\u00f3xima keynote veamos algunas peque\u00f1as novedades m\u00e1s, pero no es algo seguro, s\u00f3lo lo digo porque ha pasado alg\u00fan a\u00f1o.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Como cada a\u00f1o, Apple present\u00f3 una nueva versi\u00f3n de su sistema operativo. En este caso, El Capitan ser\u00e1 el sistema que sustituya<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11032,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19],"tags":[713,2150,779,174,153,2013,157,1348,2149,198,371,490,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Novedades en v\u00eddeo de OS X El Capitan<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"V\u00eddeo en el que muestro todas las nuevas funciones, caracter\u00edsticas y novedades de las aplicaciones de OS X El Capitan.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/novedades-en-video-de-os-x-el-capitan\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Novedades en v\u00eddeo de OS X El Capitan\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"V\u00eddeo en el que muestro las novedades de OS X El Capitan pasando por todas sus mejoras y funciones.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/novedades-en-video-de-os-x-el-capitan\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-06-23T08:43:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/OS-X-El-Capitan.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Novedades en v\u00eddeo de OS X El Capitan\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"V\u00eddeo en el que muestro las novedades de OS X El Capitan pasando por todas sus mejoras y funciones.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/23092203\/OS-X-El-Capitan.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/novedades-en-video-de-os-x-el-capitan\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/OS-X-El-Capitan.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"OS X El Capitan\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/novedades-en-video-de-os-x-el-capitan\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/novedades-en-video-de-os-x-el-capitan\/\",\"name\":\"Novedades en v\\u00eddeo de OS X El Capitan\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/novedades-en-video-de-os-x-el-capitan\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-06-23T08:43:42+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"V\\u00eddeo en el que muestro todas las nuevas funciones, caracter\\u00edsticas y novedades de las aplicaciones de OS X El Capitan.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/novedades-en-video-de-os-x-el-capitan\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11029"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11029"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11029\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17929,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11029\/revisions\/17929"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11032"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11029"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11029"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11029"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}