{"id":6531,"date":"2012-03-19T14:08:20","date_gmt":"2012-03-19T13:08:20","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6531"},"modified":"2023-01-29T12:29:09","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:09","slug":"apple-anuncia-los-planes-para-iniciar-los-dividendos-y-el-programa-de-recompra-de-acciones","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anuncia-los-planes-para-iniciar-los-dividendos-y-el-programa-de-recompra-de-acciones\/","title":{"rendered":"Apple anuncia los planes para iniciar los dividendos y el Programa de Recompra de Acciones"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Tim-Cook.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Tim-Cook.jpg\" alt=\"\" title=\"Tim Cook\" width=\"550\" height=\"365\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6532\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Tim-Cook.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Tim-Cook-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> <strong>ha anunciado hoy sus planes de iniciar un dividendo y el programa de recompra de acciones que comenzar\u00e1 a finales del 2012.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La compa\u00f1\u00eda planea <strong>iniciar un dividendo trimestral de 2,67 d\u00f3lares por acci\u00f3n en alg\u00fan momento del cuarto trimestre fiscal de 2012<\/strong> que comienza el 1 de julio de 2012. El Directorio de la Sociedad de Administraci\u00f3n <strong>ha autorizado un programa de participaci\u00f3n de 10.000 millones de d\u00f3lares para recompra<\/strong> que se iniciar\u00e1 a partir del 30 de septiembre de 2012, en el primer a\u00f1o fiscal del 2013.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong> ha comentado:<\/p>\n<blockquote><p>Hemos utilizado algo de nuestro dinero para hacer grandes inversiones en nuestro negocio a trav\u00e9s de m\u00e1s investigaci\u00f3n y desarrollo, adquisiciones, nuevas aperturas de tiendas al por menor, pagos anticipados estrat\u00e9gicos y los gastos de capital en nuestra cadena de suministro, y la construcci\u00f3n de nuestra infraestructura. Van a ver m\u00e1s de todo esto en el futuro.<\/p>\n<p>Incluso con estas inversiones, podemos mantener un tesoro de guerra de las oportunidades estrat\u00e9gicas y tenemos un mont\u00f3n de dinero en efectivo para operar nuestro negocio. As\u00ed que vamos a iniciar un programa de dividendos y recompra de acciones.<\/p><\/blockquote>\n<p>En la nota de prensa se desvela que este es el anuncio que <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-decidira-el-futuro-de-todo-su-capital-en-una-rueda-de-prensa\/\" title=\"Apple decidir\u00e1 el futuro de todo su capital en una rueda de prensa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple est\u00e1 retransmitiendo ahora mismo en directo<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>Apple llevaba sin hacer un dividendo desde 1995, el propio Steve Jobs explic\u00f3 a los inversores que era mejor tener dinero en el banco para poder adquirir algo sin necesidad de pedir prestado dinero para ello \u00abEl dinero en el banco nos da una seguridad y flexibilidad tremenda\u00bb.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2012\/03\/19Apple-Announces-Plans-to-Initiate-Dividend-and-Share-Repurchase-Program.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/gigaom2.files.wordpress.com\/2012\/03\/timcook.jpg?w=604&#038;h=401\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gigaom<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha anunciado hoy sus planes de iniciar un dividendo y el programa de recompra de acciones que comenzar\u00e1 a finales del<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6532,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[651,2206,1436,2210,2229,537,1435,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple anuncia los planes para iniciar los dividendos y el Programa de Recompra de Acciones<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha anunciado su plan de iniciar los dividendos y el Programa de Recompra de acciones como medida de ampliar el negocio\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anuncia-los-planes-para-iniciar-los-dividendos-y-el-programa-de-recompra-de-acciones\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple anuncia los planes para iniciar los dividendos y el Programa de Recompra de Acciones\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha anunciado su plan de iniciar los dividendos y el Programa de Recompra de acciones como medida de ampliar el negocio\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anuncia-los-planes-para-iniciar-los-dividendos-y-el-programa-de-recompra-de-acciones\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-03-19T13:08:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Tim-Cook.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"365\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anuncia-los-planes-para-iniciar-los-dividendos-y-el-programa-de-recompra-de-acciones\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Tim-Cook.jpg\",\"width\":550,\"height\":365,\"caption\":\"Tim Cook\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anuncia-los-planes-para-iniciar-los-dividendos-y-el-programa-de-recompra-de-acciones\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anuncia-los-planes-para-iniciar-los-dividendos-y-el-programa-de-recompra-de-acciones\/\",\"name\":\"Apple anuncia los planes para iniciar los dividendos y el Programa de Recompra de Acciones\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anuncia-los-planes-para-iniciar-los-dividendos-y-el-programa-de-recompra-de-acciones\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-03-19T13:08:20+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha anunciado su plan de iniciar los dividendos y el Programa de Recompra de acciones como medida de ampliar el negocio\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-anuncia-los-planes-para-iniciar-los-dividendos-y-el-programa-de-recompra-de-acciones\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6531"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6531"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6531\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17682,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6531\/revisions\/17682"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6532"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6531"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6531"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6531"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}