<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Hardware &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/hardware/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 11:00:46 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>El iPad como equipo de trabajo</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 Mar 2015 13:27:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[Software]]></category>
		<category><![CDATA[Trabajo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10442</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/">El iPad como equipo de trabajo</a></p>
<p>Desde hace unos años, Apple está insistiendo en hacernos ver que el iPad es una herramienta magnífica para trabajar y hacer cosas,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/">El iPad como equipo de trabajo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/">El iPad como equipo de trabajo</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/El-iPad-como-equipo-de-trabajo1.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/El-iPad-como-equipo-de-trabajo1.jpg" alt="El iPad como equipo de trabajo" width="2500" height="1243" class="aligncenter size-full wp-image-10563" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/El-iPad-como-equipo-de-trabajo1.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/El-iPad-como-equipo-de-trabajo1-300x149.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/El-iPad-como-equipo-de-trabajo1-1024x509.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Desde hace unos años, Apple está insistiendo en hacernos ver que el iPad es una herramienta magnífica para trabajar y hacer cosas, pero bajo mi humilde punto de vista, <strong>todavía le queda mucho terreno por cubrir</strong> y muchas modificaciones por hacer.</p>
<p>Y es que, para que un dispositivo que está pensado como complemento de un ordenador y enfocado al consumo, cree contenido, <strong>necesitas hacer varios cambios importantes</strong> porque si no dificultas mucho el trabajo y la gente acaba por prescindir de tu herramienta.</p>
<p><span id="more-10442"></span></p>
<p>Leí un artículo de Viticci —creador de Macstories— en el que <a href="http://www.macstories.net/stories/ipad-air-2-review-why-the-ipad-became-my-main-computer/" target="_blank">comentaba</a> que el iPad Air 2 se había convertido en su ordenador principal. En dicho artículo explicaba cómo lo usaba a todas horas y para casi todo. La lectura me hizo pensar en dos cosas:</p>
<ol>
<li>Fue el desencadenante del <a href="http://www.mylaif.es/redisenando-uso-ipad/" title="Rediseñando el uso de mi iPad" target="_blank">rediseño que le di al uso de mi iPad</a>. Pensé que si este blogger lo usaba como su ordenador principal, yo también podía encontrar un uso para volver a sacar partido al dispositivo.</li>
<li>Me hizo pensar bastante en los cambios que creía que debía haber en el iPad para que realmente se cumpla el deseo de Apple de que la gente lo use para crear cosas y trabajar.</li>
</ol>
<p>Siendo sinceros, sí que se pueden crear cosas ahora mismo con un iPad, pero en prácticamente todos los casos es necesario un ordenador para poder completar la tarea, y no precisamente porque el iPad no tenga rendimiento, <strong>sino por cómo está diseñado.</strong></p>
<h2>Hardware</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/iPad-mini-con-un-cable-lightning1.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/iPad-mini-con-un-cable-lightning1.jpg" alt="iPad Mini con un cable Lightning" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-10562" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/iPad-mini-con-un-cable-lightning1.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/iPad-mini-con-un-cable-lightning1-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/iPad-mini-con-un-cable-lightning1-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Sin ninguna duda, el hardware es una de las cosas que tienes que cambiar. Por suerte, Apple ya se ha anticipado a este hecho dotando al iPad Air 2 de una potencia digna de un ordenador y un diseño increíble, <strong>pero aún quedan cosas por pulir.</strong></p>
<p>Se me ocurre a primera vista el cable de carga. Si Apple quiere que podamos trabajar independientemente con el iPad, el cable que debe incorporar debe ser más largo. No puede pretender que el metro de cable que da ahora nos sirva para el futuro. Ese cable está muy bien para conectar nuestro iPad a un ordenador y usarlo, o conectarlo a la luz y dejarlo sobre la mesita de noche para cargar. Pero no, ahora el iPad debe actuar como nuestro propio ordenador y <strong>necesitamos cierta distancia con el enchufe para poder seguir trabajando aunque se esté cargando</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<h2>Software</h2>
<p>Este apartado es en el que más pensé. iOS 8 tiene tantas carencias importantes que me sorprende que Apple quiera anunciar a bombo y platillo el concepto antes mencionado. No voy a tratar errores del sistema (que no son pocos) sino <strong>más bien cambios que deberían aplicarse para conseguir el objetivo deseado.</strong></p>
<p>Lo primero que me vino a la cabeza fue <strong>un gestor de archivos.</strong> Por supuesto, como para no pensarlo. En el iPad, si queremos abrir un archivo, es necesario abrir primero la aplicación. Eso supone además que el archivo, si es compatible, se encontrará únicamente en la carpeta de dicha aplicación ubicada en iCloud Drive. Con el gestor de archivos no sólo podríamos ordenar como quisiésemos los documentos, también podríamos abrirlos con distintas aplicaciones y prescindiriamos de iTunes para dicho cometido <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Otra de las cosas que Apple debería modificar es <strong>su ritmo de actualizaciones.</strong> Rara es la versión de iOS que llegue al <em>X.3</em>, o tan siquiera al <em>X.2.5</em>, y no es por falta de errores que corregir o cosas que implementar. Si pretende que un usuario use su iPad para crear contenido a un nivel profesional, debe hacer que el avance del sistema sea continuo y no se demore tanto como ya lo hace, porque nadie sería capaz de trabajar en unas condiciones en las que el sistema tiene fallos comunes como los que pueda tener iOS 8 y no hay solución rápida.</p>
<h2>Los esfuerzos de Apple</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/26212756/El-iPad-en-el-trabajo.jpg" rel="attachment wp-att-14317"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/26212756/El-iPad-en-el-trabajo.jpg" alt="El iPad en el trabajo" width="2500" height="1233" class="aligncenter size-full wp-image-14317" /></a></p>
<p>Obviamente, <strong>Apple está tomando cartas en el asunto</strong> con todos estos temas, empezando por el ya mencionado incremento de potencial en el iPad Air 2, como su diseño súper fino y ligero. También se ha aliado con IBM (quien lo iba a decir) para producir una serie de <a href="http://www.apple.com/es/ipad/business/">aplicaciones orientadas a empresas</a> para que puedan utilizar los iPads en sus puestos de trabajo. Y han ampliado el <a href="https://developer.apple.com/news/?id=02122015a" target="_blank">tamaño máximo</a> que puede tener una aplicación que pasa de 2 a 4GB, lo que da la posibilidad de tener herramientas más potentes en nuestros dispositivos.</p>
<hr />
<p><strong>Creo que el iPad es una herramienta muy poderosa:</strong> es portátil, con gran autonomía, fácil de manejar y versátil. Pero si no se lleva por el buen camino de poco te sirve. Para un usuario puede que esté bien tener aplicaciones que le muestren Twitter o YouTube, pero un trabajador necesita un dispositivo que sea mejor que lo que ya tiene. Y actualmente el iPad no cumple con esas expectativas.</p>
<p>No es una crítica despiadada acerca de lo mal que lo está haciendo Apple, no, las cosas llevan su tiempo, el iPhone no es lo que es ahora cuando salió. Todo tiene un proceso de evolución, pero el iPad ya se ha asentado el mercado y creo que es hora de guiarlo por el camino que tanto predican.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La batería ayuda a omitir este hecho, pero aún siendo consciente de esto, más de una vez he tenido que buscar un prolongador para el cargador.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ahora mismo, si queremos abrir una película con VLC es necesario que primero la pasemos a la aplicación a través de iTunes. Por supuesto, aunque la peli esté en el iPad, no podremos abrirla con ninguna otra aplicación.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-ipad-como-equipo-de-trabajo/">El iPad como equipo de trabajo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo Mac Pro con un renovado diseño y potentes características</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 Jun 2013 14:32:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[802.11ac]]></category>
		<category><![CDATA[AMD]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth 4.0]]></category>
		<category><![CDATA[Diseño]]></category>
		<category><![CDATA[GPU]]></category>
		<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[HDMI]]></category>
		<category><![CDATA[Intel Xeon E5]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Memoria Flash]]></category>
		<category><![CDATA[Memoria RAM]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<category><![CDATA[Thunderbolt]]></category>
		<category><![CDATA[Thunderbolt 2]]></category>
		<category><![CDATA[USB 3.0]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=9649</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/">Nuevo Mac Pro con un renovado diseño y potentes características</a></p>
<p>Apple presentó ayer el nuevo Mac Pro en la keynote de la WWDC, un potente ordenador que ha reducido su tamaño, ha</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/">Nuevo Mac Pro con un renovado diseño y potentes características</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/">Nuevo Mac Pro con un renovado diseño y potentes características</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Mac-Pro-2013.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Mac-Pro-2013.png" alt="Mac Pro 2013" width="710" height="469" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p><strong>Apple presentó ayer el nuevo <a href="https://www.macsfera.com/tagmac-pro" title="Mac Pro" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac Pro</a> en la <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-logo-de-os-x-en-el-moscone-west-center-de-san-francisco-antes-de-la-wwdc/" title="Nuevo logo de OS X en el Moscone West Center de San Francisco antes de la WWDC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote de la WWDC</a>, un potente ordenador que ha reducido su tamaño, ha cambiado de forma y ha aumentado su potencial.</strong></p>
<p><span id="more-9649"></span></p>
<h2>Diseño</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Diseño-Mac-Pro-2013.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Diseño-Mac-Pro-2013.png" alt="Diseño Mac Pro 2013" width="710" height="515" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Sin duda lo que más llama la atención de este nuevo <strong>Mac</strong> es su diseño, ha adoptado una <strong>forma cilíndrica de aluminio en color negro brillante</strong> que, para ser sinceros, se asemeja bastante a una papelera. El tamaño también se ha reducido notablemente y más si lo comparamos con su antecesor.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Puertos-USB-Thunderbolt-Ethernet-HDMI-Mac-Pro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Puertos-USB-Thunderbolt-Ethernet-HDMI-Mac-Pro.png" alt="Puertos USB Thunderbolt Ethernet HDMI Mac Pro" width="710" height="465" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>El dispositivo cuenta con <strong>cuatro puertos USB 3.0, seis puertos Thunderbolt 2, dos puertos Ethernet y un puerto HDMI que es compatible con pantallas de resolución 4K.</strong> Incorpora un sistema que detecta cuando lo estamos rotando para iluminar un panel de leds y saber a que puerto queremos conectar el cable que deseemos.</p>
<p>El tamaño concreto es de <strong>25,1 centímetros de alto por 16,8 centímetros de diámetro</strong> frente a los  51,1 cm de alto, 20.6 cm de ancho y 47,5 cm de fondo del modelo anterior.</p>
<h2>Procesador</h2>
<p>Sabemos que incorporan la nueva generación de procesadores <strong>Intel Xeon E5</strong> que ofrecen 12 cores de de procesamiento y 40 GB/s de transmisión de datos, todo esto hace que sea el doble de rápido que el actual Mac Pro.</p>
<h2>Memoria</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Memoria-RAM-Mac-Pro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Memoria-RAM-Mac-Pro.png" alt="Memoria RAM Mac Pro" width="710" height="390" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>El nuevo <strong>Mac Pro</strong> incorpora un total de <strong>cuatro ranuras para insertar memoria RAM del tipo DDR3 a 1866MHz.</strong> Soporta 60GB/s de transmisión, lo que significa que podemos realizar prácticamente cualquier tarea sin necesidad de que se pare o se trabe.</p>
<h2>Gráficos</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/GPUs-Mac-Pro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/GPUs-Mac-Pro.png" alt="GPUs Mac Pro" width="710" height="396" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Otra de las novedades de este nuevo modelo es que <strong>incorpora dos GPUs de la marca AMD FirePro con 6 GB de VRAM dedicada transmitiendo 7 teraflops de información gráfica.</strong> Todo esto nos permitirá usar 3 pantallas a la vez y editar vídeo en 4K.</p>
<h2>Almacenamiento</h2>
<p>El <strong>Mac Pro</strong> pasa a tener un <strong>disco duro flash</strong> lo que aumenta la velocidad de lectura en 2,5 veces frente a los discos duros SATA. <strong>No sabemos la capacidad pero está pensado para que el sistema corra con fluidez y no para almacenamiento de archivos,</strong> de modo que creemos que no serán de mucha capacidad para no elevar los costes. Por eso se incluyen 6 puertos Thunderbolt 2, para que, en caso de quererse, se aumente la capacidad a través de discos duros externos.</p>
<h2>Centro térmico unificado</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Centro-térmico-unificado-Mac-Pro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Centro-térmico-unificado-Mac-Pro.png" alt="Centro térmico unificado Mac Pro" width="710" height="443" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Todos estos componentes en un espacio tan cerrado tienen que generar muchísimo calor, por ello <strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a> ha ideado un centro térmico unificado que se basa en una pieza triangular de aluminio que potencia la corriente de aire y la disispación de calor del procesador y las dos GPUs.</strong> Todo ello coronado por un gran ventilador que ha sido diseñado para no hacer ruido y eliminar eficientemente el aire caliente del interior del cuerpo.</p>
<h2>Conexiones inalámbricas</h2>
<p>El nuevo <strong>Mac Pro</strong> incluye una antena <strong>Wi-Fi compatible con las redes <a href="https://www.macsfera.com/la-beta-de-os-x-10-8-4-revela-compatibilidad-con-los-adaptadores-wi-fi-802-11ac/" title="www.macsfera.com/la-beta-de-os-x-10-8-4-revela-compatibilidad-con-los-adaptadores-wi-fi-802-11ac/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">802.11ac</a></strong> que triplican la velocidad actual de transmisión y aumentan el radio de rastreo. También incluye <strong>Bluetooth 4.0</strong> para conectar sin problemas cualquier accesorio sin cables.</p>
<h2>Diseñado y montado en EEUU</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Diseñado-y-montado-en-EEUU-Mac-Pro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/Diseñado-y-montado-en-EEUU-Mac-Pro.png" alt="Diseñado y montado en EEUU Mac Pro" width="710" height="425" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p><strong>Apple ha confirmado que este equipo será montado enteramente en Estados Unidos</strong> con compañías en Texas, Florida, Illinois, Kentucky y más. Tal vez sea este el motivo por el cual no hemos tenido ninguna filtración del diseño o características del nuevo equipo.</p>
<h2>Precio y venta</h2>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/tagphil-schiller" title="Phil Schiller" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Phil Schiller</a> afirmó que lo que íbamos a presenciar era un pequeño vistazo al futuro de modo que no tenemos fecha oficial ni precio</strong> aunque si sabemos dos cosas: Pretende ser presentado a finales de año, y no va a ser barato teniendo en cuenta todos los componentes, diseño y prestaciones.</p>
<p>Más info | <a href="http://www.apple.com/mac-pro/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/">Nuevo Mac Pro con un renovado diseño y potentes características</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>9 motivos por los cuales prefiero OS X ante cualquier otro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-os-x-ante-cualquier-otro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Sep 2011 19:45:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Gestos Multitouch]]></category>
		<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[Interfaz Gráfica]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Lion]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Snow Leopard]]></category>
		<category><![CDATA[Pages]]></category>
		<category><![CDATA[Software]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5006</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-os-x-ante-cualquier-otro/">9 motivos por los cuales prefiero OS X ante cualquier otro</a></p>
<p>Mucha gente tiene miedo a pasarse a Mac por varios motivos como el precio o la compatibilidad, pero hay unas cuantas cosillas</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-os-x-ante-cualquier-otro/">9 motivos por los cuales prefiero OS X ante cualquier otro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-os-x-ante-cualquier-otro/">9 motivos por los cuales prefiero OS X ante cualquier otro</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-OS-X-ante-cualquier-otro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-OS-X-ante-cualquier-otro.png" alt="" title="9 motivos por los cuales prefiero OS X ante cualquier otro" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-5013" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-OS-X-ante-cualquier-otro.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-OS-X-ante-cualquier-otro-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Mucha gente tiene miedo a pasarse a <strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Mac" target="_blank">Mac</a></strong> por varios motivos como el precio o la compatibilidad, <strong>pero hay unas cuantas cosillas que no saben de este sistema operativo y hoy vamos a mostrar 9,</strong> en este caso, son 9 motivos que nos convencerían para dejar nuestro antiguo SO.</p>
<p><span id="more-5006"></span></p>
<p>La lista no va en orden de preferencia, es decir, el 1º no es más fuerte que el 9º, simplemente los mencionamos acorde van saliendo.</p>
<ol>
<li><strong>Aplicaciones</strong> nada más empezar: Todos conocemos el típico lema de <strong>«Arrancas el Mac por primera vez y ya puedes utilizarlo»</strong>, si, esto es así, pero no solo se conforma con eso, también te brindan con las suficientes <strong>aplicaciones</strong> como para hacer unas cuantas actividades con tu <strong>Mac</strong> antes de instalar nada, es más, muchas de ellas, aún siendo predeterminadas, son las que uso a diario (con esto doy a entender que tienen una calidad y funcionalidad impresionante).</li>
<li><strong>Mac</strong> no es perfecto y tiene cuelgues, como todos, pero lo bueno es que los cuelgues solo afectan a la <strong>aplicación</strong>, no al sistema entero. Aún recuerdo un cuelgue en Windows del reproductor de Windows Media que me bloqueó todo el equipo por 15 minutos&#8230;</li>
<li>Compatibilidad con hardware externo: Me quedé anonadado cuando <strong>conecté mi impresora</strong> (una antigua) y<strong> automáticamente el Mac la reconoció y me dio la opción de imprimir con ella a través de <a href="https://www.macsfera.com/tagpages" title="Pages" target="_blank">Pages</a>.</strong> Sigo recordando los 45 minutos que nos tiramos para instalarla en Windows, con sus pruebas de impresión y todo eso&#8230;</li>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/HP-Deskjet-5900-series-en-Mac.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/HP-Deskjet-5900-series-en-Mac.png" alt="" title="HP Deskjet 5900 series en Mac" width="550" height="411" class="aligncenter size-full wp-image-5015" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/HP-Deskjet-5900-series-en-Mac.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/HP-Deskjet-5900-series-en-Mac-300x224.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<li><strong><a href="https://www.macsfera.com/tagmac-app-store" title="Mac App Store" target="_blank">Mac App Store</a></strong>: Sin dudarlo, no he visto forma más sencilla de comprar o descargar e instalar software para el ordenador como la tienda de <strong>apps</strong> de <strong>Apple</strong>. No solo eso, también ves la opinión de la gente y el hecho de que la <strong>aplicación</strong> esté ahí ya te da una tranquilidad para saber que no es un timo (en cuanto a compatibilidad y esas cosas).</li>
<li>Interfaz: Soy un fanático de las imágenes en alta definición, de las imágenes cuidadas y no pixeladas y en eso, <strong><a href="https://www.macsfera.com/tagos-x" title="OS X" target="_blank">OS X</a></strong> es perfecto, con degradados suaves y completos, iconos bien definidos, imágenes agradables. Todo eso en total hacen que el entorno de trabajo sea muy óptimo y positivo.</li>
<li>La velocidad siempre es una ventaja, y en eso <strong>OS X</strong> me parece que se lleva el premio máximo. No voy a entrar en tecnicismos. Tan solo voy a mencionar una simple acción como es la de escribir. En un Windows 7 Home Premium 64 bits 4GB de RAM con Core i7, teniendo solamente el navegador Chrome abierto y 3 pestañas no muy pesadas al escribir con una velocidad alta, las letras aparecían con retardo, es más, si no paraba podía darse el caso de que ni apareciesen hasta que no dejase de teclear. En un <strong>Mac</strong> Core 2 Duo 4GB de RAM no.</li>
<li>Combinación Software-Hardware: Este punto es muy importante, el hecho de que tanto los componentes externos como el sistema lo haya diseñado la misma empresa siempre son ventajas, consiguen explotar al 100% todos los recursos y consiguen una implementación genial reduciendo errores o bloqueos, ese es uno de los fallos que veo en Windows y más cuando la empresa que fabrica el ordenador le mete sus programas basura.</li>
<li>La regularidad de las <strong>aplicaciones</strong>: Ahora más ya que es medio norma de la <strong>Mac App Store</strong>, la mayoría de las <strong>aplicaciones</strong> siempre tienen la misma estructura en cuanto a la configuración, los comandos son los mismos y tienen unas bases generales, eso hace que con le tiempo sea muy sencillo modificar parámetros sin tener que investigar mucho.</li>
<li><strong>Gestos multitouch</strong>: Este punto me sorprendió mucho, acostumbrado de un trackpad windowsero ha descubrir las distintas posibilidades que habían con el sistema y con mis cinco dedos, su pueden realizar muchas cosas y lo mejor es que ya están aprendiendo a implementarlo con juegos.</li>
</ol>
<p>Por supuesto <strong>OS X</strong> no es perfecto, es más, mucha gente se queja de <strong><a href="https://www.macsfera.com/tagos-x-lion" title="Lion" target="_blank">Lion</a></strong>, pero a parte de estos nueve motivos que he dicho hay un montón más que pueden ser más técnicos como el posible uso de RAM o de CPU. Estos son de los más sencillos que hay y de los que yo no conocía nada.</p>
<p>Espero que os haya servido, <strong>si yo lo hubiera sabido desde un primer momento hubiese deseado más este sistema operativo.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-os-x-ante-cualquier-otro/">9 motivos por los cuales prefiero OS X ante cualquier otro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
