{"id":15672,"date":"2016-10-27T21:17:54","date_gmt":"2016-10-27T19:17:54","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15672"},"modified":"2023-01-29T12:21:41","modified_gmt":"2023-01-29T11:21:41","slug":"el-apple-tv-busca-unificar-la-experiencia-de-la-television","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-busca-unificar-la-experiencia-de-la-television\/","title":{"rendered":"El Apple TV busca unificar la experiencia de la televisi\u00f3n"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg\" alt=\"App TV para el Apple TV\" width=\"2500\" height=\"999\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15674\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/App-TV-para-el-Apple-TV-300x120.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/App-TV-para-el-Apple-TV-1024x409.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El <a target=\"_blank\"title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint\/\">9 de septiembre de 2015<\/a> Apple introdujo un <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo Apple TV\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-apple-tv-2\/\">nuevo Apple TV<\/a> y marc\u00f3 el futuro que ellos tienen de la televisi\u00f3n: <strong>las aplicaciones.<\/strong><\/p>\n<p>Pero en la <a target=\"_blank\"title=\"Hello Again\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/hello-again\">keynote \u201cHello Again\u201d<\/a> han querido ir un poco m\u00e1s lejos con el concepto de televisi\u00f3n que ellos tienen. <strong>Por eso han presentado una app llamada TV que busca unificar toda la experiencia en un solo lugar.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Aplicacion-TV-para-el-Apple-TV.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Aplicacion-TV-para-el-Apple-TV.jpg\" alt=\"Aplicacion TV para el Apple TV\" width=\"1644\" height=\"984\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15675\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Aplicacion-TV-para-el-Apple-TV.jpg 1644w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Aplicacion-TV-para-el-Apple-TV-300x180.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Aplicacion-TV-para-el-Apple-TV-1024x613.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1644px) 100vw, 1644px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>La nueva aplicaci\u00f3n funcionar\u00e1 como un gran centro de informaci\u00f3n personalizada de eventos en directo, pel\u00edculas y cap\u00edtulos de series de todas las aplicaciones que tengamos instaladas en el Apple TV.<\/strong> Gracias a ella, podremos ver en un \u00fanico lugar todo lo que queramos, sin ir aplicaci\u00f3n a aplicaci\u00f3n.<\/p>\n<p>De esta forma, si tenemos acceso al contenido de HBO y al de ShowTime por separado,<strong>\u00a0ahora podremos seleccionar sus series en el mismo lugar e incluso con Siri.<\/strong><\/p>\n<p>Tambi\u00e9n podremos navegar por nuestra biblioteca de contenido, comprar cosas nuevas en la tienda y buscar en profundidad.<\/p>\n<p>La clave est\u00e1 en que cada vez que descarguemos una aplicaci\u00f3n de contenido, esta se a\u00f1adir\u00e1 autom\u00e1ticamente a la aplicaci\u00f3n TV para mostrarnos eventos en directo, contenido personalizado, series, etc.<\/p>\n<p>Otra de las novedades que recibir\u00e1 ser\u00e1 la integraci\u00f3n de contenido con Siri,<strong>\u00a0pudiendo pedir ver contenido sin especificar la aplicaci\u00f3n en la que lo emiten,<\/strong> Siri ahora sabr\u00e1 donde est\u00e1 todo. Es parte de esa unificaci\u00f3n.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/App-TV-para-iPad-y-iPhone.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/App-TV-para-iPad-y-iPhone.jpg\" alt=\"App TV para iPad y iPhone\" width=\"1030\" height=\"609\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15676\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/App-TV-para-iPad-y-iPhone.jpg 1030w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/App-TV-para-iPad-y-iPhone-300x177.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/App-TV-para-iPad-y-iPhone-1024x605.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1030px) 100vw, 1030px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y algo que ha gustado mucho: <strong>tiene aplicaci\u00f3n para el iPad y iPhone con la que podremos navegar y ver contenido.<\/strong><\/p>\n<p><strong><a target=\"_blank\"title=\"tvOS\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tvos\/\">tvOS<\/a> tambi\u00e9n recibir\u00e1 una actualizaci\u00f3n que mejorar\u00e1 la experiencia de uso con Twitter.<\/strong> Es frecuente comentar eventos en directo en la red social, por eso en Apple y Twitter han colaborado para mejorar esa experiencia desde el propio televisor, pudiendo ver tweets, contestarlos, publicar nuevos, etc. <strong>Y todo ello sin dejar de ver el evento en cuesti\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p>La nota discordante es que <strong>esta unificaci\u00f3n s\u00f3lo estar\u00e1 disponible,<\/strong> por ahora, <strong>en EEUU.<\/strong> Tambi\u00e9n es cierto que en pa\u00edses como Espa\u00f1a pocas aplicaciones hay que sean de contenido bajo demanda comparados con el cat\u00e1logo existente en EEUU.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Apple-TV-y-Siri-Remote.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Apple-TV-y-Siri-Remote.jpg\" alt=\"Apple TV y Siri Remote\" width=\"1960\" height=\"1636\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15677\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Apple-TV-y-Siri-Remote.jpg 1960w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Apple-TV-y-Siri-Remote-240x200.jpg 240w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Apple-TV-y-Siri-Remote-1024x855.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1960px) 100vw, 1960px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En cualquier caso,<strong>\u00a0la app TV estar\u00e1 disponible en diciembre.<\/strong><\/p>\n<p>El Apple TV mejora poco a poco, <strong>y Apple hace esfuerzos para imponerse cada vez m\u00e1s en un mercado nuevo al que Internet y un buen sistema de gesti\u00f3n pueden ayudar enormemente.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El 9 de septiembre de 2015 Apple introdujo un nuevo Apple TV y marc\u00f3 el futuro que ellos tienen de la televisi\u00f3n:<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15674,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20,2233],"tags":[2205,2216,2567,16,2210,837,2378,228],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El Apple TV busca unificar la experiencia de la televisi\u00f3n<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El futuro de la tele seg\u00fan Apple pasa por las aplicaciones y la unificaci\u00f3n de estas con el Apple TV, por eso ha presentado una nueva app llamada TV.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-busca-unificar-la-experiencia-de-la-television\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El Apple TV busca unificar la experiencia de la televisi\u00f3n\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El futuro de la tele seg\u00fan Apple pasa por las aplicaciones y la unificaci\u00f3n de estas, por eso ha presentado una nueva app llamada TV.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-busca-unificar-la-experiencia-de-la-television\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-10-27T19:17:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:21:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"999\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"El Apple TV busca unificar la experiencia de la televisi\u00f3n\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El futuro de la tele seg\u00fan Apple pasa por las aplicaciones y la unificaci\u00f3n de estas, por eso ha presentado una nueva app llamada TV.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/27210622\/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-busca-unificar-la-experiencia-de-la-television\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg\",\"width\":2500,\"height\":999,\"caption\":\"App TV para el Apple TV\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-busca-unificar-la-experiencia-de-la-television\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-busca-unificar-la-experiencia-de-la-television\/\",\"name\":\"El Apple TV busca unificar la experiencia de la televisi\\u00f3n\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-busca-unificar-la-experiencia-de-la-television\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-10-27T19:17:54+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:21:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El futuro de la tele seg\\u00fan Apple pasa por las aplicaciones y la unificaci\\u00f3n de estas con el Apple TV, por eso ha presentado una nueva app llamada TV.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-busca-unificar-la-experiencia-de-la-television\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15672"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15672"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15672\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15678,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15672\/revisions\/15678"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15674"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15672"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15672"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15672"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}