{"id":16774,"date":"2017-12-30T13:18:09","date_gmt":"2017-12-30T12:18:09","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16774"},"modified":"2017-12-30T19:48:00","modified_gmt":"2017-12-30T18:48:00","slug":"apple-los-iphones-baterias","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-los-iphones-baterias\/","title":{"rendered":"Apple, los iPhones y sus bater\u00edas"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_16777\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Polemica-bateria-iPhone.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16777\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Polemica-bateria-iPhone.jpg\" alt=\"Polemica bateria iPhone\" width=\"2500\" height=\"1875\" class=\"size-full wp-image-16777\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Polemica-bateria-iPhone.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Polemica-bateria-iPhone-267x200.jpg 267w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Polemica-bateria-iPhone-1024x768.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16777\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/www.ifixit.com\/Guide\/iPhone+Battery+Adhesive+Strips+Replacement\/56465\" target=\"_blank\">Ifixit<\/a><\/p><\/div>\n<p>Raro es que alguna pol\u00e9mica no salpique a Apple sobre lo que hace o deja de hacer, pero m\u00e1s raro es ver c\u00f3mo Apple se disculpa p\u00fablicamente por la falta de comunicaci\u00f3n y transparencia de la compa\u00f1\u00eda. <strong>S\u00ed, estamos hablando del problema de rendimiento de los iPhones m\u00e1s antiguos que tienen una bater\u00eda en mal estado.<\/strong><\/p>\n<p>Apple ha hecho p\u00fablica <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.apple.com\/iphone-battery-and-performance\/\">una extensa carta<\/a> hablando de la pol\u00e9mica que ha rodeado a la compa\u00f1\u00eda, aclarando puntos, explicando conceptos y tomando una decisi\u00f3n que afecta a los usuarios detr\u00e1s del problema.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Empecemos por el principio, seguro que os hab\u00e9is enterado, pero vamos a hacer un breve repaso de lo sucedido junto a las aclaraciones de Apple:<\/p>\n<p>Algunos usuarios de iPhones antiguos (todos los modelos anteriores al iPhone 6s, incluido), <strong>observaron como con iOS 11 su iPhone se volv\u00eda lento,<\/strong> extremadamente lento. Las especulaciones iniciales hablaban de que Apple lo hac\u00eda porque quer\u00eda potenciar la venta de nuevos iPhones. Pero no era as\u00ed, cuando el problema tuvo m\u00e1s repercusi\u00f3n <strong>se confirm\u00f3 que Apple hab\u00eda ralentizado esos dispositivos a prop\u00f3sito pero lo hizo debido a que los tel\u00e9fonos afectados ten\u00edan la bater\u00eda muy degradada.<\/strong><\/p>\n<p>T\u00e9cnicamente hablando, la bater\u00eda de los iPhones se hab\u00eda degradado mucho, haciendo que la entrega de energ\u00eda al tel\u00e9fono fuese mucho menor de lo esperado y muy irregular. Esto provocaba que algunos usuarios sufriesen ca\u00eddas del nivel de la bater\u00eda muy elevadas, que el tel\u00e9fono se apagase de golpe o situaciones similares en las que el iPhone no se comportaba como deb\u00eda.<\/p>\n<blockquote>\n<p>No hace falta decir que creemos que los apagones repentinos son inaceptables. No queremos que ninguno de nuestros usuarios pierda una llamada, no pueda tomar una foto a tiempo o que cualquier otra parte de la experiencia de su iPhone se vea interrumpida si podemos evitarlo.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Para evitar estas situaciones, hace un a\u00f1o Apple introdujo en la versi\u00f3n 10.2.1 de iOS una modificaci\u00f3n que <strong>permit\u00eda reducir la velocidad de reloj del procesador para que consumiese menos<\/strong> y as\u00ed conseguir una versi\u00f3n m\u00e1s estable, aunque mucho menos potente del iPhone.<\/p>\n<p>En el momento del lanzamiento, el impacto de esta actualizaci\u00f3n no se not\u00f3 tanto debido a que el n\u00famero de dispositivos con la bater\u00eda degradada era muy inferior al de ahora. El problema ha estado en que esos usuarios han aumentado y mucha m\u00e1s gente se ha visto afectada. Eso, junto a una mala comunicaci\u00f3n por parte de Apple, ha llevado a este gran l\u00edo.<\/p>\n<p><strong>Parte del problema reside en la comunicaci\u00f3n de Apple para con sus usuarios,<\/strong> ahora todo est\u00e1 mucho m\u00e1s claro y justificado, pero cronol\u00f3gicamente hablando ha habido cierta incertidumbre y la falta de transparencia por parte de Apple ha llevado a un malestar general. Este ha sido el orden de los sucesos:<\/p>\n<ol>\n<li>Usuarios se percatan del problema y empiezan a especular sobre que Apple est\u00e1 ralentizando los dispositivos antiguos para generar m\u00e1s ventas. Esto ocurre porque no hay ning\u00fan tipo de informaci\u00f3n.<\/li>\n<li>La noticia empieza a extenderse y empieza a afectar negativamente a Apple.<\/li>\n<li>Apple sale con una escueta explicaci\u00f3n acerca de que eso s\u00f3lo ocurre con dispositivos que tienen la bater\u00eda degradada. El comunicado no solo no es suficiente, sino que adem\u00e1s no trata de luchar contra la mala imagen que se est\u00e1 formando acerca de la acusaci\u00f3n de obsolescencia programada.<\/li>\n<li>Como la explicaci\u00f3n es muy escueta, corren r\u00edos de tinta que afectan a\u00fan m\u00e1s a la imagen de la empresa.<\/li>\n<li>Apple se ve obligada a publicar una carta mucho m\u00e1s extensa explicando porqu\u00e9 ocurre esto, porqu\u00e9 se tom\u00f3 la decisi\u00f3n, una disculpa p\u00fablica por la falta de transparencia y el remedio a este malentendido.<\/li>\n<\/ol>\n<h2>La soluci\u00f3n de Apple<\/h2>\n<div id=\"attachment_13022\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Apple-Store-Sydney.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-13022\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Apple-Store-Sydney.jpg\" alt=\"Apple Store Sydney\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"size-full wp-image-13022\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Apple-Store-Sydney.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Apple-Store-Sydney-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Apple-Store-Sydney-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Apple-Store-Sydney-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-13022\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/4X792s\" target=\"_blank\">Distan Batch<\/a><\/p><\/div>\n<p>La carta no solo aporta la explicaci\u00f3n t\u00e9cnica y una disculpa p\u00fablica, tambi\u00e9n han tomado una serie de decisiones que nos afectan como usuarios.<\/p>\n<p>La primera y m\u00e1s relevante, el precio por cambiar una bater\u00eda degradada se ha reducido notablemente. <strong>De los 89\u20ac que costaba pasa a valer 29\u20ac,<\/strong> de esta forma, cualquier usuario puede pasar por el servicio t\u00e9cnico oficial y sustituir la bater\u00eda afectada para que la velocidad de su terminal vuelva a ser la normal. Gracias a esta medida, no es necesario recurrir a servicios no oficiales m\u00e1s baratos, garantizando as\u00ed que la experiencia de usuario se mantiene intacta porque el \u00fanico que manipula el terminal es Apple.<\/p>\n<p>La segunda, a principios de 2018 se lanzar\u00e1 una actualizaci\u00f3n de iOS que brindar\u00e1 m\u00e1s informaci\u00f3n sobre el estado de vida de las bater\u00edas con el objetivo de que el usuario final sepa en todo momento c\u00f3mo est\u00e1 la capacidad de su bater\u00eda y c\u00f3mo afecta esta al rendimiento de su tel\u00e9fono.<\/p>\n<p>La tercera, Apple seguir\u00e1 haciendo todo lo posible porque la experiencia del iPhone sea continua, aunque lenta. Con esto confirman que hicieron lo correcto al limitar la velocidad del procesador y que seguir\u00e1n haci\u00e9ndolo porque para ellos es m\u00e1s importante que el hecho de que el tel\u00e9fono vaya r\u00e1pido. Eso s\u00ed, gracias a las dos primeras decisiones el usuario sabr\u00e1 en todo momento porqu\u00e9 el tel\u00e9fono va lento y podr\u00e1 solucionarlo de una forma muy econ\u00f3mica.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPhone-actualizando-a-iOS-9.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPhone-actualizando-a-iOS-9.jpg\" alt=\"iPhone actualizando a iOS 9\" width=\"2500\" height=\"1631\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12219\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPhone-actualizando-a-iOS-9.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPhone-actualizando-a-iOS-9-300x196.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPhone-actualizando-a-iOS-9-1024x668.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Este es el mejor ejemplo de que la comunicaci\u00f3n y transparencia para con tus usuarios debe ser una prioridad importante en cualquier punto.<\/p>\n<p>Una vez llegados al final de la pol\u00e9mica, hemos visto que Apple ha actuado bien al reducir el precio para que los usuarios afectados puedan volver a recuperar la velocidad de su iPhone con una nueva bater\u00eda, pero esperemos que en el futuro aprendan y la comunicaci\u00f3n sea m\u00e1s fluida.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Raro es que alguna pol\u00e9mica no salpique a Apple sobre lo que hace o deja de hacer, pero m\u00e1s raro es ver<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16777,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2129,20],"tags":[2206,451,11,2210,2685,1718,2035],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple, los iPhones y sus bater\u00edas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha reducido el precio de la sustituci\u00f3n de bater\u00eda en los iPhones para que cualquier persona pueda cambiarla y recuperar el rendimiento normal de su iPhone. Tambi\u00e9n se ha disculpado por el malentendido.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-los-iphones-baterias\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple, los iPhones y sus bater\u00edas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha reducido el precio de la sustituci\u00f3n de bater\u00eda en los iPhones para que cualquier persona pueda cambiarla y recuperar el rendimiento normal de su iPhone. Tambi\u00e9n se ha disculpado por el malentendido.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-los-iphones-baterias\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-12-30T12:18:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-12-30T18:48:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Polemica-bateria-iPhone.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1875\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple, los iPhones y sus bater\u00edas\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha reducido el precio de la sustituci\u00f3n de bater\u00eda en los iPhones para que cualquier persona pueda cambiarla y recuperar el rendimiento normal de su iPhone. Tambi\u00e9n se ha disculpado por el malentendido.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/30194454\/Polemica-bateria-iPhone.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-los-iphones-baterias\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Polemica-bateria-iPhone.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1875,\"caption\":\"Imagen de Ifixit\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-los-iphones-baterias\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-los-iphones-baterias\/\",\"name\":\"Apple, los iPhones y sus bater\\u00edas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-los-iphones-baterias\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-12-30T12:18:09+00:00\",\"dateModified\":\"2017-12-30T18:48:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha reducido el precio de la sustituci\\u00f3n de bater\\u00eda en los iPhones para que cualquier persona pueda cambiarla y recuperar el rendimiento normal de su iPhone. Tambi\\u00e9n se ha disculpado por el malentendido.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-los-iphones-baterias\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16774"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16774"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16774\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16778,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16774\/revisions\/16778"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16777"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16774"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16774"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16774"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}