{"id":6816,"date":"2012-06-11T19:42:06","date_gmt":"2012-06-11T17:42:06","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6816"},"modified":"2021-10-17T13:02:12","modified_gmt":"2021-10-17T11:02:12","slug":"apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro\/","title":{"rendered":"Apple introduce la nueva generaci\u00f3n de los MacBook Pro"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Pr\u00f3xima-generaci\u00f3n-MacBook-Pro.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Pr\u00f3xima-generaci\u00f3n-MacBook-Pro.jpg\" alt=\"Pr\u00f3xima generaci\u00f3n MacBook Pro\" title=\"Pr\u00f3xima generaci\u00f3n MacBook Pro\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> <strong>ha introducido la nueva generaci\u00f3n de los MacBook Pro en su l\u00ednea de port\u00e1tiles s\u00faper fino.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-de-la-wwdc-el-lunes-11-de-junio\/\" title=\"Keynote de la WWDC el lunes 11 de junio\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote de apertura de la WWDC<\/a><\/strong> se ha ense\u00f1ado <strong>los nuevos modelos de MacBook Pro los cuales son tan delgados como el MacBook Air, tienen Retina Display con un tama\u00f1o de 15,4&#8243; la cual tiene una resoluci\u00f3n de 2880&#215;1800.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Pr\u00f3xima-generaci\u00f3n-MacBook-Pro-Retina-Display.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Pr\u00f3xima-generaci\u00f3n-MacBook-Pro-Retina-Display.jpg\" alt=\"Pr\u00f3xima generaci\u00f3n MacBook Pro Retina Display\" title=\"Pr\u00f3xima generaci\u00f3n MacBook Pro Retina Display\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Se ha utilizado el <strong>procesador Intel Core i7,<\/strong> aumento de la bater\u00eda aunque la duraci\u00f3n baja a 7 horas, se puede colocar <strong>hasta 16 GB de memoria RAM,<\/strong> usa la <strong>siguiente generaci\u00f3n Kepler de memorias gr\u00e1ficas<\/strong> y con un disco duro en <strong>memoria flash de 768GB.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Pr\u00f3xima-generaci\u00f3n-MacBook-Pro1.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Pr\u00f3xima-generaci\u00f3n-MacBook-Pro1.jpg\" alt=\"Pr\u00f3xima generaci\u00f3n MacBook Pro\" title=\"Pr\u00f3xima generaci\u00f3n MacBook Pro\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por otro lado un peque\u00f1o redise\u00f1o, <strong>en la parte izquierda nueva conexi\u00f3n MagSafe 2, 2 puertos Thunderbolt, USB3 y 2 en uno mismo y puerto para cascos. En el lado derecho USB 3 y 2, conector HDMI y una ranura para tarjetas SD.<\/strong><\/p>\n<p>Se a\u00f1aden <strong>dos transformadores Thunderbolt,<\/strong> uno para FireWire 800 y el otro para la conexi\u00f3n ethernet, teclado retroiluminado, dos micr\u00f3fonos, trackpad multit\u00e1ctil y Bluetooth 4.0.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevos-MacBook-Pro.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevos-MacBook-Pro.jpg\" alt=\"Nuevos MacBook Pro\" title=\"Nuevos MacBook Pro\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>El precio es caro, <strong>los ordenadores empiezan en 2.199 d\u00f3lares y est\u00e1n a la venta hoy.<\/strong><\/p>\n<p>Im\u00e1genes |\u00a0<a href=\"http:\/\/live.theverge.com\/wwdc-2012-live-blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha introducido la nueva generaci\u00f3n de los MacBook Pro en su l\u00ednea de port\u00e1tiles s\u00faper fino.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6817,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[258,257,83,281,1572,2208,2221,254,1575,2210,2230,1563,1564,375,221,260,1574,1573],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple introduce la nueva generaci\u00f3n de los MacBook Pro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha introducido la nueva generaci\u00f3n de MacBook Pro, tan finos como el MacBook Air, Retina Display y discos duros de memoria flash.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple introduce la nueva generaci\u00f3n de los MacBook Pro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha introducido la nueva generaci\u00f3n de MacBook Pro, tan finos como el MacBook Air, Retina Display y discos duros de memoria flash.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-06-11T17:42:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:02:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Pr\u00f3xima-generaci\u00f3n-MacBook-Pro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"364\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Pr\\u00f3xima-generaci\\u00f3n-MacBook-Pro.jpg\",\"width\":550,\"height\":364,\"caption\":\"Pr\\u00f3xima generaci\\u00f3n MacBook Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro\/\",\"name\":\"Apple introduce la nueva generaci\\u00f3n de los MacBook Pro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-06-11T17:42:06+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:02:12+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha introducido la nueva generaci\\u00f3n de MacBook Pro, tan finos como el MacBook Air, Retina Display y discos duros de memoria flash.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6816"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6816"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6816\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17723,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6816\/revisions\/17723"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6817"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6816"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6816"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6816"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}