{"id":13053,"date":"2016-03-02T14:12:07","date_gmt":"2016-03-02T13:12:07","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=13053"},"modified":"2023-01-29T12:20:08","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:08","slug":"30-descuento-pebble-time-pebble-time-round","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/30-descuento-pebble-time-pebble-time-round\/","title":{"rendered":"Hasta el 30% de descuento para el Pebble Time y el Pebble Time Round"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Pebble-Time-Rojo.jpg\" rel=\"attachment wp-att-13055\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Pebble-Time-Rojo.jpg\" alt=\"Pebble Time Rojo\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13055\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Pebble-Time-Rojo.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Pebble-Time-Rojo-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Pebble-Time-Rojo-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Pebble-Time-Rojo-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Pebble ha anunciado que aplicar\u00e1 un descuento de hasta el 30% a sus smartwatches de la versi\u00f3n Time y Time Round.<\/strong><\/p>\n<p>En Pebble dicen que nos escuchan (a sus usuarios), por eso a\u00f1adieron respuesta a las notificaciones y <a title=\"Un regalo para cada Pebbler: Introduciendo Pebble Health y el Firmware 3.8\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/regalo-pebbler-introduciendo-pebble-health-firmware-3-8\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pebble Health<\/a>. Pero ah\u00ed no acaba la cosa, <strong>los usuarios tambi\u00e9n han reclamado una bajada de precio y aqu\u00ed est\u00e1.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Pebble lleva probando descuentos un tiempo, <em>\u00abcompra 2 Pebble Time Round para \u00e9l y ella y ah\u00f3rrate tanto\u00bb<\/em>, <em>\u00abcompra un Pebble Time y ll\u00e9vate la versi\u00f3n Round por tanto menos\u00bb<\/em>, etc. Creo que les ha debido de funcionar bien, por eso han decidido aplicar el descuento permanente.<\/p>\n<p>De ese modo, <strong>los precios finales son:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Pebble Time Round por 230\u20ac.<\/li>\n<li>Pebble Time Steel por 250\u20ac.<\/li>\n<li>Pebble Time por 170\u20ac.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Estas navidades, uno de los regalos que recib\u00ed <a title=\"Hoooo hooo hoooo Feliz Navidad &#x1f385;&#x1f3fb;&#x1f385;&#x1f3fb;&#x1f385;&#x1f3fb;&#x1f385;&#x1f3fb;&#x1f385;&#x1f3fb;\" href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/135938538425\/hoooo-hooo-hoooo-feliz-navidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">fue un Pebble Time<\/a>, y desde entonces lo he estado probando para hablaros sobre \u00e9l. Ya estoy trabajando en ese art\u00edculo y espero poder tra\u00e9roslo pronto para que conozc\u00e1is un poco mejor este dispositivo y porqu\u00e9 me gusta tanto.<\/p>\n<p>Hasta que eso ocurra, <strong>ya sab\u00e9is que a partir de hoy<\/strong> (y los env\u00edos realizados desde enero) <strong>hay un precio menor en los distintos modelos de Pebble de \u00faltima generaci\u00f3n.<\/strong> Tal vez coincida con una pr\u00f3xima salida de un modelo nuevo, pero siempre ayuda ver una reducci\u00f3n de precio en tecnolog\u00eda.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.pebble.com\/pebble-lower-prices\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pebble<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pebble ha anunciado que aplicar\u00e1 un descuento de hasta el 30% a sus smartwatches de la versi\u00f3n Time y Time Round. En<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":13055,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,20],"tags":[2204,2210,2294,2296,2344,1761],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Hasta el 30% de descuento para el Pebble Time y el Pebble Time Round<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Pebble ha anunciado una bajada de precios de 50\u20ac en sus smartwatches. Los relojes afectados son el Pebble Time y el Pebble Time Round.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/30-descuento-pebble-time-pebble-time-round\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Hasta el 30% de descuento para el Pebble Time y el Pebble Time Round\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pebble ha anunciado una bajada de precios de 50\u20ac en sus smartwatches. Los relojes afectados son el Pebble Time y el Pebble Time Round.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/30-descuento-pebble-time-pebble-time-round\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-02T13:12:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Pebble-Time-Rojo.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Hasta el 30% de descuento para el Pebble Time y el Pebble Time Round\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Pebble ha anunciado una bajada de precios de 50\u20ac en sus smartwatches. Los relojes afectados son el Pebble Time y el Pebble Time Round.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/02135305\/Pebble-Time-Rojo.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/30-descuento-pebble-time-pebble-time-round\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Pebble-Time-Rojo.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/30-descuento-pebble-time-pebble-time-round\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/30-descuento-pebble-time-pebble-time-round\/\",\"name\":\"Hasta el 30% de descuento para el Pebble Time y el Pebble Time Round\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/30-descuento-pebble-time-pebble-time-round\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-02T13:12:07+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Pebble ha anunciado una bajada de precios de 50\\u20ac en sus smartwatches. Los relojes afectados son el Pebble Time y el Pebble Time Round.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/30-descuento-pebble-time-pebble-time-round\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13053"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13053"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13053\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18070,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13053\/revisions\/18070"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13055"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13053"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13053"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13053"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}