{"id":6201,"date":"2012-01-19T17:58:23","date_gmt":"2012-01-19T16:58:23","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6201"},"modified":"2023-01-29T12:24:12","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:12","slug":"itunes-u-app-aplicacion-que-facilitara-dar-las-clases-entre-profesores-y-alumnos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-u-app-aplicacion-que-facilitara-dar-las-clases-entre-profesores-y-alumnos\/","title":{"rendered":"iTunes U App: Aplicaci\u00f3n que facilitar\u00e1 dar las clases entre profesores y alumnos"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iTunes-U-app.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iTunes-U-app.png\" alt=\"\" title=\"iTunes U app\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6202\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iTunes-U-app.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iTunes-U-app-300x199.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/evento-educativo-de-apple-para-el-19-de-enero\/\" title=\"Evento educativo de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">evento educativo de Apple<\/a><\/strong> se ha presentado la <strong>nueva aplicaci\u00f3n iTunes U App.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Lecci\u00f3n-en-iTunes-U-App.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Lecci\u00f3n-en-iTunes-U-App.png\" alt=\"\" title=\"Lecci\u00f3n en iTunes U App\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6205\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Lecci\u00f3n-en-iTunes-U-App.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Lecci\u00f3n-en-iTunes-U-App-300x199.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La nueva aplicaci\u00f3n <strong>iTunes U App<\/strong> dise\u00f1ada para el iPad y el iPhone que permitir\u00e1 hacer cualquier cosa que se necesite para dar clase, un profesor tan solo necesitar\u00e1 la aplicaci\u00f3n y el dispositivo. <strong>Con iTunes U App podr\u00e1 ampliar las clases aportando temario y contenido entre su dispositivo y el de sus alumnos.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Libro-iTunes-U.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Libro-iTunes-U.png\" alt=\"\" title=\"Libro iTunes U\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6203\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Libro-iTunes-U.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Libro-iTunes-U-300x199.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La aplicaci\u00f3n tiene una bonita interfaz que simula un libro con un reposado en madera roja de caoba. <strong>Los profesores podr\u00e1n personalizar las pesta\u00f1as del lateral para acceder a distintas secciones con informaci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iTunes-U-App-notas.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iTunes-U-App-notas.jpg\" alt=\"\" title=\"iTunes U App notas\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6204\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iTunes-U-App-notas.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iTunes-U-App-notas-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En el apartado post, <strong>los profesores pueden mandar mensajes a sus alumnos y asignar tareas, los temas est\u00e1n disponibles en un apartado muy similar al de iBooks.<\/strong> Tiene una nueva funci\u00f3n que <strong>permite dejar que los alumnos descarguen las clases<\/strong> o bien las compartan por stream.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Contenido-en-iTunes-U-App.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Contenido-en-iTunes-U-App.png\" alt=\"\" title=\"Contenido en iTunes U App\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6206\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Contenido-en-iTunes-U-App.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Contenido-en-iTunes-U-App-300x199.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Se podr\u00e1 hacer preguntas o discutir sobre un tema y tiene una integraci\u00f3n con los apuntes que tomemos en <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ibooks-2-la-nueva-aplicacion-para-libros-educativos-de-apple\/\" title=\"iBooks 2\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iBooks 2<\/a><\/strong>. Los profesores podr\u00e1n dar todo tipo de informaci\u00f3n a trav\u00e9s de este sistema: anuncios, comentarios, lecciones, etc. Los dispositivos compatibles son todos los iOS y como novedad tenemos que ahora <strong>los profesores de primaria y secundaria tambi\u00e9n podr\u00e1n utilizar el sistema.<\/strong><\/p>\n<p><strong>iTunes U App<\/strong> est\u00e1 de forma gratuita en la <strong>App Store<\/strong> aunque solo disponible en Estados Unidos.<\/p>\n<p>Descarga | <a href=\"http:\/\/itunes.apple.com\/es\/app\/itunes-u\/id490217893?mt=8\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">App Store<\/a><br \/>\nIm\u00e1genes | <a href=\"http:\/\/live.theverge.com\/Event\/Live_from_Apples_education_event_in_NYC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En el evento educativo de Apple se ha presentado la nueva aplicaci\u00f3n iTunes U App.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6202,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[2205,2214,1245,100,1228,272,11,1243,2210,2232,1244,1246],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iTunes U App: Aplicaci\u00f3n que facilitar\u00e1 dar las clases entre profesores y alumnos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La nueva iTunes U App facilitar\u00e1 las cosas a los profesores que podr\u00e1n mandar contenido a trav\u00e9s de sus iPads a los dispositivos de sus alumnos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-u-app-aplicacion-que-facilitara-dar-las-clases-entre-profesores-y-alumnos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iTunes U App: Aplicaci\u00f3n que facilitar\u00e1 dar las clases entre profesores y alumnos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La nueva iTunes U App facilitar\u00e1 las cosas a los profesores que podr\u00e1n mandar contenido a trav\u00e9s de sus iPads a los dispositivos de sus alumnos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-u-app-aplicacion-que-facilitara-dar-las-clases-entre-profesores-y-alumnos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-01-19T16:58:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iTunes-U-app.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"364\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-u-app-aplicacion-que-facilitara-dar-las-clases-entre-profesores-y-alumnos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/iTunes-U-app.png\",\"width\":550,\"height\":364},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-u-app-aplicacion-que-facilitara-dar-las-clases-entre-profesores-y-alumnos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-u-app-aplicacion-que-facilitara-dar-las-clases-entre-profesores-y-alumnos\/\",\"name\":\"iTunes U App: Aplicaci\\u00f3n que facilitar\\u00e1 dar las clases entre profesores y alumnos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-u-app-aplicacion-que-facilitara-dar-las-clases-entre-profesores-y-alumnos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-01-19T16:58:23+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:12+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La nueva iTunes U App facilitar\\u00e1 las cosas a los profesores que podr\\u00e1n mandar contenido a trav\\u00e9s de sus iPads a los dispositivos de sus alumnos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-u-app-aplicacion-que-facilitara-dar-las-clases-entre-profesores-y-alumnos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6201"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6201"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6201\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17632,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6201\/revisions\/17632"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6202"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6201"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6201"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6201"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}