{"id":5539,"date":"2011-11-10T23:56:17","date_gmt":"2011-11-10T22:56:17","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5539"},"modified":"2023-01-29T12:32:05","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:05","slug":"apple-baja-la-nota-ecologica-aunque-sube-posiciones-en-el-ranking","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-baja-la-nota-ecologica-aunque-sube-posiciones-en-el-ranking\/","title":{"rendered":"Apple baja la nota ecol\u00f3gica aunque sube posiciones en el ranking"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ranking-2011-Empresas-tecnol\u00f3gicas-GreenPeace.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ranking-2011-Empresas-tecnol\u00f3gicas-GreenPeace.png\" alt=\"\" title=\"Ranking 2011 Empresas tecnol\u00f3gicas GreenPeace\" width=\"550\" height=\"206\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5542\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ranking-2011-Empresas-tecnol\u00f3gicas-GreenPeace.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ranking-2011-Empresas-tecnol\u00f3gicas-GreenPeace-300x112.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>GreenPeace<\/strong> ha mostrado los resultados de su an\u00e1lisis hacia las empresas tecnol\u00f3gicas en cuanto al cuidado que tienen sus productos con el medio ambiente y <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> <strong>ha bajado su nota respecto al a\u00f1o pasado<\/strong> aunque asciende al puesto n\u00famero cuatro del ranking.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>GreenPeace<\/strong> intenta hacer un mundo mejor y uno de sus proyectos es el de intentar que las empresas, en este caso de tecnolog\u00eda, <strong>se vuelvan m\u00e1s verdes en la producci\u00f3n de sus dispositivos,<\/strong> reduciendo energ\u00eda o sustituyendo sus materiales por algunos ecol\u00f3gicos. Hace bastante tiempo, <strong>Apple<\/strong> decidi\u00f3 hacerles caso en la medida de lo posible y ahora se van reflejando esos resultados.<\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> contaminaba un mont\u00f3n con la producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de sus <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac\" title=\"Productos de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">productos<\/a>, pero <strong>hace 4 a\u00f1os se pusieron manos a la obra<\/strong> en el dise\u00f1o de nuevos embalajes, otras materias primas con los que fabricarlos , la manera de optimizar los transportes, etc&#8230;<\/p>\n<p><strong>Hoy vemos que poco a poco van consiguiendo ser m\u00e1s ecol\u00f3gicos.<\/strong> La <strong>nota<\/strong> que <strong>GreenPeace<\/strong> les ha dado es de un <strong>4.6 sobre 10,<\/strong> no es lo m\u00e1s \u00f3ptimo, incluso ha bajado respecto al a\u00f1o pasado en dos d\u00e9cimas, pero <strong>viendo el an\u00e1lisis en comparaci\u00f3n con el resto de empresas vemos que el descenso no ha sido tan pronunciado.<\/strong> (<a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ranking-de-GreenPeace-de-2010.png\" title=\"Imagen del ranking de GreanPeace del 2010\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">imagen del gr\u00e1fico del a\u00f1o pasado<\/a>)<\/p>\n<p>Si bien la nota ha bajado un par de d\u00e9cimas, <strong>la posici\u00f3n como empresa ecol\u00f3gica ha mejorado y se ha colocado en el cuarto puesto del ranking<\/strong> como la empresa m\u00e1s ecol\u00f3gica. Esperemos que en un futuro, no solo por parte de <strong>Apple<\/strong>, las empresas causen menos impacto en el medio ambiente.<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/apple-sube-hasta-la-cuarta-posicion-del-ranking-ecologista-de-greenpeace\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><br \/>\nImagen del ranking de 2010 | <a href=\"http:\/\/1.bp.blogspot.com\/_Xnz9sUKdwqU\/TAMk2SmSSxI\/AAAAAAAAAKg\/PYDfzHWJxPw\/s1600\/guide-to-greener-electronics-2010.JPG\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Picasa<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>GreenPeace ha mostrado los resultados de su an\u00e1lisis hacia las empresas tecnol\u00f3gicas en cuanto al cuidado que tienen sus productos con el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5542,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,849,940,943,944,2210,625,941],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple baja la nota ecol\u00f3gica aunque sube posiciones en el ranking<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple baja su nota como empresa ecol\u00f3gica de GreenPeace pero sube posiciones en el ranking general coloc\u00e1ndose la cuarta.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-baja-la-nota-ecologica-aunque-sube-posiciones-en-el-ranking\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple baja la nota ecol\u00f3gica aunque sube posiciones en el ranking\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple baja su nota como empresa ecol\u00f3gica de GreenPeace pero sube posiciones en el ranking general coloc\u00e1ndose la cuarta.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-baja-la-nota-ecologica-aunque-sube-posiciones-en-el-ranking\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-10T22:56:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ranking-2011-Empresas-tecnol\u00f3gicas-GreenPeace.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"206\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-baja-la-nota-ecologica-aunque-sube-posiciones-en-el-ranking\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Ranking-2011-Empresas-tecnol\\u00f3gicas-GreenPeace.png\",\"width\":550,\"height\":206,\"caption\":\"Ranking 2011 Empresas tecnol\\u00f3gicas GreenPeace\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-baja-la-nota-ecologica-aunque-sube-posiciones-en-el-ranking\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-baja-la-nota-ecologica-aunque-sube-posiciones-en-el-ranking\/\",\"name\":\"Apple baja la nota ecol\\u00f3gica aunque sube posiciones en el ranking\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-baja-la-nota-ecologica-aunque-sube-posiciones-en-el-ranking\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-10T22:56:17+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple baja su nota como empresa ecol\\u00f3gica de GreenPeace pero sube posiciones en el ranking general coloc\\u00e1ndose la cuarta.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-baja-la-nota-ecologica-aunque-sube-posiciones-en-el-ranking\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5539"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5539"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5539\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17580,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5539\/revisions\/17580"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5542"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5539"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5539"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5539"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}