{"id":6511,"date":"2012-03-12T16:57:46","date_gmt":"2012-03-12T15:57:46","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6511"},"modified":"2023-01-29T12:53:36","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:36","slug":"jonathan-ive-se-deja-entrevistar-en-un-periodico-ingles","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/jonathan-ive-se-deja-entrevistar-en-un-periodico-ingles\/","title":{"rendered":"Jonathan Ive se deja entrevistar en un peri\u00f3dico ingl\u00e9s"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Jonathan-Ive.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Jonathan-Ive.jpg\" alt=\"\" title=\"Jonathan Ive\" width=\"550\" height=\"276\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6512\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Jonathan-Ive.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Jonathan-Ive-300x151.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El que es el actual Vicepresidente Senior de dise\u00f1o de Apple, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/jonathan-ive\" title=\"Jonathan Ive\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Jonathan Ive<\/a><\/strong>, <strong>se ha dejado entrevistar en un peri\u00f3dico ingl\u00e9s.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Entre las preguntas se mencionan algunas de tipo personal como <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/jonathan-ive-recibe-el-titulo-de-sir-en-reino-unido\/\" title=\"Jonathan Ive recibe el t\u00edtulo de Sir en Reino Unido\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">su nombramiento de caballero del Imperio Brit\u00e1nico<\/a><\/strong> o sobre Londres como ciudad y hogar, pero a partir de ese momento se salta a <strong>Apple<\/strong> y al trabajo que desarrolla en la empresa.<\/p>\n<p>En cuanto al dise\u00f1o, <strong>Apple busca \u00abb\u00e1sicamente dise\u00f1ar, crear prototipos y fabricar el producto\u00bb.<\/strong> Menciona que el proceso de creaci\u00f3n de un nuevo producto es fascinante, parten de la nada a tener una idea abstracta que luego pasa a ser una idea material a la que le van dando cambios.<\/p>\n<p>A la hora de crear un nuevo producto, sus objetivos son claros \u00ab<strong>dise\u00f1ar y crear productos mejores. Si no podemos crear algo que no sea mejor, no lo hacemos.<\/strong>\u00bb<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Jonathan-Ive-Mac.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Jonathan-Ive-Mac.jpg\" alt=\"\" title=\"Jonathan Ive Mac\" width=\"550\" height=\"308\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6514\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Jonathan-Ive-Mac.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Jonathan-Ive-Mac-300x168.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Una de las cuestiones que tambi\u00e9n se tratan en la entrevista es la de la competencia, <strong>critica que sus dise\u00f1adores buscan hacer algo diferente o por lo menos aparentar que es nuevo, algo que es un error<\/strong> \u00abun producto tiene que ser genuinamente mejor. Eso requiere disciplina real, y eso es lo que nos motiva\u00bb.<\/p>\n<p>\u00ab<strong>Nuestro objetivo es crear objetos simples, objetos que no puedes imaginarte de otro modo. Hazlo bien y te sentir\u00e1s enfocado y cercano al producto.<\/strong>\u00bb \u00abLos consumidores saben distinguir, saben donde ha habido una dedicaci\u00f3n enorme al dise\u00f1o y donde ha habido cinismo y avaricia. Lo encontramos muy motivador.\u00bb<\/p>\n<p>Si quer\u00e9is ver toda la entrevista con sus preguntas y la completa respuesta ten\u00e9is al final del art\u00edculo el enlace de la fuente.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/si-no-podemos-hacer-algo-que-sea-mejor-no-lo-hacemos-jonathan-ive-habla-con-el-london-evening-standard\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/static.guim.co.uk\/sys-images\/Guardian\/Pix\/pictures\/2009\/6\/27\/1246121278029\/Jonathan-Ive-001.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Guim<\/a> | <a href=\"http:\/\/igadgetsreport.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Jonathan-Ive.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iGadgetsReport<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El que es el actual Vicepresidente Senior de dise\u00f1o de Apple, Jonathan Ive, se ha dejado entrevistar en un peri\u00f3dico ingl\u00e9s.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6512,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[2206,2207,1426,1425,917,1144,1154],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Jonathan Ive se deja entrevistar en un peri\u00f3dico ingl\u00e9s<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Jonathan Ive se ha dejado entrevistar por un peri\u00f3dico ingl\u00e9s hablando del trabajo que desempe\u00f1a en Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/jonathan-ive-se-deja-entrevistar-en-un-periodico-ingles\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Jonathan Ive se deja entrevistar en un peri\u00f3dico ingl\u00e9s\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Jonathan Ive se ha dejado entrevistar por un peri\u00f3dico ingl\u00e9s hablando del trabajo que desempe\u00f1a en Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/jonathan-ive-se-deja-entrevistar-en-un-periodico-ingles\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-03-12T15:57:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Jonathan-Ive.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"276\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/jonathan-ive-se-deja-entrevistar-en-un-periodico-ingles\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Jonathan-Ive.jpg\",\"width\":550,\"height\":276,\"caption\":\"Jonathan Ive\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/jonathan-ive-se-deja-entrevistar-en-un-periodico-ingles\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/jonathan-ive-se-deja-entrevistar-en-un-periodico-ingles\/\",\"name\":\"Jonathan Ive se deja entrevistar en un peri\\u00f3dico ingl\\u00e9s\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/jonathan-ive-se-deja-entrevistar-en-un-periodico-ingles\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-03-12T15:57:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Jonathan Ive se ha dejado entrevistar por un peri\\u00f3dico ingl\\u00e9s hablando del trabajo que desempe\\u00f1a en Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/jonathan-ive-se-deja-entrevistar-en-un-periodico-ingles\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6511"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6511"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6511\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17685,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6511\/revisions\/17685"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6512"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6511"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6511"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6511"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}