{"id":9666,"date":"2013-06-12T12:23:01","date_gmt":"2013-06-12T11:23:01","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=9666"},"modified":"2023-01-29T12:23:40","modified_gmt":"2023-01-29T11:23:40","slug":"nuevo-iwork-disponible-desde-icloud-tanto-en-mac-como-en-windows","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iwork-disponible-desde-icloud-tanto-en-mac-como-en-windows\/","title":{"rendered":"Nuevo iWork disponible desde iCloud tanto en Mac como en Windows"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/iWork-desde-iCloud.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/iWork-desde-iCloud.jpg\" alt=\"iWork desde iCloud\" width=\"710\" height=\"469\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9667\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/iWork-desde-iCloud.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/iWork-desde-iCloud-300x198.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-logo-de-os-x-en-el-moscone-west-center-de-san-francisco-antes-de-la-wwdc\/\" title=\"Nuevo logo de OS X en el Moscone West Center de San Francisco antes de la WWDC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote de la WWDC<\/a><\/strong>, <strong>Apple present\u00f3 una nueva versi\u00f3n de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iwork\" title=\"iWork\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iWork<\/a> basada en la web y accesible desde iCloud.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Toda la suite de iWork est\u00e1 disponible,<\/strong> podremos crear y editar documentos en Pages, Keynote y Numbers desde el navegador. <strong>La interfaz que sigue es pr\u00e1cticamente id\u00e9ntica a sus versiones de escritorio.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/iWork-desde-iCloud-Pages.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/iWork-desde-iCloud-Pages.jpg\" alt=\"iWork desde iCloud Pages\" width=\"710\" height=\"473\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9668\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/iWork-desde-iCloud-Pages.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/iWork-desde-iCloud-Pages-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Cuando accedemos a la web <strong>podemos crear documentos con las plantillas predeterminadas o podemos abrir los documentos que ya tenemos existentes.<\/strong> Podemos cambiar el texto y su formato, a\u00f1adir elementos como im\u00e1genes <strong>s\u00edmplemente arrastr\u00e1ndolos a la ventana.<\/strong> En caso de que tengamos documentos en formato Office, no hay problema, los arrastramos y se abrir\u00e1n permiti\u00e9ndonos editarlos y guardarlos en <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>La demo que se vio en la presentaci\u00f3n muestra que el sistema es muy fluido permitiendo no solo editar sin problemas, tambi\u00e9n ver (en caso de que sea un documento de Keynote) a trav\u00e9s de la web, que es lo m\u00e1s impresionante.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/iWork-desde-iCloud-compatible-con-Mac-y-PC.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/iWork-desde-iCloud-compatible-con-Mac-y-PC.jpg\" alt=\"iWork desde iCloud compatible con Mac y PC\" width=\"710\" height=\"473\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9669\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/iWork-desde-iCloud-compatible-con-Mac-y-PC.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/iWork-desde-iCloud-compatible-con-Mac-y-PC-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Este nuevo sistema, muy parecido a Google Docs, <strong>no solo permite que veamos o trabajemos nuestros documentos desde un Mac propio o ajeno, tambi\u00e9n funciona en Windows,<\/strong> de modo que podremos usarlo siempre que queramos, cu\u00e1ndo queramos y d\u00f3nde queramos.<\/p>\n<p>En el evento tambi\u00e9n comentaron que nuevas versiones de la suite vendr\u00e1n tanto para <strong>OS X<\/strong> como para <strong>iOS<\/strong>. Por ahora, <strong>iWork desde iCloud solo est\u00e1 disponible para desarrolladores aunque habr\u00e1 una beta p\u00fablica a finales de a\u00f1o.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/live.theverge.com\/apple-wwdc-2013-live-blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.engadget.com\/2013\/06\/10\/apple-wwdc-2013-liveblog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> Engadget <\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En la keynote de la WWDC, Apple present\u00f3 una nueva versi\u00f3n de iWork basada en la web y accesible desde iCloud.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9667,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,101,20],"tags":[2217,136,16,2208,2210,2232,170,176,466],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo iWork disponible desde iCloud tanto en Mac como en Windows<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha mostrado una nueva funci\u00f3n llamada iWork desde iCloud que permite tener toda la suite en la nube y editar o crear documentos desde el navegador.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iwork-disponible-desde-icloud-tanto-en-mac-como-en-windows\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo iWork disponible desde iCloud tanto en Mac como en Windows\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha mostrado una nueva funci\u00f3n llamada iWork desde iCloud que permite tener toda la suite en la nube y editar o crear documentos desde el navegador.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iwork-disponible-desde-icloud-tanto-en-mac-como-en-windows\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-06-12T11:23:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:23:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/iWork-desde-iCloud.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"469\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iwork-disponible-desde-icloud-tanto-en-mac-como-en-windows\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/iWork-desde-iCloud.jpg\",\"width\":710,\"height\":469,\"caption\":\"iWork desde iCloud\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iwork-disponible-desde-icloud-tanto-en-mac-como-en-windows\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iwork-disponible-desde-icloud-tanto-en-mac-como-en-windows\/\",\"name\":\"Nuevo iWork disponible desde iCloud tanto en Mac como en Windows\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iwork-disponible-desde-icloud-tanto-en-mac-como-en-windows\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-06-12T11:23:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:23:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha mostrado una nueva funci\\u00f3n llamada iWork desde iCloud que permite tener toda la suite en la nube y editar o crear documentos desde el navegador.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-iwork-disponible-desde-icloud-tanto-en-mac-como-en-windows\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9666"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9666"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9666\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17865,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9666\/revisions\/17865"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9667"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9666"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9666"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9666"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}