{"id":9749,"date":"2013-06-18T12:13:54","date_gmt":"2013-06-18T11:13:54","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=9749"},"modified":"2023-01-29T12:28:53","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:53","slug":"apple-afirma-que-no-cede-los-datos-de-sus-usuarios-a-ningun-organismo-gubernamental","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-afirma-que-no-cede-los-datos-de-sus-usuarios-a-ningun-organismo-gubernamental\/","title":{"rendered":"Apple afirma que no cede los datos de sus usuarios a ning\u00fan organismo gubernamental"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/NSA-PRISM-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/NSA-PRISM-Apple.jpg\" alt=\"NSA PRISM Apple\" width=\"710\" height=\"398\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9750\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/NSA-PRISM-Apple.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/NSA-PRISM-Apple-300x168.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace no mucho se acus\u00f3 al gobierno de los Estados Unidos de la obtenci\u00f3n de datos de usuarios que usan servicios como Google o <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong>. Por su parte, <strong>la manzanera ha negado que ellos faciliten voluntariamente dichos datos a ninguna agencia gubernamental<\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El programa se llama PRISM y <strong>se basa en la recolecci\u00f3n de datos de los usuarios que suben a distintos servicios de Google, Facebook, Apple, Microsoft, etc<\/strong>. Esos datos pueden ir desde el historial de b\u00fasqueda hasta el contenido de nuestros emails, chats o archivos.<\/p>\n<p>Algunas empresas han afirmado que cedieron esos datos o que no impidieron su recolecci\u00f3n, otras implicadas lo han negado, y entre ellas <strong>Apple, que ha emitido un comunicado en el que afirman que no dan acceso directo a sus servidores ni facilitan ning\u00fan dato a cualquier agencia del gobierno que no incluya una orden judicial.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/PRISM-NSA-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/PRISM-NSA-Apple.jpg\" alt=\"PRISM NSA Apple\" width=\"710\" height=\"603\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9751\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/PRISM-NSA-Apple.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/PRISM-NSA-Apple-300x255.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Desde el 1 de diciembre de 2012 hasta el 31 de mayo de 2013, el gobierno ejecut\u00f3 entre 4.000 y 5.000 solicitudes a <strong>Apple<\/strong>, en ellas hab\u00eda especificadas entre 9.000 y 10.000 cuentas o dispositivos. <strong>Las solicitudes van desde investigaciones criminales y asuntos de seguridad nacional hasta b\u00fasqueda de ni\u00f1os desaparecidos o personas con Alzheimer.<\/strong><\/p>\n<p>En todos los casos, <strong>el equipo legal de Apple analiza cada solicitud y da lo justo y necesario a las autoridades<\/strong> para ayudarles en su investigaci\u00f3n. Si alguna solicitud tiene inexactitudes o inconsistencias niegan la cesi\u00f3n de la informaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n afirman que hay cierta informaci\u00f3n que se podr\u00eda recoger pero que no lo hacen porque dan prioridad a la protecci\u00f3n de los datos personales. Como ejemplo han dicho que <strong>los mensajes de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mensajes\" title=\"Mensajes\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iMessage<\/a> est\u00e1n tan cifrados que ni si quiera Apple puede leerlos,<\/strong> solo el emisor y el receptor, \u00f3 que no guardan los datos relativos a la localizaci\u00f3n como en Mapas o en Siri.<\/p>\n<p>Por \u00faltimo, <strong>el comunicado afirma que seguir\u00e1n trabajando para lograr el equilibrio adecuado entre el cumplimiento de la ley y la protecci\u00f3n de la privacidad.<\/strong><\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/apples-commitment-to-customer-privacy\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/cdn.cultofmac.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/nsa-prism-witch-hunt-.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cult Of Mac<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/rack.2.mshcdn.com\/media\/ZgkyMDEzLzA2LzE0LzhmL05TQVByaXNtSW5mLmZlOWJhLmpwZwpwCXRodW1iCTcyMHg3MjAjCmUJanBn\/ba5770bd\/7ae\/NSA-Prism-Information.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mashable<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace no mucho se acus\u00f3 al gobierno de los Estados Unidos de la obtenci\u00f3n de datos de usuarios que usan servicios como<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9750,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,799,2038,530,2210,2229,2037,2036,1468],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple afirma que no cede los datos de sus usuarios a ning\u00fan organismo gubernamental<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha afirmado que no cede ning\u00fan dato a agencias gubernamentales a menos que una orden judicial lo diga.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-afirma-que-no-cede-los-datos-de-sus-usuarios-a-ningun-organismo-gubernamental\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple afirma que no cede los datos de sus usuarios a ning\u00fan organismo gubernamental\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha afirmado que no cede ning\u00fan dato a agencias gubernamentales a menos que una orden judicial lo diga.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-afirma-que-no-cede-los-datos-de-sus-usuarios-a-ningun-organismo-gubernamental\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-06-18T11:13:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/NSA-PRISM-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"398\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-afirma-que-no-cede-los-datos-de-sus-usuarios-a-ningun-organismo-gubernamental\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/NSA-PRISM-Apple.jpg\",\"width\":710,\"height\":398,\"caption\":\"NSA PRISM Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-afirma-que-no-cede-los-datos-de-sus-usuarios-a-ningun-organismo-gubernamental\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-afirma-que-no-cede-los-datos-de-sus-usuarios-a-ningun-organismo-gubernamental\/\",\"name\":\"Apple afirma que no cede los datos de sus usuarios a ning\\u00fan organismo gubernamental\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-afirma-que-no-cede-los-datos-de-sus-usuarios-a-ningun-organismo-gubernamental\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-06-18T11:13:54+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha afirmado que no cede ning\\u00fan dato a agencias gubernamentales a menos que una orden judicial lo diga.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-afirma-que-no-cede-los-datos-de-sus-usuarios-a-ningun-organismo-gubernamental\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9749"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9749"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9749\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17861,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9749\/revisions\/17861"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9750"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9749"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9749"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9749"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}