{"id":4284,"date":"2011-08-03T21:27:42","date_gmt":"2011-08-03T20:27:42","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4284"},"modified":"2023-01-29T12:50:51","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:51","slug":"proxima-apertura-de-una-apple-store-en-barcelona","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-barcelona\/","title":{"rendered":"Pr\u00f3xima apertura de una Apple Store en Barcelona"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Barcelona.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Barcelona.png\" alt=\"\" title=\"Apple Store Barcelona\" width=\"550\" height=\"182\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4285\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Barcelona.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Barcelona-300x99.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ya tuvimos rumores en un pasado referente a la posibilidad de una <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a><\/strong> m\u00e1s c\u00e9ntrica en la ciudad de Barcelona, hoy descubrimos que en la web de empleo de <strong>Apple<\/strong> nos aparece una nueva opci\u00f3n si seleccionamos esa ciudad.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nAl igual que ocurri\u00f3 con la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-malaga-y-otra-en-madrid\/\" title=\"Pr\u00f3xima Apple Store en el centro comercial Parquesur\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store de Parquesur<\/a><\/strong> en un principio no se especific\u00f3 el lugar d\u00f3nde se iba a hacer, de modo que habr\u00e1 que esperar para saber con m\u00e1s ex\u00e1ctitud pero, seg\u00fan Miguel L\u00f3pez de Applesfera, <strong>el edificio<\/strong> que en un principio se rumoreaba que iba a ser, el del Paseo de Gracia, <strong>sigue en obras y hasta trabajan por la noche.<\/strong><\/p>\n<p>Al igual que ha pasado con la segunda Store de Madrid, que se sit\u00faa en un centro comercial, esta, en vez de abrirse en el edificio antes mencionado, podr\u00eda abrirse en otro centro comercial de la ciudad.<\/p>\n<p>En torno a los 3 meses y medio ha pasado desde que Apple anunci\u00f3 una pr\u00f3xima tienda en Madrid hasta que la han posicionado oficialmente, no se si deberemos esperar tanto, pero hay que estar atentos ya que ese proyecto parece llevar m\u00e1s abierto que el de Madrid.<\/p>\n<p>Por cierto, se confirma oficialmente que la pr\u00f3xima <strong>Apple Store de Madrid ser\u00e1 en Parquesur<\/strong>, tal y como dijimos.<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/aparece-una-nueva-apple-store-para-barcelona-en-la-web-de-empleo-de-la-compania\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ya tuvimos rumores en un pasado referente a la posibilidad de una Apple Store m\u00e1s c\u00e9ntrica en la ciudad de Barcelona, hoy<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4285,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,20],"tags":[2206,2215,550,549,551,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pr\u00f3xima apertura de una Apple Store en Barcelona<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Aparece en la web de empleo de Apple una nueva Apple Store en la ciudad de Barcelona.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-barcelona\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pr\u00f3xima apertura de una Apple Store en Barcelona\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Aparece en la web de empleo de Apple una nueva Apple Store en la ciudad de Barcelona.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-barcelona\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-03T20:27:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Barcelona.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"182\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-barcelona\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Barcelona.png\",\"width\":550,\"height\":182,\"caption\":\"Apple Store Barcelona\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-barcelona\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-barcelona\/\",\"name\":\"Pr\\u00f3xima apertura de una Apple Store en Barcelona\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-barcelona\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-03T20:27:42+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Aparece en la web de empleo de Apple una nueva Apple Store en la ciudad de Barcelona.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-barcelona\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4284"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4284"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4284\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17476,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4284\/revisions\/17476"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4285"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4284"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4284"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4284"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}