{"id":9372,"date":"2013-05-13T09:22:55","date_gmt":"2013-05-13T08:22:55","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=9372"},"modified":"2023-01-29T12:23:41","modified_gmt":"2023-01-29T11:23:41","slug":"coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista\/","title":{"rendered":"Colecci\u00f3n de iconos para aplicaciones estilo flat y minimalista"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/app.icns_.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/app.icns_.png\" alt=\"app.icns\" width=\"710\" height=\"201\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9373\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/app.icns_.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/app.icns_-300x85.png 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>\u00daltimamente corre en Internet una ola marcada por el minimalismo y el estilo flat, <strong>aqu\u00ed os traemos una colecci\u00f3n de iconos siguiendo estos par\u00e1metros para unas cuantas <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\" title=\"Aplicaciones\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">aplicaciones<\/a> de OS X.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Cuarenta son los iconos que forman esta composici\u00f3n que cubre muchas de las aplicaciones m\u00e1s usadas por los usuarios.<\/strong> Como hemos comentado, los iconos son minimalistas, no son copias de los originales ya que carecen de ciertos detalles, aunque se identifica perfectamente la aplicaci\u00f3n.<\/p>\n<p><strong>Las aplicaciones cuyos iconos podremos cambiar son:<\/strong> Finder, Dashboard, Mail, iTunes, iPhoto, Vista Previa, Notas Adhesivas, Text Edit, Chrome, Safari, Firefox, Skype, Mensajes, iCal, Agenda, QuickTime Player, Monitor de actividad, Papelera, VLC, CandyBar, Carpeta, Preferencias del Sistema, Photo Booth, Terminal, Sparrow, Spotify, Coda, Sublime Text, la suite de Adobe, Time Machine, la suite de iWork y la suite de Office.<\/p>\n<p>En el paquete de descarga encontraremos <strong>una carpeta con los .icns, otra con los .png y un archivo ejecutable compatible con la aplicaci\u00f3n <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/candybar-modifica-facilmente-los-iconos-de-aplicaciones-y-del-sistema\/\" title=\"CandyBar: modifica f\u00e1cilmente los iconos de aplicaciones y del sistema\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CandyBar<\/a><\/strong> que importar\u00e1 la colecci\u00f3n autom\u00e1ticamente para que podamos usarla f\u00e1cilmente.<\/p>\n<p>Para descargar estos bonitos iconos basta con ir a su web oficial y efectuar la descarga. Por supuesto, en dicha web podremos previsualizar toda la colecci\u00f3n.<\/p>\n<p>Descarga | <a href=\"http:\/\/appicns.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">app.icns<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00daltimamente corre en Internet una ola marcada por el minimalismo y el estilo flat, aqu\u00ed os traemos una colecci\u00f3n de iconos siguiendo<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9373,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[598,757,317,2205,1994,2173,395,2002,291,264,396,318,593,1347,124,14,136,153,1995,1701,1997,2004,1999,1955,261,192,198,410,2001,214,2003,564,1998,445,594,390],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Colecci\u00f3n de iconos para aplicaciones estilo flat y minimalista<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Peque\u00f1a colecci\u00f3n de 40 iconos minimalistas de estilo flat para personalizar varias de nuestras aplicaciones de OS X.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Colecci\u00f3n de iconos para aplicaciones estilo flat y minimalista\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Peque\u00f1a colecci\u00f3n de 40 iconos minimalistas de estilo flat para personalizar varias de nuestras aplicaciones de OS X.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-05-13T08:22:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:23:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/app.icns_.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"201\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/app.icns_.png\",\"width\":710,\"height\":201,\"caption\":\"app.icns\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista\/\",\"name\":\"Colecci\\u00f3n de iconos para aplicaciones estilo flat y minimalista\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-05-13T08:22:55+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:23:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Peque\\u00f1a colecci\\u00f3n de 40 iconos minimalistas de estilo flat para personalizar varias de nuestras aplicaciones de OS X.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/coleccion-de-iconos-para-aplicaciones-estilo-flat-y-minimalista\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9372"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9372"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9372\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17856,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9372\/revisions\/17856"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9373"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9372"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9372"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9372"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}