<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	><channel>
	<title>iPhone 7 Plus &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/iphone-7-plus/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:53:22 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Cuatro anuncios más sobre el modo retrato del iPhone 7 Plus</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/cuatro-anuncios-mas-sobre-el-modo-retrato-del-iphone-7-plus/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Feb 2017 18:32:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Bokeh]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7 Plus]]></category>
		<category><![CDATA[Modo retrato]]></category>
		<category><![CDATA[Publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16369</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cuatro-anuncios-mas-sobre-el-modo-retrato-del-iphone-7-plus/">Cuatro anuncios más sobre el modo retrato del iPhone 7 Plus</a></p>
<p>Apple ha publicado cuatro anuncios nuevos sobre la propiedad exclusiva del iPhone 7 Plus para sacar fotos con el efecto bokeh, el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cuatro-anuncios-mas-sobre-el-modo-retrato-del-iphone-7-plus/">Cuatro anuncios más sobre el modo retrato del iPhone 7 Plus</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cuatro-anuncios-mas-sobre-el-modo-retrato-del-iphone-7-plus/">Cuatro anuncios más sobre el modo retrato del iPhone 7 Plus</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/672s9XSg05k" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Apple ha publicado cuatro anuncios nuevos sobre la propiedad exclusiva del iPhone 7 Plus para sacar fotos con el efecto bokeh, <strong>el modo retrato.</strong></p>
<p>Los dos vídeos, de corta duración, muestran el resultado de una foto con el efecto y sin el efecto, <strong>centrándose en destacar que la imagen tiene mucho más significado con el efecto bokeh aplicado.</strong></p>
<p><span id="more-16369"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/RcfImAExJ7A" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Junto al lanzamiento de <a target="_blank" title="Nuevo anuncio del modo retrato del iPhone 7 Plus" href="https://www.macsfera.com/nuevo-anuncio-modo-retrato-iphone-7-plus/" rel="noopener noreferrer">otro anuncio del modo retrato</a> os comenté que esta era la única propiedad que envidiaba del modelo Plus y la que más echaba en falta en <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">mi iPhone 7</a>. <strong>Y sigue siendo así.</strong></p>
<p>Se ha rumoreado que el próximo modelo del iPhone podría llevar las dos cámaras una encima de la otra, en vez de al lado. Es más un concepto que un rumor creo yo, pero me hace desear que realmente sea así para que el modelo no Plus tenga la posibilidad de incorporarlas <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/TEMuA_e71iY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Obviamente, un cambio en la orientación de las cámaras no es tan sencillo como desearlo, pero puestos a pedir…</p>
<p>Sea como fuere, Apple ha conseguido un buen efecto gracias al hardware y al software del iPhone, por lo que es normal que se publicite tanto, al igual que <a target="_blank" title="Nuevos e increíbles anuncios del iPhone 7 y el Apple Watch Series 2" href="https://www.macsfera.com/nuevos-e-increibles-anuncios-del-iphone-7-apple-watch-series-2/" rel="noopener noreferrer">ha pasado con la resistencia al agua</a>.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/swS9MNh-oz8" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Actualización 21/02/2017:</strong> Apple ha lanzado dos nuevos anuncios con esta misma temática. Aquí os los dejo:</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/vcClFPBAJOs" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/v6VonVRi3dg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En posición horizontal, las cámaras se meterían en el terreno de la batería, un componente único y poco adaptable. En cambio en posición vertical se meterían en los diferentes componentes de la placa base, que está constantemente reduciendo su tamaño y se pueden reubicar sin que afecte a su funcionalidad.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cuatro-anuncios-mas-sobre-el-modo-retrato-del-iphone-7-plus/">Cuatro anuncios más sobre el modo retrato del iPhone 7 Plus</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Una noche, el nuevo vídeo de Shot on iPhone</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/una-noche-nuevo-video-shot-on-iphone/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Feb 2017 20:33:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7 Plus]]></category>
		<category><![CDATA[Shot on iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16328</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/una-noche-nuevo-video-shot-on-iphone/">Una noche, el nuevo vídeo de Shot on iPhone</a></p>
<p>Ayer Apple publicó un nuevo vídeo de la serie Shot on iPhone en el que se centra exclusivamente en fotografías realizadas de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/una-noche-nuevo-video-shot-on-iphone/">Una noche, el nuevo vídeo de Shot on iPhone</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/una-noche-nuevo-video-shot-on-iphone/">Una noche, el nuevo vídeo de Shot on iPhone</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/0QKG4mRH_MY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Ayer Apple publicó un <strong>nuevo vídeo de la serie <a target="_blank" title="Shot on iPhone" href="https://www.macsfera.com/tag/shot-on-iphone" rel="noopener noreferrer">Shot on iPhone</a> en el que se centra exclusivamente en fotografías realizadas de noche.</strong></p>
<p>Como es habitual en este tipo de vídeos, Apple muestra capturas realizadas por usuarios para demostrar el potencial del iPhone. En este caso quieren centrarse en la capacidad del teléfono para capturar imágenes con baja luminosidad, una de las mejoras que ha incorporado la cámara del iPhone 7.</p>
<p><span id="more-16328"></span></p>
<p><strong>Time-lapses, fotos o vídeos, el iPhone le hace a todo y así lo muestran en el fabuloso y artístico vídeo.</strong></p>
<p>En <a target="_blank" title="Mi análisis del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">mi análisis del iPhone 7</a> la cámara salió bien parada, y a día de hoy sigo teniendo un buen pensamiento hacia ella. Practico poco la fotografía nocturna, pero las pocas fotos que he realizado sí que han tenido la calidad esperada.</p>
<p><strong>Actualización 21/02/2017:</strong> Apple acaba de publicar 4 vídeos más acerca de esta campaña publicitaria. En particular, muestran pequeños fragmentos del vídeo global de arriba, clasificados por las ciudades donde fueron capturados:</p>
<p>Tokio:</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/WFNzRlAqniE" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Shanghai:</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/CYeWMv_NF84" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Nueva York:</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/n0EAmltCNL0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Johannesburgo:</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/dWeJrEGWV1E" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/una-noche-nuevo-video-shot-on-iphone/">Una noche, el nuevo vídeo de Shot on iPhone</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo anuncio del modo retrato del iPhone 7 Plus</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-anuncio-modo-retrato-iphone-7-plus/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 08 Jan 2017 11:16:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Bokeh]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7 Plus]]></category>
		<category><![CDATA[Modo retrato]]></category>
		<category><![CDATA[Publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16188</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-anuncio-modo-retrato-iphone-7-plus/">Nuevo anuncio del modo retrato del iPhone 7 Plus</a></p>
<p>Apple ha lanzado un nuevo anuncio en el que el protagonista es el modo retrato que tiene el iPhone 7 Plus. En</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-anuncio-modo-retrato-iphone-7-plus/">Nuevo anuncio del modo retrato del iPhone 7 Plus</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-anuncio-modo-retrato-iphone-7-plus/">Nuevo anuncio del modo retrato del iPhone 7 Plus</a></p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/r8mR33cp_Fk" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><a target="_blank" title="Apple" href="https://www.macsfera.com/tag/apple" rel="noopener noreferrer">Apple</a> ha lanzado un nuevo anuncio en el que <strong>el protagonista es el modo retrato que tiene el iPhone 7 Plus.</strong></p>
<p>En el vídeo vemos cómo la protagonista del anuncio vuelve a su tierra natal y todos los vecinos le empiezan a pedir fotos con su iPhone porque salen muy bien y tienen mucha calidad.</p>
<p><span id="more-16188"></span></p>
<p>Y si os tengo que ser sinceros, <strong>esta es la única propiedad que envidio y echo en falta en <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">mi iPhone 7</a>.</strong></p>
<p>Adoro la fotografía, adoro hacer fotos, adoro el efecto bokeh de <a target="_blank" title="Tras 5 años por fin tengo mi primer objetivo" href="http://www.mylaif.es/tras-5-anos-fin-obtengo-primer-objetivo/" rel="noopener noreferrer">mi 50 mm</a> y maldigo que no pueda tener algo similar en el iPhone.</p>
<p>Está claro que la estrategia de Apple ha sido la de dotar al modelo Plus con algo más que el modelo normal, pero creo que no es justo para los clientes que sólo quieren un teléfono más pequeño el carecer de ciertas propiedades.</p>
<p>Es decir, personalmente no he comprado el modelo Plus porque no me gustan los teléfonos grandes. Ese tamaño me resulta incómodo en las manos, en el bolsillo, etc. Entiendo que haya gente que lo adore, y es normal, <strong>pero para los que no lo hacemos no estaría mal que en el futuro se nos tenga en cuenta.</strong></p>
<p>Digo en el futuro porque no creo que estemos en posición de incluir dos cámaras en el iPhone de 4,7 pulgadas. Pero espero que en ese futuro haya cabida para un avance de software que nos permita realizarlo aunque tengamos sólo una cámara <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>ahí tenéis el nuevo anuncio que recuerda la genial propiedad que nos perdemos los que no tenemos el modelo Plus.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;O realmente consigan meter dos cámaras en el modelo normal sin comprometer el resto de componentes.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-anuncio-modo-retrato-iphone-7-plus/">Nuevo anuncio del modo retrato del iPhone 7 Plus</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Crónica del lanzamiento del iPhone 7 en España</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Sep 2016 12:25:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Parquesur]]></category>
		<category><![CDATA[Física]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7 Plus]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15383</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana/">Crónica del lanzamiento del iPhone 7 en España</a></p>
<p>Viernes 9 de septiembre, 8:50 de la mañana, grupo de Telegram con varios amigos que vamos a comprar el nuevo iPhone 7.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana/">Crónica del lanzamiento del iPhone 7 en España</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana/">Crónica del lanzamiento del iPhone 7 en España</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/16140511/Fila-iPhone-7-Apple-Store-Parquesur.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/16140511/Fila-iPhone-7-Apple-Store-Parquesur.jpg" alt="Fila iPhone 7 Apple Store Parquesur" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15385" /></a></p>
<p><strong>Viernes 9 de septiembre, 8:50 de la mañana,</strong> grupo de Telegram con varios amigos que vamos a comprar el <a target="_blank"title="uevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus" href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/">nuevo iPhone 7</a>. La tensión se palpaba, todos teníamos claro el modelo que queríamos y estábamos ya lo suficientemente despiertos y emocionados como para hablar de ello.</p>
<p><strong>9:00 de la mañana.</strong> Falta un minuto para que se abran las reservas <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> y todos estamos listos con varios dispositivos para ver con cual accedemos primero. Algunas personas te recomiendan la web, otras te recomiendan la aplicación de la Apple Store, nosotros estábamos en todas y la primera que nos dejase sería la que utilizaríamos.</p>
<p><span id="more-15383"></span></p>
<p><strong>9:01 de la mañana.</strong> Tanto la web como la aplicación siguen mostrando los mensajes de cerrado.</p>
<p><strong>9:05 de la mañana.</strong> Sigue sin haber posibilidad de hacer compra alguna, la tensión aumenta. Pero vemos mensajes por Twitter de gente que ya está comprando su iPhone. Aquí nos enteramos de que no será reserva en tienda sino que se compra online.</p>
<p><strong>9:11 de la mañana.</strong> Podemos entrar en el sistema y nos lanzamos a la compra de nuestro iPhone. En efecto, es compra y no reserva, pero se puede pedir recogida en tienda a una hora determinada. Así que eso hicimos, elegir una hora por la mañana para pasarnos por la Apple Store más cercana y coger el iPhone en mano <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Ese mismo día recibimos el mensaje de confirmación de la compra, ya teníamos asegurado el teléfono.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/16140853/Apple-Watch-Ceramica-Apple-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/16140853/Apple-Watch-Ceramica-Apple-Store.jpg" alt="Apple Watch Ceramica Apple Store" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15387" /></a></p>
<p><strong>Jueves 15 de septiembre, 10 de la mañana.</strong> Consulto la web de Apple y veo que todavía no ha habido ningún cambio en el estado del pedido. Sigo pudiendo cancelar el pedido o modificarlo, y ningún cobro se ha efectuado en mi cuenta cuando a otros amigos sí que les habían dado la orden. Extrañado, miro Twitter y veo a gente quejarse de que no hay stock del iPhone en las Apple Store.</p>
<p>Llamo a la Apple Store online y me confirman que al ser un lanzamiento, el proceso del pedido no se puede seguir al pie del cañón. Que no me preocupe. Me debería llegar un email y un SMS confirmando la recogida, pero que si no lo hace daba igual, <strong>debía estar en la Apple Store para recogerlo que no habría problema alguno.</strong></p>
<p><strong>21:27 de la noche.</strong> Recibo un SMS y un email confirmándome un número de pedido y un código QR que debo mostrar en la Apple Store. T<strong>odo estaba en marcha.</strong></p>
<h2>El iPhone 7 ya está aquí</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/16140656/Usuario-disfrutando-del-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/16140656/Usuario-disfrutando-del-iPhone-7.jpg" alt="Usuario disfrutando del iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15386" /></a></p>
<p><strong>Viernes 16 de septiembre, 8:00 de la mañana.</strong> Las Apple Store abren sus puertas para empezar a vender los nuevos iPhone 7 a las personas que lo tenían reservado o habían esperado por él.</p>
<p><strong>9:36 de la mañana.</strong> Llego a la Apple Store y me dispongo a hacer fila para conseguir mi iPhone. El sistema es sencillo, un Genius toma nota de tu llegada y te coloca en la fila según la hora que elegiste al comprar el iPhone. Como he llegado demasiado pronto, me toca esperar y soy adelantado por todos los que venían después de mí pero que tenían una hora más temprana <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>.</p>
<p>Mientras espero, hablo con el resto de personas en la fila y con los Genius que hay por allí. No quieren dar muchos detalles del stock de la tienda <strong>pero aseguran que todas las personas con reserva tienen su modelo mientras que el resto no se sabe si podrán hacerse con una unidad.</strong></p>
<p>Aún así, <strong>no hay noticias del iPhone 7 negro brillante, tanto el modelo normal como el Plus.</strong></p>
<p><strong>9:50 de la mañana.</strong> La fila avanza poco a poco pero de manera constante. Cada vez que sale un dependiente la fila avanza, por cada dos de la fila de reserva sale un comprador de la fila de espera sin reserva.</p>
<p><strong>10:06 de la mañana.</strong> Sale la dependienta que me va a atender personalmente. Como es recogida de teléfono y no compra, le enseño el código QR que me llegó al email el día anterior y le enseño mi DNI como medida de seguridad para cerciorarse de que soy yo y tengo permiso para retirar el pedido.</p>
<p>Entramos en la tienda <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup> y se ofrece amablemente a enseñarme los iPhones de exposición de primera mano, pero declino la oferta agradecido. Nos vamos al fondo de la tienda donde, en la Genius Bar, <strong>hay unas cuantas cajas de los distintos modelos de iPhone que tienen clasificados por capacidades y colores.</strong></p>
<p>En el momento de escanear el código, el sistema interno comunica a las dos Genius que están en la barra animando la tienda que alguien llamado Pablo va a recoger X producto, así que al llegar le dan a la dependienta que va conmigo mi iPhone con un amable <em>“Que lo disfrutes Pablo”</em>.</p>
<p>Tras agradecer el gesto, nos retiramos a hacer todo el trámite en sí. Tengo que firmar la recogida, me dan mi iPhone en una bolsa y me mandan al email la factura y confirmación de la recogida.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/16141134/Yo-con-mi-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/16141134/Yo-con-mi-iPhone-7.jpg" alt="Yo con mi iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15388" /></a></p>
<p>Tras un par de preguntas y respuestas se acaba el papeleo <strong>y tengo en mi poder el nuevo iPhone 7.</strong></p>
<p>Una de esas preguntas, para asegurarme, me ha confirmado que <strong>el iPhone ha sido comprado a través de la Apple Store online y no en la tienda a la que he ido.</strong> Ellos sólo han tramitado la recogida así que la venta cuenta para la Apple Store online.</p>
<p>Es importante conocer el detalle, porque cuanta más información tengamos ahora, <a target="_blank"title="Pedid siempre la factura digital en una Apple Store" href="https://www.macsfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/">más problemas nos ahorraremos en un futuro</a>.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/16141329/Estrenando-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/16141329/Estrenando-iPhone-7.jpg" alt="Estrenando iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15389" /></a></p>
<p>En general la cosa no ha ido mal, por lo menos para la gente que compró el teléfono el día de la reserva, aunque sí que ha habido imprevistos.</p>
<p>Por primera vez en unos cuantos años, <strong>España estaba dentro de la primera ola de países que lo tendría y nos alegramos mucho.</strong> Además, no fue una incursión solitaria, sino que muchos países han entrado a la vez aumentando considerablemente el número de primeros lanzamientos.</p>
<p>Esto ha traído un problema fundamental: <strong>escasez de dispositivos en stock y retrasos en los envíos.</strong></p>
<p><strong>El iPhone 7 Plus negro como si no existiese,</strong> de hecho, los dos modelos no han pisado las tiendas. No están para recogida en tienda y no están ni si quiera para exposición. Es más, casi todos los que lo comprasen el viernes 9 tiene una fecha de entrega que llega a finales de septiembre &#8211; principios de octubre, por muy rápido que hayan pedido el modelo. <strong>Simplemente no hay.</strong></p>
<p>Esto ha molestado a muchos usuarios que tenían la esperanza de poder usar su nuevo iPhone a tiempo igual que el resto.</p>
<p>No voy a decir que ha sido un desastre porque <strong>considero que la reserva es el mejor sistema para hacerte con un dispositivo nuevo,</strong> pero sí que es verdad que la carencia de dispositivos no agrada a nadie.</p>
<p>Yo he tenido suerte con el modelo que quería desde el principio, <strong>iPhone 7 negro mate,</strong> así que esperad una extensa review, centrada principalmente en lo que supone un salto del iPhone 5s al iPhone 7.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Que más tarde supimos que eran compras.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;De esta forma podemos vivir el momento junto a otros usuarios, con los empleados de Apple y obtenemos el iPhone por la mañana y no cuando el repartidor quiera.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Algo que es lógico.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Que ya estaba abierta al público y permitía la entrada de cualquiera.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana/">Crónica del lanzamiento del iPhone 7 en España</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
