{"id":1842,"date":"2011-04-23T00:41:23","date_gmt":"2011-04-22T22:41:23","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1842"},"modified":"2023-01-29T12:51:17","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:17","slug":"samsung-le-devuelve-la-demanda-a-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-le-devuelve-la-demanda-a-apple\/","title":{"rendered":"Samsung le devuelve la demanda a Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/iPad-y-Galaxy-TAB.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3544\" title=\"iPad y Galaxy TAB\" src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/iPad-y-Galaxy-TAB.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/iPad-y-Galaxy-TAB.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/iPad-y-Galaxy-TAB-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tiempo le ha faltado a la empresa coreana para responder a <strong><a title=\"Apple\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Apple<\/a><\/strong> por <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-demanda-a-samsung\/\">la demanda que la impuso por una infracci\u00f3n de patentes.<\/a><br \/>\n<!--more--><br \/>\n<strong>En este caso es Samsung la que ahora demanda a Apple por la vulneraci\u00f3n de 10 patentes suyas<\/strong> en el apartado de los m\u00f3viles y exige una compensaci\u00f3n econ\u00f3mica.<\/p>\n<p>Seg\u00fan la empresa coreana <strong>lo hace para proteger su propiedad intelectual<\/strong> y entre estas patentes hay algunas que afectan al consumo de la bater\u00eda y la reducci\u00f3n de errores durante las comunicaciones y sistemas de comunicaci\u00f3n inal\u00e1mbrica.<\/p>\n<p>Esta demanda <strong>se ha presentado en Corea del Sur, Jap\u00f3n y Alemania.<\/strong> Al parecer el contestar a una demanda con otra es com\u00fan en este terreno y ya veremos a ver si <strong>Apple<\/strong> decide contestar de nuevo con una nueva o decidir\u00e1n pasar y afrontar los cargos, pero comentar que <strong>Apple es el segundo cliente mundial de Samsung en cuanto componentes f\u00edsicos<\/strong> y vete tu a saber si al final esto termina afectando de alguna manera a esa relaci\u00f3n aunque con el dinero que hay por medio es dif\u00edcil.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.elpais.com\/articulo\/tecnologia\/Samsung\/replica\/Apple\/demanda\/violacion\/patentes\/elpeputec\/20110422elpeputec_1\/Tes\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El Pa\u00eds<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tiempo le ha faltado a la empresa coreana para responder a Apple por la demanda que la impuso por una infracci\u00f3n de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3544,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,71,2210,2229,181,200],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Samsung le devuelve la demanda a Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Samsung le ha devuelto la demanda a Apple por infracci\u00f3n de 10 patentes de telefon\u00eda.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-le-devuelve-la-demanda-a-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Samsung le devuelve la demanda a Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Samsung le ha devuelto la demanda a Apple por infracci\u00f3n de 10 patentes de telefon\u00eda.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-le-devuelve-la-demanda-a-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-04-22T22:41:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/iPad-y-Galaxy-TAB.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"413\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-le-devuelve-la-demanda-a-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/04\/iPad-y-Galaxy-TAB.jpg\",\"width\":550,\"height\":413,\"caption\":\"iPad y Galaxy TAB\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-le-devuelve-la-demanda-a-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-le-devuelve-la-demanda-a-apple\/\",\"name\":\"Samsung le devuelve la demanda a Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-le-devuelve-la-demanda-a-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-04-22T22:41:23+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:17+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Samsung le ha devuelto la demanda a Apple por infracci\\u00f3n de 10 patentes de telefon\\u00eda.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/samsung-le-devuelve-la-demanda-a-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1842"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1842"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1842\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17342,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1842\/revisions\/17342"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3544"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1842"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1842"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1842"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}