{"id":14499,"date":"2016-04-11T23:50:59","date_gmt":"2016-04-11T21:50:59","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14499"},"modified":"2023-01-29T12:53:08","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:08","slug":"nueva-campana-publicitaria-del-apple-watch","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-publicitaria-del-apple-watch\/","title":{"rendered":"Nueva campa\u00f1a publicitaria del Apple Watch"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/S8hiiKduvKk\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>Apple acaba de lanzar una nueva campa\u00f1a publicitaria de anuncios cortos para el <a target=\"_blank\" title=\"Apple Watch\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-watch\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Watch<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Con un total de 8 v\u00eddeos, <strong>distintos actores y actrices muestran un uso para el Apple Watch.<\/strong> Ya sea para deporte, estilo o utilidades.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Los v\u00eddeos duran 16 segundos cada uno y son muy coloridos, recuerdan un poco a <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/youtu.be\/vflb4nBhb9M\" rel=\"noopener noreferrer\">los famosos anuncios del iPod<\/a> y sus siluetas.<\/p>\n<p>Esta campa\u00f1a se une a <a target=\"_blank\" title=\"Nueva campa\u00f1a publicitaria del Apple Watch\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/the-watch-is-here-nueva-campana-publicitaria-del-apple-watch\/\" rel=\"noopener noreferrer\">las otras<\/a> tres que Apple <a target=\"_blank\" title=\"Apps at a tap: Nueva campa\u00f1a publicitaria del Apple Watch\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apps-at-a-tap-nueva-campana-publicitaria-del-apple-watch\/\" rel=\"noopener noreferrer\">ha ido publicando<\/a> en su canal de YouTube desde que <a target=\"_blank\" title=\"Cr\u00f3nica del lanzamiento del Apple Watch en Espa\u00f1a\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/cronica-del-lanzamiento-del-apple-watch-en-espana\/\" rel=\"noopener noreferrer\">se lanz\u00f3 el Apple Watch<\/a>.<\/p>\n<p>Lo que m\u00e1s me gusta es que en el anuncio se ven los modelos m\u00e1s econ\u00f3micos, incluso cuando no est\u00e1s haciendo deporte.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/UXTlCWuc_fs\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/NHegyP6tA60\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/NwwjsChhtZM\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/SCNB1z360A0\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/4nixG-DBiT4\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ZfoxzHu-OPQ\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/KtJ0o2uRQLM\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eddeos<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Canal de YouTube de Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple acaba de lanzar una nueva campa\u00f1a publicitaria de anuncios cortos para el Apple Watch. Con un total de 8 v\u00eddeos, distintos<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14501,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2126,7],"tags":[2094,2207,1945,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nueva campa\u00f1a publicitaria del Apple Watch<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha lanzado una nueva campa\u00f1a publicitaria para el Apple Watch destacando el deporte y la moda con actores como Nick Jonas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-publicitaria-del-apple-watch\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nueva campa\u00f1a publicitaria del Apple Watch\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha lanzado una nueva campa\u00f1a publicitaria para el Apple Watch destacando el deporte y la moda con actores como Nick Jonas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-publicitaria-del-apple-watch\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-11T21:50:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Campana-publicitaria-Apple-Watch.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1406\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nueva campa\u00f1a publicitaria del Apple Watch\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha lanzado una nueva campa\u00f1a publicitaria para el Apple Watch destacando el deporte y la moda con actores como Nick Jonas.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/11234634\/Campana-publicitaria-Apple-Watch.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-publicitaria-del-apple-watch\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Campana-publicitaria-Apple-Watch.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1406,\"caption\":\"Campa\\u00f1a publicitaria Apple Watch\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-publicitaria-del-apple-watch\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-publicitaria-del-apple-watch\/\",\"name\":\"Nueva campa\\u00f1a publicitaria del Apple Watch\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-publicitaria-del-apple-watch\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-04-11T21:50:59+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha lanzado una nueva campa\\u00f1a publicitaria para el Apple Watch destacando el deporte y la moda con actores como Nick Jonas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-publicitaria-del-apple-watch\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14499"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14499"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14499\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18084,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14499\/revisions\/18084"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14501"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14499"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14499"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14499"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}