{"id":11102,"date":"2015-07-01T11:06:41","date_gmt":"2015-07-01T09:06:41","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11102"},"modified":"2021-10-16T15:34:47","modified_gmt":"2021-10-16T13:34:47","slug":"apple-music-ya-esta-entre-nosotros","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-ya-esta-entre-nosotros\/","title":{"rendered":"Apple Music ya est\u00e1 entre nosotros"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Apple-Music-en-iOS.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Apple-Music-en-iOS.jpg\" alt=\"Apple Music en iOS\" width=\"2464\" height=\"1902\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11107\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Apple-Music-en-iOS.jpg 2464w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Apple-Music-en-iOS-300x232.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Apple-Music-en-iOS-1024x790.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2464px) 100vw, 2464px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ayer sali\u00f3 la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-10-10-4-y-ios-8-4-disponibles-para-descarga\/\" title=\"OS X 10.10.4 y iOS 8.4 disponibles para descarga\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">versi\u00f3n 8.4 de iOS<\/a> y con ella, <strong>el nuevo servicio de m\u00fasica en streaming de Apple, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-music-nuevo-servicio-de-musica-en-streaming\/\" title=\"Apple Music: nuevo servicio de m\u00fasica en streaming\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Music<\/a><\/strong>. Su periodo de prueba durante 3 meses har\u00e1 que muchos de nosotros investiguemos sobre el servicio y nos planteemos abandonar las plataformas que utilizamos ahora.<\/p>\n<p>Empezamos usando la aplicaci\u00f3n de m\u00fasica que ahora deja de centrarse en nuestra biblioteca para mostrarnos todo lo que Apple Music tiene para nosotros. Nada m\u00e1s entrar <strong>nos pedir\u00e1n que tomemos el periodo de prueba de 3 meses gratuitos<\/strong> y autom\u00e1ticamente se pondr\u00e1 en renovaci\u00f3n autom\u00e1tica, os recomiendo desactivarla hasta que sep\u00e1is si el servicio os convence o no <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000012f840a20000000031e98f48_11102\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000012f840a20000000031e98f48_11102\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000012f840a20000000031e98f48_11102\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Para desactivarlo basta con ir al enlace \u201cGestionar Suscripciones\u201d del email de confirmaci\u00f3n o acudir al apartado <em>Cuenta \/ Ver ID De Apple \/ Suscripciones \/ Gestionar<\/em> en la aplicaci\u00f3n.<\/span>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Apple-Music-en-el-iPad.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Apple-Music-en-el-iPad.jpg\" alt=\"Apple Music en el iPad\" width=\"2048\" height=\"1536\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11108\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Apple-Music-en-el-iPad.jpg 2048w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Apple-Music-en-el-iPad-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Apple-Music-en-el-iPad-1024x768.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2048px) 100vw, 2048px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Al configurar la cuenta nos pedir\u00e1 que indiquemos nuestros gustos: <strong>primero eligiendo los estilos de m\u00fasica que preferimos y luego en base a los artistas<\/strong> que hacen esos estilos de m\u00fasica. Gracias a este proceso, podremos seguir a esos artistas, Apple Music nos recomendar\u00e1 canciones que nos gusten y, en general, todo ser\u00e1 m\u00e1s personalizado seg\u00fan nuestros gustos.<\/p>\n<p>En cuanto al servicio de m\u00fasica en streaming, <strong>es bastante sencillo:<\/strong> buscas, reproduces y manejas las canciones que deseas obteniendo informaci\u00f3n sobre los artistas que las producen, sus \u00e1lbumes y dem\u00e1s. Podemos a\u00f1adir las canciones a listas, seguir a artistas, manejar la cola de reproducci\u00f3n, etc.<\/p>\n<p><strong>La radio nos permite escoger emisiones en directo por Internet tal y como hacen otros servicios.<\/strong> La diferencia m\u00e1s destacada es que hay 3 estaciones principales que traen mezclas echas por DJ\u2019s profesionales, entrevistas, programas culturales, etc.<\/p>\n<p><strong>La parte de Connect es la parte social de Apple Music,<\/strong> nos sirve para ver las publicaciones de los artistas, comentarlas, compartirlas, seguir a nuevos artistas, etc. Si bien nosotros mismos podemos tener un perfil social, no he encontrado forma de seguir a mis amigos y que me muestre tambi\u00e9n su actividad \u2013algo que estar\u00eda genial.<\/p>\n<p>M\u00e1s controles en la pantalla de bloqueo o pedir a Siri que reproduzca canciones, <strong>son cosas que me encantan de Apple Music<\/strong> y que s\u00f3lo son posibles gracias a que Apple es el desarrollador. Siempre he querido poder poner una canci\u00f3n en particular en Spotify usando Siri, es algo que cuando vas en el coche demandas mucho y Apple Music lo tiene. Sin duda es una cualidad que vence la balanza a su favor un poco <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"0000000012f840a20000000031e98f48_11102\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000012f840a20000000031e98f48_11102\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000012f840a20000000031e98f48_11102\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">No el hecho de que tengan esas caracter\u00edsticas, sino el hecho de que puedan hacer cosas que otras apps no pueden por ser Apple su desarrollador.<\/span>.<\/p>\n<h2>Biblioteca de m\u00fasica de iCloud como epicentro<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Biblioteca-musica-iCloud-Apple-Music.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Biblioteca-musica-iCloud-Apple-Music.jpg\" alt=\"Biblioteca musica iCloud Apple Music\" width=\"2500\" height=\"800\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11109\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Biblioteca-musica-iCloud-Apple-Music.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Biblioteca-musica-iCloud-Apple-Music-300x96.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Biblioteca-musica-iCloud-Apple-Music-1024x328.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si como yo ten\u00edais deshabilitada la biblioteca de m\u00fasica de iCloud entonces <strong>os habr\u00e9is percatado de que no puedes a\u00f1adir m\u00fasica de Apple Music a listas de reproducci\u00f3n, o marcar contenido para estar disponible en modo offline.<\/strong> Encima, cada vez que intentas activarlo salta un error que espero que se solucione en las pr\u00f3ximas horas o d\u00edas <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"0000000012f840a20000000031e98f48_11102\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000012f840a20000000031e98f48_11102\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000012f840a20000000031e98f48_11102\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Al momento de publicar el art\u00edculo el error se hab\u00eda solucionado sincronizando entre todos los dispositivos las listas de reproducci\u00f3n y el historial general.<\/span>.<\/p>\n<p>Al activarlo en todos los dispositivos actualizar\u00e1n el contenido (tardar\u00e1 en funci\u00f3n de todo lo que hayamos a\u00f1adido) y podremos operar en todos ellos como si s\u00f3lo fuesen uno, de tal manera que se rompe la barrera f\u00edsica de los dispositivos en pos de mejorar la experiencia general del usuario con el servicio al mantener todo como lo ten\u00eda la \u00faltima vez que lo ha usado.<\/p>\n<blockquote class=\"medio\">\n<p>Ya est\u00e1 aqu\u00ed, pero queda mucho por mejorar<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>S\u00ed, Apple Music ya est\u00e1 aqu\u00ed, pero queda much\u00edsimo por mejorar, <strong>eso es as\u00ed y no hay nadie que pueda discutirlo.<\/strong> El servicio va lento, hay botones que no funcionan, no es compatible con Touch ID en su plenitud, no puedo seguir a amigos y ver su actividad, etc.<\/p>\n<p>Por no hablar del gran ausente de la fiesta: <strong>Apple Music para Mac.<\/strong> A pesar de que ha habido actualizaci\u00f3n de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-10-10-4-y-ios-8-4-disponibles-para-descarga\/\" title=\"OS X 10.10.4 y iOS 8.4 disponibles para descarga\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X a la versi\u00f3n 10.10.4<\/a>, iTunes no ha recibido actualizaci\u00f3n hasta 7 horas despu\u00e9s. Mientras esper\u00e1bamos, todos los enlaces que hac\u00edan referencia a Apple Music y fuesen accedidos desde un Mac <strong>nos mostraban un error en iTunes pidiendo que lo actualiz\u00e1semos<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"4\" data-mfn-post-scope=\"0000000012f840a20000000031e98f48_11102\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000012f840a20000000031e98f48_11102\">4<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000012f840a20000000031e98f48_11102\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"4\">De hecho, a la hora de escribir el art\u00edculo no hab\u00eda actualizaci\u00f3n alguna, ha sido en el transcurso de la edici\u00f3n y publicaci\u00f3n cuando Apple ha liberado dicha actualizaci\u00f3n.<\/span>.<\/p>\n<p>No esperaba que el sistema que lanzase Apple fuese perfecto o estuviese a la altura de sus competidores, dichos competidores llevan a\u00f1os mejorando y perfeccionando sus sistemas, es normal que haya grandes diferencias. Adem\u00e1s, <strong>para eso tenemos 3 meses gratuitos,<\/strong> para probar el servicio sin que tengamos la sensaci\u00f3n de que estamos tirando nuestro dinero, o que est\u00e1 mejor invertido en el rival.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Apple-Music-iTunes.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Apple-Music-iTunes.jpg\" alt=\"Apple Music iTunes\" width=\"860\" height=\"580\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11112\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Apple-Music-iTunes.jpg 860w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Apple-Music-iTunes-300x202.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 860px) 100vw, 860px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es el primer d\u00eda, todo el mundo quiere probarlo a fondo y usarlo, <strong>es normal que las cosas no vayan todo lo fluidas que deber\u00edan.<\/strong> S\u00f3lo espero que Apple tenga un ritmo de actualizaci\u00f3n y mejora m\u00e1s r\u00e1pido que con el resto de sus productos porque, si quiere estar a la altura, tiene que mover ficha r\u00e1pido y m\u00e1s ahora, al principio de todo y cuando est\u00e1 bajo el punto de mira de todos los usuarios.<\/p>\n<p>De momento, y s\u00f3lo porque me sale gratis, <strong>seguir\u00e9 usando Apple Music en vez de Spotify<\/strong> (<a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/94163437620\/como-me-pase-a-spotify-premium\" title=\"C\u00f3mo me pas\u00e9 a Spotify Premium\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">como ven\u00eda haciendo<\/a>) <strong>durante estos tres meses.<\/strong> Con un poco de suerte ver\u00e9 avanzar el servicio y tal vez, al acabar el periodo de prueba, me quede en la plataforma.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer sali\u00f3 la versi\u00f3n 8.4 de iOS y con ella, el nuevo servicio de m\u00fasica en streaming de Apple, Apple Music. Su<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11107,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2194,20,2096,22],"tags":[2163,2217,9,14,2208,2210,586,2211],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple Music ya est\u00e1 entre nosotros<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El servicio de m\u00fasica en streaming Apple Music ya se encuentra entre nosotros. Va lento y tiene fallos, pero llega con mucho contenido para los usuarios.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-ya-esta-entre-nosotros\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple Music ya est\u00e1 entre nosotros\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El servicio de m\u00fasica en streaming Apple Music ya se encuentra entre nosotros. Va lento y tiene fallos, pero llega con mucho contenido para los usuarios.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-ya-esta-entre-nosotros\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-07-01T09:06:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T13:34:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Apple-Music-en-iOS.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2464\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1902\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple Music ya est\u00e1 entre nosotros\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El servicio de m\u00fasica en streaming Apple Music ya se encuentra entre nosotros. Va lento y tiene fallos, pero llega con mucho contenido para los usuarios.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/01102932\/Apple-Music-en-iOS.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-ya-esta-entre-nosotros\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Apple-Music-en-iOS.jpg\",\"width\":2464,\"height\":1902,\"caption\":\"Apple Music en iOS\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-ya-esta-entre-nosotros\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-ya-esta-entre-nosotros\/\",\"name\":\"Apple Music ya est\\u00e1 entre nosotros\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-ya-esta-entre-nosotros\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-07-01T09:06:41+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T13:34:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El servicio de m\\u00fasica en streaming Apple Music ya se encuentra entre nosotros. Va lento y tiene fallos, pero llega con mucho contenido para los usuarios.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-ya-esta-entre-nosotros\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11102"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11102"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11102\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17952,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11102\/revisions\/17952"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11107"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11102"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11102"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11102"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}