{"id":7675,"date":"2012-10-07T16:05:24","date_gmt":"2012-10-07T14:05:24","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7675"},"modified":"2023-01-29T12:28:20","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:20","slug":"apple-amplia-la-fecha-limite-de-espacio-gratuito-en-icloud-para-usuarios-de-mobileme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-amplia-la-fecha-limite-de-espacio-gratuito-en-icloud-para-usuarios-de-mobileme\/","title":{"rendered":"Apple ampl\u00eda la fecha l\u00edmite de espacio gratuito en iCloud para usuarios de MobileMe"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iCloud-en-iPhone.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iCloud-en-iPhone.jpg\" alt=\"iCloud en iPhone\" title=\"iCloud en iPhone\" width=\"550\" height=\"393\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7677\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iCloud-en-iPhone.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iCloud-en-iPhone-300x214.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha decidido ampliar el tiempo que le hab\u00eda concedido a los antiguos usuarios de MobileMe para tener m\u00e1s capacidad en su cuenta de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En teor\u00eda ese espacio extra <strong>solo estar\u00eda disponible hasta el 30 de septiembre de 2012 pero se ha decidido conceder un a\u00f1o m\u00e1s.<\/strong><\/p>\n<blockquote><p>Cuando migr\u00f3 su cuenta de MobileMe a iCloud, le proporcionamos una actualizaci\u00f3n de almacenamiento gratuito m\u00e1s all\u00e1 de los 5GB est\u00e1ndar que vienen con una cuenta de iCloud con el fin de ayudarle con la transici\u00f3n. Originalmente, esta actualizaci\u00f3n de almacenamiento iba a expirar el 30 de septiembre de 2012.<\/p>\n<p>Como agradecimiento a nuestros antiguos miembros de MobileMe, vamos a seguir ofreci\u00e9ndole esa actualizaci\u00f3n de almacenamiento gratuito sin coste alguno por un a\u00f1o m\u00e1s hasta el 30 de septiembre de 2013. No se requiere de ninguna acci\u00f3n por su parte.<\/p>\n<p>El equipo de iCloud.<\/p><\/blockquote>\n<p>Anexan un enlace que <strong>aporta m\u00e1s informaci\u00f3n sobre el movimiento, <\/strong>preguntas y respuestas sobre como saber si somos uno de esos usuarios, cuanto se ha aumentado nuestra capacidad (10, 20 o 50 GB) y algunas cosas m\u00e1s.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/support.apple.com\/kb\/HT5527?viewlocale=en_US&#038;locale=en_US\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><br \/>\nV\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/10\/05\/apple-extends-complementary-icloud-storage-for-mobileme-users-until-september-30th-2013\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/apple-mantiene-el-almacenamiento-gratuito-de-los-antiguos-usuarios-de-mobile-me-hasta-el-2013\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha decidido ampliar el tiempo que le hab\u00eda concedido a los antiguos usuarios de MobileMe para tener m\u00e1s capacidad en su<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7677,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,101,20],"tags":[2206,93,2217,159,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple ampl\u00eda la fecha l\u00edmite de espacio gratuito en iCloud para usuarios de MobileMe<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha decidido fijar la fecha del 30 de septiembre de 2013 como l\u00edmite para que los antiguos usuarios de MobileMe disfruten de espacio gratuito en iCloud.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-amplia-la-fecha-limite-de-espacio-gratuito-en-icloud-para-usuarios-de-mobileme\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple ampl\u00eda la fecha l\u00edmite de espacio gratuito en iCloud para usuarios de MobileMe\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha decidido fijar la fecha del 30 de septiembre de 2013 como l\u00edmite para que los antiguos usuarios de MobileMe disfruten de espacio gratuito en iCloud.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-amplia-la-fecha-limite-de-espacio-gratuito-en-icloud-para-usuarios-de-mobileme\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-10-07T14:05:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iCloud-en-iPhone.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"393\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-amplia-la-fecha-limite-de-espacio-gratuito-en-icloud-para-usuarios-de-mobileme\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iCloud-en-iPhone.jpg\",\"width\":550,\"height\":393,\"caption\":\"iCloud en iPhone\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-amplia-la-fecha-limite-de-espacio-gratuito-en-icloud-para-usuarios-de-mobileme\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-amplia-la-fecha-limite-de-espacio-gratuito-en-icloud-para-usuarios-de-mobileme\/\",\"name\":\"Apple ampl\\u00eda la fecha l\\u00edmite de espacio gratuito en iCloud para usuarios de MobileMe\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-amplia-la-fecha-limite-de-espacio-gratuito-en-icloud-para-usuarios-de-mobileme\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-10-07T14:05:24+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:20+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha decidido fijar la fecha del 30 de septiembre de 2013 como l\\u00edmite para que los antiguos usuarios de MobileMe disfruten de espacio gratuito en iCloud.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-amplia-la-fecha-limite-de-espacio-gratuito-en-icloud-para-usuarios-de-mobileme\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7675"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7675"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7675\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17795,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7675\/revisions\/17795"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7677"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7675"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7675"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7675"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}