<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>One More Thing &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/one-more-thing/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 11:39:15 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Resumen keynote 20 de octubre</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-keynote-20-de-octubre-2/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Oct 2010 19:17:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[Dashboard]]></category>
		<category><![CDATA[Exposé]]></category>
		<category><![CDATA[Facetime]]></category>
		<category><![CDATA[GarageBand]]></category>
		<category><![CDATA[iMovie]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[iPhoto]]></category>
		<category><![CDATA[iPod]]></category>
		<category><![CDATA[iPod Touch]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[LaunchPad]]></category>
		<category><![CDATA[Mail]]></category>
		<category><![CDATA[One More Thing]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Spaces]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[StoryBoard]]></category>
		<category><![CDATA[Unibody]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://aticomaquero.com/2010/10/keynote-20-de-octubre/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-keynote-20-de-octubre-2/">Resumen keynote 20 de octubre</a></p>
<p>La keynote del 20 de octubre acaba de finalizar y la verdad es que tenemos algunas sorpresas, pero que ya se sabían.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-keynote-20-de-octubre-2/">Resumen keynote 20 de octubre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-keynote-20-de-octubre-2/">Resumen keynote 20 de octubre</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/10/keynote-Back-to-the-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3207" title="keynote Back to the Mac" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/10/keynote-Back-to-the-Mac.jpg" alt="" width="550" height="365" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/10/keynote-Back-to-the-Mac.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/10/keynote-Back-to-the-Mac-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>La <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/keynote">keynote</a></strong> del 20 de octubre acaba de finalizar y la verdad es que tenemos algunas sorpresas, pero que ya se sabían. Se empezaron hablando de las impresionantes cifras y bueno, es el mejor trimestre fiscal de <strong>Apple</strong>, han conseguido vender lo no vendido y con mucha clase. Han actualizado <strong>iLife</strong> con nuevas funciones en todos sus productos.<br />
<span id="more-177"></span></p>
<h2>iPhoto</h2>
<p>Ahora <a href="https://www.macsfera.com/tag/iphoto">iPhoto</a> se puede poner en pantalla completa e incluye un montón de funciones nuevas como nuevas formas de ver las fotos, de clasificarlas según el lugar, ver una animación estilo <strong>iPad</strong> y enviarlas de una manera sencilla. La nueva forma de enviarlo por <strong>Mail</strong>, pero sin hacer uso directo de <strong>Mail</strong>, y con diferentes plantillas de creación para que te adaptes a lo mejor. Se puede ejecutar un panel de control donde informa sobre las Caras que tiene esa foto, el lugar donde se tomó, en que redes sociales se ha compartido, etc&#8230; al igual que su versión anterior puede crear libros fotográficos de una manera realmente sencilla y automática, si algo no te gusta, lo mueves y punto. También puedes crear postales navideñas y según el proceso empleado para su traslación a papel, tienen muy buena calidad.</p>
<p>Tanto las postales como los libros se pueden ver de una manera sencillo estilo <strong>iBooks</strong> en <strong>iOS</strong>.</p>
<h2>iMovie</h2>
<p><a href="https://www.macsfera.com/tag/iMovie">iMovie</a> se puede controlar el volumen de los click de una manera sencilla, se pueden incorporar efectos de sonido en el vídeo como por ejemplo, la voz que pone un robot. Ahora se puede alterar la velocidad del vídeo de una manera más simple y podemos meter otros efectos estilo Hollyboow,. Incorpora nuevos temas que hacen que la película que quieras editar sea una gran producción. Se incluye una nueva función llamada <strong>StoryBoard</strong> que permite meter pequeños fragmentos de vídeo en la presentación de una película, y que se pone de forma automática, claro ejemplo el del estreno de una nueva película que pone imágenes de corta duración y las intercala con texto (actúa Nicolas Cage, Verano 2010, etc&#8230;). Ahora se puede también con Facebook y Vimeo (entre otros) (YouTube ya estaba disponible en la versión anterior).</p>
<h2>GarageBand</h2>
<p>Esta nueva edición de <a href="https://www.macsfera.com/tag/garageband">GarageBand</a> viene cargadita de buenas mejoras, incluyen nuevos clips de guitarras y pianos, si algún instrumento queda desfasado de tiempo, con un doble click podemos acceder a un menú en el cual podemos modificar parámetros de una manera muy simple. Las lecciones ahora están en HD y vienen más para distintos tipos de guitarras y de pianos. En el apartado de practicar, con un instrumento externo, podemos saber cuando nos equivocamos de nota o nos desfasamos en el tiempo, luego, podemos ver los errores y corregirlos.</p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/ilife">iLife</a></strong> será gratuito para todos los nuevos usuarios de <strong>OS X</strong> y tendrá un precio de <strong>49$</strong> para los antiguos usuarios.</p>
<p>Tal y como se esperaba, <strong>Steve Jobs</strong> a permitido <strong>FaceTime</strong> entre los <strong>Mac</strong>, los <strong>iPod Touch 4G</strong> y los <strong>iPhone 4</strong>. La interfaz es muy sencilla y tiene muy buena pinta, cuando el dispositivo <strong>iOS</strong> cambia su orientación, en el <strong>Mac</strong> se produce una transición muy sencilla que hace el mismo giro. Podemos descargarnos la versión beta desde <a href="http://apple.com/mac/facetime">Apple</a></p>
<h2>OS X</h2>
<p><strong>Jobs</strong> descarta un posible acceso multitáctil al sistema. Para empezar el diseño de <strong>App Store</strong> para <strong>Mac</strong>, igual que la de <strong>iOS</strong> pero con todas las funciones trasladadas a <strong>Mac</strong>, puede que haya crítica por parte de los usuarios al ver que el control total por parte de <strong>Apple</strong> en un ordenador no puede ser bueno, esperemos que se siga manteniendo la forma de instalar <strong>aplicaciones</strong> como hasta ahora.</p>
<p>Una nueva función se incorpora, la de <strong>Launchpad</strong> que mezcla <strong><a href="https://www.macsfera.com/lo-primero-que-hay-que-hacer-cuando-enciendes-tu-mac-parte-2/">Exposé, Dashboard y Spaces</a></strong> en uno además de incorporar una nueva función de poner todas las ventanas en pantalla completa. La aplicación también permite ver todas las <strong>apps</strong> que tenemos instaladas en <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/os-x">OS X</a></strong> estilo <strong>iOS</strong>, con escritorios y la forma de interactuar entre ellas y entre las <strong>aplicaciones</strong> abiertas está muy bien. Todo esto se incorpora en el nuevo <strong>OS X Lion</strong> que estará disponible en verano del 2011.</p>
<h2>One More Thing</h2>
<p>Por último entramos en el <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/one-more-thing">One More Thing</a></strong> de esta <strong>keynote</strong> con la presentación espectacular del nuevo <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/macbook-air">MacBook Air</a></strong>, con un diseño COMPLETO unibody, muy delgado y muy ligero. Tiene una pantalla de 13&#8243; con una resolución de 1440&#215;900, la misma que el <strong>MacBook Pro</strong> de 15&#8243;. Su batería dura hasta 7 horas conectado en internet (aunque está en fase de pruebas) y en reposo la friolera de 30 días. Ahora mismo están disponibles con un procesador Core 2 Duo a 1,4 o 1,86GHz, 2 GB de RAM, tarjeta gráfica GeForze 320M de NVIDIA y emplea el almacenamiento en memorias flash en vez de en discos rígidos. Hay desde 64Gb hasta los 256 Gb, el más barato, de 11&#8243; cuesta 999€ hasta los 1599€ disponible desde hoy en <a href="http://www.apple.com/es/macbookair/">Apple</a></p>
<p>Eso ha sido todo, que no poco de una <strong>keynote</strong> muy bien hecha, aunque he tenido que actualizar la página una vez por que se trababa. Un 10 para los nuevos productos de <strong>Apple</strong>, un 10 para <strong>Steve Jobs</strong> y un 10 para las nuevas <strong>aplicaciones</strong> y el nuevo sistema operativo, la <strong>App Store</strong> es un tema pendiente y debido al día de la semana en el que nos encontramos no puedo profundizar más, pero, este fin de semana sí y os pondré al día con todas las funciones posibles en post divididos.</p>
<p style="text-align: center;"><iframe width="550" height="335" src="http://www.youtube.com/embed/1y7G1T9ktxg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-keynote-20-de-octubre-2/">Resumen keynote 20 de octubre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo Apple TV</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-apple-tv/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Sep 2010 20:13:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[AirPlay]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Chip A4]]></category>
		<category><![CDATA[HDMI]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[One More Hobbie]]></category>
		<category><![CDATA[One More Thing]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://aticomaquero.com/2010/09/nuevo-apple-tv/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-apple-tv/">Nuevo Apple TV</a></p>
<p>Hoy Steve Jobs ha hecho la gracia del One more thing hobbie anunciando que iba a presentar el nuevo Apple TV en</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-apple-tv/">Nuevo Apple TV</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-apple-tv/">Nuevo Apple TV</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/apple-tv.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/apple-tv.png" alt="" title="apple tv" width="550" height="365" class="aligncenter size-full wp-image-3116" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/apple-tv.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/apple-tv-300x199.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Hoy <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/steve-jobs">Steve Jobs</a></strong> ha hecho la gracia del <strong>One more <del datetime="2011-06-29T17:01:56+00:00">thing </del>hobbie</strong> anunciando que iba a presentar el nuevo <strong>Apple TV</strong> en una <strong><a href="https://www.macsfera.com/resultado-final-keynote-1-de-septiembre/">keynote</strong> repleta de novedades</a> y al final no se ha cogido el nombre de <strong>iTV</strong> como se rumoreaba.</p>
<p><span id="more-151"></span></p>
<p>El nuevo <strong>Apple TV</strong> es muchísimo más pequeña que la anterior, 1/4 parte, es frío y silencioso porque carece de disco duro. No incorpora un disco duro porque el método que usa es el del Streaming, es decir, visualiza los contenidos de modo on-line ví WiFi o Ethernet. Incorpora el <strong>chip A4</strong> que llevan los <strong>iPhone</strong>, <strong>iPad</strong> e <strong>iPod Touch</strong> nuevo, y permite la reproducción en 720p con una salida de HDMI.</p>
<p>Ahorrándose el disco duro, lo que <strong>Apple</strong> ha querido apoyar es la alquilación de las películas y los capítulos de series a un bajo precio para ahorrar espacio y dinero, ya que según <strong>Jobs</strong> sale más rentable <strong>alquilar varias veces una película que comprarla.</strong> Se pueden comprar en calidad normal por <strong>3,99$ y en HD por 4,99$,</strong> cada capítulo de una serie costará <strong>99¢</strong>.</p>
<p><strong>Apple</strong> no solo ha decidido apostar por el bajo precio de las películas y los capítulos si no que también <strong>ha reducido el precio del aparato de 299$ a 99$</strong>, un precio muy competitivo. También permite la visualización del contenido de <strong>YouTube, Netflix y Flickr</strong>, súmale el poder ordenar nuestras series en orden de favoritos y el hecho de que nos avisa cuando haya capítulos nuevos. La interfaz gráfica ayuda mucho a todo lo mencionado .El hecho de que incluya la posibilidad de conectar nuestros <strong>iPhones</strong>, <strong>iPod Touch</strong> e <strong>iPad</strong>vía <strong>Air Play</strong> (disponible en <strong>iOS 4.2</strong>), es un punto a favor ya que permite ver todo lo que tenemos en ellos sin necesidad de cables. También mencionar que es totalmente independiente, no necesita un ordenador para nada, simplemente un punto de acceso a internet.</p>
<p>El punto más duro de esta presentación viene dado para los españoles ya que no sabemos si podremos disfrutar de este nuevo juguete porque todavía España no se encuentra entre los países a estrenar y no se sabe si eso se va a dar en algún momento. Los países que si podrán disfrutarlo son <strong>EEUU, Canadá y Reino Unido</strong>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-apple-tv/">Nuevo Apple TV</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
