<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Redes &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/redes/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:51:15 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Características de OS X para prescindir de los cables</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 Mar 2015 14:36:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[AirDrop]]></category>
		<category><![CDATA[AirPlay]]></category>
		<category><![CDATA[AirPort]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth]]></category>
		<category><![CDATA[El capitan]]></category>
		<category><![CDATA[Hotspot]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[OS X El Capitan]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Yosemite]]></category>
		<category><![CDATA[Redes]]></category>
		<category><![CDATA[Time Machine]]></category>
		<category><![CDATA[Wi-Fi]]></category>
		<category><![CDATA[Yosemite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10424</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/">Características de OS X para prescindir de los cables</a></p>
<p>Con el paso del tiempo, los Macs y su sistema operativo, OS X, han ido obteniendo características en pos de la conectividad</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/">Características de OS X para prescindir de los cables</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/">Características de OS X para prescindir de los cables</a></p>
<p class="grande"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/16010908/Conectividad-MacBook1.jpeg" rel="attachment wp-att-14055"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/16010908/Conectividad-MacBook1.jpeg" alt="Conectividad MacBook" width="2560" height="740" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Con el paso del tiempo, los Macs y su sistema operativo, OS X, <strong>han ido obteniendo características en pos de la conectividad inalámbrica.</strong> Esas características son las que han hecho posible lanzar el <a href="www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/" title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevo MacBook</a> y mantenerlo completamente funcional a pesar de que sólo tiene <a href="www.macsfera.com/tag/usb-c/" title="USB C" target="_blank" rel="noopener noreferrer">un puerto USB de tipo C</a>.</p>
<p>Es cierto que puede ser pronto y radical eliminar todos los puertos para sustituir los cables, pero <strong>el ecosistema de Apple está perfectamente formado para soportarlo</strong> gracias a las distintas características de software y hardware de los equipos. De momento, el Macbook es sólo un equipo que está orientado a la movilidad absoluta, pero es más que probable que Apple planee <a href="www.macsfera.com/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores/" title="Apple, el diseño y sus adaptadores" target="_blank" rel="noopener noreferrer">eliminar la mayoría de puertos para favorecer el diseño</a>, aunque un cambio tan radical ahora mismo ha tener una transición calmada pero constante.</p>
<p><span id="more-10424"></span></p>
<h2>iCloud</h2>
<p>iCloud, el sistema en la nube de Apple, <strong>actúa como disco duro unido a varios ordenadores</strong> con el que podremos tener nuestros archivos más importantes sincronizados entre todos los dispositivos. De esta forma, Apple planea una alternativa para no usar pen drives o discos duros que puedan ocupar un puerto.</p>
<p>Gracias a <strong>iCloud Drive,</strong> ahora podremos gestionar todos y cada uno de los archivos que queramos. No es necesario que lo use una aplicación, o que esa aplicación sea compatible con iCloud. Actúa como Dropbox o Google Drive, pero 100% implementado con nuestros dispositivos.</p>
<h2>Instant Hotspot</h2>
<p class="medio"><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163252/Instant-Hotspot-iPhone-y-Mac.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163252/Instant-Hotspot-iPhone-y-Mac.jpeg" alt="Instant Hotspot iPhone y Mac" width="1782" height="557" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Esta no es una característica únicamente de OS X, es más de iOS. Consiste en <strong>hacer que nuestro iPhone sea un punto de acceso a Internet</strong> usando la tarifa de datos asociada a nuestro teléfono. Esto, por suerte lo hacen los dispositivos Android, de modo que también nos beneficiaremos de este hecho a pesar de no tener un iPhone.</p>
<p>De este modo podremos acceder a Internet con nuestro Mac usando la antena Wi-Fi para conectarnos al iPhone. Así podremos tener conexión incluso cuando no hay puntos de acceso cercanos.</p>
<h2>AirDrop</h2>
<p>Si bien iCloud nos sirve para sincronizar archivos entre nuestros dispositivos, ¿qué hacemos si es otro usuario el que quiere pasarnos un documento? Para ello tenemos AirDrop, <strong>el sistema que Apple ha diseñado para transferir archivos entre dispositivos de la marca usando la antena WiFi o Bluetooth.</strong></p>
<h2>Bluetooth</h2>
<p>Desde hace tiempo, la conectividad Bluetooth está presente en los dispositivos Apple. Con el paso de los modelos se han ido implementando las nuevas versiones que son más eficientes y más estables. Gracias a ello, <strong>podemos conectar ratones, teclados, auriculares o altavoces.</strong> Todo de forma inalámbrica sin, una vez más, usar un solo puerto.</p>
<p>Además, también lo podremos usar en caso de que queramos compartir archivos con sistemas no compatibles con AirDrop.</p>
<h2>AirPlay</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163247/AirPlay-Mirroring-Apple-TV.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163247/AirPlay-Mirroring-Apple-TV.jpeg" alt="AirPlay Mirroring Apple TV" width="1440" height="740" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p><strong>Con AirPlay podremos reproducir los vídeos, música, pases de fotos o presentaciones que tengamos en el Mac con cualquier pantalla externa</strong> siempre y cuando haya una conexión Wi-Fi y un dispositivo AirPlay conectado a dicha pantalla. </p>
<p>Además, <strong>con AirPlay Mirroring podremos compartir la pantalla de nuestro Mac.</strong> Es necesario usar un Apple TV conectado por HDMI a la pantalla externa, pero no es obligatorio tener una red Wi-Fi para hacerlo funcionar.</p>
<h2>Mac App Store</h2>
<p>Si bien hace mucho que no se usan los CDs o DVDs para instalar aplicaciones, Apple desarrolló la <a href="www.macsfera.com/tag/mac-app-store/" title="Mac App Store" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a> para que ni si quiera hubiese que plantearselo. <strong>Con ella podremos instalar o desinstalar cualquier aplicación disponible a golpe de click.</strong></p>
<h2>Copias de seguridad</h2>
<p>Gracias a la aplicación Time Machine y a las estaciones AirPort <strong>podremos hacer copias de seguridad de forma inalámbrica y automática.</strong> Sólo tendremos que configurarlo una vez y ya no tendremos que preocuparnos más por ello.</p>
<h2>Wi-Fi</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163250/Imprimir-por-Wi-Fi.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163250/Imprimir-por-Wi-Fi.jpeg" alt="Imprimir por Wi-Fi" width="1349" height="583" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Por supuesto, la antena Wi-Fi es un instrumento que lleva muchos años presente entre nosotros, y los fabricantes cada día encuentran más usos para que podamos aprovechar este tipo de conexión. Muchas de las características mostradas arriba requieren de una antena Wi-Fi o una red Wi-Fi, pero <strong>hay otros ejemplos como imprimir documentos o reproducir música en dispositivos conectados a la red.</strong></p>
<hr />
<p>Si seguís las novedades de los Mac, OS X y iOS os percataréis de como Apple ha ido introduciendo poco a poco todas estas novedades. Eso les ha hecho <strong>tener un ecosistema preparado para sobrevivir sin cables y sin tener que sacrificar ninguna función.</strong></p>
<p>Sabiendo que han apostado tan fuerte por la tecnología inalámbrica, <strong>me gustaría ver en el futuro cómo van a cambiar las cosas que ahora realizamos con cables.</strong> El Apple Watch tiene un cargador inductivo, no es 100% inalámbrico, pero por algo se empieza. Apple tiene que pensar mucho en esto porque no basta con añadir una estación de carga inalámbrica convencional –muchos usamos los productos aún cuando se están cargando– hay que darle una vuelta más.</p>
<p>En cualquier caso, nuestros ordenadores llevan ya un tiempo añadiendo funciones silenciosamente para poder prescindir de los cables y eso es algo muy positivo. Por separado lo único que veíamos eran características aisladas, pero <strong>todo junto se plantea como una buena alternativa al medio físico.</strong> Si se quiere eliminar algo, hay que ofrecer alternativas, y Apple lo ha hecho.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/">Características de OS X para prescindir de los cables</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>AirPort Extreme y AirPort Time Capsule con un nuevo diseño y prestaciones</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/airport-extreme-y-airport-time-capsule-con-un-nuevo-diseno-y-prestaciones/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Jun 2013 22:10:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[802.11ac]]></category>
		<category><![CDATA[AirPort Extreme]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Redes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=9639</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airport-extreme-y-airport-time-capsule-con-un-nuevo-diseno-y-prestaciones/">AirPort Extreme y AirPort Time Capsule con un nuevo diseño y prestaciones</a></p>
<p>En la keynote de la WWDC se han presentado nuevos modelos del AirPort Extreme y el AirPort Time Capsule con una actualización</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airport-extreme-y-airport-time-capsule-con-un-nuevo-diseno-y-prestaciones/">AirPort Extreme y AirPort Time Capsule con un nuevo diseño y prestaciones</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airport-extreme-y-airport-time-capsule-con-un-nuevo-diseno-y-prestaciones/">AirPort Extreme y AirPort Time Capsule con un nuevo diseño y prestaciones</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/06/AirPort-Extreme-y-AirPort-Time-Capsule-2013.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/06/AirPort-Extreme-y-AirPort-Time-Capsule-2013.jpeg" alt="AirPort Extreme y AirPort Time Capsule 2013" width="710" height="483" class="aligncenter size-full wp-image-9640" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/AirPort-Extreme-y-AirPort-Time-Capsule-2013.jpeg 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/AirPort-Extreme-y-AirPort-Time-Capsule-2013-300x204.jpeg 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p>En la <strong><a href="www.macsfera.com/nuevo-logo-de-os-x-en-el-moscone-west-center-de-san-francisco-antes-de-la-wwdc/" title="Nuevo logo de OS X en el Moscone West Center de San Francisco antes de la WWDC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote de la WWDC</a></strong> se han presentado <strong>nuevos modelos del <a href="www.macsfera.com/tag/airport-extreme" title="AirPort Extreme" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AirPort Extreme</a> y el <strong><a href="www.macsfera.com/tag/airport-time-capsule" title="AirPort Time Capsule" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AirPort Time Capsule</a></strong> con una actualización en el diseño y nuevas prestaciones.</strong></p>
<p><span id="more-9639"></span></p>
<p>El nuevo diseño es el mismo para ambos dispositivos, <strong>una forma de cubo alargada de forma vertical con los bordes redondeados, todo ello en un color blanco.</strong> En la parte superior llevan el logo de la manzana y en la parte trasera todos los puertos (3 puertos Ethernet, 1 puerto USB otro puerto Ethernet y el adaptador a corriente). En cuanto al tamaño, son un poco más pequeñas que los anteriores modelos.</p>
<p>Por otra parte, la gran mejora en prestaciones es que <strong>ahora son compatible con redes Wi-Fi <a href="www.macsfera.com/la-beta-de-os-x-10-8-4-revela-compatibilidad-con-los-adaptadores-wi-fi-802-11ac/" title="La beta de OS X 10.8.4 revela compatibilidad con los adaptadores Wi-Fi 802.11ac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">902.11ac</a></strong> lo que triplica la velocidad actual y aumenta el rango de rastreo, también transmite en frecuencias de 2,4 y 5GHz. Esta mejora es muy positiva teniendo en cuenta que ambos dispositivos usan la antena Wi-Fi como uno de sus principales herramientas.</p>
<p><strong>El AirPort Extreme está disponible por 199€ </strong> y <strong>el AirPort Time Capsule está disponible con un tamaño de 2 TB por 299€ y en 3 TB por 399€.</strong> Por ahora se desconoce cuando estarán a la venta.</p>
<p>Más info | <a href="http://store.apple.com/es/browse/home/shop_mac/mac_accessories/airport_wireless" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airport-extreme-y-airport-time-capsule-con-un-nuevo-diseno-y-prestaciones/">AirPort Extreme y AirPort Time Capsule con un nuevo diseño y prestaciones</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo AirPort Express con doble banda simultánea WiFi más pequeño</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-airport-express-con-doble-banda-simultanea-wifi-mas-pequeno/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Jun 2012 19:25:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[AirPort Express]]></category>
		<category><![CDATA[Nuevo AirPort Express]]></category>
		<category><![CDATA[Redes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6844</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-airport-express-con-doble-banda-simultanea-wifi-mas-pequeno/">Nuevo AirPort Express con doble banda simultánea WiFi más pequeño</a></p>
<p>Con todas las novedades de la WWDC, Apple ha metido por lo bajo un nuevo AirPort Express. Este nuevo AirPort Express ha</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-airport-express-con-doble-banda-simultanea-wifi-mas-pequeno/">Nuevo AirPort Express con doble banda simultánea WiFi más pequeño</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-airport-express-con-doble-banda-simultanea-wifi-mas-pequeno/">Nuevo AirPort Express con doble banda simultánea WiFi más pequeño</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Nuevo-AirPort-Express.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Nuevo-AirPort-Express.png" alt="Nuevo AirPort Express" title="Nuevo AirPort Express" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-6845" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Nuevo-AirPort-Express.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/06/Nuevo-AirPort-Express-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Con todas las <strong>novedades de la WWDC,</strong> <strong><a href="www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong> ha metido por lo bajo <strong>un nuevo AirPort Express.</strong></p>
<p><span id="more-6844"></span></p>
<p>Este nuevo <strong><a href="www.macsfera.com/tag/airport-express" title="AirPort Express" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AirPort Express</a> ha reducido notablemente su tamaño pareciéndose al <strong>Apple TV</strong>. Tiene una doble banda simultánea de 2,4 GHz y 5GHz de WiFi aunque carece de USB 3.</strong></p>
<p>Este nuevo dispositivo nos permitirá hacer todo lo que nos permitía hacer su versión anterior pero con un menor tamaño y ocupando menos espacio, el precio es el mismo, 99 dólares disponible desde hoy.</p>
<p>Más info | <a href="http://www.apple.com/es/airportexpress/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a><br />
Vía | <a href="http://www.cultofmac.com/172804/apple-releases-new-airport-express-with-simultaneous-dual-band-wifi-costs-99/?utm_medium=twit&#038;utm_campaign=spread-us" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Cult Of Mac</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-airport-express-con-doble-banda-simultanea-wifi-mas-pequeno/">Nuevo AirPort Express con doble banda simultánea WiFi más pequeño</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple es demandada por violar patentes de la antena WiFi</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-es-demandada-por-violar-patentes-de-la-antena-wifi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 May 2011 15:07:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[AirPort Extreme]]></category>
		<category><![CDATA[AirPort Time Capsule]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Mini]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Air]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Patentes]]></category>
		<category><![CDATA[Redes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.aticomaquero.com/?p=2315</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-es-demandada-por-violar-patentes-de-la-antena-wifi/">Apple es demandada por violar patentes de la antena WiFi</a></p>
<p>Apple ha sido demandada por una infracción de patentes que en este caso afecta a las antenas WiFi de los productos usados.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-es-demandada-por-violar-patentes-de-la-antena-wifi/">Apple es demandada por violar patentes de la antena WiFi</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-es-demandada-por-violar-patentes-de-la-antena-wifi/">Apple es demandada por violar patentes de la antena WiFi</a></p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/05/Demanda-a-Apple.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/05/Demanda-a-Apple.png" alt="" title="Demanda a Apple" width="550" height="714" class="aligncenter size-full wp-image-3614" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/05/Demanda-a-Apple.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/05/Demanda-a-Apple-231x300.png 231w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong><a href="www.macsfera.com/">Apple</a></strong> <strong>ha sido demandada por una infracción de <a href="www.macsfera.com/tag/patentes/">patentes</a> que en este caso afecta a las antenas WiFi de los productos usados.</strong><br />
<span id="more-2315"></span><br />
<strong>Linex</strong> es la empresa demandante y reclama dos patentes relacionadas con el diseño e implementación de antenas (Patente de EE.UU. Nº 6757322 y la patente de EE.UU. Nº RE 42.219.</p>
<p>Las solicitudes se refiren a una pluralidad de señales enviadas y recibidas de manera inalámbrica con un número de antenas y los productos afectados en este caso son los <strong>MacBook, MacBook Pro, MacBook Air, AirPort Extreme y Time Capsule.</strong></p>
<p>En este caso esta demanda es conjunta ya que aparte de <strong>Apple</strong>, Linex ha demandado a <strong>Hewlett-Packard</strong> en los que se incluyen Pcs, servidores y una televisión llamada MediaSmart LCD. También han sido acusados <strong>Aruba Networks, Ruckus Wireless y Meru Networks.</strong></p>
<p>La demanda fue presentada a principios de este mes en Delaware y la empresa demandante pide al tribunal <strong>que ponga fin a la venta de los productos que incorporan las patentes,</strong> a parte también pide una indemnización que entendemos como monetaria.</p>
<p>Veremos a ver los pasos a seguir de <strong>Apple</strong>, ya que en esta guerra por las patentes se sabe cuando se empieza pero no cuando se acaba.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.appleinsider.com/articles/11/05/18/lawsuit_accuses_apple_of_violating_patented_wi_fi_antenna_designs.html">Appleinsider</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-es-demandada-por-violar-patentes-de-la-antena-wifi/">Apple es demandada por violar patentes de la antena WiFi</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
