{"id":179,"date":"2010-10-24T11:59:00","date_gmt":"2010-10-24T09:59:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/10\/ilife11-hablemos-de-imovie\/"},"modified":"2023-01-29T12:24:54","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:54","slug":"ilife11-hablemos-de-imovie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife11-hablemos-de-imovie\/","title":{"rendered":"iLife\u201911 Hablemos de iMovie"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-PRo-con-iMovie-11.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-PRo-con-iMovie-11.png\" alt=\"\" title=\"MacBook Pro con iMovie 11\" width=\"550\" height=\"317\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3226\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-PRo-con-iMovie-11.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-PRo-con-iMovie-11-300x173.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tal y como ya os dije en el post de la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-20-de-octubre\"><strong>Keynote<\/strong> del 20 de octubre<\/a>, <strong>iLife<\/strong> fue renovado, aunque no toda la suit, solo 3 programas (mostrados en la presentaci\u00f3n, iTunes fue renovado en la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resultado-final-keynote-1-de-septiembre\"><strong>Keynote<\/strong> del 1 de septiembre<\/a>), a saber, <strong>iPhoto<\/strong>, <strong>iMovie<\/strong> y <strong>GarageBand<\/strong>. Las mejoras que incorporan son bastante buenas y agradan mucho.<br \/>\n<!--more--><br \/>\n<strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/imovie\">iMovie<\/a><\/strong> tambi\u00e9n ha tra\u00eddo algunas funciones muy interesantes y de agrado com\u00fan.<\/p>\n<ul>\n<li>Han incorporado un sencillo editor de audio que nos permitir\u00e1 controlar el volumen en cada secci\u00f3n de una manera simple y sin necesidad de dividir el v\u00eddeo. Ese editor de audio se encuentra debajo del v\u00eddeo que estamos creando.<\/li>\n<li>Ahora podemos crear trailers como previo a la pel\u00edcula que estemos montando, la verdad es que esta opci\u00f3n est\u00e1 muy lograda puesto que, seg\u00fan nos ense\u00f1aron en la <strong>keynote<\/strong>, se asemeja mucho a las que vemos por televisi\u00f3n. Tenemos diferentes plantillas, en funci\u00f3n del tema que vaya nuestra peli (acci\u00f3n, viajes, comedia, etc&#8230;) y una vez seleccionada nos va guiando con que escenas o t\u00edtulos tenemos que ir metiendo. A eso s\u00famale que esta mejora incluye m\u00fasica de ambiente adaptada a cada plantilla.<\/li>\n<li>Desde ahora, el a\u00f1adir efectos tanto visuales como sonoros va a ser muy sencillo, basta con darle un solo click y lo tendremos, de este modo podremos poner efectos de sonido a las voces (met\u00e1lica, de robot, etc&#8230;) o efectos visuales (congelar una imagen, hacer que vaya un poco m\u00e1s lento, parar la imagen fingiendo que coge una foto y luego volver a la normalidad, etc&#8230;)<\/li>\n<li>Junto a las antiguos temas que inclu\u00edan <strong>iMovie<\/strong>, ahora se han a\u00f1adido unos nuevos que no est\u00e1n nada mal pero que ser\u00e1 mejor verlos cuando tengamos la aplicaci\u00f3n.<\/li>\n<li><strong>iMovie<\/strong> ahora, al igual que <strong>iPhoto<\/strong>, reconoce las caras clasificando los v\u00eddeos en caras y tambi\u00e9n distingue entre primeros planos, planos medios y planos generales.<\/li>\n<li>Por \u00faltimo, se ha a\u00f1adido la funci\u00f3n de compartir no solo con YouTube (que ya estaba en <strong>iMovie&#8217;09<\/strong>) sino tambi\u00e9n la de Vimeo y Facebook.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Estas nuevas funciones incorporadas me gustan mucho, aunque yo, <strong>iMovie<\/strong>, para la edici\u00f3n de los tutoriales no la utilizo, pero, si quiero grabar alg\u00fan v\u00eddeo casero estoy seguro de que la utilizar\u00e9 porque los efectos que incorporan sin que son para ese tipo de v\u00eddeos.<\/p>\n<p>Inter\u00e9s com\u00fan | <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ilife-11-hablemos-de-iphoto\">iPhoto&#8217;11<\/a><\/strong> | <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ilife11-hablemos-de-garageband\">GarageBand&#8217;11<\/a><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tal y como ya os dije en el post de la Keynote del 20 de octubre, iLife fue renovado, aunque no toda<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3226,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,17,19,20],"tags":[2205,277,303,109,2208,174,2210,2232],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iLife\u201911 Hablemos de iMovie<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un vistazo a las novedades que incorpora iMovie 11.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife11-hablemos-de-imovie\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iLife\u201911 Hablemos de iMovie\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un vistazo a las novedades que incorpora iMovie 11.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife11-hablemos-de-imovie\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-10-24T09:59:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-PRo-con-iMovie-11.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"317\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife11-hablemos-de-imovie\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-PRo-con-iMovie-11.png\",\"width\":550,\"height\":317,\"caption\":\"MacBook Pro con iMovie 11\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife11-hablemos-de-imovie\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife11-hablemos-de-imovie\/\",\"name\":\"iLife\\u201911 Hablemos de iMovie\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife11-hablemos-de-imovie\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-10-24T09:59:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:54+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Un vistazo a las novedades que incorpora iMovie 11.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife11-hablemos-de-imovie\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/179"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=179"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/179\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17283,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/179\/revisions\/17283"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3226"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=179"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=179"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=179"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}