{"id":16800,"date":"2018-03-16T16:33:00","date_gmt":"2018-03-16T15:33:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16800"},"modified":"2023-01-29T12:28:21","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:21","slug":"keynote-lets-take-field-trip-27-marzo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo\/","title":{"rendered":"Keynote \u201cLet\u2019s take a field trip\u201d el 27 de marzo"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip.jpg\" alt=\"Keynote Apple Lets take a field trip\" width=\"1424\" height=\"1351\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16802\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip.jpg 1424w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip-211x200.jpg 211w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip-1024x972.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1424px) 100vw, 1424px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Apple ha mandado las invitaciones para una nueva <strong>keynote el 27 de marzo llamada \u201cLet\u2019s take a field trip\u201d<\/strong> que se celebrar\u00e1 en Chicago.<\/p>\n<p>La keynote tiene tem\u00e1tica escolar, est\u00e1 enfocada a estudiantes y profesores, y se rumorea sobre la posibilidad de introducir nuevos accesorios como un nuevo modelo del Apple Pencil, e incluso nuevos iPads. Adem\u00e1s, es m\u00e1s que probable que se presenten novedades en los diferentes aspectos de software y servicios de la compa\u00f1\u00eda orientados a la educaci\u00f3n.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Hace 6 a\u00f1os tuvimos <a target=\"_blank\" title=\"Resumen del evento educativo de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-del-evento-educativo-de-apple\/\" rel=\"noopener noreferrer\">un evento similar<\/a> en el que conocimos las novedades de iBooks y iTunes U. Puede que en dos semanas veamos m\u00e1s avances en este aspecto y otras formas de colaboraci\u00f3n entre profesores y alumnos con la tecnolog\u00eda de la empresa.<\/p>\n<p>La keynote ser\u00e1 a las 10 de la ma\u00f1ana en horario de Chicago, en Espa\u00f1a el fin de semana anterior se realiza el cambio de hora, por lo tanto son 7 horas m\u00e1s, <strong>as\u00ed que la keynote ser\u00e1 a las 17:00 en horario peninsular.<\/strong><\/p>\n<p>En MacSfera os contaremos todas las novedades que presente la empresa, adem\u00e1s de que estaremos en <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/macsferablog\" rel=\"noopener noreferrer\">Twitter<\/a> coment\u00e1ndola en directo.<\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.macrumors.com\/2018\/03\/16\/apple-event-invites-march-27-chicago\/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">MacRumors<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha mandado las invitaciones para una nueva keynote el 27 de marzo llamada \u201cLet\u2019s take a field trip\u201d que se celebrar\u00e1<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16802,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,20],"tags":[2204,2206,2269,2696,2695,2239,272,16,2697,2210,2229,1732],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Keynote \u201cLet\u2019s take a field trip\u201d el 27 de marzo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple celebrar\u00e1 la keynote \u201cLet\u2019s take a field trip\u201d el 27 de marzo en Chicago y estar\u00e1 orientada a la educaci\u00f3n. Es posible ver nuevos iPads y accesorios como el Apple Pencil.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Keynote \u201cLet\u2019s take a field trip\u201d el 27 de marzo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple celebrar\u00e1 la keynote \u201cLet\u2019s take a field trip\u201d el 27 de marzo en Chicago y estar\u00e1 orientada a la educaci\u00f3n. Es posible ver nuevos iPads y accesorios como el Apple Pencil.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-03-16T15:33:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1424\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1351\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Keynote \u201cLet\u2019s take a field trip\u201d el 27 de marzo\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple celebrar\u00e1 la keynote \u201cLet\u2019s take a field trip\u201d el 27 de marzo en Chicago y estar\u00e1 orientada a la educaci\u00f3n. Es posible ver nuevos iPads y accesorios como el Apple Pencil.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/16163235\/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Keynote-Apple-Lets-take-a-field-trip.jpg\",\"width\":1424,\"height\":1351,\"caption\":\"Keynote Apple Lets take a field trip\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo\/\",\"name\":\"Keynote \\u201cLet\\u2019s take a field trip\\u201d el 27 de marzo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-03-16T15:33:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple celebrar\\u00e1 la keynote \\u201cLet\\u2019s take a field trip\\u201d el 27 de marzo en Chicago y estar\\u00e1 orientada a la educaci\\u00f3n. Es posible ver nuevos iPads y accesorios como el Apple Pencil.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-lets-take-field-trip-27-marzo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16800"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16800"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16800\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18214,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16800\/revisions\/18214"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16802"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16800"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16800"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16800"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}