{"id":5293,"date":"2011-10-18T17:34:19","date_gmt":"2011-10-18T15:34:19","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5293"},"modified":"2023-01-29T12:28:19","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:19","slug":"apple-gana-el-juicio-de-patentes-del-ipod-iphone-y-ipad-contra-htc-temporalmente","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-el-juicio-de-patentes-del-ipod-iphone-y-ipad-contra-htc-temporalmente\/","title":{"rendered":"Apple gana el juicio de patentes del iPod, iPhone y iPad contra HTC temporalmente"},"content":{"rendered":"<p align=\"center\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/HTC-demanda-a-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/HTC-demanda-a-Apple.jpg\" alt=\"HTC demanda a Apple\" title=\"HTC demanda a Apple\" width=\"550\" height=\"382\" class=\"size-full wp-image-4912\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/HTC-demanda-a-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/HTC-demanda-a-Apple-300x208.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> <strong>ha ganado el juicio en la que se vio demandada por HTC<\/strong> tras la investigaci\u00f3n de presuntas violaciones de algunas de sus patentes.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El juez ha dictaminado que las patentes que HTC menciona <strong>son v\u00e1lidas<\/strong> aunque no cree que <strong>Apple<\/strong> las est\u00e9 usando en sus dispositivos como afirmaba HTC <strong>pidiendo la paralizaci\u00f3n temporal de la comercializaci\u00f3n de los productos afectados.<\/strong><\/p>\n<p>Esta decisi\u00f3n es importante aunque no definitiva, <strong>en febrero, la Cominisi\u00f3n en pleno decidir\u00e1 si acepta o no esta decisi\u00f3n,<\/strong> desestimando por ahora la petici\u00f3n de HTC. El consejero general de la empresa, Grace Lei, ha dicho:<\/p>\n<blockquote><p>Este es s\u00f3lo el primer paso de muchos en este proceso legal, estamos totalmente preparados para proteger nuestra propiedad intelectual, esperamos poder resolver este caso para poder seguir creando las experiencias m\u00f3viles m\u00e1s innovadoras para nuestros clientes.<\/p><\/blockquote>\n<p>Esta demanda <strong>se inici\u00f3 en mayo de 2010<\/strong> en la que se ped\u00eda el bloqueo del iPod, el iPhone y el iPad. Recordemos que esta empresa tiene adem\u00e1s una <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/htc-demanda-a-apple-por-violacion-de-patentes\/\" title=\"HTC demanda a Apple por violaci\u00f3n de patentes telef\u00f3nicas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nueva demanda iniciada<\/a> de la que todav\u00eda no se sabe nada y que, en vista al tiempo que ha pasado para tomar esta decisi\u00f3n, va a tardar un tiempo en desmantelarse.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.reuters.com\/article\/2011\/10\/18\/us-htc-apple-idUSTRE79H0B020111018?feedType=RSS&#038;feedName=technologyNews&#038;utm_source=dlvr.it&#038;utm_medium=twitter&#038;dlvrit=56505\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Reuters<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha ganado el juicio en la que se vio demandada por HTC tras la investigaci\u00f3n de presuntas violaciones de algunas de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4912,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2099,2129,20],"tags":[2206,71,831,473,272,11,255,2210,2229,181],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple gana el juicio de patentes del iPod, iPhone y iPad contra HTC temporalmente<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha ganado temporalmente el juicio de patentes que inici\u00f3 HTC en mayo de 2010 y que se cerrar\u00e1 completamente en Febrero tras el an\u00e1lisis del caso por la Comisi\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-el-juicio-de-patentes-del-ipod-iphone-y-ipad-contra-htc-temporalmente\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple gana el juicio de patentes del iPod, iPhone y iPad contra HTC temporalmente\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha ganado temporalmente el juicio de patentes que inici\u00f3 HTC en mayo de 2010 y que se cerrar\u00e1 completamente en Febrero tras el an\u00e1lisis del caso por la Comisi\u00f3n.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-el-juicio-de-patentes-del-ipod-iphone-y-ipad-contra-htc-temporalmente\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-18T15:34:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/HTC-demanda-a-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"382\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-el-juicio-de-patentes-del-ipod-iphone-y-ipad-contra-htc-temporalmente\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/HTC-demanda-a-Apple.jpg\",\"width\":550,\"height\":382,\"caption\":\"HTC demanda a Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-el-juicio-de-patentes-del-ipod-iphone-y-ipad-contra-htc-temporalmente\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-el-juicio-de-patentes-del-ipod-iphone-y-ipad-contra-htc-temporalmente\/\",\"name\":\"Apple gana el juicio de patentes del iPod, iPhone y iPad contra HTC temporalmente\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-el-juicio-de-patentes-del-ipod-iphone-y-ipad-contra-htc-temporalmente\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-18T15:34:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:19+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha ganado temporalmente el juicio de patentes que inici\\u00f3 HTC en mayo de 2010 y que se cerrar\\u00e1 completamente en Febrero tras el an\\u00e1lisis del caso por la Comisi\\u00f3n.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-el-juicio-de-patentes-del-ipod-iphone-y-ipad-contra-htc-temporalmente\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5293"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5293"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5293\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17530,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5293\/revisions\/17530"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4912"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5293"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5293"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5293"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}