{"id":16373,"date":"2017-02-19T12:18:06","date_gmt":"2017-02-19T11:18:06","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16373"},"modified":"2023-01-29T12:53:22","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:22","slug":"nueva-campana-publicidad-ipad-pro-tweets-reales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-publicidad-ipad-pro-tweets-reales\/","title":{"rendered":"Nueva campa\u00f1a de publicidad del iPad Pro con tweets reales"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/dRM31VRNQw0\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>Apple ha lanzado una nueva campa\u00f1a de publicidad del iPad Pro compuesta por 4 v\u00eddeos para promocionar el dispositivo.<\/strong><\/p>\n<p>Los v\u00eddeos son bastante curiosos porque <strong>giran en torno a cuatro usuarios que en un momento dado publicaron un tweet relacionado con un punto negativo de los PCs o del <a target=\"_blank\" title=\"iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ipad-pro\/\" rel=\"noopener noreferrer\">iPad Pro<\/a><\/strong> y la voz en off del anuncio les contesta con un tono de humor.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En el primero, <strong>la usuaria se queja de que su PC ha sido infectado con un virus<\/strong> y la voz en off define el iPad Pro como un dispositivo libre de virus.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/K--NM_LjQ2E\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>En el segundo, <strong>el usuario pregunta p\u00fablicamente si existe Word para el iPad Pro<\/strong> y la voz en off le contesta mientras acaban repitiendo la palabra Word en tono gracioso y de sorpresa.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/2-5RP-okG8w\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>En el tercero, <strong>la usuaria se queja de que tiene una velocidad de Internet baja en casa y que tiene que estar en el gimnasio para disfrutar de una buena conexi\u00f3n,<\/strong> la voz en off le contesta inform\u00e1ndole sobre el LTE integrado en el iPad que te da acceso a Internet en cualquier parte.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/INs_bnk4yJQ\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>En el \u00faltimo, <strong>el usuario se mofa de que el iPad Pro no es ni remotamente algo parecido a un ordenador<\/strong> y la voz en off le da la raz\u00f3n diciendo que es m\u00e1s r\u00e1pido que la mayor\u00eda de los ordenadores, tiene conexi\u00f3n LTE y una pantalla donde puedes pintar en ella.<\/p>\n<p>Lo m\u00e1s gracioso de la campa\u00f1a publicitaria es que <strong>los usuarios twittearon de verdad esos comentarios.<\/strong> Los actores son profesionales y no se corresponden con los usuarios que realizaron el tweet, pero el tweet existe de verdad. Aqu\u00ed os los dejo:<\/p>\n<ol>\n<li><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/Shanafigueroa\/status\/794725270506864640\" rel=\"noopener noreferrer\">Primero<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/CapitanLawl\/status\/641666647036571648\" rel=\"noopener noreferrer\">Segundo<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/kschwizz\/status\/816870274050068480\" rel=\"noopener noreferrer\">Tercero<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/NaskarrKid\/status\/766425324351610880\" rel=\"noopener noreferrer\">Cuarto<\/a><\/li>\n<\/ol>\n<p>La campa\u00f1a me recuerda un poco a aquella realizada hace tiempo de Mac vs PC aunque involucrar a gente real y casos reales (aunque sean un poco exagerados) es un puntazo.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg\" alt=\"iPad Pro mejor que PC\" width=\"2500\" height=\"1666\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16107\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/iPad-Pro-mejor-que-PC-300x200.jpeg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/iPad-Pro-mejor-que-PC-1024x682.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, los anuncios vienen cuando se supone que en marzo va a haber nuevas presentaciones del iPad Pro, de modo que est\u00e1n calentando motores para ello.<\/p>\n<p>Personalmente, que saquen nuevos dispositivos con mejores prestaciones y dem\u00e1s es un acierto, <strong>pero creo que la gente no va a cogerlos con tantas ganas hasta haya m\u00e1s cambios en el sistema operativo.<\/strong> <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 10\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-10\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Este a\u00f1o<\/a> apenas hubo mejoras espec\u00edficas para el iPad, sin embargo, <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 9\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el a\u00f1o pasado<\/a> s\u00ed que se notaron los cambios, cambios que impulsaron much\u00edsimo al iPad y trajeron consigo el iPad Pro.<\/p>\n<p>Por eso creo que, <strong>o Apple introduce cambios en iOS<\/strong> (footnote)Aunque s\u00f3lo sea un avance y los ofrezcan al p\u00fablico con el lanzamiento de iOS 11.(\/footnote), o los iPad Pro de marzo no tendr\u00e1n tanto tir\u00f3n hasta que <a target=\"_blank\" title=\"La WWDC17 se celebrar\u00e1 del 5 al 9 de junio en San Jos\u00e9\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose\/\" rel=\"noopener noreferrer\">sea presentado iOS 11 el 5 de junio<\/a> en la <a target=\"_blank\" title=\"WWDC17\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc17\" rel=\"noopener noreferrer\">WWDC17<\/a>.<\/p>\n<p>Precisamente, como Apple suele reservarse la WWDC para anunciar los cambios en iOS, no creo que en marzo veamos mucho avance, por mucha ilusi\u00f3n que a m\u00ed me hiciera.<\/p>\n<p>En cualquier caso, <strong><a target=\"_blank\" title=\"Regala un iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/regala-ipad-pro\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el iPad Pro es un fant\u00e1stico regalo<\/a> y a la mayor\u00eda de usuarios de PC le vendr\u00eda que ni pintado.<\/strong> El futuro s\u00f3lo puede ser mejor, y estoy deseando ver qu\u00e9 tiene Apple preparado para este fant\u00e1stico dispositivo.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado una nueva campa\u00f1a de publicidad del iPad Pro compuesta por 4 v\u00eddeos para promocionar el dispositivo. Los v\u00eddeos son<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16376,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,2099],"tags":[2207,272,2248,1945,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nueva campa\u00f1a de publicidad del iPad Pro con tweets reales<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nueva campa\u00f1a de publicidad de Apple para promocionar el iPad Pro contestando a los tweets reales de los usuarios que se quejan del PC.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-publicidad-ipad-pro-tweets-reales\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nueva campa\u00f1a de publicidad del iPad Pro con tweets reales\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nueva campa\u00f1a de publicidad de Apple para promocionar el iPad Pro contestando a los tweets reales de los usuarios que se quejan del PC.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-publicidad-ipad-pro-tweets-reales\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-02-19T11:18:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Anuncio-Apple-iPad-Pro-tweets.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1144\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nueva campa\u00f1a de publicidad del iPad Pro con tweets reales\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Nueva campa\u00f1a de publicidad de Apple para promocionar el iPad Pro contestando a los tweets reales de los usuarios que se quejan del PC.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/19121123\/Anuncio-Apple-iPad-Pro-tweets.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-publicidad-ipad-pro-tweets-reales\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Anuncio-Apple-iPad-Pro-tweets.jpeg\",\"width\":2048,\"height\":1144,\"caption\":\"Anuncio Apple iPad Pro tweets\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-publicidad-ipad-pro-tweets-reales\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-publicidad-ipad-pro-tweets-reales\/\",\"name\":\"Nueva campa\\u00f1a de publicidad del iPad Pro con tweets reales\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-publicidad-ipad-pro-tweets-reales\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-02-19T11:18:06+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nueva campa\\u00f1a de publicidad de Apple para promocionar el iPad Pro contestando a los tweets reales de los usuarios que se quejan del PC.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-publicidad-ipad-pro-tweets-reales\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16373"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16373"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16373\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18191,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16373\/revisions\/18191"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16376"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16373"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16373"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16373"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}