{"id":4876,"date":"2011-09-08T20:17:23","date_gmt":"2011-09-08T18:17:23","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4876"},"modified":"2023-01-29T12:32:07","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:07","slug":"apple-lanza-un-sistema-de-caridad-para-los-empleados","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-sistema-de-caridad-para-los-empleados\/","title":{"rendered":"Apple lanza un sistema de caridad para los empleados"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Apple-lanza-un-sistema-de-caridad-para-los-empleados.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Apple-lanza-un-sistema-de-caridad-para-los-empleados.png\" alt=\"\" title=\"Apple lanza un sistema de caridad para los empleados\" width=\"550\" height=\"365\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4877\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Apple-lanza-un-sistema-de-caridad-para-los-empleados.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Apple-lanza-un-sistema-de-caridad-para-los-empleados-300x199.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha lanzado un sistema de caridad para sus empleados por el cual <strong>si uno de sus empleados hace una donaci\u00f3n Apple hace otra igual.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nEl sistema ha sido hoy presentado por el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CEO Tim Cook<\/a><\/strong> en un email enviado a la plantilla que trabaja en EEUU anunciando que por cada donaci\u00f3n que hagan ellos individualmente <strong>Apple<\/strong> har\u00e1 una donaci\u00f3n del mismo valor<strong> a una organizaci\u00f3n sin \u00e1nimo de lucro<\/strong> hasta un m\u00e1ximo de 10.000 USD por a\u00f1o.<\/p>\n<blockquote><p>Equipo: <\/p>\n<p>Estoy muy contento de anunciar que estamos dando inicio a un programa de regalos a las donaciones caritativas. Todos estamos verdaderamente inspirados por la generosidad de nuestros compa\u00f1eros de trabajo que retribuyen a la comunidad y este programa va a ayudar a que las donaciones particulares vayan incluso m\u00e1s lejos. <\/p>\n<p>A partir del 15 de septiembre, cuando se le de dinero a una organizaci\u00f3n sin fines de lucro 501 (c) (3), Apple igualar\u00e1 su donaci\u00f3n d\u00f3lar por d\u00f3lar, hasta 10.000$ por a\u00f1o. Este programa ser\u00e1 para empleados de tiempo completo en los EE.UU. en un primer momento, y vamos a extenderlo a otras partes del mundo a trav\u00e9s del tiempo. <\/p>\n<p>Gracias a todos por trabajar tan duro para hacer una diferencia, tanto aqu\u00ed como en Apple y en las vidas de otros. Estoy incre\u00edblemente orgulloso de ser parte de este equipo. <\/p>\n<p>Si desea m\u00e1s informaci\u00f3n sobre el programa, la puede conseguir en HRWeb, se puede acceder f\u00e1cilmente a trav\u00e9s de AppleWeb. <\/p>\n<p>Tim<\/p><\/blockquote>\n<p>Este sistema se acaba de implementar pero se espera que en un futuro la empresa lo extienda a los dem\u00e1s pa\u00edses donde tiene trabajadores. No es la primera vez que <strong>Apple<\/strong> hace algo de caridad, se recaud\u00f3 (y se sigue ahora) un mont\u00f3n de dinero con la marca <strong>(PRODUCT) RED<\/strong> contra el Sida.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2011\/09\/08\/tim-cook-announces-new-charity-matching-service-for-apple-employees\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/apadrino.com\/seis-cosas-que-debes-pensar-antes-de-donar-a-una-ong\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apadrino<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado un sistema de caridad para sus empleados por el cual si uno de sus empleados hace una donaci\u00f3n Apple<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4877,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7,20],"tags":[2710,2593,2206,701,2207,699,2210,2229,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple lanza un sistema de caridad para los empleados<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha lanzado un sistema de caridad a sus empleados que por cada donaci\u00f3n que ellos hagan Apple har\u00e1 una del mismo valor hasta un m\u00e1ximo de 10.000 $ anuales.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-sistema-de-caridad-para-los-empleados\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple lanza un sistema de caridad para los empleados\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha lanzado un sistema de caridad a sus empleados que por cada donaci\u00f3n que ellos hagan Apple har\u00e1 una del mismo valor hasta un m\u00e1ximo de 10.000 $ anuales.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-sistema-de-caridad-para-los-empleados\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-09-08T18:17:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Apple-lanza-un-sistema-de-caridad-para-los-empleados.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"365\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-sistema-de-caridad-para-los-empleados\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Apple-lanza-un-sistema-de-caridad-para-los-empleados.png\",\"width\":550,\"height\":365,\"caption\":\"Apple lanza un sistema de caridad para los empleados\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-sistema-de-caridad-para-los-empleados\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-sistema-de-caridad-para-los-empleados\/\",\"name\":\"Apple lanza un sistema de caridad para los empleados\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-sistema-de-caridad-para-los-empleados\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-09-08T18:17:23+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha lanzado un sistema de caridad a sus empleados que por cada donaci\\u00f3n que ellos hagan Apple har\\u00e1 una del mismo valor hasta un m\\u00e1ximo de 10.000 $ anuales.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-un-sistema-de-caridad-para-los-empleados\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4876"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4876"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4876\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17503,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4876\/revisions\/17503"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4877"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4876"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4876"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4876"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}