{"id":9777,"date":"2013-06-21T11:30:19","date_gmt":"2013-06-21T10:30:19","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=9777"},"modified":"2023-01-29T12:58:37","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:37","slug":"video-mostrando-las-novedades-de-os-x-mavericks","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-mostrando-las-novedades-de-os-x-mavericks\/","title":{"rendered":"V\u00eddeo mostrando las novedades de OS X Mavericks"},"content":{"rendered":"<p><center><iframe width=\"709\" height=\"399\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/HUFt7z5Wmtc\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/center><\/p>\n<p><strong>Hoy os traemos un peque\u00f1o v\u00eddeo en el que hacemos un repaso por todas las <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-mavericks-la-nueva-version-del-sistema-operativo\/\" title=\"OS X Mavericks, la nueva versi\u00f3n del sistema operativo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">novedades de OS X Mavericks<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Hemos estado trasteando con la primera beta p\u00fablica y <strong>la verdad es que el sistema no pinta nada mal,<\/strong> hay algunas funciones como la de m\u00faltiples pantallas que est\u00e1n realmente bien y otras que se agradecen un mont\u00f3n como <strong>las pesta\u00f1as en Finder o el incremento de velocidad.<\/strong><\/p>\n<p><strong>En el v\u00eddeo os mostramos todas las que est\u00e1n disponibles,<\/strong> la aplicaci\u00f3n iBooks no la hemos podido probar puesto que Apple no la ha incluido en la beta para que no podamos comprar libros ni nada por el estilo, probablemente podremos hacer uso de ella con la versi\u00f3n final del sistema y no antes.<\/p>\n<p>Por supuesto, <strong>les queda mucho trabajo respecto al resultado final,<\/strong> pero creo que esta versi\u00f3n va a marcar una diferencia respecto a Lion y a Mountain Lion.<\/p>\n<p>En MacSfera | <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/como-instalar-os-x-mavericks-beta\/\" title=\"C\u00f3mo instalar OS X Mavericks Beta\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">C\u00f3mo instalar OS X Mavericks Beta<\/a><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy os traemos un peque\u00f1o v\u00eddeo en el que hacemos un repaso por todas las novedades de OS X Mavericks.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9778,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19],"tags":[174,2244,1374,2011,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>V\u00eddeo mostrando las novedades de OS X Mavericks<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un v\u00eddeo mostrando todas las novedades de OS X Mavericks en su primera beta p\u00fablica.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-mostrando-las-novedades-de-os-x-mavericks\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"V\u00eddeo mostrando las novedades de OS X Mavericks\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un v\u00eddeo mostrando todas las novedades de OS X Mavericks en su primera beta p\u00fablica.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-mostrando-las-novedades-de-os-x-mavericks\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-06-21T10:30:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Novedades-OS-X-Mavericks.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"399\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-mostrando-las-novedades-de-os-x-mavericks\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Novedades-OS-X-Mavericks.jpg\",\"width\":710,\"height\":399,\"caption\":\"Novedades OS X Mavericks\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-mostrando-las-novedades-de-os-x-mavericks\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-mostrando-las-novedades-de-os-x-mavericks\/\",\"name\":\"V\\u00eddeo mostrando las novedades de OS X Mavericks\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-mostrando-las-novedades-de-os-x-mavericks\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-06-21T10:30:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Un v\\u00eddeo mostrando todas las novedades de OS X Mavericks en su primera beta p\\u00fablica.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-mostrando-las-novedades-de-os-x-mavericks\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9777"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9777"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9777\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17860,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9777\/revisions\/17860"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9778"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9777"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9777"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9777"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}