{"id":5006,"date":"2011-09-26T21:45:10","date_gmt":"2011-09-26T19:45:10","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5006"},"modified":"2016-03-14T21:59:50","modified_gmt":"2016-03-14T20:59:50","slug":"9-motivos-por-los-cuales-prefiero-os-x-ante-cualquier-otro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-os-x-ante-cualquier-otro\/","title":{"rendered":"9 motivos por los cuales prefiero OS X ante cualquier otro"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-OS-X-ante-cualquier-otro.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-OS-X-ante-cualquier-otro.png\" alt=\"\" title=\"9 motivos por los cuales prefiero OS X ante cualquier otro\" width=\"550\" height=\"344\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5013\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-OS-X-ante-cualquier-otro.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-OS-X-ante-cualquier-otro-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mucha gente tiene miedo a pasarse a <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\">Mac<\/a><\/strong> por varios motivos como el precio o la compatibilidad, <strong>pero hay unas cuantas cosillas que no saben de este sistema operativo y hoy vamos a mostrar 9,<\/strong> en este caso, son 9 motivos que nos convencer\u00edan para dejar nuestro antiguo SO.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La lista no va en orden de preferencia, es decir, el 1\u00ba no es m\u00e1s fuerte que el 9\u00ba, simplemente los mencionamos acorde van saliendo.<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Aplicaciones<\/strong> nada m\u00e1s empezar: Todos conocemos el t\u00edpico lema de <strong>\u00abArrancas el Mac por primera vez y ya puedes utilizarlo\u00bb<\/strong>, si, esto es as\u00ed, pero no solo se conforma con eso, tambi\u00e9n te brindan con las suficientes <strong>aplicaciones<\/strong> como para hacer unas cuantas actividades con tu <strong>Mac<\/strong> antes de instalar nada, es m\u00e1s, muchas de ellas, a\u00fan siendo predeterminadas, son las que uso a diario (con esto doy a entender que tienen una calidad y funcionalidad impresionante).<\/li>\n<li><strong>Mac<\/strong> no es perfecto y tiene cuelgues, como todos, pero lo bueno es que los cuelgues solo afectan a la <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong>, no al sistema entero. A\u00fan recuerdo un cuelgue en Windows del reproductor de Windows Media que me bloque\u00f3 todo el equipo por 15 minutos&#8230;<\/li>\n<li>Compatibilidad con hardware externo: Me qued\u00e9 anonadado cuando <strong>conect\u00e9 mi impresora<\/strong> (una antigua) y<strong> autom\u00e1ticamente el Mac la reconoci\u00f3 y me dio la opci\u00f3n de imprimir con ella a trav\u00e9s de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/pages\" title=\"Pages\" target=\"_blank\">Pages<\/a>.<\/strong> Sigo recordando los 45 minutos que nos tiramos para instalarla en Windows, con sus pruebas de impresi\u00f3n y todo eso&#8230;<\/li>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/HP-Deskjet-5900-series-en-Mac.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/HP-Deskjet-5900-series-en-Mac.png\" alt=\"\" title=\"HP Deskjet 5900 series en Mac\" width=\"550\" height=\"411\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5015\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/HP-Deskjet-5900-series-en-Mac.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/HP-Deskjet-5900-series-en-Mac-300x224.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<li><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\" title=\"Mac App Store\" target=\"_blank\">Mac App Store<\/a><\/strong>: Sin dudarlo, no he visto forma m\u00e1s sencilla de comprar o descargar e instalar software para el ordenador como la tienda de <strong>apps<\/strong> de <strong>Apple<\/strong>. No solo eso, tambi\u00e9n ves la opini\u00f3n de la gente y el hecho de que la <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> est\u00e9 ah\u00ed ya te da una tranquilidad para saber que no es un timo (en cuanto a compatibilidad y esas cosas).<\/li>\n<li>Interfaz: Soy un fan\u00e1tico de las im\u00e1genes en alta definici\u00f3n, de las im\u00e1genes cuidadas y no pixeladas y en eso, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x\" title=\"OS X\" target=\"_blank\">OS X<\/a><\/strong> es perfecto, con degradados suaves y completos, iconos bien definidos, im\u00e1genes agradables. Todo eso en total hacen que el entorno de trabajo sea muy \u00f3ptimo y positivo.<\/li>\n<li>La velocidad siempre es una ventaja, y en eso <strong>OS X<\/strong> me parece que se lleva el premio m\u00e1ximo. No voy a entrar en tecnicismos. Tan solo voy a mencionar una simple acci\u00f3n como es la de escribir. En un Windows 7 Home Premium 64 bits 4GB de RAM con Core i7, teniendo solamente el navegador Chrome abierto y 3 pesta\u00f1as no muy pesadas al escribir con una velocidad alta, las letras aparec\u00edan con retardo, es m\u00e1s, si no paraba pod\u00eda darse el caso de que ni apareciesen hasta que no dejase de teclear. En un <strong>Mac<\/strong> Core 2 Duo 4GB de RAM no.<\/li>\n<li>Combinaci\u00f3n Software-Hardware: Este punto es muy importante, el hecho de que tanto los componentes externos como el sistema lo haya dise\u00f1ado la misma empresa siempre son ventajas, consiguen explotar al 100% todos los recursos y consiguen una implementaci\u00f3n genial reduciendo errores o bloqueos, ese es uno de los fallos que veo en Windows y m\u00e1s cuando la empresa que fabrica el ordenador le mete sus programas basura.<\/li>\n<li>La regularidad de las <strong>aplicaciones<\/strong>: Ahora m\u00e1s ya que es medio norma de la <strong>Mac App Store<\/strong>, la mayor\u00eda de las <strong>aplicaciones<\/strong> siempre tienen la misma estructura en cuanto a la configuraci\u00f3n, los comandos son los mismos y tienen unas bases generales, eso hace que con le tiempo sea muy sencillo modificar par\u00e1metros sin tener que investigar mucho.<\/li>\n<li><strong>Gestos multitouch<\/strong>: Este punto me sorprendi\u00f3 mucho, acostumbrado de un trackpad windowsero ha descubrir las distintas posibilidades que hab\u00edan con el sistema y con mis cinco dedos, su pueden realizar muchas cosas y lo mejor es que ya est\u00e1n aprendiendo a implementarlo con juegos.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Por supuesto <strong>OS X<\/strong> no es perfecto, es m\u00e1s, mucha gente se queja de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-lion\" title=\"Lion\" target=\"_blank\">Lion<\/a><\/strong>, pero a parte de estos nueve motivos que he dicho hay un mont\u00f3n m\u00e1s que pueden ser m\u00e1s t\u00e9cnicos como el posible uso de RAM o de CPU. Estos son de los m\u00e1s sencillos que hay y de los que yo no conoc\u00eda nada.<\/p>\n<p>Espero que os haya servido, <strong>si yo lo hubiera sabido desde un primer momento hubiese deseado m\u00e1s este sistema operativo.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mucha gente tiene miedo a pasarse a Mac por varios motivos como el precio o la compatibilidad, pero hay unas cuantas cosillas<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5013,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19],"tags":[2205,91,756,754,2208,18,174,175,273,176,755],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>9 motivos por los cuales prefiero OS X ante cualquier otro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"9 Motivos que har\u00e1n que desees mucho m\u00e1s el OS X de los Mac ante otro sistema operativo como Windows.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-os-x-ante-cualquier-otro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"9 motivos por los cuales prefiero OS X ante cualquier otro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"9 Motivos que har\u00e1n que desees mucho m\u00e1s el OS X de los Mac ante otro sistema operativo como Windows.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-os-x-ante-cualquier-otro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-09-26T19:45:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-14T20:59:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-OS-X-ante-cualquier-otro.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"344\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-os-x-ante-cualquier-otro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-OS-X-ante-cualquier-otro.png\",\"width\":550,\"height\":344,\"caption\":\"9 motivos por los cuales prefiero OS X ante cualquier otro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-os-x-ante-cualquier-otro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-os-x-ante-cualquier-otro\/\",\"name\":\"9 motivos por los cuales prefiero OS X ante cualquier otro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-os-x-ante-cualquier-otro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-09-26T19:45:10+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-14T20:59:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"9 Motivos que har\\u00e1n que desees mucho m\\u00e1s el OS X de los Mac ante otro sistema operativo como Windows.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/9-motivos-por-los-cuales-prefiero-os-x-ante-cualquier-otro\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5006"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5006"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5006\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5013"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5006"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5006"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5006"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}