{"id":14275,"date":"2016-03-22T18:26:14","date_gmt":"2016-03-22T17:26:14","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14275"},"modified":"2021-10-17T12:50:33","modified_gmt":"2021-10-17T10:50:33","slug":"los-nuevos-accesorios-apple-presento-ipad-pro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-nuevos-accesorios-apple-presento-ipad-pro\/","title":{"rendered":"Los nuevos accesorios que Apple present\u00f3 para el iPad Pro"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Adaptadores-Apple.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14277\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Adaptadores-Apple.jpg\" alt=\"Adaptadores Apple\" width=\"2500\" height=\"555\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14277\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Adaptadores-Apple.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Adaptadores-Apple-300x67.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Adaptadores-Apple-1024x227.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tras la <a target=\"_blank\"title=\"Keynote Let us loop you in\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/let-us-loop-you-in\">keynote de ayer<\/a> y las distintas novedades, <strong>pudimos ver que hay nuevos accesorios en la Apple Store enfocados,<\/strong> principalmente, <strong>al iPad Pro.<\/strong><\/p>\n<p>El primero de todos es <strong>un adaptador Lightning a USB 3 para c\u00e1maras.<\/strong> El adaptador permite conectar una c\u00e1mara por USB y un cable Lightning para cargar el dispositivo, todo ello por el puerto Lightning del iPad.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Adaptador-USB-iPad-Pro.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14278\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Adaptador-USB-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Adaptador USB iPad Pro\" width=\"1862\" height=\"1000\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14278\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Adaptador-USB-iPad-Pro.jpg 1862w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Adaptador-USB-iPad-Pro-300x161.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Adaptador-USB-iPad-Pro-1024x550.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1862px) 100vw, 1862px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Este adaptador tambi\u00e9n se puede utilizar para conectar otros dispositivos USB como adaptadores Ethernet o micr\u00f3fonos USB, dicho por el propio Phil Schiller en la presentaci\u00f3n.<\/p>\n<p>El problema est\u00e1 en que t\u00e9cnicamente, s\u00f3lo el <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro\/\" title=\"Nuevo iPad Pro\" rel=\"noopener noreferrer\">iPad Pro de 12,9 pulgadas<\/a> es capad de aprovechar la velocidad que aporta el USB 3.0 <a target=\"_blank\"title=\"Apple pone un puerto Lightning compatible con USB 3.0 en el iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-pone-un-puerto-lightning-compatible-con-usb-3-0-en-el-ipad-pro\/\">debido al puerto Lightning que lleva<\/a>. Al parecer, el <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro-97\/\" title=\"Nuevo iPad Pro de 9,7\u201d\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo iPad de 9,7\u201d<\/a> no lo lleva as\u00ed que soportar\u00e1n velocidades de USB 2.<\/p>\n<p><strong>Est\u00e1 <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/MK0W2\/adaptador-de-conector-lightning-a-usb-3-para-c%C3%A1maras\">disponible<\/a> por 45\u20ac.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cable-Lightning-a-USB-C.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14279\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cable-Lightning-a-USB-C.jpg\" alt=\"Cable Lightning a USB C\" width=\"1720\" height=\"1997\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14279\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cable-Lightning-a-USB-C.jpg 1720w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cable-Lightning-a-USB-C-172x200.jpg 172w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Cable-Lightning-a-USB-C-882x1024.jpg 882w\" sizes=\"(max-width: 1720px) 100vw, 1720px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El segundo accesorio es <strong>un cable Lightning a USB de tipo C.<\/strong> Este cable servir\u00eda para cargar y sincronizar nuestros dispositivos con cualquier puerto de tipo USB-C, como el del <a target=\"_blank\"title=\"MacBook\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook\/\">MacBook<\/a>. Adem\u00e1s, se puede usar para cargar los dispositivos con el adaptador del mismo port\u00e1til, el de <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/MJ262Z\/A\/apple-29w-usb-c-power-adapter\">29 W de potencia<\/a>, algo que disminuir\u00e1 notablemente el tiempo de carga.<\/p>\n<p>El cable viene disponible en dos versiones, una de 1 metro de longitud y otra de 2 metros. El de <strong>1 metro de longitud <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/MK0X2ZM\/A\/cable-de-conector-lightning-a-usb-c-1-m\">cuesta<\/a> 30\u20ac<\/strong> mientras que el de <strong>2 metros <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/MKQ42ZM\/A\/cable-de-conector-lightning-a-usb-c-2-m\">sube hasta<\/a> los 40\u20ac.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Puntas-de-repuesto-Apple-Pencil.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14280\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Puntas-de-repuesto-Apple-Pencil.jpg\" alt=\"Puntas de repuesto Apple Pencil\" width=\"1878\" height=\"1067\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14280\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Puntas-de-repuesto-Apple-Pencil.jpg 1878w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Puntas-de-repuesto-Apple-Pencil-300x170.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Puntas-de-repuesto-Apple-Pencil-1024x582.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1878px) 100vw, 1878px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por \u00faltimo, se present\u00f3 <strong>un pack de cuatro puntas para el Apple Pencil<\/strong> por si se nos desgastan las dos que vienen con el accesorio en s\u00ed. <strong>Las cuatro puntas <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/shop\/product\/MLUN2ZM\/A\/puntas-para-el-apple-pencil-pack-de-4\">est\u00e1n disponibles<\/a> por 25\u20ac.<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p>Si bien no es nuevo, no estar\u00eda de m\u00e1s recordar el <a target=\"_blank\"title=\"Adaptador de conector Lightning a lector de tarjetas SD\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/adaptador-de-conector-lightning-a-lector-de-tarjetas-sd\/\">adaptador a tarjeta SD<\/a> que tambi\u00e9n sali\u00f3 con el iPad Pro de 12,9 pulgadas, sigue valiendo para este iPad y para el resto de dispositivos iOS con puerto Lightning.<\/p>\n<p>Y esos son todos los accesorios de nueva presentaci\u00f3n, peque\u00f1os accesorios que ampl\u00edan el potencial del dispositivo y las opciones que tenemos junto a \u00e9l.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tras la keynote de ayer y las distintas novedades, pudimos ver que hay nuevos accesorios en la Apple Store enfocados, principalmente, al<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14277,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,2099,20,2233],"tags":[2204,2240,2269,591,272,2248,2350,2210,2268,2380,2381,2091],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Los nuevos accesorios que Apple present\u00f3 para el iPad Pro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Repaso de todos los nuevos accesorios creados para el iPad Pro: lector USB para c\u00e1maras y micr\u00f3fonos, cable Lightning a USB-C y puntas de repuesto para el Apple Pencil.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-nuevos-accesorios-apple-presento-ipad-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Los nuevos accesorios que Apple present\u00f3 para el iPad Pro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Repaso de todos los nuevos accesorios creados para el iPad Pro: lector USB para c\u00e1maras y micr\u00f3fonos, cable Lightning a USB-C y puntas de repuesto para el Apple Pencil.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-nuevos-accesorios-apple-presento-ipad-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-22T17:26:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:50:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Adaptadores-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"555\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Los nuevos accesorios que Apple present\u00f3 para el iPad Pro\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Repaso de todos los nuevos accesorios creados para el iPad Pro: lector USB para c\u00e1maras y micr\u00f3fonos, cable Lightning a USB-C y puntas de repuesto para el Apple Pencil.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/22180821\/Adaptadores-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-nuevos-accesorios-apple-presento-ipad-pro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Adaptadores-Apple.jpg\",\"width\":2500,\"height\":555,\"caption\":\"Adaptadores Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-nuevos-accesorios-apple-presento-ipad-pro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-nuevos-accesorios-apple-presento-ipad-pro\/\",\"name\":\"Los nuevos accesorios que Apple present\\u00f3 para el iPad Pro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-nuevos-accesorios-apple-presento-ipad-pro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-22T17:26:14+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:50:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Repaso de todos los nuevos accesorios creados para el iPad Pro: lector USB para c\\u00e1maras y micr\\u00f3fonos, cable Lightning a USB-C y puntas de repuesto para el Apple Pencil.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-nuevos-accesorios-apple-presento-ipad-pro\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14275"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14275"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14275\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18046,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14275\/revisions\/18046"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14277"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14275"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14275"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14275"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}