{"id":12215,"date":"2015-09-19T18:16:10","date_gmt":"2015-09-19T17:16:10","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12215"},"modified":"2015-09-19T18:16:10","modified_gmt":"2015-09-19T17:16:10","slug":"la-odisea-de-la-actualizacion-a-ios-9","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-odisea-de-la-actualizacion-a-ios-9\/","title":{"rendered":"La odisea de la actualizaci\u00f3n a iOS 9"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/19175509\/Descarga-de-iOS-9-lenta.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/19175509\/Descarga-de-iOS-9-lenta.jpg\" alt=\"Descarga de iOS 9 lenta\" width=\"1076\" height=\"612\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12217\" \/><\/a><\/p>\n<p>Desconozco que pasa. No consigo entender que es lo que est\u00e1 pasando, <strong>pero somos varios los que estamos experimentando muchos problemas para descargar <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/\" title=\"Nuevo iOS 9\" target=\"_blank\">iOS 9<\/a> desde que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ios-9-ya-disponible\/\" title=\"iOS 9 ya disponible\" target=\"_blank\">sali\u00f3 el otro d\u00eda<\/a>.<\/strong> Da igual la conexi\u00f3n que tengamos, da igual si es el giga y medio de iOS 9 o los doscientos megas de una aplicaci\u00f3n, es imposible.<\/p>\n<p>En mi caso, tengo 120 mb de bajada por fibra \u00f3ptica y las descargas no superan los 200 KB\/s de velocidad, siendo esta la velocidad m\u00e1s elevada. He probado por Wi-Fi, por cable y hasta por 4G, <strong>pero es imposible efectuar una descarga satisfactoria.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Intentar actualizar, s\u00f3lo descargar, descargar desde <a href=\"https:\/\/ipsw.me\" target=\"_blank\">ipsw.me<\/a> o cualquier cosa. Hasta las actualizaciones que buscan adaptarse a iOS 9 o la nueva versi\u00f3n de iTunes. <strong>Es imposible.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/19175631\/Fallo-al-descargar-iOS-9-error-9006.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/19175631\/Fallo-al-descargar-iOS-9-error-9006.jpg\" alt=\"Fallo al descargar iOS 9 error 9006\" width=\"1186\" height=\"600\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12218\" \/><\/a><\/p>\n<p>A parte de la baja velocidad de descarga, <strong>iTunes reporta un error a los pocos minutos cancelando la descarga.<\/strong> Dicho error <a href=\"https:\/\/support.apple.com\/es-es\/HT204770\" target=\"_blank\">es el 9006<\/a> y hace referencia a problemas con el <a href=\"https:\/\/support.apple.com\/es-es\/HT201413\" target=\"_blank\">software de seguridad<\/a>. Pero lo pongo en duda ya que no tengo activado ni el firewall y pude bajarme la versi\u00f3n 8.4.1 sin problemas.<\/p>\n<p>Hace unas semanas hubo un problema generalizado con la velocidad asociado <a href=\"http:\/\/www.faq-mac.com\/2015\/09\/cuando-faltan-muy-pocos-dias-para-ios-9-movistar-crea-un-problema-con-las-descargas-desde-la-app-store\/\" target=\"_blank\">a los clientes de Movistar<\/a>. Recuerdo ver quejas de personas en Twitter y contemplar que yo no era uno de los afectados. Aunque ahora s\u00ed lo soy y no se sabe muy bien porqu\u00e9.<\/p>\n<h2>La \u201csoluci\u00f3n\u201d<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/19180616\/iPhone-actualizando-a-iOS-9.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/19180616\/iPhone-actualizando-a-iOS-9.jpg\" alt=\"iPhone actualizando a iOS 9\" width=\"2500\" height=\"1631\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12219\" \/><\/a><\/p>\n<p>Curiosamente, de todas los m\u00e9todos que he utilizado y de todas las veces que lo he intentado, <strong>la \u00fanica que me ha acabado funcionado es la actualizaci\u00f3n v\u00eda OTA.<\/strong> La puse al principio para descargar pero al ver todo lo que tardaba en descargarse pas\u00e9 del tema, de hecho intent\u00e9 cancelarla porque me iba a ir y no quer\u00eda que se bebiese ni mi bater\u00eda ni mis datos.<\/p>\n<p>Hoy, como \u00faltimo recurso, he intentado volver a instalarla v\u00eda OTA. Sorpresa la m\u00eda al descubrir que <strong>se hab\u00eda descargado todo en segundo plano y ya estaba lista para instalarse.<\/strong> As\u00ed que he ido a ello.<\/p>\n<p>Me gustar\u00eda poner iOS de forma limpia en el iPhone. Con cada nueva versi\u00f3n <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/30171744338\/por-qu%C3%A9-instalar-un-nuevo-os-x-de-cero\" title=\"\u00bfPor qu\u00e9 instalar un nuevo OS X de cero?\" target=\"_blank\">siempre suelo reinstalarlo todo<\/a>. Pero en vista a todo lo que tarda en descargar el sistema y las actualizaciones <strong>no creo que sea buena idea ponerse ahora a reinstalar iOS y descargar de nuevo todas las aplicaciones.<\/strong><\/p>\n<p>Desconozco cuanto durar\u00e1 este fallo, no s\u00e9 si es por parte de Apple, de mi proveedor de Internet o de mis dispositivos, no tengo ni idea. Lo \u00fanico que espero es que se solucione lo antes posible para que el descargar aplicaciones no sea una odisea.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Desconozco que pasa. No consigo entender que es lo que est\u00e1 pasando, pero somos varios los que estamos experimentando muchos problemas para<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12217,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2100,2096],"tags":[2172,2214,9,2169,11,586],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La odisea de la actualizaci\u00f3n a iOS 9<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Art\u00edculo de opini\u00f3n sobre todos los problemas que he tenido para actualizar a iOS 9 desde que sali\u00f3.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-odisea-de-la-actualizacion-a-ios-9\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La odisea de la actualizaci\u00f3n a iOS 9\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Art\u00edculo de opini\u00f3n sobre todos los problemas que he tenido para actualizar a iOS 9 desde que sali\u00f3.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-odisea-de-la-actualizacion-a-ios-9\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-19T17:16:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Descarga-de-iOS-9-lenta.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1076\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"612\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"La odisea de la actualizaci\u00f3n a iOS 9\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Art\u00edculo de opini\u00f3n sobre todos los problemas que he tenido para actualizar a iOS 9 desde que sali\u00f3.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/19175509\/Descarga-de-iOS-9-lenta.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-odisea-de-la-actualizacion-a-ios-9\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Descarga-de-iOS-9-lenta.jpg\",\"width\":1076,\"height\":612,\"caption\":\"Descarga de iOS 9 lenta\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-odisea-de-la-actualizacion-a-ios-9\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-odisea-de-la-actualizacion-a-ios-9\/\",\"name\":\"La odisea de la actualizaci\\u00f3n a iOS 9\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-odisea-de-la-actualizacion-a-ios-9\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-19T17:16:10+00:00\",\"dateModified\":\"2015-09-19T17:16:10+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Art\\u00edculo de opini\\u00f3n sobre todos los problemas que he tenido para actualizar a iOS 9 desde que sali\\u00f3.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-odisea-de-la-actualizacion-a-ios-9\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12215"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12215"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12215\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12217"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12215"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12215"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12215"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}