{"id":16435,"date":"2017-03-15T14:40:31","date_gmt":"2017-03-15T13:40:31","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16435"},"modified":"2023-01-29T12:21:39","modified_gmt":"2023-01-29T11:21:39","slug":"spark-para-mac-se-actualiza-con-etiquetas-y-carpetas-inteligentes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/spark-para-mac-se-actualiza-con-etiquetas-y-carpetas-inteligentes\/","title":{"rendered":"Spark para Mac se actualiza con etiquetas y carpetas inteligentes"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Spark-1.2.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Spark-1.2.jpg\" alt=\"Spark 1.2\" width=\"1200\" height=\"628\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16437\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Spark-1.2.jpg 1200w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Spark-1.2-300x157.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Spark-1.2-1024x536.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Desde <a target=\"_blank\" title=\"Spark: mi cliente favorito de email en Mac, iPhone y iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad\/\" rel=\"noopener noreferrer\">su lanzamiento para Mac<\/a>, <strong>Spark ha sido mi cliente de email principal en iOS y Mac.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Hoy ha sido actualizado con unas pocas mejoras m\u00e1s referentes a la gesti\u00f3n de la bandeja de entrada.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Las etiquetas son un elemento important\u00edsimo en cuanto a la organizaci\u00f3n se refiere. Desde Post-its f\u00edsicos hasta las etiquetas de un blog, pasando por supuesto por las etiquetas en el email. De esta manera, <strong>Spark ya incluye etiquetas que podemos usar para tener m\u00e1s organizada nuestra bandeja de entrada.<\/strong> Esta novedad est\u00e1 especialmente pensada para cuentas gestionadas por varias personas. Aunque tengo que apuntar que s\u00f3lo estar\u00e1n ah\u00ed en los servicios que permitan etiquetas, no en todos.<\/p>\n<p>Las carpetas actuales han obtenido un poco de personalizaci\u00f3n, <strong>pudiendo ser mostradas u ocultadas individualmente y pudiendo elegir el orden que ocupan en la barra lateral<\/strong> con tan solo arrastrar y soltar.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>ahora se vuelven inteligentes,<\/strong> pudiendo poner una sentencia que deben cumplir los emails que van a estar dentro. Por ejemplo: <em>\u00abEmails de Alex con archivos PDF\u00bb<\/em>.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Busqueda-avanzada-Spark.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Busqueda-avanzada-Spark.jpg\" alt=\"Busqueda avanzada Spark\" width=\"1260\" height=\"715\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16438\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Busqueda-avanzada-Spark.jpg 1260w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Busqueda-avanzada-Spark-300x170.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Busqueda-avanzada-Spark-1024x581.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1260px) 100vw, 1260px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y hablando de ese tipo de lenguaje natural, <strong>ahora el buscador<\/strong> (que ya soportaba lenguaje natural), <strong>es capaz de soportar el <em>\u00aby\u00bb<\/em> y el <em>\u00abo\u00bb<\/em> l\u00f3gico en las b\u00fasquedas que hagamos.<\/strong> Aqu\u00ed tenemos dos ejemplos de c\u00f3mo funcionar\u00eda:<\/p>\n<ul>\n<li><em>\u00abEmails de a.dumbledore@hogwarts.edu and m.mcgonagall@hogwarts.edu\u00bb<\/em> para mostrar los emails recibidos por las dos cuentas seleccionadas.<\/li>\n<li><em>\u00abEmails de a.dumbledore@hogwarts.edu or m.mcgonagall@hogwarts.edu\u00bb<\/em> para mostrar todos los emails recibidos por una cuenta u otra.<\/li>\n<\/ul>\n<p>De esta forma, nuestras b\u00fasquedas pueden ser m\u00e1s precisas y obtener los resultados que queremos m\u00e1s r\u00e1pidamente.<\/p>\n<p>Otras novedades menores son que ahora <strong>podemos guardar un borrador de forma manual, las carpetas pueden contar con un contador de emails no le\u00eddos individualmente y que podemos personalizar dichas carpetas por colores, recientes o favoritos.<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Carpetas-inteligentes-Spark.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Carpetas-inteligentes-Spark.jpg\" alt=\"Carpetas inteligentes Spark\" width=\"1328\" height=\"750\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16439\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Carpetas-inteligentes-Spark.jpg 1328w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Carpetas-inteligentes-Spark-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Carpetas-inteligentes-Spark-1024x578.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1328px) 100vw, 1328px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a target=\"_blank\" title=\"Spark\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/spark\" rel=\"noopener noreferrer\">Spark<\/a> me conquist\u00f3 por su forma de gestionar y sincronizar todas las cuentas entre varios dispositivos, <strong>pero se ha quedado en mis dispositivos por su elevado ritmo de mejoras.<\/strong> Es algo que siempre he criticado en Apple, no podemos esperar un a\u00f1o para ver c\u00f3mo una aplicaci\u00f3n evoluciona, es demasiado tiempo.<\/p>\n<p>Y as\u00ed es como aplicaciones de terceros son capaces de, no solo competir, sino mejorar las aplicaciones nativas.<\/p>\n<p>Spark es el ejemplo vivo de este hecho, y hoy consigue avanzar y conseguir m\u00e1s distancia.<\/p>\n<p>La actualizaci\u00f3n es gratuita para todo el mundo.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Spark<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/id1176895641?mt=12&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Desde su lanzamiento para Mac, Spark ha sido mi cliente de email principal en iOS y Mac. Hoy ha sido actualizado con<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16437,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4],"tags":[2172,2205,2591,2208,2455],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Spark para Mac se actualiza con etiquetas y carpetas inteligentes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Spark se ha actualizado con propiedades para gestionar mejor la bandeja de entrada: etiquetas, carpetas inteligente, b\u00fasqueda inteligente mejorada, etc.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/spark-para-mac-se-actualiza-con-etiquetas-y-carpetas-inteligentes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Spark para Mac se actualiza con etiquetas y carpetas inteligentes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Spark se ha actualizado con propiedades para gestionar mejor la bandeja de entrada: etiquetas, carpetas inteligente, b\u00fasqueda inteligente mejorada, etc.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/spark-para-mac-se-actualiza-con-etiquetas-y-carpetas-inteligentes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-03-15T13:40:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:21:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Spark-1.2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"628\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Spark para Mac se actualiza con etiquetas y carpetas inteligentes\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Spark se ha actualizado con propiedades para gestionar mejor la bandeja de entrada: etiquetas, carpetas inteligente, b\u00fasqueda inteligente mejorada, etc.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/15142858\/Spark-1.2.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/spark-para-mac-se-actualiza-con-etiquetas-y-carpetas-inteligentes\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Spark-1.2.jpg\",\"width\":1200,\"height\":628,\"caption\":\"Spark 1.2\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/spark-para-mac-se-actualiza-con-etiquetas-y-carpetas-inteligentes\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/spark-para-mac-se-actualiza-con-etiquetas-y-carpetas-inteligentes\/\",\"name\":\"Spark para Mac se actualiza con etiquetas y carpetas inteligentes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/spark-para-mac-se-actualiza-con-etiquetas-y-carpetas-inteligentes\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-03-15T13:40:31+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:21:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Spark se ha actualizado con propiedades para gestionar mejor la bandeja de entrada: etiquetas, carpetas inteligente, b\\u00fasqueda inteligente mejorada, etc.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/spark-para-mac-se-actualiza-con-etiquetas-y-carpetas-inteligentes\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16435"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16435"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16435\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18199,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16435\/revisions\/18199"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16437"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16435"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16435"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16435"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}