{"id":6072,"date":"2012-01-04T15:31:32","date_gmt":"2012-01-04T14:31:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6072"},"modified":"2023-01-29T12:59:04","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:04","slug":"apple-empieza-a-enviar-los-ipod-de-sustitucion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-a-enviar-los-ipod-de-sustitucion\/","title":{"rendered":"Apple empieza a enviar los iPod de sustituci\u00f3n"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/E-mail-de-confirmaci\u00f3n-cambio-de-iPod-Nano-1G-por-iPod-Nano-6G.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/E-mail-de-confirmaci\u00f3n-cambio-de-iPod-Nano-1G-por-iPod-Nano-6G.png\" alt=\"\" title=\"E-mail de confirmaci\u00f3n cambio de iPod Nano 1G por iPod Nano 6G\" width=\"550\" height=\"352\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> <strong>ha empezado a enviar los iPod del plan de sustituci\u00f3n<\/strong> que afectaban a un n\u00famero determinado de modelos de la primera generaci\u00f3n.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Como os comentamos, el problema resid\u00eda en las bater\u00edas de los dispositivos que estaban defectuosos y por ello <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-un-programa-de-reemplazo-del-ipod-nano-de-1\u00aa-generacion\/\" title=\"Apple empieza un programa de reemplazo de reemplazo del iPod de 1\u00aa Generaci\u00f3n\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Apple<\/strong> decidi\u00f3 sustituir todos los iPod afectados<\/a> por uno nuevo de forma gratuita.<\/p>\n<p>Dos meses m\u00e1s tarde, justo cuando afirmaron que comenzar\u00edan los envios, <strong>Apple ha notificado mediante un correo que los iPod tardar\u00e1n dos d\u00edas laborables,<\/strong> puede que 5 si el producto es un iPad con un grabado personalizado.<\/p>\n<p>Al final el dispositivo que van a dar es un <strong>iPod Nano de sexta generaci\u00f3n<\/strong> con una garant\u00eda de 90 d\u00edas desde la entrega (<a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/support\/ipodnano_replacement\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">informaci\u00f3n<\/a>) que carece de grabados.<\/p>\n<p>Para quien le pueda servir, <strong>Apple<\/strong> envia un sobre acolchado con un folleto instructivo para saber como enviar de vuelta el <strong>iPod<\/strong> defectuoso, todo a trav\u00e9s de la empresa de mensajer\u00eda UPS. Otros usuarios ya los han recibido y todo est\u00e1 en orden.<\/p>\n<p>Gracias a <a href=\"https:\/\/twitter.com\/#!\/fjpalacios\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Francisco Javier<\/a> por la informaci\u00f3n.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha empezado a enviar los iPod del plan de sustituci\u00f3n que afectaban a un n\u00famero determinado de modelos de la primera<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6073,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[2206,451,950,255,125,2210,1966,951],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple empieza a enviar los iPod de sustituci\u00f3n<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha empezado a enviar los iPod de sustituci\u00f3n que prometieron si se devolv\u00eda el iPod Nano 1G defectuoso en la bater\u00eda. Los iPod Nano son de sexta generaci\u00f3n y tardar\u00e1n dos d\u00edas laborables.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-a-enviar-los-ipod-de-sustitucion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple empieza a enviar los iPod de sustituci\u00f3n\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha empezado a enviar los iPod de sustituci\u00f3n que prometieron si se devolv\u00eda el iPod Nano 1G defectuoso en la bater\u00eda. Los iPod Nano son de sexta generaci\u00f3n y tardar\u00e1n dos d\u00edas laborables.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-a-enviar-los-ipod-de-sustitucion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-01-04T14:31:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/E-mail-de-confirmaci\u00f3n-cambio-de-iPod-Nano-1G-por-iPod-Nano-6G.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"352\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-a-enviar-los-ipod-de-sustitucion\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/E-mail-de-confirmaci\\u00f3n-cambio-de-iPod-Nano-1G-por-iPod-Nano-6G.png\",\"width\":550,\"height\":352,\"caption\":\"E-mail de confirmaci\\u00f3n cambio de iPod Nano 1G por iPod Nano 6G\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-a-enviar-los-ipod-de-sustitucion\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-a-enviar-los-ipod-de-sustitucion\/\",\"name\":\"Apple empieza a enviar los iPod de sustituci\\u00f3n\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-a-enviar-los-ipod-de-sustitucion\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-01-04T14:31:32+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha empezado a enviar los iPod de sustituci\\u00f3n que prometieron si se devolv\\u00eda el iPod Nano 1G defectuoso en la bater\\u00eda. Los iPod Nano son de sexta generaci\\u00f3n y tardar\\u00e1n dos d\\u00edas laborables.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-empieza-a-enviar-los-ipod-de-sustitucion\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6072"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6072"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6072\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17649,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6072\/revisions\/17649"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6073"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6072"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6072"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6072"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}