{"id":4769,"date":"2011-09-01T10:01:32","date_gmt":"2011-09-01T09:01:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4769"},"modified":"2023-01-29T12:53:47","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:47","slug":"mi-vecino-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-vecino-steve-jobs\/","title":{"rendered":"\u00abMi vecino Steve Jobs\u00bb"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Mi-vecino-Steve-Jobs.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Mi-vecino-Steve-Jobs.png\" alt=\"\" title=\"Mi vecino, Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"285\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4771\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Mi-vecino-Steve-Jobs.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Mi-vecino-Steve-Jobs-300x155.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Lisen Stromberg<\/strong>, residente en Palo Alto, ha publicado en su blog este curioso art\u00edculo titulado \u00ab<strong>Mi vecino Steve Jobs<\/strong>\u00bb en el que muestra a <strong>Jobs<\/strong> desde un punto diferente contando unas an\u00e9cdotas.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEl art\u00edculo <strong>mezcla cuatro o cinco<\/strong> ocasiones en las que ha tenido contacto con <strong>Steve<\/strong> dando una visi\u00f3n positiva del <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs, antiguo CEO de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">antiguo CEO de Apple<\/a><\/strong> pero no como el genio de la innovaci\u00f3n, como estamos acostumbrados, <strong>sino un poco m\u00e1s como persona.<\/strong><\/p>\n<blockquote><p>\nConoc\u00ed a Steve (\u00bfalguien lo llama Jobs ya?) hace a\u00f1os en una fiesta en la piscina del patio trasero. Yo estaba desconcertada por la remota posibilidad de sus problemas, apenas pod\u00eda decir una palabra. Estoy segura de que tuvo una primera impresi\u00f3n por como me confund\u00ed con mi propio nombre cuando nos presentaron.<\/p>\n<p>Mir\u00e9 cuando nadaba en la piscina con su hijo. Parec\u00eda un tipo normal, un buen padre se divierte con sus hijos.<\/p>\n<p>La pr\u00f3xima vez que lo conoc\u00ed fue cuando nuestros hijos iban a la escuela juntos. Se sent\u00f3 en la noche de regreso a la escuela escuchando la voz del profesor en el valor a la educaci\u00f3n (espera, \u00bfno es uno de esos dioses de alta tecnolog\u00eda que ni siquiera se grad\u00faan en la universidad?), mientras que el resto de nosotros se sentaron alrededor dando a entender que tener a Steve Jobs en la clase era totalmente normal.<\/p>\n<p>No mucho tiempo despu\u00e9s, vi a Steve cuando yo estaba corriendo en nuestro vecindario. Estaba enfrascado en una conversaci\u00f3n con una versi\u00f3n m\u00e1s joven de s\u00ed mismo &#8211; su propio mini-yo en vaqueros, camiseta negra, y gafas de montura met\u00e1lica. Deb\u00ed parecer como una idiota cuando tropec\u00e9 con una grieta en el pavimento tratando de darles amplio margen.<\/p>\n<p>Fue en Halloween no mucho despu\u00e9s, cuando me di cuenta de que en realidad sab\u00eda mi nombre (s\u00ed, \u00a1mi nombre!). \u00c9l y su esposa pusieron una casa embrujada (para ser espec\u00edficos, un jard\u00edn encantado). Estaba sentado en el pasillo, vestido como Frankenstein. Cuando ya pas\u00e9 con mi hijo, Steve sonri\u00f3 y dijo: \u00abHola Lisen.\u00bb Mi hijo pens\u00f3 que yo era la mejor mam\u00e1 en la ciudad cuando se dio cuenta de que Steve Jobs me conoc\u00eda.<\/p>\n<p>Gracias por los puntos de frescura, Steve.<\/p>\n<p>A partir de entonces, cuando lo vi en las reuniones ejecutivas de nuestro barrio no dud\u00f3 en sonre\u00edr y decir hola. Steve siempre devuelve el favor, demostrando que puede ser un genio, pero tambi\u00e9n es un buen vecino.<\/p>\n<p>Con el tiempo, las cosas cambiaron. Los paseos fueron menos frecuentes, el paso m\u00e1s lento, la sonrisa no es tan impulsiva. A principios de este a\u00f1o, cuando vi a Steve y su esposa caminando por nuestra calle cogidos de la mano, sab\u00eda que algo era diferente. Ahora, tambi\u00e9n lo sabe el resto del mundo.<\/p>\n<p>Mientras que las revistas tecnol\u00f3gicas o los peri\u00f3dicos hablan de lo mal que puede ir Apple sin Steve Jobs, yo no voy a ponderar el MacBook Air o hablar sobre el iPhone. Voy a pensar en el d\u00eda que lo vi en la graduaci\u00f3n de su hijo en la escuela secundaria. Ah\u00ed estaba Steve, de pie, las l\u00e1grimas rodaban por sus mejillas, su amplia sonrisa y su aspecto orgulloso cuando su hijo recibi\u00f3 su diploma y sigui\u00f3 caminando hacia su futuro brillante dejando tras de s\u00ed un buen hombre y un buen padre que se puede estar seguro de la rectitud de esto, tal vez su legado m\u00e1s importante de todos.\n<\/p><\/blockquote>\n<p>Reconocimiento a <strong>Steve Jobs<\/strong> no como CEO si no como persona del d\u00eda a d\u00eda, como vecino. Me ha parecido curioso por eso precisamente, <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/un-corredor-dibuja-el-logo-de-apple-en-tributo-a-steve-jobs\/\" title=\"Un corredor dibuja el logo de Apple en tributo a Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">hay muchos tributos en su nombre<\/a>, pero este ha sido diferente en cuanto al enfoque. Ahora ya nos acercamos un poquito m\u00e1s al hombre que es <strong>Steve Jobs<\/strong>.<\/p>\n<p>Disculpad si en alg\u00fan momento la traducci\u00f3n no ha sido \u00f3ptima o clara he intentado dejarlo todo lo original que he podido, pero he tenido que alterar algunas palabras para que cuadrasen.<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/lisenstromberg.wordpress.com\/2011\/08\/29\/my-neighbor-steve-jobs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Lisen Stromberg<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lisen Stromberg, residente en Palo Alto, ha publicado en su blog este curioso art\u00edculo titulado \u00abMi vecino Steve Jobs\u00bb en el que<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4771,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[2207,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>&quot;Mi vecino, Steve Jobs&quot;<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Curiosa entrada de Lisen Stromberg en la que muestra a Steve Jobs como un vecino relatando 5 ocasiones en las que tuvo contacto con \u00e9l.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-vecino-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"&quot;Mi vecino, Steve Jobs&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Curiosa entrada de Lisen Stromberg en la que muestra a Steve Jobs como un vecino relatando 5 ocasiones en las que tuvo contacto con \u00e9l.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-vecino-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-09-01T09:01:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Mi-vecino-Steve-Jobs.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"285\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-vecino-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/Mi-vecino-Steve-Jobs.png\",\"width\":550,\"height\":285,\"caption\":\"Mi vecino, Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-vecino-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-vecino-steve-jobs\/\",\"name\":\"\\\"Mi vecino, Steve Jobs\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-vecino-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-09-01T09:01:32+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Curiosa entrada de Lisen Stromberg en la que muestra a Steve Jobs como un vecino relatando 5 ocasiones en las que tuvo contacto con \\u00e9l.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mi-vecino-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4769"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4769"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4769\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17513,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4769\/revisions\/17513"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4771"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4769"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4769"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4769"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}