{"id":1054,"date":"2011-02-08T17:50:50","date_gmt":"2011-02-08T16:50:50","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1054"},"modified":"2023-01-29T12:52:00","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:00","slug":"sandy-bridge-en-mac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/sandy-bridge-en-mac\/","title":{"rendered":"Sandy Bridge en Mac"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Intel-Sandy-Bridge-para-Mac.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Intel-Sandy-Bridge-para-Mac.jpg\" alt=\"\" title=\"Intel Sandy Bridge para Mac\" width=\"550\" height=\"338\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4107\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Intel-Sandy-Bridge-para-Mac.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Intel-Sandy-Bridge-para-Mac-300x184.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Desde hace tiempo se viene sabiendo que la gente de Intel estaba creando una serie de procesadores, cuya <strong>principal caracter\u00edstica es que es un procesador normal y corriente pero con GPU para gr\u00e1ficos HD incorporada.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nEstos procesadores <strong>Sandy Bridge<\/strong> son la segunda generaci\u00f3n de los procesadores Core y prometen palnatar un antes y un despu\u00e9s en el redimiento multimedia y la velocidad.<\/p>\n<p>Esta generaci\u00f3n de procesadores se empezar\u00e1 a vender al p\u00fablico el 20 de febrero, por lo que hay una probabilidad alt\u00edsima de que los de Cupertino incluyan estos procesadores en sus <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\">Mac<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>Los nuevos procesadores Sandy Bridge est\u00e1n\u00a0construidos en la tecnolog\u00eda de 32 nan\u00f3metros\u00a0\u00a0y <strong>es el primer procesador de 32\u00a0nan\u00f3metros\u00a0en tener\u00a0incluido\u00a0un procesador de gr\u00e1ficos.<\/strong><\/p>\n<p>Que tenga gr\u00e1fica incorporada no es nada malo, al contrario. Estamos acostumbrados a pensar que si se tiene GPU, la CPU compartir\u00e1 n\u00facleos y cach\u00e9, lo cual ralentizar\u00e1 la CPU y disminuir\u00e1 el potencial del mismo. En este caso no es as\u00ed ya que como vemos en la imagen inferior, <strong>la GPU tiene un nucleo propio y cach\u00e9 level 3 compartida.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Mapa-Intel-Sandy-Bridge.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Mapa-Intel-Sandy-Bridge.jpg\" alt=\"\" title=\"Mapa Intel Sandy Bridge\" width=\"700\" height=\"350\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4108\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Mapa-Intel-Sandy-Bridge.jpg 700w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Mapa-Intel-Sandy-Bridge-300x150.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por lo tanto es como si fuese un procesador supervitaminado para edici\u00f3n de\u00a0v\u00eddeo, foto y videojuegos, ya que <strong>este procesador con GPU suele ir acompa\u00f1ado de una\u00a0tarjeta gr\u00e1fica por PCI-Express 16x de una clase medio-alta que hace que la potencia de la GPU se cuadruplique<\/strong>, es decir es un procesador especial para profesionales.<\/p>\n<p><strong>El Sandy Bridge m\u00e1s potente es el i7 2720-QM que es un 831% m\u00e1s potente que su predecesor Core i7 quad core<\/strong>, que es el que est\u00e1 ahora presente en muchos iMac 27&#8243;.<\/p>\n<p>Este nuevo Sandy Brige <strong>estar\u00e1 disponible entre los 1.4 y 2.7 GHz<\/strong> aumentando o disminuyendo la velocidad en funci\u00f3n del uso, y <strong>rondar\u00e1 entre los 17 y los 35\u00a0vatios\u00a0de potencia.<\/strong><\/p>\n<p>En el supuesto caso de que se incluyese en la familia <strong>Mac<\/strong> <strong>se incluir\u00eda en los <strong>MacBook Pro<\/strong> de 15&#8243; y 17&#8243; y en los <strong>iMac<\/strong> de gama superior<\/strong>, dejando desierto el campo del <strong>MacBook<\/strong> (blanco), el <strong>MacBook Pro<\/strong> de 13&#8243;, el <strong>Mac Mini<\/strong> y el nov\u00edsimo <strong>MacBook Air<\/strong>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/SandyBridge.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/SandyBridge.jpg\" alt=\"\" title=\"SandyBridge\" width=\"375\" height=\"340\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4109\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/SandyBridge.jpg 375w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/SandyBridge-300x272.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 375px) 100vw, 375px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Desde hace tiempo se viene sabiendo que la gente de Intel estaba creando una serie de procesadores, cuya principal caracter\u00edstica es que<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4107,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,17,20],"tags":[2206,2208,2210,2230,2212,406],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Sandy Bridge en Mac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Los Mac empezar\u00e1n a usar el procesador Intel Sandy Bridge.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sandy-bridge-en-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Sandy Bridge en Mac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Los Mac empezar\u00e1n a usar el procesador Intel Sandy Bridge.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sandy-bridge-en-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-02-08T16:50:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Intel-Sandy-Bridge-para-Mac.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"338\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sandy-bridge-en-mac\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Intel-Sandy-Bridge-para-Mac.jpg\",\"width\":550,\"height\":338,\"caption\":\"Intel Sandy Bridge para Mac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sandy-bridge-en-mac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sandy-bridge-en-mac\/\",\"name\":\"Sandy Bridge en Mac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sandy-bridge-en-mac\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-02-08T16:50:50+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/744bf628d0afb6b3552d9450b0424a72\"},\"description\":\"Los Mac empezar\\u00e1n a usar el procesador Intel Sandy Bridge.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sandy-bridge-en-mac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/744bf628d0afb6b3552d9450b0424a72\",\"name\":\"Samuel Prudencio\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/?s=96&r=g\",\"caption\":\"Samuel Prudencio\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1054"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1054"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1054\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17326,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1054\/revisions\/17326"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4107"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1054"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1054"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1054"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}