{"id":8777,"date":"2013-04-08T19:10:01","date_gmt":"2013-04-08T18:10:01","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8777"},"modified":"2023-01-29T12:28:53","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:53","slug":"el-presupuesto-del-nuevo-campus-de-apple-se-incrementa-hasta-los-5-000-millones-de-dolares","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-presupuesto-del-nuevo-campus-de-apple-se-incrementa-hasta-los-5-000-millones-de-dolares\/","title":{"rendered":"El presupuesto del nuevo campus de Apple se incrementa hasta los 5.000 millones de d\u00f3lares"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Campus-2-de-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Campus-2-de-Apple.png\" alt=\"Campus 2 de Apple\" width=\"550\" height=\"369\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7400\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Campus-2-de-Apple.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Campus-2-de-Apple-300x201.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/steve-jobs-aparece-en-el-ayuntamiento-de-cupertino-para-anunciar-un-nuevo-campus\/\" title=\"Steve Jobs aparece en el ayuntamiento de Cupertino para anunciar un nuevo campus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs present\u00f3 hace casi dos a\u00f1os la idea de un nuevo campus para Apple<\/a>,<\/strong> hoy sabemos que el presupuesto del edificio <strong>ha crecido hasta la impresionante cifra de 5.000 millones de d\u00f3lares.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El edificio ten\u00eda un <strong>presupuesto inicial de unos 3.000 millones de d\u00f3lares,<\/strong> pero debido a ciertas exigencias de Jobs el precio <strong>ha ascendido a unos 5.000 millones de d\u00f3lares.<\/strong> Adem\u00e1s el proyecto lleva un a\u00f1o de retraso y este puede aumentar, todo depende de la rapidez con la que den la orden de construcci\u00f3n.<\/p>\n<p>Este incremento de presupuesto <strong>se debe a las exigencias varias del co fundador de Apple,<\/strong> que pidi\u00f3 unos acabados perfectos, como si de un producto de venta al p\u00fablico se tratase. Las paredes, suelos y techos han de ser pulidos con una suavidad sobrenatural, los interiores de madera han de ser de la mejor calidad de una especie espec\u00edfica de arce.<\/p>\n<p>El presupuesto que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> tiene para gastar es muy elevado respecto a esa cifra, por eso no habr\u00eda problema num\u00e9rico para pagar la obra, pero la empresa est\u00e1 cayendo en bolsa y <strong>a los inversores puede que no les guste ver como se gasta en exceso en algo que para muchos no es importante.<\/strong> Como medida de este posible descontento, <strong>parece ser que Apple est\u00e1 intentando reducir los costes en 1.000 millones antes de empezar a construir para evitar descontentos.<\/strong><\/p>\n<p>M\u00e1s info del campus | <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/dibujos-del-campus-2-que-apple-quiere-construir\/\" title=\"Dibujos del Campus 2 que Apple quiere construir\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacSfera<\/a><\/strong><br \/>\nV\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/el-presupuesto-de-la-nave-nodriza-de-apple-crece-hasta-los-5000-millones-de-dolares\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Steve Jobs present\u00f3 hace casi dos a\u00f1os la idea de un nuevo campus para Apple, hoy sabemos que el presupuesto del edificio<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7407,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[2206,2653,54,1782,1774,1960],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El presupuesto del nuevo campus de Apple se incrementa hasta los 5.000 millones de d\u00f3lares<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El presupuesto que Apple tiene para su nuevo campus ha aumentado hasta los 5.000 millones de d\u00f3lares debido a exigencias en los acabados y materiales.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-presupuesto-del-nuevo-campus-de-apple-se-incrementa-hasta-los-5-000-millones-de-dolares\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El presupuesto del nuevo campus de Apple se incrementa hasta los 5.000 millones de d\u00f3lares\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El presupuesto que Apple tiene para su nuevo campus ha aumentado hasta los 5.000 millones de d\u00f3lares debido a exigencias en los acabados y materiales.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-presupuesto-del-nuevo-campus-de-apple-se-incrementa-hasta-los-5-000-millones-de-dolares\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-04-08T18:10:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Campus-2-de-Apple1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"428\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-presupuesto-del-nuevo-campus-de-apple-se-incrementa-hasta-los-5-000-millones-de-dolares\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Campus-2-de-Apple1.png\",\"width\":550,\"height\":428,\"caption\":\"Campus 2 de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-presupuesto-del-nuevo-campus-de-apple-se-incrementa-hasta-los-5-000-millones-de-dolares\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-presupuesto-del-nuevo-campus-de-apple-se-incrementa-hasta-los-5-000-millones-de-dolares\/\",\"name\":\"El presupuesto del nuevo campus de Apple se incrementa hasta los 5.000 millones de d\\u00f3lares\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-presupuesto-del-nuevo-campus-de-apple-se-incrementa-hasta-los-5-000-millones-de-dolares\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-04-08T18:10:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El presupuesto que Apple tiene para su nuevo campus ha aumentado hasta los 5.000 millones de d\\u00f3lares debido a exigencias en los acabados y materiales.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-presupuesto-del-nuevo-campus-de-apple-se-incrementa-hasta-los-5-000-millones-de-dolares\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8777"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8777"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8777\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17849,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8777\/revisions\/17849"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7407"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8777"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8777"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8777"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}