<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Teclado &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/teclado/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:59:01 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>MacBook: Así es el futuro, y me encanta</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Jul 2015 09:19:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Altavoces]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[Cámaras]]></category>
		<category><![CDATA[Diseño]]></category>
		<category><![CDATA[Dorado]]></category>
		<category><![CDATA[Force Touch]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla Retina]]></category>
		<category><![CDATA[Teclado]]></category>
		<category><![CDATA[Trackpad]]></category>
		<category><![CDATA[USB C]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11118</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">MacBook: Así es el futuro, y me encanta</a></p>
<p>Todos nos quedamos muy sorprendidos cuando Tim Cook apareció en el escenario en Marzo presentando un nuevo Mac. Ese Mac pertenecía a</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">MacBook: Así es el futuro, y me encanta</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">MacBook: Así es el futuro, y me encanta</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg" alt="MacBook Retina Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11119" /></a></p>
<p>Todos nos quedamos muy sorprendidos cuando <strong><a href="https://www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-spring-forward/" title="Resumen de la keynote Spring Forward" target="_blank">Tim Cook apareció en el escenario</a> en Marzo presentando un <a href="https://www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/" title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo" target="_blank">nuevo Mac</a>.</strong> Ese Mac pertenecía a una categoría que <a href="https://www.macsfera.com/apple-deja-la-produccion-del-macbook-se-veia-venir/" title="Apple deja la producción del MacBook, se veía venir" target="_blank">quedó fuera</a> de la familia de ordenadores de la empresa hace tres años. Pero ese día volvió, y lo hizo con mucha más fuerza para perdurar unos cuantos años.</p>
<p><strong>La gama MacBook regresaba a Apple y lo hacía con un dispositivo increíble.</strong> Su presentación nos dejó alucinados, pero creedme, no es nada comparable con la sensación de tenerlo en las manos, de pulsar sus teclas, de sentir su peso. <strong>Es una obra maestra tecnológicamente hablando.</strong></p>
<p><span id="more-11118"></span></p>
<p>Es verano y estoy de vacaciones. Gracias a la política de devolución de Apple me he podido hacer con un modelo para probarlo durante catorce días y luego devolverlo sin ningún coste extra. Esto lo he hecho por varios motivos:</p>
<ol>
<li>En unos meses voy a renovar portátil y me debatía entre 2 modelos: Un MacBook Pro Retina y este MacBook, necesitaba probar las novedades y características para saber tomar una decisión mejor.</li>
<li>De cara al blog, necesitaba más tiempo experimentando con el nuevo teclado y con el nuevo trackpad Force Touch. Es una tecnología que Apple probablemente use en más dispositivos <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> y necesito conocer todo lo que pueda de ella.</li>
<li>Estoy aburrido y creo que es un buen momento para crear buen contenido para el blog.</li>
</ol>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163249/MacBook-2015-dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163249/MacBook-2015-dorado.jpg" alt="MacBook 2015 dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11120" /></a></p>
<p>Por ello, y tras consultar el stock de las Apple Store que tengo cerca, me hice con un modelo para probarlo a fondo durante catorce días. <strong>Catorce días en los que no me he despegado de él.</strong> Siempre que usaba un ordenador era el MacBook mínimo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>: escribir, visualizar contenido, leer páginas y blogs, editar fotos para alguno de mis artículos. Todo. <strong>Todo lo he realizado en este ordenador para conocerlo lo máximo posible en este corto,</strong> pero suficiente, <strong>tiempo que he pasado con él.</strong></p>
<p>Además, como el objetivo era el de sustituir <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/" title="Nuevo MacBook Pro para el blog" target="_blank"> mi actual MacBook Pro de 2010</a>, también he simulado todas las tareas que realizo cada día en la universidad con el objetivo de saber si este ordenador está a la altura potencialmente hablando porque, al fin y al cabo, <a href="https://www.macsfera.com/recuerda-es-un-macbook/" title="Recuerda, es un MacBook" target="_blank">sigue siendo un MacBook</a> y debido a su diseño, <strong>la potencia que puede generar está limitada.</strong></p>
<h2>Diseño</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163327/MacBook-Retina-2015-dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163327/MacBook-Retina-2015-dorado.jpg" alt="MacBook Retina 2015 dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11121" /></a></p>
<p>La forma adecuada de empezar a hablar de este equipo es por su diseño. Sin duda es lo más destacado y en lo que Apple ha puesto más empeño. <strong>Es el motivo por el cual el MacBook es lo que es hoy por hoy y sin lo que no tendría sentido haberlo sacado.</strong> Apple busca reinventar el concepto de portátil, y no lo ha hecho, lo ha demostrado.</p>
<p>Con un peso de menos de 1 Kg y una pantalla de 12 pulgadas, es el equipo más increíble que he podido tener en mis manos. Las fotografías, vídeos y experiencias contadas no pueden describir para nada la sensación que existe al coger este ordenador. Aún así os la cuento porque creo que es importante dejarlo claro.</p>
<p>El <a href="https://www.macsfera.com/macbook-air-el-portatil-mas-ligero-del-mundo/" title="MacBook Air, el portátil más ligero del mundo" target="_blank">diseño del MacBook Air</a> fue un golpe sobre la mesa en la era de los ultrabooks, el del nuevo MacBook es la mezcla entre ese diseño y todo lo aprendido con los dispositivos iOS. <strong>La combinación perfecta que necesitaba la gama Mac.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163417/Dise%C3%B1o-MacBook-Retina-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163417/Dise%C3%B1o-MacBook-Retina-Dorado.jpg" alt="Diseño MacBook Retina Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11122" /></a></p>
<p>Los dispositivos iOS le han enseñado a Apple muchísimo sobre circuitos, integración, baterías, diseño reducido, etc. Llevan años investigando sobre cómo hacerlo todo más pequeño, más fino, más eficiente y ha llegado el momento de combinar todo ello para producir este excelente equipo <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>.</p>
<p>Por si acaso no ha quedado claro, <strong>es fascinante.</strong> El diseño es el gran punto positivo de este Mac. No he usado mi iPad desde que lo tengo, y no lo he echado en falta en ningún momento porque he tenido toda la movilidad que necesitaba con este portátil. Llevo tanto tiempo con mi portátil que sé cuándo es incómodo usarlo. De momento, <strong>el MacBook ha reducido notablemente esas situaciones gracias a su versatilidad por el peso y tamaño que tiene.</strong></p>
<h2>Pantalla</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163459/Pantalla-Retina-MacBook.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163459/Pantalla-Retina-MacBook.jpg" alt="Pantalla Retina MacBook" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11123" /></a></p>
<p>Es bien sabido que el MacBook <strong>usa una pantalla Retina de 12 pulgadas.</strong> 2304 x 1440 px son sus medidas para ser exactos. Es la primera vez que uso una pantalla Retina en un Mac. Las he visto en otras ocasiones pero no las he disfrutado durante tanto tiempo ya que mis dos equipos actuales no cuentan con una. <strong>Esta característica es una de las mejores prestaciones de cualquier dispositivo Apple.</strong> Adoro la calidad en las imágenes y esta pantalla es lo mejor que puede tener un dispositivo con el que paso tantas horas.</p>
<p>El tamaño puede ser un motivo de duda. Doce pulgadas pueden ser pocas para lo que estamos acostumbrados. En mi caso particular, trece pulgadas a veces me agobiaban, y por eso pensaba que doce no iban a ser suficientes, pero estaba equivocado, <strong>por lo menos en la práctica más cercana.</strong> No voy a decir que no me siento agobiado –aunque no haya tenido la sensación– pero gracias al formato de la pantalla (4:3) y a que podemos ajustar la resolución, es muy cómodo trabajar con él <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163630/Cuerpo-MacBook-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163630/Cuerpo-MacBook-Dorado.jpg" alt="Cuerpo MacBook Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11125" /></a></p>
<p>Además, y aunque esto no es nuevo en las pantallas Retina pero sí para mí, <strong>el ángulo de visión es impresionante.</strong> Da igual por dónde mires al dispositivo, no verás un mal color o distorsión alguna más que la del propio ángulo de visión. Es algo de lo que me percaté con el MacBook Pro de mi amigo y el mío, y que para un amante de la calidad de imagen viene muy bien.</p>
<h2><a name="teclado" class="relativo">Teclado</a></h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163702/Teclado-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163702/Teclado-MacBook-Retina.jpg" alt="Teclado MacBook Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11126" /></a></p>
<p>Otra de las novedades que sólo está presente en este MacBook es el teclado. Para poder llevar a cabo la reducción tan drástica de grosor, el teclado convencional –que está presente en todos los equipos modernos de Apple– no era válido, <strong>por ello inventaron un nuevo teclado que reducía su tamaño gracias al sistema de anclaje de la tecla llamado <a href="https://www.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/sistema-tecla-mariposa.gif" title="Sistema tecla Mariposa" target="_blank">mariposa</a>.</strong></p>
<p>El tacto es distinto, sin lugar a duda, <strong>las teclas tienen menos recorrido y se pulsan con mayor facilidad.</strong> Pero, después de usar durante tantos años el mismo teclado, el cambio se nota. <strong>Aunque me encanta el nuevo teclado.</strong> La forma más precisa que tengo para describir la sensación es asemejándola a la de un iPad, pero obteniendo una breve respuesta física en cada pulsación. Mucha gente lo ha criticado, no sé si porque realmente no les gusta o porque no han podido adaptarse a él por falta de tiempo, pero la realidad es que llevo usándolo todos estos días y <strong>quiero que todos mis equipos lleven uno así.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163743/Teclado-MacBook-Retina-encendido.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163743/Teclado-MacBook-Retina-encendido.jpg" alt="Teclado MacBook Retina encendido" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11127" /></a></p>
<p>El teclado fue uno de los motivos por los que quería probar este ordenador. Como ya he dicho, sólo está en este Mac y quería saber si es lo suficientemente útil como para que me decante por este modelo u otro <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>. Para mí el teclado es muy importante porque escribo un montón, <strong>y tener una herramienta que me facilite las cosas decanta la balanza hacia un lado en la selección de dicho modelo.</strong></p>
<p>No es que los teclados actuales sean malos, ni mucho menos, nunca he encontrado motivo para usar otros modelos (incluso en mi iMac), pero simplemente creo que este es mejor, <strong>ha evolucionado en pos del diseño y encima lo ha hecho bien,</strong> y por ello me gustaría que lo equipasen el resto de portátiles. Pero mucho me temo que eso no va a pasar a corto plazo, será una característica exclusiva de este modelo un tiempo, bastante que <a href="https://www.macsfera.com/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina/" title="Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina" target="_blank">han equipado el trackpad Force Touch</a>.</p>
<h2>Trackpad Force Touch</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164011/Trackpad-Force-Touch-MacBook-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164011/Trackpad-Force-Touch-MacBook-Dorado.jpg" alt="Trackpad Force Touch MacBook Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11131" /></a></p>
<p>El <a href="https://www.macsfera.com/tagforce-touch/" title="Trackpad Force Touch" target="_blank">trackpad Force Touch</a> es el nuevo trackpad que ha diseñado Apple. Es un trackpad que reduce su grosor y deja de lado el clic físico por el método trampolín que se usaba antes. Ahora es una lámina de cristal que <strong>cuenta con cuatro sensores de presión y un mecanismo llamado <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/Animación-Trackpad-Force-Touch.gif" title="Animación Trackpad Force Touch" target="_blank">Taptic Engine</a> que emula ese clic físico por vibraciones.</strong></p>
<p><strong>Es una maravilla, sin más.</strong> El cambio es a mejor, no notas diferencia con los trackpads antiguos y obtienes más funcionalidades gracias a la detección de la presión. Tuve la oportunidad de <a href="https://www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/" title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" target="_blank">probarlo en cuanto salió</a> y me ha alegrado saber que OS X ha recibido actualizaciones que mejoran los gestos y las vibraciones siendo mucho más preciso que antes.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164027/Previsualizacion-Safari-Force-Touch.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164027/Previsualizacion-Safari-Force-Touch.jpg" alt="Previsualizacion Safari Force Touch" width="2500" height="1563" class="aligncenter size-full wp-image-11132" /></a></p>
<p>Para que os hagáis una idea de cómo puede funcionar, necesito que imaginéis una serie de láminas colocadas una encima de otra con una pequeña separación entre ellas. Cada vez que hacemos presión es como si rompiésemos una de esas láminas, y así nos lo transmite OS X con sus pequeñas vibraciones. Además, entre que “vamos” de una lámina a otra, el sistema capta la presión y podemos ver como la función que se ejecuta con ese grado de fuerza se va desarrollando primero lentamente y luego más rápido. <strong>Es un sistema sumamente preciso.</strong></p>
<p>De momento sólo las aplicaciones nativas son compatibles con los gestos, pero estoy deseando que los desarrolladores empiecen a implementarlo porque <strong>podemos hacer más cosas de una manera sencilla.</strong></p>
<h2>Altavoces</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164052/Altavoces-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164052/Altavoces-MacBook-Retina.jpg" alt="Altavoces MacBook Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11133" /></a></p>
<p>Tres meses antes de que Apple presentase este modelo, 9To5Mac <a href="http://9to5mac.com/2015/01/06/macbook-air-12-inch-redesign/" target="_blank">publicó en exclusiva</a> imágenes del equipo. Si bien era un prototipo, mostró una cosa que hizo que yo mismo desechase esos rumores sin apenas valorarlos: los altavoces. Me parecían muy feos, las cosas como son. Horribles. En cambio, han sabido salvar la situación gracias al diseño que incorpora ahora, <strong>siendo elegante y a la vez práctico.</strong></p>
<p><strong>Jamás he visto un Mac portátil que emitiese un sonido tan claro, elevado y puro.</strong> Es realmente increíble el sonido que proyecta, en serio, no os podéis hacer a la idea, y de hecho dudo que se pueda captar bien con un micrófono, es algo que hay que probar en persona porque sorprende.</p>
<p>El introducir en el diseño una abertura para que el sonido salga directamente hacia nuestros oídos ha sido la clave para que la idea funcione. Además, con el diseño tan fino que tiene y sin apenas ranuras para la ventilación, no solo han conseguido que el sonido no fuese peor, <strong>sino que han conseguido mejorarlo.</strong></p>
<p><a name="el-puerto-usb-tipo-c"></a></p>
<h2>El puerto USB tipo C</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164121/Puerto-USB-C-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164121/Puerto-USB-C-MacBook-Retina.jpg" alt="Puerto USB C MacBook Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11134" /></a></p>
<p><strong>Lo más polémico de este equipo sin duda es el puerto USB tipo C que incluye.</strong> El único puerto que nos sirve para muchas cosas: cargar el portátil, conectar dispositivos externos, transmitir audio y vídeo, etc. Apple ha apostado fuerte con la idea de tener un solo puerto porque es su idea de cómo debería ser un portátil, esto no significa que el resto de equipos vayan a seguir la línea.</p>
<p>Personalmente, esto no ha sido un problema, es verdad que <a href="http://www.mylaif.es/post/117953119990/el-nuevo-macbook-no-es-para-mi-visto-lo-visto" title="El nuevo MacBook no es para mí visto lo visto" target="_blank">uso bastantes dispositivos externos</a>, y tengo dos Macs, pero me las he apañado bien. Con las fotografías he usado una <a href="http://www.mylaif.es/post/116920188790/flashair-de-toshiba-hace-casi-2-semanas-que" title="FlashAir de Toshiba" target="_blank">tarjeta SD con Wi-Fi</a>, así mato la necesidad de usar un puerto o un hub, y para pasar archivos de un Mac o un iPhone usaba iCloud Drive o <a href="https://www.macsfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/" title="AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple" target="_blank">AirDrop</a>. Y, si bien no he podido conectar ninguno de mis discos duros externos <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>, si he encontrado en Internet un cable compatible muy barato para no tener que pasar por los caros <a href="https://www.macsfera.com/todos-los-nuevos-accesorios-para-el-macbook/" title="Todos los nuevos accesorios para el MacBook" target="_blank">accesorios de Apple</a>.</p>
<p>Si intuís que vais a necesitar usar mucho ese puerto y no es para cargar el dispositivo, tal vez deberíais recapacitar sobre la idea de comprarlo. Tal vez no sea vuestro Mac.</p>
<blockquote>
<p>Cuando alguien tiene claro su visión de futuro y quiere hacerlo realidad, busca la manera de ir poco a poco ejerciendo ese cambio. Este es el paso natural para hacer cambiar a la gente de a pie de mentalidad. Si no empiezan ya, nunca llegarán a ese futuro deseado y por eso han lanzado este dispositivo.</p>
</blockquote>
<p>Esa fue la declaración que hice cuando vi el puerto USB C, es pronto, sí, pero nunca es pronto cuando quieres cambiar el futuro. El USB tipo C será el estándar del futuro, es pequeño y muy funcional, justo lo que <a href="https://www.macsfera.com/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores/" title="Apple, el diseño y sus adaptadores" target="_blank">busca Apple en los puertos</a>.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164206/MacBook-Retina-Puerto-USB-Tipo-C.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164206/MacBook-Retina-Puerto-USB-Tipo-C.jpg" alt="MacBook Retina Puerto USB Tipo C" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11135" /></a></p>
<p>No he podido usarlo más allá que para cargar el dispositivo y me da pena. Nos pilla pronto, pero sin duda este es el futuro en los puertos y es fantástico. USB de reducido tamaño, amplias funcionalidades, es reversible (podemos conectarlo de una forma u otra), etc. En general es un súper USB. La polémica en este equipo es que sólo incluya uno, no en el puerto en sí. Pero ya os digo que no debería ser un problema, y si lo es, este equipo no es para vosotros.</p>
<h2>Colores</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg" alt="MacBook Dorado Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11138" /></a></p>
<p>Por primera vez en la era moderna de los Macs, <strong>Apple ha variado su famoso color plateado y ha mostrado tres colores:</strong> Gris espacial, dorado y plateado. Los colores son los mismos que introdujeron <a href="https://www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre/" title="Resumen de la keynote del 10 de septiembre" target="_blank">en el iPhone 5S</a> y que posteriormente aplicaron sobre el iPad y los sucesivos móviles.</p>
<p>Me gusta ver un poco de variedad, ya era hora de que los Macs se beneficiasen de la nueva tonalidad. El modelo que compré es dorado como podéis ver en las fotos. Elegí este color porque sabía que lo iba a devolver. Debéis de saber que <strong>el color no se mantiene según el entorno en el que se encuentre el portátil,</strong> y eso no me resulta agradable.</p>
<p>Si hubiese decidido comprar este dispositivo, <strong>sin duda lo hubiera hecho en gris espacial.</strong> Es el que <a href="https://www.macsfera.com/pensamientos-generales-del-nuevo-macbook/" title="Pensamientos generales del nuevo MacBook" target="_blank">más disfruté en la Apple Store</a>, lo considero elegante y limpio, y dista del actual plateado. El dorado también es diferente, pero como os comenté, pasa un poco desapercibido y ahora sé que muta si hay otros colores fuertes alrededor <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>.</p>
<h2>Cámara</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164419/Camara-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164419/Camara-MacBook-Retina.jpg" alt="Camara MacBook Retina" width="2500" height="1663" class="aligncenter size-full wp-image-11139" /></a></p>
<p>Hace mucho que Apple incluye en la mayoría de sus equipos una cámara. Esto lo hacen para que puedas usar desde un primer momento su <a href="https://www.macsfera.com/facetime-en-mac/" title="FaceTime en Mac" target="_blank">servicio FaceTime</a>. Además, <a href="https://www.macsfera.com/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta/" title="Nuevos MacBook Pro renovados con muy buena pinta" target="_blank">desde hace cuatro años</a>, los Macs incluyen cámaras FaceTime 720p que permiten transmitir vídeo en HD. <strong>Pues el nuevo MacBook tiene una cámara de tan sólo 480p.</strong></p>
<p>Quiero pensar que esto se ha hecho por el grosor del dispositivo. Es decir, la pantalla es extremadamente fina y, tal vez, <strong>meter una cámara HD hubiese supuesto aumentar el grosor,</strong> por poco que sea. Si este no es el motivo, yo no se que ha llevado a Apple a meter una cámara tan mala en un dispositivo tan moderno y con un precio que lo puede asumir perfectamente.</p>
<p>No es una justificación, simplemente una posible explicación de porqué han incluido esta cámara y no una de mejor calidad. Aún así me sorprendió mucho verlo y, sinceramente, <strong>me parece lamentable por el precio que tiene el equipo.</strong></p>
<h2>Batería</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164452/Bateria-MacBook-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164452/Bateria-MacBook-Retina.jpg" alt="Bateria MacBook Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11140" /></a></p>
<p>Un equipo con un diseño tan fino y con una pantalla Retina necesita una buena autonomía. Por eso <strong><a href="https://www.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/Bateria-MacBook.jpeg" title="Batería MacBook" target="_blank">Apple aprovechó</a> el resto del espacio que le quedaba para poner baterías.</strong> Además, para optimizar el espacio, crearon las <a href="https://www.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/03/bateria-escalonada-macbook.jpg" title="Batería escalonada MacBook" target="_blank">baterías escalonadas</a> que llegan hasta el límite del cuerpo para tener mayor autonomía.</p>
<p>Con un uso normal de varias aplicaciones, navegación web, visualización de vídeos y demás, <strong>la duración de la batería ha estado entre las 5 y 7 horas.</strong> No me he cortado a la hora de quitar todos los ahorros de energía posibles, ya digo que quería que estuviese tal cual tengo ahora mi MacBook Pro, y en él no tengo nada de ahorro de batería.</p>
<p>La principal ventaja del nuevo sistema y de la distribución de la batería es que la autonomía del equipo –que tiene pantalla Retina– es genial teniendo en cuenta el grosor del Mac. Por otro lado, cuando lo cargas es horroroso: <strong>el portátil se calienta en su totalidad</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup> y, si bien se carga con velocidad, es muy incómodo tratar con un equipo que se calienta mucho y no puede hacer nada para evitarlo.</p>
<h2>Rendimiento</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164525/MacBook-Retina-Dorado-2015.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164525/MacBook-Retina-Dorado-2015.jpg" alt="MacBook Retina Dorado 2015" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11141" /></a></p>
<p>Entramos en terreno pantanoso. Todos nos llevamos una pequeña decepción al ver que el procesador del equipo era un Intel Core M y que, cuando vimos las benchmarks, <strong>nos decepcionamos aún más al ver que estaban a la altura de un MacBook Air de 2011.</strong></p>
<p>En tema de portátiles, vengo de un Pro de 2010, de modo que personalmente, <strong>pasar a este procesador no ha supuesto un problema.</strong> He podido tener varias aplicaciones abiertas, usar Photoshop, jugar a algún juego online, virtualizar Windows y no he tenido ningún problema. A pesar de no tener ningún problema, si que es verdad que no he tenido la mejor experiencia en alguna de estas tareas. No he editado vídeo porque no suelo hacerlo en el portátil, pero ya os digo que este Mac no está preparado para ello.</p>
<p>Una de las cosas que ayuda a la carencia de potencia <sup class="modern-footnotes-footnote ">9</sup> del equipo es que cuenta con una memoria RAM de 8 GB y un <a href="https://www.macsfera.com/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air/" title="Actualización de hardware para los MacBook Pro y MacBook Air" target="_blank">disco SSD que duplica la velocidad</a> respecto a los del año pasado. <strong>La combinación de estos elementos hace que la falta de velocidad se note menos,</strong> pero aún así la pelota de playa suele ser un elemento que sale a menudo.</p>
<blockquote class="medio">
<p>Así es el futuro, y me encanta</p>
</blockquote>
<p>Actualmente estudio Ingeniería del software, y por ello necesito ciertas aplicaciones y programas para llevar mis estudios al día, dichas aplicaciones requieren a su vez de bastante potencia para poder ejecutarse sin que uno quiera tirarse de los pelos continuamente (como bien me ha pasado este último curso). Si a lo único que me dedicase fuese a escribir y generar contenido, <strong>el MacBook sería mi ordenador ideal, así de claro.</strong></p>
<p>Es cierto que por el mismo dinero obtenemos más potencia, <strong>pero no tenemos ese diseño tan genial, esa portabilidad absoluta y esa combinación de componentes novedosos.</strong> Hay que tener muy claro que cuando uno compra este equipo lo hace por su diseño, nada más. Es la única característica que no encontraremos en otro equipo y que no puede ser sustituida.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164600/MacBook-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164600/MacBook-Dorado.jpg" alt="MacBook Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11142" /></a></p>
<p>Estoy encantado con que el USB de tipo C vaya a ser el estándar del futuro de los puertos, su versatilidad y tamaño me fascinan y cuanto antes empiece la adopción, mejor. Hemos visto como Apple ha ido reduciendo año tras año sus portátiles de grosor y peso, ahora es necesario capar un poco la potencia del equipo para conseguirlo, pero en no muchos años eso no será necesario permitiendo la máxima portabilidad posible.</p>
<p>MacBook, <strong>esa categoría perdida que Apple ha decidido traer de nuevo a la vida con este equipo tan fantástico.</strong> Si decidís comprarlo sabiendo sus pros y sus contras estaréis encantados, os lo aseguro.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164703/MacBook-Dorado-Retina-derecha.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164703/MacBook-Dorado-Retina-derecha.jpg" alt="MacBook Dorado Retina derecha" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11143" /></a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164730/MacBook-Dorado-Retina-izquierda.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164730/MacBook-Dorado-Retina-izquierda.jpg" alt="MacBook Dorado Retina izquierda" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11144" /></a></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Force Touch ya está en el Apple Watch de hecho.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo alguna tarea que me es imposible realizar en una pantalla tan pequeña y por ello tuve que hacerla en mi iMac</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No es la primera vez que ponen en práctica lo aprendido con un equipo Mac, el <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/" title="Nuevo Mac Pro con un renovado diseño y potentes características" target="_blank">Mac Pro</a> de nueva generación es una prueba de ello, aunque sea sólo en término de circuitos.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No es como el <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2014/04/MacBook-Air.jpg" title="MacBook Air" target="_blank">MacBook Air de 11 pulgadas</a> que tiene un formato panorámico. Creo que ese caso concreto es una de las peores decisiones que ha tomado Apple al producir un equipo.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Este ordenador me debe durar otros 4-5 años de modo que la novedad es relevante</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Que tienen películas, archivos pesados que pasar por AirDrop es un suplicio e incluso mi biblioteca de Fotos.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Cuando hablo de mutación, me refiero a que dejas de percibir el dorado. Los otros colores también se ven afectados por el entorno, pero en todo momento sabes que son plateados o grises, no dudas del color en sí.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Es lo que tiene tener tanta batería</div><div>9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Carencia para el año en el que estamos, no porque la potencia sea escasa</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta/">MacBook: Así es el futuro, y me encanta</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La nueva actualización de software del Apple TV nos permite conectar un teclado Bluetooth</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-nueva-actualizacion-de-software-del-apple-tv-nos-permite-conectar-un-teclado-bluetooth/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Jan 2013 18:30:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Actualización]]></category>
		<category><![CDATA[Actualización de Software]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes 11]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes en la nube]]></category>
		<category><![CDATA[Teclado]]></category>
		<category><![CDATA[Versión]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=8292</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-nueva-actualizacion-de-software-del-apple-tv-nos-permite-conectar-un-teclado-bluetooth/">La nueva actualización de software del Apple TV nos permite conectar un teclado Bluetooth</a></p>
<p>La nueva versión del sistema 5.2 del Apple TV ya está disponible para su descarga y trae una serie de características que</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-nueva-actualizacion-de-software-del-apple-tv-nos-permite-conectar-un-teclado-bluetooth/">La nueva actualización de software del Apple TV nos permite conectar un teclado Bluetooth</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-nueva-actualizacion-de-software-del-apple-tv-nos-permite-conectar-un-teclado-bluetooth/">La nueva actualización de software del Apple TV nos permite conectar un teclado Bluetooth</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/01/Actualización-Apple-TV-con-soporte-para-teclados.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/01/Actualización-Apple-TV-con-soporte-para-teclados.jpg" alt="Actualización Apple TV con soporte para teclados" width="550" height="367" class="aligncenter size-full wp-image-8293" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/01/Actualización-Apple-TV-con-soporte-para-teclados.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/01/Actualización-Apple-TV-con-soporte-para-teclados-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>La nueva versión del sistema 5.2 del <a href="https://www.macsfera.com/tagapple-tv" title="Apple TV" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple TV</a> ya está disponible para su descarga y trae una serie de características que aumentan las funciones del dispositivo</strong> y nos hacen especular un poco sobre su futuro.</p>
<p><span id="more-8292"></span></p>
<p>Ahora el <strong>Apple TV está vinculado con iTunes en la nube</strong> con lo que se puede reproducir cualquier canción que tengamos en nuestra cuenta de <strong>iCloud</strong>. También incorpora la <strong><a href="https://www.macsfera.com/nueva-version-de-itunes-prevista-para-octubre-mas-simple-y-funcional/" title="Nueva versión de iTunes prevista para octubre más simple y funcional" target="_blank" rel="noopener noreferrer">característica añadida en iTunes 11</a></strong> de poder ver cual es la siguiente canción que va a sonar después de la actual con posibilidad de <strong>modificarla de una manera sencilla.</strong></p>
<p>Por último, la característica que más ha llamado la atención es que <strong>se puede vincular un teclado Bluetooth para que podamos controlar el dispositivo desde él.</strong> Además, haciendo una inspección del código se ha descubierto un dispositivo llamado <strong>Apple TV 3,2.</strong></p>
<p>El hecho de que ahora se permita vincular un teclado <strong>nos deja soñar con el tipo de cosas que se van a poder efectuar con este aparato en un futuro.</strong> Tal vez solo sea para hacer más sencilla y rápida la búsqueda de contenido o tal vez en un futuro veamos algunas funciones que lo requieran. El tiempo lo dirá.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.cultofmac.com/212818/apple-tv-updated-to-include-bluetooth-keyboard-support-and-up-next-feature/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Cult Of Mac</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-nueva-actualizacion-de-software-del-apple-tv-nos-permite-conectar-un-teclado-bluetooth/">La nueva actualización de software del Apple TV nos permite conectar un teclado Bluetooth</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Configura un comando de teclado para mostrar el centro de notificaciones</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/configura-un-comando-de-teclado-para-mostrar-el-centro-de-notificaciones/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/configura-un-comando-de-teclado-para-mostrar-el-centro-de-notificaciones/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Jul 2012 07:41:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Centro de Notificaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Comandos]]></category>
		<category><![CDATA[Mission Control]]></category>
		<category><![CDATA[Mostrar]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Preferencias del Sistema]]></category>
		<category><![CDATA[Teclado]]></category>
		<category><![CDATA[Trackpad]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7120</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/configura-un-comando-de-teclado-para-mostrar-el-centro-de-notificaciones/">Configura un comando de teclado para mostrar el centro de notificaciones</a></p>
<p>En este tutorial os enseñaremos como configurar un comando de teclado para que podáis mostrar el Centro de notificaciones de manera muy</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/configura-un-comando-de-teclado-para-mostrar-el-centro-de-notificaciones/">Configura un comando de teclado para mostrar el centro de notificaciones</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/configura-un-comando-de-teclado-para-mostrar-el-centro-de-notificaciones/">Configura un comando de teclado para mostrar el centro de notificaciones</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Configurar-comando-para-mostrar-Centro-de-notificaciones.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Configurar-comando-para-mostrar-Centro-de-notificaciones.png" alt="Configurar comando para mostrar Centro de notificaciones" title="Configurar comando para mostrar Centro de notificaciones" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-7121" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Configurar-comando-para-mostrar-Centro-de-notificaciones.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Configurar-comando-para-mostrar-Centro-de-notificaciones-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>En este tutorial os enseñaremos <strong>como configurar un comando de teclado para que podáis mostrar el Centro de notificaciones de manera muy rápida y sencilla.</strong></p>
<p><span id="more-7120"></span></p>
<p>Con la llegada de <strong><a href="https://www.macsfera.com/tagos-x-mountain-lion" title="OS X Mountain Lion" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OS X Mountain Lion</a></strong> hemos descubierto el centro de notificaciones que <strong>Apple</strong> ha extrapolado del iPhone/iPad al <strong>Mac</strong> y la función tiene muy buena pinta. ¿Cuál es el fallo? <strong>Hay que usar el cursor para acceder a él</strong> (si se carece de trackpad).</p>
<p>Os vamos a enseñar a como configurar su visualización con un comando en tres sencillos pasos.</p>
<ul>
<li>Acceded a <strong>Preferencias del Sistema</strong> e id al apartado <strong>Teclado</strong>.</li>
<li>Allí id a la pestaña <strong>Funciones rápidas de teclado</strong> y elegid <strong>Mission Control</strong>.</li>
<li>Si os fijáis hay una opción llamada <strong>Mostrar centro de notificacione</strong>s que está sin marcar, basta con marcarla y elegir el comando que queráis.</li>
</ul>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Configurar-comando-de-teclado-para-mostrar-Centro-de-notificaciones.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Configurar-comando-de-teclado-para-mostrar-Centro-de-notificaciones.png" alt="Configurar comando de teclado para mostrar Centro de notificaciones" title="Configurar comando de teclado para mostrar Centro de notificaciones" width="550" height="221" class="aligncenter size-full wp-image-7122" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Configurar-comando-de-teclado-para-mostrar-Centro-de-notificaciones.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Configurar-comando-de-teclado-para-mostrar-Centro-de-notificaciones-300x121.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>En nuestro caso hemos utilizado <strong>Alt+Espacio</strong> porque Cmd+Espacio está asignado a Spotlight y porque Ctrl+Espacio está asignado a Alfred.</p>
<p>Esto nos sirve sobretodo si no tenemos trackpad puesto que con el trackpad basta con desplazar dos dedos desde fuera del cuadrado hacia la izquierda. De este modo <strong>ganaréis más agilidad a la hora de moveros por vuestro entorno.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/configura-un-comando-de-teclado-para-mostrar-el-centro-de-notificaciones/">Configura un comando de teclado para mostrar el centro de notificaciones</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/configura-un-comando-de-teclado-para-mostrar-el-centro-de-notificaciones/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trucos a la hora de seleccionar texto</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/trucos-a-la-hora-de-seleccionar-texto/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/trucos-a-la-hora-de-seleccionar-texto/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Jan 2012 16:16:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[alt]]></category>
		<category><![CDATA[cmd]]></category>
		<category><![CDATA[Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Ratón]]></category>
		<category><![CDATA[Seleccionar texto]]></category>
		<category><![CDATA[Shift]]></category>
		<category><![CDATA[Teclado]]></category>
		<category><![CDATA[Texto]]></category>
		<category><![CDATA[Trucos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6157</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trucos-a-la-hora-de-seleccionar-texto/">Trucos a la hora de seleccionar texto</a></p>
<p>Con este pequeño tutorial os vamos a enseñar algunos trucos para agilizar el proceso de selección de un texto en caso de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trucos-a-la-hora-de-seleccionar-texto/">Trucos a la hora de seleccionar texto</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trucos-a-la-hora-de-seleccionar-texto/">Trucos a la hora de seleccionar texto</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Trucos-a-la-hora-de-seleccionar-texto.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Trucos-a-la-hora-de-seleccionar-texto.png" alt="" title="Trucos a la hora de seleccionar texto" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-6159" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Trucos-a-la-hora-de-seleccionar-texto.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/01/Trucos-a-la-hora-de-seleccionar-texto-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Con este pequeño <strong><a href="https://www.macsfera.com/tagtutoriales/" title="Tutoriales" target="_blank">tutorial</a></strong> os <strong>vamos a enseñar algunos trucos para agilizar el proceso de selección de un texto en caso de que queramos copiarlo.</strong></p>
<p><span id="more-6157"></span></p>
<p>Puede que muchos ya las conozcáis, pero si sois nuevos en la plataforma <strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Mac" target="_blank">Mac</a></strong> o desconocidos en el tema os vendrán muy bien.</p>
<h2>Ratón</h2>
<ul>
<li><strong>Seleccionar una palabra:</strong> Si hacemos doble clic sobre una palabra se seleccionará entera.</li>
<li><strong>Seleccionar un párrafo:</strong> Si hacemos triple clic sobre una palabra se seleccionará el párrafo que lo contenga.</li>
</ul>
<h2>Teclado</h2>
<p>Estas opciones solo están disponibles en un cuadro de texto que podamos editar.</p>
<ul>
<li><strong>Elegir letra a letra:</strong> Si mantenemos pulsada la tecla <strong>Shift</strong> y nos desplazamos con las teclas de izquierda o derecha, podemos seleccionar letra a letra.</li>
<li><strong>Elegir una palabra:</strong> Si mantenemos pulsadas las teclas <strong>Shift</strong> y <strong>Alt</strong>, y nos desplazamos con las teclas de izquierda o derecha, podemos seleccionar una palabra entera con un solo golpe de tecla.</li>
<li><strong>Elegir una línea:</strong> Si mantenemos pulsadas las teclas <strong>Shift</strong> y <strong>Cmd</strong>, y nos desplazamos con las teclas de izquierda o derecha, podemos seleccionar una fila entera con un solo golpe de tecla.</li>
</ul>
<p>Si en vez de utilizar las teclas de izquierda a derecha, usamos las de arriba y abajo, <strong>el resultado es parecido pero de forma vertical.</strong></p>
<h2>Teclado más ratón</h2>
<p>Estas opciones solo están disponibles un un cuadro de texto que podamos editar, salvo la tercera.</p>
<ul>
<li><strong>Elegir varias partes de un texto:</strong> Si queremos elegir varias partes de un texto de una sola vez, podemos hacerlo pulsando la tecla <strong>Cmd</strong> y eligiendo lo deseado con el ratón sin soltar nunca la tecla.</li>
<li><strong>Elegir un rectángulo de texto:</strong> Si queremos seleccionar tan solo un rectángulo del texto, sin seleccionar todas las líneas, tan solo debemos pulsar la tecla <strong>Alt</strong> y elegir el tamaño del rectángulo.</li>
<li><strong>Elegir mucho texto con dos clics:</strong> Si queremos elegir grandes cantidades de texto podemos hacerlo con dos (tres) clics. Para ello, si estamos en un editor de texto, situamos el cursor dónde empiece la copia y pulsamos la tecla <strong>Shift</strong>, luego hacemos clic donde acabe y listo. En caso de ser una zona donde no podamos dejar el cursor deberemos seleccionar la palabra, pulsar la tecla <strong>Shift</strong> y pinchar una vez más donde acabe el texto.
</ul>
<p>Espero que os haya servido de ayuda y que os agilice y facilite el trabajo a la hora de usar vuestro <strong>Mac</strong>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/trucos-a-la-hora-de-seleccionar-texto/">Trucos a la hora de seleccionar texto</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/trucos-a-la-hora-de-seleccionar-texto/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo limpiar el teclado de los Mac y quitar las teclas</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-limpiar-el-teclado-de-los-mac-y-quitar-las-teclas/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/como-limpiar-el-teclado-de-los-mac-y-quitar-las-teclas/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Sep 2011 13:08:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Limpiar]]></category>
		<category><![CDATA[Ratones y teclados]]></category>
		<category><![CDATA[Teclado]]></category>
		<category><![CDATA[Teclado de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Teclas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=4850</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-limpiar-el-teclado-de-los-mac-y-quitar-las-teclas/">Cómo limpiar el teclado de los Mac y quitar las teclas</a></p>
<p>Si tenéis un Mac y usáis los teclados originales podéis encontraros con el problema de la suciedad. En este tutorial aprenderéis a</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-limpiar-el-teclado-de-los-mac-y-quitar-las-teclas/">Cómo limpiar el teclado de los Mac y quitar las teclas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-limpiar-el-teclado-de-los-mac-y-quitar-las-teclas/">Cómo limpiar el teclado de los Mac y quitar las teclas</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/limpiar-teclado-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/limpiar-teclado-Mac.jpg" alt="limpiar teclado Mac" width="710" height="473" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Si tenéis un <strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Mac" target="_blank">Mac</a></strong> y usáis los teclados originales podéis encontraros con el problema de la suciedad. En este tutorial <strong>aprenderéis a quitar las teclas para poder limpiar todo independientemente.</strong><br />
<span id="more-4850"></span><br />
En caso de un <strong>Mac</strong> portátil la suciedad en las teclas se nota menos, pero en los <strong><a href="https://www.macsfera.com/tagkeyboard-de-apple" title="Keyboard de Apple" target="_blank">Keyboard de Apple</a></strong> de aluminio, al tener las teclas blancas, <strong>se ensucia a la mínima.</strong> Lo malo es que en ambos casos el aluminio también se puede ensuciar e intentar limpiar todo junto puede ser incómodo y complicado a la vez que poco productivo.</p>
<p>Mirando diferentes tutoriales no me quedaba suficientemente claro cómo hacerlo y corría el riesgo de romper una o varías piezas. Por eso voy a intentar explicar, lo mejor que pueda, cómo funciona.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Teclas-y-sistema-keyboard-Apple.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Teclas-y-sistema-keyboard-Apple.png" alt="" title="Teclas y sistema keyboard Apple" width="550" height="206" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Lo que tenemos a la izquierda es el <strong>sistema que usan los teclados para mantener elevadas las teclas</strong> y que hagan el retroceso al pulsarlas. Lo que tenemos a la derecha es <strong>una tecla por detrás</strong> y los círculos del mismo color <strong>indican por dónde va unida cada cosa.</strong></p>
<p>Bien, <strong>la zona azul</strong> es la que va en la parte de abajo de las teclas (si la estamos viendo bien y de frente) y es la primera que vamos a quitar. Debemos <strong>levantar un poco la tecla</strong> por esa zona formando un ángulo poco pronunciado, siendo la bisagra la unión de las piezas en rojo, y debemos meter una aguja e intentar hacer palanca para soltar los dos anclajes azules. <strong>Levantar la pieza solo lo justo para poder meter la aguja</strong> y, si somos un poco avispados, <strong>conseguiremos quitar la barra</strong> que une los círculos azules de una manera muy cómoda.</p>
<p>Cuando soltamos esos dos enganches (los azules) <strong>la tecla se abrirá hasta atrás del todo dejando a la vista la unión entre los círculos rojos.</strong> Aquí, podemos tirar para atrás o <strong>usar la misma aguja para ejercer presión y que se suelte.</strong> Así estará totalmente suelta la pieza sin forzar mucho el resto de componentes.</p>
<p>Ahora, ya solo queda lavarlas independientemente y pasar un trapo también por el aluminio del teclado. Aunque aquí con más cuidado por las posibles gotas que puedan caer en el interior.</p>
<p>Para volver a poner la tecla en su sitio, es tan sencillo como <strong>superponerla en el hueco, apretar por el centro</strong> y, una vez oído el primer click, <strong>ir a las esquinas y también apretar</strong> por si acaso no se ha enganchado del todo.</p>
<p>Al final del tutorial hay una foto en la que ilustro paso a paso el proceso de como extraer la tecla con el fin de aclarar posibles dudas que hayan surgido.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Keybord-de-Apple-sin-teclas.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Keybord-de-Apple-sin-teclas.png" alt="" title="Keybord de Apple sin teclas" width="550" height="337" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Hay que tener unas cuantas cosas en cuenta y es que <strong>no todos los sistemas de enganches son iguales,</strong> la imagen que tenemos arriba es la del teclado sin las piezas y los colores indican los diferentes tipos de enganches que tenemos. Básicamente lo pongo para que no corráis el riesgo al quitarlo y rompáis algo.</p>
<ul>
<li><strong>Tecla roja:</strong> Es el sistema normal, el que describo arriba.</li>
<li><strong>Tecla azul:</strong> Es una tecla con el sistema normal pero hay que tener en cuenta que, al ser más grande, incorpora una barra metálica a la que tenemos que prestar atención sobre todo para volverla a colocar bien en su sitio. Cabe la posibilidad de que en este tipo de teclas haya algunas con dos enganches en vez de uno.</li>
<li><strong>Tecla verde:</strong> Es una tecla cuyo sistema está girado a la izquierda, es decir, en el sentido anti horario del reloj.</li>
<li><strong>Tecla amarilla:</strong> Es una tecla cuyo sistema está girado a la derecha, es decir, en el sentido horario del reloj.</li>
</ul>
<p>Enlace a la <strong><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Keyboard-de-Apple-sin-teclas.jpg" title="Keyboard de Apple sin teclas" target="_blank">imagen del teclado</a></strong> sin color y más grande.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Quitar-teclas-del-Mac.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/Quitar-teclas-del-Mac.png" alt="" title="Quitar teclas del Mac" width="550" height="2063" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-limpiar-el-teclado-de-los-mac-y-quitar-las-teclas/">Cómo limpiar el teclado de los Mac y quitar las teclas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/como-limpiar-el-teclado-de-los-mac-y-quitar-las-teclas/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>29</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Activa la opción de TAB de Windows en Mac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/activa-la-opcion-de-tab-de-windows-en-mac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 Feb 2011 16:45:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Funciones]]></category>
		<category><![CDATA[Preferencias del Sistema]]></category>
		<category><![CDATA[Tabulador]]></category>
		<category><![CDATA[Teclado]]></category>
		<category><![CDATA[Todos los controles]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.aticomaquero.com/?p=1096</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/activa-la-opcion-de-tab-de-windows-en-mac/">Activa la opción de TAB de Windows en Mac</a></p>
<p>Si eres nuevo en Mac y vienes de Windows estarás acostumbrado a que cuando aparecen varias opciones a elegir poder cambiar de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/activa-la-opcion-de-tab-de-windows-en-mac/">Activa la opción de TAB de Windows en Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/activa-la-opcion-de-tab-de-windows-en-mac/">Activa la opción de TAB de Windows en Mac</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/Activa-la-tecla-TAB-en-Mac.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/Activa-la-tecla-TAB-en-Mac.png" alt="" title="Activa la tecla TAB en Mac" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-3929" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/Activa-la-tecla-TAB-en-Mac.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/Activa-la-tecla-TAB-en-Mac-300x188.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Si eres nuevo en <strong><a href="https://www.macsfera.com/">Mac</a></strong> y vienes de Windows estarás acostumbrado a que cuando aparecen varias opciones a elegir poder cambiar de unas a otras usando la tecla Tabulador y luego darle a Enter para que acepte la opción que queremos. <strong>Esto en Mac no se puede</strong> hacer de buenas a primeras, <strong>pero si configuramos un par de cosas obtenemos una función igual</strong> pero cuya ejecución completa cambia un pelín.<br />
<span id="more-1096"></span><br />
Para activarlo solo tenemos que seguir los siguientes pasos:</p>
<ol>
<li>Acceder a <strong>Preferencias del Sistema</strong>.</li>
<li>Acceder al apartado <strong>Teclado</strong>.</li>
<li>Seleccionar el sub menú <strong>Funciones rápidas de teclado</strong>.</li>
<li>En la parte inferior, de los dos puntos, seleccionar el que pone <strong>Todos los controles</strong>.</li>
</ol>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/Activar-el-manejo-de-tabulador-en-Mac.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/Activar-el-manejo-de-tabulador-en-Mac.png" alt="" title="Activar el manejo de tabulador en Mac" width="550" height="498" class="aligncenter size-full wp-image-3410" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/Activar-el-manejo-de-tabulador-en-Mac.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/Activar-el-manejo-de-tabulador-en-Mac-300x272.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Si nos fijamos en el texto que aparece justo en la parte superior de estas opciones nos especifica la función del tabulador que antes hemos comentado.</p>
<p>Ahora tendremos esta opción activada, pero la manera de ejecutarlo es distinta. Mientras que en Windows le das al Enter y se ejecuta la opción elegida, aquí navegas con el tabulador y para ejecutar la opción debemos <strong>pulsar la barra espaciadora</strong> en vez del Enter ya que si pulsamos Enter se ejecutará la opción predeterminada del programa.</p>
<p>Ya sabes, gana agilidad con el teclado con este sencillo truco.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/Activar-el-manejo-de-tabulador-en-Mac1.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/Activar-el-manejo-de-tabulador-en-Mac1.png" alt="" title="Activar el manejo de tabulador en Mac" width="486" height="145" class="aligncenter size-full wp-image-3411" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/Activar-el-manejo-de-tabulador-en-Mac1.png 486w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/02/Activar-el-manejo-de-tabulador-en-Mac1-300x90.png 300w" sizes="(max-width: 486px) 100vw, 486px" /></a></p>
<p>Vía | <a href="http://appleinforma.com/2010/10/27/tutorial-activa-la-tecla-tab-para-que-salte-de-foco-de-opcion/">Apple-Informa</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/activa-la-opcion-de-tab-de-windows-en-mac/">Activa la opción de TAB de Windows en Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
