{"id":12281,"date":"2015-09-30T18:41:20","date_gmt":"2015-09-30T17:41:20","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12281"},"modified":"2023-01-29T12:58:36","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:36","slug":"os-x-el-capitan-disponible-para-descarga","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-disponible-para-descarga\/","title":{"rendered":"OS X El Capitan disponible para descarga"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/OS-X-El-Capitan.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/OS-X-El-Capitan.jpg\" alt=\"OS X El Capitan\" width=\"2500\" height=\"1014\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12282\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/OS-X-El-Capitan.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/OS-X-El-Capitan-300x122.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/OS-X-El-Capitan-1024x415.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy es 30 de septiembre y tal y como anunciaron en la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint\/\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d\">keynote del 9 de septiembre<\/a>. <strong>Hoy <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-el-capitan-disponible-el-30-de-septiembre\/\" title=\"OS X El Capitan disponible el 30 de septiembre\">es el d\u00eda<\/a> en el que OS X llega a todos nuestros Macs.<\/strong><\/p>\n<p>La actualizaci\u00f3n es gratuita para <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/modelos-de-mac-compatibles-con-os-x-mavericks\/\" title=\"Modelos de Mac compatibles con OS X Mavericks\">todos los equipos compatibles<\/a>. Que b\u00e1sicamente son todos los modelos desde el cambio de Mavericks. La actualizaci\u00f3n, como ya es habitual, <strong>se realiza desde la Mac App Store.<\/strong> Se bajar\u00e1 una aplicaci\u00f3n como otra cualquiera y al ejecutar podremos reinstalar o formatear e instalar de cero.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Recordemos que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-os-x-el-capitan\/\" title=\"Nuevo OS X El Capitan\">El Capitan se centra<\/a> en mejorar la experiencia de uso de algunas de sus aplicaciones y en potenciar el rendimiento notablemente.<\/strong> Es algo que se le acusa mucho a Yosemite y que, al parecer, tendr\u00e1 soluci\u00f3n en El Capitan.<\/p>\n<p>Hice un v\u00eddeo <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/novedades-en-video-de-os-x-el-capitan\/\" title=\"Novedades en v\u00eddeo de OS X El Capitan\">mostrando las novedades m\u00e1s destacables<\/a> de esta nueva versi\u00f3n para que retom\u00e9is el contacto con esas caracter\u00edsticas.<\/p>\n<p><strong>Espero que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/force-touch\" title=\"Force Touch\">Force Touch<\/a> cobre mucha m\u00e1s importancia de aqu\u00ed en adelante porque le veo muchas posibilidades de uso.<\/strong> <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/\" title=\"Nuevo iPhone 6s y 6s Plus\">El nuevo iPhone<\/a> se encargar\u00e1 de la popularizaci\u00f3n y de expandirlo para que disfrutemos de ello.<\/p>\n<p>Por mi parte, <strong>instalar\u00e9 El Capitan desde cero porque <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/30171744338\/por-qu%C3%A9-instalar-un-nuevo-os-x-de-cero\" title=\"\u00bfPor qu\u00e9 instalar un nuevo OS X de cero?\">la experiencia que tengo<\/a><\/strong> en grandes saltos de versiones as\u00ed me lo indica. Es un proceso que deb\u00e9is tener en cuenta porque pod\u00e9is ahorraros muchos problemas.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Descarga<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/itunes.apple.com\/es\/app\/os-x-el-capitan\/id1018109117?mt=12\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy es 30 de septiembre y tal y como anunciaron en la keynote del 9 de septiembre. Hoy es el d\u00eda en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12282,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,20],"tags":[2172,2257,1615,2150,18,174,2210,2231,2149],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>OS X El Capitan disponible para descarga<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"OS X El Capitan ya est\u00e1 disponible para descargar desde la Mac App Store. El sistema promete mejoras de velocidad y cambios en la funcionalidad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-disponible-para-descarga\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"OS X El Capitan disponible para descarga\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"OS X El Capitan ya est\u00e1 disponible para descargar desde la Mac App Store. El sistema promete mejoras de velocidad y cambios en la funcionalidad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-disponible-para-descarga\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-30T17:41:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/OS-X-El-Capitan.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1014\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"OS X El Capitan disponible para descarga\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"OS X El Capitan ya est\u00e1 disponible para descargar desde la Mac App Store. El sistema promete mejoras de velocidad y cambios en la funcionalidad.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/30162759\/OS-X-El-Capitan.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-disponible-para-descarga\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/OS-X-El-Capitan.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1014,\"caption\":\"OS X El Capitan\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-disponible-para-descarga\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-disponible-para-descarga\/\",\"name\":\"OS X El Capitan disponible para descarga\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-disponible-para-descarga\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-30T17:41:20+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"OS X El Capitan ya est\\u00e1 disponible para descargar desde la Mac App Store. El sistema promete mejoras de velocidad y cambios en la funcionalidad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-el-capitan-disponible-para-descarga\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12281"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12281"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12281\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17963,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12281\/revisions\/17963"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12282"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12281"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12281"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12281"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}