{"id":2111,"date":"2011-05-11T18:13:00","date_gmt":"2011-05-11T16:13:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2111"},"modified":"2023-01-29T12:51:05","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:05","slug":"microsoft-lanza-una-campana-publicitaria-contra-apple-en-canada","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/microsoft-lanza-una-campana-publicitaria-contra-apple-en-canada\/","title":{"rendered":"Microsoft lanza una campa\u00f1a publicitaria contra Apple en Canad\u00e1"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Campa\u00f1a-publicitaria-contra-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Campa\u00f1a-publicitaria-contra-Apple.png\" alt=\"\" title=\"Campa\u00f1a publicitaria contra Apple\" width=\"550\" height=\"275\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3576\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Campa\u00f1a-publicitaria-contra-Apple.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Campa\u00f1a-publicitaria-contra-Apple-300x150.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Microsoft ha lanzado una campa\u00f1a publicitaria contra <\/strong><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> en Canad\u00e1 a trav\u00e9s de una p\u00e1gina web.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEsta p\u00e1gina web permite comparar entre los distintos equipos de <strong>Apple<\/strong> y otros ordenadores de marcas de terceros equipados con Windows.<\/p>\n<p>Disponen de comparaciones entre todos los <strong>port\u00e1tiles Apple<\/strong> y los <strong>iMac<\/strong> y siempre comparan el <strong>Mac<\/strong> con m\u00e1s de dos o m\u00e1s opciones de PC.<\/p>\n<p>Por supuesto, el m\u00e9todo empleado denota que los PC <strong>son mucho mejores,<\/strong> como no, desde el dise\u00f1o hasta lo que se dice.<\/p>\n<p><strong>Aluden que los<\/strong> <strong>Mac<\/strong> <strong>necesitan antivirus,<\/strong> algo que no es cierto, ya que de momento pocos son los virus que atacan al <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x\" title=\"OS X\">OS X<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>En el apartado de fotos, movies, email y mensajer\u00eda indican que el <strong>Mac<\/strong> usa <strong>iLife<\/strong><strong>,<\/strong> algo que es correcto, pero adjuntan un asterisco y m\u00e1s a bajo pone que <strong>iLife<\/strong> est\u00e1 en todas los nuevos ordenador o que cuesta 50$. La cosa es, que si est\u00e1s comparando cual es mejor, das por entendido que te va a venir nuevo y gratis, pero a Microsoft le interesa <strong>poner un precio de por medio porque visualmente hace que el usuario lo vea negativo.<\/strong><\/p>\n<p>Y en cuanto a las im\u00e1genes empleadas, primero que todo, la imagen de cabecera que muestra un <strong>MacBook Pro de 17&#8243;<\/strong> con un fondo totalmente negro mientras que el PC que muestran al lado tiene un fondo colorido y adem\u00e1s aluden que con <strong>el dinero que te ahorres puedes hacer un viaje a Hawai,<\/strong> el caso de los fondos coloridos se repite en todos los PCs que se muestran mientras que el fondo negro tambi\u00e9n se repite en todos los <strong>Mac<\/strong>.<\/p>\n<p>Finalizamos diciendo que claro est\u00e1, no iban a poner cosas con las que saldr\u00eda perdiendo, como por ejemplo <strong>las medidas de cada uno de los ordenadores o el material<\/strong> al igual que cuando indican que el antivirus que ellos ofertan <strong>gratis no te dan lo que un antivirus de pago<\/strong> te puedan dar o que omiten un componente bastante importante como es <strong>la tarjeta gr\u00e1fica.<\/strong><\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.elpais.com\/articulo\/tecnologia\/Microsoft\/lanza\/campana\/publicitaria\/Apple\/elpeputec\/20110509elpeputec_2\/Tes\">El Pa\u00eds<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Microsoft ha lanzado una campa\u00f1a publicitaria contra Apple en Canad\u00e1 a trav\u00e9s de una p\u00e1gina web.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3576,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,17,20],"tags":[2206,353,467,277,2218,2208,2210,466],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Microsoft lanza una campa\u00f1a publicitaria contra Apple en Canad\u00e1<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Microsoft lanza una campa\u00f1a publicitaria en Canad\u00e1 que hace que los Mac se vean muy inferiores a los PCs, cosa que no es verdad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/microsoft-lanza-una-campana-publicitaria-contra-apple-en-canada\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Microsoft lanza una campa\u00f1a publicitaria contra Apple en Canad\u00e1\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Microsoft lanza una campa\u00f1a publicitaria en Canad\u00e1 que hace que los Mac se vean muy inferiores a los PCs, cosa que no es verdad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/microsoft-lanza-una-campana-publicitaria-contra-apple-en-canada\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-05-11T16:13:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Campa\u00f1a-publicitaria-contra-Apple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"275\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/microsoft-lanza-una-campana-publicitaria-contra-apple-en-canada\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Campa\\u00f1a-publicitaria-contra-Apple.png\",\"width\":550,\"height\":275,\"caption\":\"Campa\\u00f1a publicitaria contra Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/microsoft-lanza-una-campana-publicitaria-contra-apple-en-canada\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/microsoft-lanza-una-campana-publicitaria-contra-apple-en-canada\/\",\"name\":\"Microsoft lanza una campa\\u00f1a publicitaria contra Apple en Canad\\u00e1\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/microsoft-lanza-una-campana-publicitaria-contra-apple-en-canada\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-05-11T16:13:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Microsoft lanza una campa\\u00f1a publicitaria en Canad\\u00e1 que hace que los Mac se vean muy inferiores a los PCs, cosa que no es verdad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/microsoft-lanza-una-campana-publicitaria-contra-apple-en-canada\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2111"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2111"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2111\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17378,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2111\/revisions\/17378"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3576"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2111"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2111"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2111"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}