{"id":14122,"date":"2016-03-17T11:45:53","date_gmt":"2016-03-17T10:45:53","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14122"},"modified":"2023-01-29T12:22:22","modified_gmt":"2023-01-29T11:22:22","slug":"streaming-la-keynote-lunes-disponible-apple-tv","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/streaming-la-keynote-lunes-disponible-apple-tv\/","title":{"rendered":"El streaming de la keynote del lunes disponible en el Apple TV"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-let-us-loop-you-in-Apple-TV.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14123\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-let-us-loop-you-in-Apple-TV.jpg\" alt=\"Keynote let us loop you in Apple TV\" width=\"1920\" height=\"1080\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14123\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-let-us-loop-you-in-Apple-TV.jpg 1920w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-let-us-loop-you-in-Apple-TV-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-let-us-loop-you-in-Apple-TV-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Estamos a jueves, quedan 5 d\u00edas para la <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/keynote-let-us-loop-you-in-21-marzo\/\" title=\"Keynote \u201cLet us loop you in\u201d el 21 de marzo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote \u201cLet us loop you in\u201d<\/a> y <strong>Apple ya ha subido a la App Store del Apple TV de cuarta generaci\u00f3n una nueva aplicaci\u00f3n para ver el evento en directo.<\/strong><\/p>\n<p>A diferencia de los Apple TV de generaciones anteriores, <strong>no sale de forma autom\u00e1tica,<\/strong> hay que buscar la aplicaci\u00f3n para que est\u00e9 disponible en cada dispositivo.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>A parte de ver el streaming del lunes, la aplicaci\u00f3n deja ver eventos pasados como si estuviesen disponibles <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/apple-events\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">desde su p\u00e1gina web<\/a>.<\/p>\n<p>Si sois propietarios de un Apple TV de segunda o tercera generaci\u00f3n, <strong>habr\u00e1 que esperar a que el evento salte en la pantalla de inicio de forma autom\u00e1tica<\/strong> como pasa siempre.<\/p>\n<p>Tengo muchas ganas de ver esta keynote, y creo que no soy el \u00fanico. Si vosotros est\u00e1is como yo y ten\u00e9is un <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-tv\" title=\"Apple TV\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple TV<\/a> de cuarta generaci\u00f3n, ya sab\u00e9is que ten\u00e9is que buscar la app y descarg\u00e1rosla.<\/p>\n<p>Recordad que el evento es el lunes 21 de marzo a las 18:00 horario peninsular debido a que ellos adelantaron la hora el pasado 13 de marzo y nosotros la adelantaremos el 27.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2016\/03\/17\/ahead-of-mondays-iphone-se-event-apple-events-livestream-app-now-available-in-tvos-app-store\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Estamos a jueves, quedan 5 d\u00edas para la keynote \u201cLet us loop you in\u201d y Apple ya ha subido a la App<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14123,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,1810,20,2233],"tags":[2205,2216,2239,16,2350,2210,2232,625,653],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El streaming de la keynote del lunes disponible en el Apple TV<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha lanzado la aplicaci\u00f3n para el Apple TV de cuarta generaci\u00f3n que permitir\u00e1 ver la keynote \u201cLet us loop you in\u201d en streaming desde el dispositivo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/streaming-la-keynote-lunes-disponible-apple-tv\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El streaming de la keynote \u201cLet us loop you in\u201d disponible en el Apple TV\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha lanzado la aplicaci\u00f3n para el Apple TV de cuarta generaci\u00f3n que permitir\u00e1 ver la keynote \u201cLet us loop you in\u201d en streaming desde el dispositivo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/streaming-la-keynote-lunes-disponible-apple-tv\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-17T10:45:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:22:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-let-us-loop-you-in-Apple-TV.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"El streaming de la keynote \u201cLet us loop you in\u201d disponible en el Apple TV\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha lanzado la aplicaci\u00f3n para el Apple TV de cuarta generaci\u00f3n que permitir\u00e1 ver la keynote \u201cLet us loop you in\u201d en streaming desde el dispositivo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/17114134\/Keynote-let-us-loop-you-in-Apple-TV.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/streaming-la-keynote-lunes-disponible-apple-tv\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Keynote-let-us-loop-you-in-Apple-TV.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1080,\"caption\":\"Keynote let us loop you in Apple TV\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/streaming-la-keynote-lunes-disponible-apple-tv\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/streaming-la-keynote-lunes-disponible-apple-tv\/\",\"name\":\"El streaming de la keynote del lunes disponible en el Apple TV\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/streaming-la-keynote-lunes-disponible-apple-tv\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-17T10:45:53+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:22:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha lanzado la aplicaci\\u00f3n para el Apple TV de cuarta generaci\\u00f3n que permitir\\u00e1 ver la keynote \\u201cLet us loop you in\\u201d en streaming desde el dispositivo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/streaming-la-keynote-lunes-disponible-apple-tv\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14122"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14122"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14122\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18058,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14122\/revisions\/18058"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14123"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14122"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14122"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14122"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}