{"id":9616,"date":"2013-06-10T21:43:14","date_gmt":"2013-06-10T20:43:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=9616"},"modified":"2021-10-17T14:58:55","modified_gmt":"2021-10-17T12:58:55","slug":"os-x-mavericks-la-nueva-version-del-sistema-operativo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mavericks-la-nueva-version-del-sistema-operativo\/","title":{"rendered":"OS X Mavericks, la nueva versi\u00f3n del sistema operativo"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/OS-X-Mavericks.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/OS-X-Mavericks.png\" alt=\"OS X Mavericks\" width=\"710\" height=\"404\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9617\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/OS-X-Mavericks.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/OS-X-Mavericks-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha presentado hoy la nueva versi\u00f3n de OS X 10.9 llamada <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mavericks\" title=\"OS X Mavericks\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mavericks<\/a>, un nuevo sistema operativo que incrementa su rendimiento e incorpora mejoras de usabilidad.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-logo-de-os-x-en-el-moscone-west-center-de-san-francisco-antes-de-la-wwdc\/\" title=\"Nuevo logo de OS X en el Moscone West Center de San Francisco antes de la WWDC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote de la WWDC<\/a><\/strong> una de las novedades ha sido este nuevo sistema operativo llamado <strong>Mavericks<\/strong> que hace referencia a la gran ola que se produce en el mar cierto d\u00eda al a\u00f1o. Han sido varias las novedades y las veremos una a una:<\/p>\n<h2>iBooks<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/iBooks-en-OS-X-Mavericks.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/iBooks-en-OS-X-Mavericks.jpg\" alt=\"iBooks en OS X Mavericks\" width=\"710\" height=\"330\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9618\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/iBooks-en-OS-X-Mavericks.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/iBooks-en-OS-X-Mavericks-300x139.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ahora <strong>OS X incorporar\u00e1 una nueva aplicaci\u00f3n de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ibooks\" title=\"iBooks\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iBooks<\/a> con la que podremos disfrutar de todos los libros de la iBooks Store en nuestro Mac como cuando lo hacemos desde nuestro iPhone o iPad.<\/strong> Cuando descarguemos un ejemplar en un dispositivo iOS este aparecer\u00e1 autom\u00e1ticamente en el <strong>Mac<\/strong>.<\/p>\n<p>Todo lo que hagamos con los libros ser\u00e1 guardado y sincronizado por <strong>iCloud<\/strong> de modo que para los estudiantes ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil seguir las distintas lecciones y toma de apuntes entre los dispositivos. Tambi\u00e9n recordar\u00e1 la p\u00e1gina en la que estamos de modo que no nos perderemos nunca.<\/p>\n<h2>Mapas<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Mapas-en-OS-X-Mavericks.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Mapas-en-OS-X-Mavericks.jpg\" alt=\"Mapas en OS X Mavericks\" width=\"710\" height=\"443\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9619\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Mapas-en-OS-X-Mavericks.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Mapas-en-OS-X-Mavericks-300x187.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>OS X Mavericks incorpora una nueva aplicaci\u00f3n de Mapas con la que podremos interactuar tal y como hacemos en iOS.<\/strong> La aplicaci\u00f3n usa la potencia de procesamiento de los ordenadores para hacer que tareas como hacer zoom, cargar entornos 3D, etc. sea mucho m\u00e1s r\u00e1pida y fluida.<\/p>\n<p>Nos servir\u00e1 como punto de informaci\u00f3n puesto que podremos buscar la informaci\u00f3n de restaurantes, hoteles, tiendas, etc. Cuando hayamos configurado todo en una pantalla grande <strong>podremos enviar la direcci\u00f3n a nuestro iPhone.<\/strong> Tambi\u00e9n podemos insertar mapas en aplicaciones como <strong>Mail, Contactos y Calendarios.<\/strong><\/p>\n<h2>Calendario<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Calendario-en-OS-X-Mavericks.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Calendario-en-OS-X-Mavericks.jpg\" alt=\"Calendario en OS X Mavericks\" width=\"710\" height=\"414\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9621\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Calendario-en-OS-X-Mavericks.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Calendario-en-OS-X-Mavericks-300x175.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Calendario estrena un nuevo dise\u00f1o abandonando el skeumorfismo actual y se centra en potenciar las funcionalidades con un scroll continuo de las semanas y los meses<\/strong>. De ese modo podemos mirar la \u00faltima mitad del mes y la primera del siguiente r\u00e1pidamente.<\/p>\n<p>Hay un nuevo inspector a la hora de crear eventos, con este nuevo inspector <strong>rellenar direcci\u00f3n es m\u00e1s sencillo porque va predici\u00e9ndola, a\u00f1ade autom\u00e1ticamente el tiempo que se tardar\u00eda en llegar al destino, una previsualizaci\u00f3n a\u00e9rea en forma de mapa y el tiempo local,<\/strong> esto es posible gracias a la aplicaci\u00f3n <strong>Mapas<\/strong>.<\/p>\n<h2>Safari<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Safari-Enlaces-compartidos-OS-X-Mavericks.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Safari-Enlaces-compartidos-OS-X-Mavericks.jpg\" alt=\"Safari Enlaces compartidos OS X Mavericks\" width=\"710\" height=\"454\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9622\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Safari-Enlaces-compartidos-OS-X-Mavericks.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Safari-Enlaces-compartidos-OS-X-Mavericks-300x192.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/safari\" title=\"Safari\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Safari<\/a> tambi\u00e9n es una de las nuevas novedades de Mavericks ya que cuenta con m\u00e1s y mejores funciones.<\/strong> Las principales es una barra de Sidebar que te muestra de forma diferente nuestros favoritos, la lista de lectura y los enlaces compartidos socialmente. Es bastante c\u00f3modo porque surge del lateral izquierdo de la pantalla y no como un men\u00fa temporal de la barra de men\u00fas.<\/p>\n<p><strong>Safari<\/strong> incluye el nuevo Nitro Tiered JIT que permite cargar las p\u00e1ginas m\u00e1s r\u00e1pidamente que antes y no gasta bater\u00eda con las webs o plugins que tengamos en segundo plano.<\/p>\n<p>La pesta\u00f1a de <strong>links compartidos socialmente<\/strong> muestra los enlaces que han compartido todos tus contactos de las distintas redes que tengas iniciadas sesi\u00f3n en el sistema de modo que puedes verlas y compartirlas todas en un mismo sitio.<\/p>\n<p>Por supuesto, <strong>Safari es  m\u00e1s r\u00e1pido a la hora de ejecutar JavaScript  y reduce notablemente el uso de la memoria y de la CPU.<\/strong> Adem\u00e1s, si queda minimizado u oculto por alguna otra pesta\u00f1a, el proceso se pausa y se liberan todos los recursos que consum\u00eda hasta que vuelva a a estar visible.<\/p>\n<h2>iCloud Keychain<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/iCloud-Keychain-OS-X-Mavericks.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/iCloud-Keychain-OS-X-Mavericks.jpg\" alt=\"iCloud Keychain OS X Mavericks\" width=\"710\" height=\"330\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9623\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/iCloud-Keychain-OS-X-Mavericks.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/iCloud-Keychain-OS-X-Mavericks-300x139.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Otra nueva caracter\u00edstica es que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a> podr\u00e1 almacenar nuestras contrase\u00f1as para que no tengamos que estar siempre poni\u00e9ndolas en nuestros distintos dispositivos.<\/strong> Dichas contrase\u00f1as se almacenan usando un protocolo de encriptado muy potente llamado AES 256-bit de modo que <strong>no nos tenemos que preocupar de que est\u00e9n a salvo.<\/strong> Por supuesto, si no se nos ocurren contrase\u00f1as, podemos dejar que se generen autom\u00e1ticamente asegur\u00e1ndonos de que son muy fuertes.<\/p>\n<p><strong>iCloud Keychain<\/strong> guarda no solo las contrase\u00f1as, tambi\u00e9n los nombres de usuario y la informaci\u00f3n de tarjetas de cr\u00e9dito a la hora de pagar. Nosotros podremos elegir las webs que podr\u00e1n guardar la informaci\u00f3n. Por supuesto, esta informaci\u00f3n se sincronizar\u00e1 entre los distintos dispositivos que tengamos.<\/p>\n<h2>Multiples pantallas<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Multiples-pantallas-OS-X-Mavericks.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Multiples-pantallas-OS-X-Mavericks.jpg\" alt=\"Multiples pantallas OS X Mavericks\" width=\"710\" height=\"375\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9624\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Multiples-pantallas-OS-X-Mavericks.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Multiples-pantallas-OS-X-Mavericks-300x158.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Por fin Apple ha implementado un buen sistema de pantallas m\u00faltiples en OS X Mavericks.<\/strong> Hasta ahora poner una aplicaci\u00f3n a pantalla completa era una odisea puesto que perd\u00edamos la totalidad de una de las pantallas, ahora eso no pasar\u00e1 puesto que <strong>se comportan como escritorios independientes.<\/strong><\/p>\n<p>Tanto es as\u00ed que <strong>cada una tiene su propia barra de men\u00fas,<\/strong> podremos tener dos pantallas a pantalla completa, una sola o ninguna. Con <strong>Mission Control<\/strong> podremos pasar de una lado a otro todas las apps que queramos y, si disponemos de un <strong>Apple TV<\/strong>, podremos convertir la tele en un escritorio sin cables gracias a <strong>AirPlay Display<\/strong>.<\/p>\n<h2>Notificaciones<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Notificaciones-OS-X-Mavericks.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Notificaciones-OS-X-Mavericks.jpg\" alt=\"Notificaciones OS X Mavericks\" width=\"710\" height=\"264\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9625\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Notificaciones-OS-X-Mavericks.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Notificaciones-OS-X-Mavericks-300x112.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El sistema de notificaciones ha sido mejorado en <strong>Mavericks<\/strong>, ahora no solo podremos ver lo que pasa, <strong>tambi\u00e9n podremos interactuar con ellas sin salir de la aplicaci\u00f3n en la que estamos.<\/strong> De ese modo, contestar mensajes, contestar llamadas o eliminar emails ser\u00e1 una tarea que podremos hacer sin hacer uso de la aplicaci\u00f3n en concreto, simplemente desde la esquina superior derecha.<\/p>\n<p>Otra novedad es que <strong>podemos configurar que ciertas p\u00e1ginas nos env\u00eden notificaciones como eBay, p\u00e1ginas de noticias, eventos importantes, etc. incluso si Safari no est\u00e1 abierto.<\/strong> Tambi\u00e9n podremos ver un resumen de todo lo ocurrido si decidimos ausentarnos y bloquear el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a><\/strong>.<\/p>\n<h2>Pesta\u00f1as en Finder<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Finder-con-pesta\u00f1as-en-OS-X-Mavericks.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Finder-con-pesta\u00f1as-en-OS-X-Mavericks.jpg\" alt=\"Finder con pesta\u00f1as en OS X Mavericks\" width=\"710\" height=\"431\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9626\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Finder-con-pesta\u00f1as-en-OS-X-Mavericks.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Finder-con-pesta\u00f1as-en-OS-X-Mavericks-300x182.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/finder\" title=\"Finder\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Finder<\/a> ahora incorpora pesta\u00f1as para que podamos tener m\u00faltiples ventanas en una sola<\/strong> tal y como hace la ya conocida aplicaci\u00f3n <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/totalfinder-maneja-varias-ventanas-organizadas-en-pestanas\/\" title=\"TotalFinder, maneja varias ventanas organizadas en pesta\u00f1as\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TotalFinder<\/a><\/strong>. Para pasar un archivo basta con arrastrarlo a la pesta\u00f1a y soltarlo e incluso podremos poner Finder en pantalla completa. El tratamiento de cada pesta\u00f1a es individual de modo que tendremos la capacidad de cambiar la vista, reordenar el contenido y cambiar las pesta\u00f1as unas por otras.<\/p>\n<h2>Etiquetas<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Etiquetas-en-Finder-OS-X-Mavericks.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Etiquetas-en-Finder-OS-X-Mavericks.jpg\" alt=\"Etiquetas en Finder OS X Mavericks\" width=\"710\" height=\"433\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9627\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Etiquetas-en-Finder-OS-X-Mavericks.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Etiquetas-en-Finder-OS-X-Mavericks-300x183.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Ha nacido una nueva forma de organizar documentos en Mavericks, las etiquetas.<\/strong> Este sistema permite a\u00f1adir palabras clave a documentos para organizarlos mejor y para encontrarlos mejor. Las aplicaciones <strong>tendr\u00e1n la capacidad de a\u00f1adir etiquetas a los archivos y estas se guardar\u00e1n hasta en iCloud<\/strong> para que todo sea m\u00e1s sencillo.<\/p>\n<h2>Mejoras en eficiencia y rendimiento<\/h2>\n<p><strong>Mavericks trae <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/todas-las-mejoras-de-eficiencia-y-rendimiento-de-os-x-mavericks\/\" title=\"Todas las mejoras de eficiencia y rendimiento de OS X Mavericks\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">muchas mejoras de eficiencia y rendimiento<\/a> que aumentan la duraci\u00f3n de la bater\u00eda, el uso de la CPU y GPU, el consumo de RAM y en general los recursos restantes del ordenador de modo que obtenemos m\u00e1s gastando menos.<\/strong><\/p>\n<h2>Precio y lanzamiento<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/OS-X-Maverick-disponible-en-oto\u00f1o.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/OS-X-Maverick-disponible-en-oto\u00f1o.jpg\" alt=\"OS X Maverick disponible en oto\u00f1o\" width=\"710\" height=\"469\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9628\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/OS-X-Maverick-disponible-en-oto\u00f1o.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/OS-X-Maverick-disponible-en-oto\u00f1o-300x198.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por ahora no hay precio oficial de esta nueva versi\u00f3n aunque si disponemos de una fecha aproximada: <strong>Oto\u00f1o<\/strong>. Para aqu\u00e9l que sea desarrollador, puede tener la beta hoy mismo con el fin de que empiece a probarlo y a implementar las aplicaciones.<\/p>\n<p>Sin duda, <strong>interesantes caracter\u00edsticas en un nuevo sistema operativo que espera revolucionar un poco m\u00e1s la usabilidad en escritorio.<\/strong> Veremos si en un futuro se presentan m\u00e1s novedades.<\/p>\n<p>Mas info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/osx\/preview\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/live.theverge.com\/apple-wwdc-2013-live-blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha presentado hoy la nueva versi\u00f3n de OS X 10.9 llamada Mavericks, un nuevo sistema operativo que incrementa su rendimiento e<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9617,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,20],"tags":[542,1921,264,100,2015,174,2013,2244,2017,2210,2231,2016,2011,2014,198],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>OS X Mavericks, la nueva versi\u00f3n del sistema operativo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Mavericks es la nueva versi\u00f3n del sistema operativo de OS X para Mac con muchas novedades y caracter\u00edsticas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mavericks-la-nueva-version-del-sistema-operativo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"OS X Mavericks, la nueva versi\u00f3n del sistema operativo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Mavericks es la nueva versi\u00f3n del sistema operativo de OS X para Mac con muchas novedades y caracter\u00edsticas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mavericks-la-nueva-version-del-sistema-operativo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-06-10T20:43:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T12:58:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/OS-X-Mavericks.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"404\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mavericks-la-nueva-version-del-sistema-operativo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/OS-X-Mavericks.png\",\"width\":710,\"height\":404,\"caption\":\"OS X Mavericks\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mavericks-la-nueva-version-del-sistema-operativo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mavericks-la-nueva-version-del-sistema-operativo\/\",\"name\":\"OS X Mavericks, la nueva versi\\u00f3n del sistema operativo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mavericks-la-nueva-version-del-sistema-operativo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-06-10T20:43:14+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T12:58:55+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Mavericks es la nueva versi\\u00f3n del sistema operativo de OS X para Mac con muchas novedades y caracter\\u00edsticas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-mavericks-la-nueva-version-del-sistema-operativo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9616"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9616"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9616\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17869,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9616\/revisions\/17869"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9617"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9616"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9616"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9616"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}