{"id":14643,"date":"2016-04-21T11:48:56","date_gmt":"2016-04-21T09:48:56","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14643"},"modified":"2023-01-29T12:54:03","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:03","slug":"lista-deseos-ios-10","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/lista-deseos-ios-10\/","title":{"rendered":"Lista de deseos de iOS 10"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/J2VcbT4Pgdk\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Cada a\u00f1o, Federico Viticci suele publicar una lista de deseos sobre el futuro de iOS. Esta vez, lejos <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.macstories.net\/stories\/ios-10-wishes\/\" rel=\"noopener noreferrer\">de escribir<\/a> todas sus ideas, <strong>ha lanzado un v\u00eddeo poni\u00e9ndole cara a sus pensamientos,<\/strong> de forma que todo el mundo vea lo que piensa de la misma forma que lo hace \u00e9l.<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/youtu.be\/J2VcbT4Pgdk\" rel=\"noopener noreferrer\">El v\u00eddeo<\/a> muestra <strong>un iOS mucho m\u00e1s potente, m\u00e1s centrado en hacer cosas y en facilitar al usuario hacerlas.<\/strong> Ya sea con atajos, integraciones de terceros o mejoras de conceptos actuales.<\/p>\n<div id=\"attachment_14645\" style=\"width: 2010px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Selector-aplicaciones-multitarea-iOS-10.jpeg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14645\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Selector-aplicaciones-multitarea-iOS-10.jpeg\" alt=\"Selector aplicaciones multitarea iOS 10\" width=\"2000\" height=\"1200\" class=\"size-full wp-image-14645\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Selector-aplicaciones-multitarea-iOS-10.jpeg 2000w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Selector-aplicaciones-multitarea-iOS-10-300x180.jpeg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Selector-aplicaciones-multitarea-iOS-10-1024x614.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2000px) 100vw, 2000px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14645\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/www.macstories.net\/stories\/ios-10-wishes\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacStories<\/a><\/p><\/div>\n<p>Quiero destacar unas cuantas cosas:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Integraciones con terceras partes:<\/strong> ser\u00eda fant\u00e1stico poder personalizar botones y aplicaciones que ahora mismo est\u00e1n destinadas exclusivamente a aplicaciones de Apple. Apple deber\u00eda ver que <strong>no todo el mundo tiene las mismas preferencias<\/strong> y que no todo el mundo usa sus aplicaciones. Esa es la magia de la App Store, poder encontrar la herramienta que m\u00e1s se adapte a ti como individuo. Pues creo que iOS deber\u00eda hacer lo mismo <strong>y completar m\u00e1s esa uni\u00f3n.<\/strong><\/li>\n<li><strong>La multitarea en el iPad:<\/strong> <a target=\"_blank\" title=\"Siete d\u00edas con el iPad Pro. Aclarando dudas y conceptos\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos\/\" rel=\"noopener noreferrer\">hace poco que disfruto de la multitarea en iOS<\/a> y me encanta, <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/PabloAsekas\/status\/718175021089308674\" rel=\"noopener noreferrer\">lo he dicho<\/a> en <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/PabloAsekas\/status\/722528365710807041\" rel=\"noopener noreferrer\">repetidas ocasiones<\/a>, pero es cierto que he manifestado <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/PabloAsekas\/status\/718739698793975808\" rel=\"noopener noreferrer\">algunas carencias<\/a> del sistema, <strong>sobre todo en su elecci\u00f3n de aplicaciones.<\/strong> Federico ha planteado una soluci\u00f3n muy buena que solventar\u00eda muchos problemas y har\u00eda que disfrutar de la multitarea fuese much\u00edsimo mejor, no solo en la selecci\u00f3n de iPad <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000061466164000000004f117c0e_14643\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000061466164000000004f117c0e_14643\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000061466164000000004f117c0e_14643\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Me he quedado anonadado al ver c\u00f3mo eleg\u00eda una notificaci\u00f3n y la mandaba a una de las dos ventanas.<\/span>. <strong>Tambi\u00e9n a\u00f1adir\u00eda la posibilidad de poner la aplicaci\u00f3n peque\u00f1a en el lado izquierdo de la pantalla,<\/strong> me he encontrado m\u00e1s de una vez en que me resultar\u00eda de mucha utilidad.<\/li>\n<li><strong>Gestor de documentos:<\/strong> hace tiempo <a target=\"_blank\" title=\"El iPad como equipo de trabajo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/el-ipad-como-equipo-de-trabajo\/\" rel=\"noopener noreferrer\">os habl\u00e9 de algunas cosillas que creo que el iPad deber\u00eda tener para ser un equipo de trabajo<\/a>, una de esas cosas es un gestor de documentos, y con <a target=\"_blank\" title=\"iOS 9\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ios-9\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS 9<\/a> eso lleg\u00f3. <strong>Pero el concepto que muestra en el v\u00eddeo es fant\u00e1stico.<\/strong> Es como un Finder, pero en el iPad, con alg\u00fan a\u00f1adido m\u00e1s a iCloud incluso (control de versiones del archivo). S\u00ed, no est\u00e1 mal lo que tenemos ahora, pero es muy limitado, sobretodo si lo comparamos con las alternativas de la competencia. As\u00ed que permitidme que sue\u00f1e con una herramienta as\u00ed en el futuro porque ser\u00eda genial.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Realmente me ha gustado el v\u00eddeo,<\/strong> lo primero porque no es solo hablar de algo. Es hablar de algo, pensar en c\u00f3mo mejorarlo, pensar en c\u00f3mo implementarlo y llevarlo a cabo, con lo que eso supone. Tambi\u00e9n me ha gustado porque ha pensado en las necesidades generales del producto, no en cosas particulares que a \u00e9l le vendr\u00eda muy bien para <a target=\"_blank\" title=\"Trabajando en el iPad: Un a\u00f1o despu\u00e9s, sigue siendo mi ordenador favorito\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/trabajando-ipad-ano-despues-sigue-siendo-ordenador-favorito\/\" rel=\"noopener noreferrer\">seguir trabajando con el iPad<\/a>.<\/p>\n<p>Echadle un ojo porque es una maravilla, de verdad. S\u00e9 que no va a llegar a iOS 10, he incluso puede tardar a\u00f1os en adaptar alguna propiedad como <a target=\"_blank\" title=\"Pedazo cualidad tendr\u00eda esto en el iPad :O\" href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/22589981843\/pedazo-cualidad-tendr%C3%ADa-esto-en-el-ipad-o\" rel=\"noopener noreferrer\">ha pasado m\u00e1s de una vez<\/a>, pero ahora que <a target=\"_blank\" title=\"La WWDC de 2016 se celebrar\u00e1 del 13 al 17 de junio. Confirmado\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/la-wwdc-de-2016-se-celebrara-del-13-al-17-de-junio-confirmado\/\" rel=\"noopener noreferrer\">ya sabemos cu\u00e1ndo veremos la siguiente versi\u00f3n de iOS<\/a>, vamos a ilusionarnos con lo que est\u00e1 por venir con ideas como esta.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cada a\u00f1o, Federico Viticci suele publicar una lista de deseos sobre el futuro de iOS. Esta vez, lejos de escribir todas sus<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14645,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,2100,2096],"tags":[2125,2338,9,2411,2385,586,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Lista de deseos de iOS 10<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al v\u00eddeo de Federico Viticci donde muestra un concepto futurista de iOS 10 con mejoras muy interesantes que estar\u00edamos encantados de ver.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lista-deseos-ios-10\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lista de deseos de iOS 10\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al v\u00eddeo de Federico Viticci donde muestra un concepto futurista de iOS 10 con mejoras muy interesantes que estar\u00edamos encantados de ver.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lista-deseos-ios-10\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-21T09:48:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Selector-aplicaciones-multitarea-iOS-10.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1200\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Lista de deseos de iOS 10\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al v\u00eddeo de Federico Viticci donde muestra un concepto futurista de iOS 10 con mejoras muy interesantes que estar\u00edamos encantados de ver.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/21113122\/Selector-aplicaciones-multitarea-iOS-10.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lista-deseos-ios-10\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Selector-aplicaciones-multitarea-iOS-10.jpeg\",\"width\":2000,\"height\":1200,\"caption\":\"Imagen de MacStories\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lista-deseos-ios-10\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lista-deseos-ios-10\/\",\"name\":\"Lista de deseos de iOS 10\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lista-deseos-ios-10\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-04-21T09:48:56+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al v\\u00eddeo de Federico Viticci donde muestra un concepto futurista de iOS 10 con mejoras muy interesantes que estar\\u00edamos encantados de ver.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lista-deseos-ios-10\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14643"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14643"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14643\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18074,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14643\/revisions\/18074"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14645"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14643"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14643"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14643"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}