{"id":8862,"date":"2013-04-19T11:01:01","date_gmt":"2013-04-19T10:01:01","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8862"},"modified":"2023-01-29T12:58:48","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:48","slug":"ampliacion-de-dos-anos-al-programa-de-sustitucion-de-la-base-del-macbook","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ampliacion-de-dos-anos-al-programa-de-sustitucion-de-la-base-del-macbook\/","title":{"rendered":"Ampliaci\u00f3n de dos a\u00f1os al programa de sustituci\u00f3n de la base del MacBook"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/MacBook-Blanco.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/MacBook-Blanco.jpg\" alt=\"MacBook Blanco\" width=\"550\" height=\"367\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8863\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/MacBook-Blanco.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/MacBook-Blanco-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En 2011, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> lanz\u00f3 un programa de sustituci\u00f3n para las carcasas inferiores de los MacBooks, ese programa tendr\u00eda una duraci\u00f3n de dos a\u00f1os, <strong>ahora sabemos que la empresa ha vuelto a ampliar dos a\u00f1os m\u00e1s la reparaci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Los <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-deja-la-produccion-del-macbook-se-veia-venir\/\" title=\"Apple deja la producci\u00f3n del MacBook, se ve\u00eda venir\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">descatalogados MacBook<\/a><\/strong> tienen una base de goma que <strong>tiende a despegarse o deformarse.<\/strong> Eso se debe al calor que produce el equipo, no fueron capaces de encontrar un buen m\u00e9todo de disipaci\u00f3n del calor y <strong>eso ha producido que la goma se alterase.<\/strong><\/p>\n<p>A parte de la incomodidad que puede suponer trabajar con un ordenador que no tiene una base firme, este hecho <strong>tambi\u00e9n afectaba al rendimiento del d\u00eda a d\u00eda.<\/strong> Por eso <strong>Apple<\/strong> decidi\u00f3 cambiarlas de forma gratuita a partir de 2011 y durante 2 a\u00f1os.<\/p>\n<p>Como se ha vuelto a ampliar esa garant\u00eda durante otros dos a\u00f1os m\u00e1s, <strong>si ten\u00e9is un MacBook comprado entre octubre de 2009 y abril de 2011, podr\u00e9is solicitar el reemplazamiento de la base de vuestros ordenadores de forma gratuita.<\/strong><\/p>\n<p>Para hacer uso de este programa, <strong>podemos visitar una Apple Store<\/strong> (con cita previa en al Genius Bar), visitar un <strong>proveedor autorizado<\/strong> o pedir un <strong>paquete de sustituci\u00f3n<\/strong> para hacerlo nosotros mismos.<\/p>\n<p>En caso de que hay\u00e1is pagado una reparaci\u00f3n o sustituci\u00f3n de este problema, <strong>os pod\u00e9is poner en contacto con Apple para que os reembolsen el importe.<\/strong> Si ya hab\u00e9is hecho uso de este programa <strong>no podr\u00e9is volver a hacerlo.<\/strong><\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/support\/macbook-bottomcase\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Soporte de Apple<\/a><br \/>\nV\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2013\/04\/18\/macbook-bottom-case-replacement-program-extended-to-four-years\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/iamn0thing\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flickr de iamn0thing<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En 2011, Apple lanz\u00f3 un programa de sustituci\u00f3n para las carcasas inferiores de los MacBooks, ese programa tendr\u00eda una duraci\u00f3n de dos<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8863,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[2208,2219,2210,1968,1966],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ampliaci\u00f3n de dos a\u00f1os al programa de sustituci\u00f3n de la base del MacBook<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha decidido ampliar el programa de sustituci\u00f3n de la base de los MacBook blanco durante dos a\u00f1os m\u00e1s.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ampliacion-de-dos-anos-al-programa-de-sustitucion-de-la-base-del-macbook\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ampliaci\u00f3n de dos a\u00f1os al programa de sustituci\u00f3n de la base del MacBook\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha decidido ampliar el programa de sustituci\u00f3n de la base de los MacBook blanco durante dos a\u00f1os m\u00e1s.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ampliacion-de-dos-anos-al-programa-de-sustitucion-de-la-base-del-macbook\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-04-19T10:01:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/MacBook-Blanco.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"367\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ampliacion-de-dos-anos-al-programa-de-sustitucion-de-la-base-del-macbook\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/MacBook-Blanco.jpg\",\"width\":550,\"height\":367,\"caption\":\"MacBook Blanco\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ampliacion-de-dos-anos-al-programa-de-sustitucion-de-la-base-del-macbook\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ampliacion-de-dos-anos-al-programa-de-sustitucion-de-la-base-del-macbook\/\",\"name\":\"Ampliaci\\u00f3n de dos a\\u00f1os al programa de sustituci\\u00f3n de la base del MacBook\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ampliacion-de-dos-anos-al-programa-de-sustitucion-de-la-base-del-macbook\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-04-19T10:01:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha decidido ampliar el programa de sustituci\\u00f3n de la base de los MacBook blanco durante dos a\\u00f1os m\\u00e1s.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ampliacion-de-dos-anos-al-programa-de-sustitucion-de-la-base-del-macbook\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8862"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8862"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8862\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17844,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8862\/revisions\/17844"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8863"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8862"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8862"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8862"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}