{"id":7974,"date":"2012-11-29T20:20:12","date_gmt":"2012-11-29T19:20:12","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7974"},"modified":"2023-01-29T12:23:41","modified_gmt":"2023-01-29T11:23:41","slug":"itunes-11-disponible-para-descarga","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-11-disponible-para-descarga\/","title":{"rendered":"iTunes 11 disponible para descarga"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/11\/iTunes-11.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/11\/iTunes-11.png\" alt=\"iTunes 11\" title=\"iTunes 11\" width=\"550\" height=\"321\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7975\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/11\/iTunes-11.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/11\/iTunes-11-300x175.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy <strong>Apple<\/strong> ha liberado <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/itunes\" title=\"iTunes 11\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iTunes 11<\/a><\/strong>, <strong>la \u00faltima versi\u00f3n del reproductor de m\u00fasica y tienda digital.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En la presentaci\u00f3n del iPhone 5 se mostr\u00f3 algunas caracter\u00edsticas de lo que iba a ser el nuevo <strong>iTunes<\/strong> y entre ellas <strong>destacaban la simplicidad.<\/strong> Esta versi\u00f3n ha sufrido un redise\u00f1o importante <strong>eliminando la barra lateral para centrarse en el contenido.<\/strong><\/p>\n<p>Tambi\u00e9n est\u00e1 m\u00e1s vinculado con <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a><\/strong>, podemos ver el contenido comprado en nuestra biblioteca aunque no est\u00e9 en el ordenador y es capaz de recordar el punto donde dejamos de ver una pel\u00edcula si cambiamos del <strong>Apple TV<\/strong> al ordenador. Otra de las novedades ha sido su <strong>minireproductor<\/strong>, es m\u00e1s <strong>simple<\/strong> y m\u00e1s <strong>funcional<\/strong>, podemos dejarlo en cualquier parte de la pantalla y con \u00e9l controlar lo que suena, lo que va a sonar y lo que queremos que suene. La tienda ha sufrido otro redise\u00f1o, ahora <strong>facilita la navegaci\u00f3n y centra mejor el contenido destacado.<\/strong><\/p>\n<p>Recordemos que esta actualizaci\u00f3n <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nueva-version-de-itunes-prevista-para-octubre-mas-simple-y-funcional\/\" title=\"Nueva versi\u00f3n de iTunes prevista para octubre m\u00e1s simple y funcional\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">estaba prevista para el mes de octubre<\/a><\/strong> pero se tuvo que aplazar hasta casi diciembre. La actualizaci\u00f3n se puede realizar desde la <strong>Mac App Store<\/strong> o descarg\u00e1ndolo desde la web oficial.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/itunes\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy Apple ha liberado iTunes 11, la \u00faltima versi\u00f3n del reproductor de m\u00fasica y tienda digital.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7975,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[2205,691,1615,2217,14,1869,18,2210,2232,1291,1870,1002],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iTunes 11 disponible para descarga<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La versi\u00f3n 11 de iTunes ya est\u00e1 disponible para su descarga. Destaca su sencillez y su completo redise\u00f1o.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-11-disponible-para-descarga\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iTunes 11 disponible para descarga\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La versi\u00f3n 11 de iTunes ya est\u00e1 disponible para su descarga. Destaca su sencillez y su completo redise\u00f1o.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-11-disponible-para-descarga\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-11-29T19:20:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:23:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/11\/iTunes-11.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"321\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-11-disponible-para-descarga\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/11\/iTunes-11.png\",\"width\":550,\"height\":321,\"caption\":\"iTunes 11\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-11-disponible-para-descarga\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-11-disponible-para-descarga\/\",\"name\":\"iTunes 11 disponible para descarga\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-11-disponible-para-descarga\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-11-29T19:20:12+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:23:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La versi\\u00f3n 11 de iTunes ya est\\u00e1 disponible para su descarga. Destaca su sencillez y su completo redise\\u00f1o.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/itunes-11-disponible-para-descarga\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7974"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7974"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7974\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17803,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7974\/revisions\/17803"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7975"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7974"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7974"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7974"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}