{"id":15231,"date":"2016-09-03T11:34:08","date_gmt":"2016-09-03T09:34:08","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15231"},"modified":"2023-01-29T12:54:40","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:40","slug":"nueva-capacidad-de-2tb-de-espacio-en-icloud-por-20e-al-mes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-capacidad-de-2tb-de-espacio-en-icloud-por-20e-al-mes\/","title":{"rendered":"Nueva capacidad de 2TB de espacio en iCloud por 20\u20ac al mes"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/2TB-de-espacio-en-iCloud.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/2TB-de-espacio-en-iCloud.jpg\" alt=\"2TB de espacio en iCloud\" width=\"2048\" height=\"1536\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15233\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/2TB-de-espacio-en-iCloud.jpg 2048w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/2TB-de-espacio-en-iCloud-267x200.jpg 267w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/2TB-de-espacio-en-iCloud-1024x768.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2048px) 100vw, 2048px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La expansi\u00f3n de iCloud sigue, y una prueba m\u00e1s de ello es la <strong>nueva opci\u00f3n para tener 2TB de espacio por 20\u20ac al mes.<\/strong><\/p>\n<p>Hasta ahora, las opciones disponibles eran 50GB, 200GB y 1TB. Con esta nueva opci\u00f3n, <strong>Apple espera que su servicio en la nube sea m\u00e1s pr\u00e1ctico y competente para el sector profesional o para aqu\u00e9l que quiera mucho m\u00e1s espacio en la nube.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Las opciones nunca sobran y m\u00e1s cuando hablamos de espacio. La nube tiene un peso muy relevante en nuestras vidas hoy en d\u00eda y lo mejor que podemos hacer es usar servicios que se adapten a nuestras necesidades. El a\u00f1o pasado vimos c\u00f3mo <a target=\"_blank\" title=\"Ya disponible los nuevos espacios de iCloud\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple mejoraba los precios<\/a>, tambi\u00e9n hemos visto <a target=\"_blank\" title=\"Todo lo que iCloud tambi\u00e9n sincroniza para ti\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/todo-lo-que-icloud-tambien-sincroniza-para-ti\/\" rel=\"noopener noreferrer\">qu\u00e9 m\u00e1s sincroniza iCloud<\/a> a parte de los ficheros que tenemos en iCloud Drive.<\/p>\n<p>Para m\u00ed, <a target=\"_blank\" title=\"\u00bfPor qu\u00e9 iCloud es mi servicio en la nube favorito?\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito\/\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud es mi servicio en la nube favorito<\/a>, y como siempre digo, es un placer ver c\u00f3mo el servicio mejora a\u00f1adiendo opciones, ampliando los servicios y mejorando los sistemas.<\/p>\n<p>En menos de una semana tenemos la <a target=\"_blank\" title=\"Keynote \u201cSee you on the 7th\u201d el 7 de septiembre\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/keynote-see-you-on-the-7th-el-7-de-septiembre\/\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote del iPhone 7<\/a> y no estar\u00eda de m\u00e1s ver mejoras en <a target=\"_blank\" title=\"iCloud\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a>. Al fin y al cabo, los ingresos por servicios como este en Apple no paran de crecer y hay que dedicarles m\u00e1s tiempo y recursos que en el pasado.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La expansi\u00f3n de iCloud sigue, y una prueba m\u00e1s de ello es la nueva opci\u00f3n para tener 2TB de espacio por 20\u20ac<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15233,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[101,20],"tags":[2217,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nueva capacidad de 2TB de espacio en iCloud por 20\u20ac al mes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple a\u00f1ade la opci\u00f3n de 2TB de almacenamiento en iCloud por 20 euros al mes expandiendo las capacidades del servicio, enfocado m\u00e1s al sector profesional.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-capacidad-de-2tb-de-espacio-en-icloud-por-20e-al-mes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nueva capacidad de 2TB de espacio en iCloud por 20\u20ac al mes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple a\u00f1ade la opci\u00f3n de 2TB de almacenamiento en iCloud por 20 euros al mes expandiendo las capacidades del servicio, enfocado m\u00e1s al sector profesional.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-capacidad-de-2tb-de-espacio-en-icloud-por-20e-al-mes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-09-03T09:34:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/2TB-de-espacio-en-iCloud.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1536\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nueva capacidad de 2TB de espacio en iCloud por 20\u20ac al mes\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple a\u00f1ade la opci\u00f3n de 2TB de almacenamiento en iCloud por 20 euros al mes expandiendo las capacidades del servicio, enfocado m\u00e1s al sector profesional.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/03112536\/2TB-de-espacio-en-iCloud.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-capacidad-de-2tb-de-espacio-en-icloud-por-20e-al-mes\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/2TB-de-espacio-en-iCloud.jpg\",\"width\":2048,\"height\":1536,\"caption\":\"2TB de espacio en iCloud\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-capacidad-de-2tb-de-espacio-en-icloud-por-20e-al-mes\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-capacidad-de-2tb-de-espacio-en-icloud-por-20e-al-mes\/\",\"name\":\"Nueva capacidad de 2TB de espacio en iCloud por 20\\u20ac al mes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-capacidad-de-2tb-de-espacio-en-icloud-por-20e-al-mes\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-09-03T09:34:08+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple a\\u00f1ade la opci\\u00f3n de 2TB de almacenamiento en iCloud por 20 euros al mes expandiendo las capacidades del servicio, enfocado m\\u00e1s al sector profesional.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-capacidad-de-2tb-de-espacio-en-icloud-por-20e-al-mes\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15231"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15231"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15231\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18149,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15231\/revisions\/18149"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15233"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15231"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15231"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15231"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}