{"id":2465,"date":"2011-05-26T16:55:31","date_gmt":"2011-05-26T14:55:31","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2465"},"modified":"2023-01-29T12:51:06","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:06","slug":"apple-lanzara-una-actualizacion-de-seguridad-contra-macdefender","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanzara-una-actualizacion-de-seguridad-contra-macdefender\/","title":{"rendered":"Apple lanzar\u00e1 una actualizaci\u00f3n de seguridad contra MacDefender"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Mac-Defender.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3651\" title=\"Mac Defender\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Mac-Defender.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Mac-Defender.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Mac-Defender-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En vista de todo lo ocurrido con este <strong>software malicioso,<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Apple<\/a><\/strong> ha decidido que lanzar\u00e1 <strong>una actualizaci\u00f3n de seguridad para<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x\/\">OS X<\/a><\/strong> que permitir\u00e1 al sistema identificar dicho software y no permitir su descarga.<br \/>\n<!--more--><br \/>\n<strong>MacDefender<\/strong> es un <strong>software malicioso<\/strong> que va camuflado como si fuera un antivirus. Cuando entras en la web te avisa de que est\u00e1s infectado por un virus y te da la posibilidad de descargarlo, una vez que lo haces y lo ejecutas tu equipo queda infectado exponi\u00e9ndote a la revelaci\u00f3n de informaci\u00f3n. Principalmente <strong>roba tus datos referidos a cuentas bancarias.<\/strong><\/p>\n<p>Este software tambi\u00e9n est\u00e1 camuflado con el nombre de <strong>MacProtector<\/strong> o <strong>MacSecurity<\/strong> pero no os preocup\u00e9is porque la actualizaci\u00f3n detectar\u00e1 cualquier variante del software.<\/p>\n<p>Desde la p\u00e1gina oficial de <strong>Apple<\/strong> recomiendan algunos pasos para eliminar este software, son bastante sencillos y vienen bien explicados, pasos para eliminarlo y tambi\u00e9n por si ya lo hemos instalado.<\/p>\n<p>Sin duda hacen bien en distribuir una <strong>actualizaci\u00f3n<\/strong> porque no todos los usuarios tienen un nivel elevado de conocimiento inform\u00e1tico y no pueden diferenciar entre el software malicioso y el que no es.<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/support.apple.com\/kb\/HT4650?viewlocale=es_ES\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En vista de todo lo ocurrido con este software malicioso, Apple ha decidido que lanzar\u00e1 una actualizaci\u00f3n de seguridad para OS X<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3651,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,19,20],"tags":[28,312,2206,149,174,151,152,2210,2231,210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple sacar\u00e1 una actualizaci\u00f3n de seguridad para MacDefender<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple sacar\u00e1 una actualizaci\u00f3n de seguridad contra MacDefender para evitar m\u00e1s problemas con los usuarios.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanzara-una-actualizacion-de-seguridad-contra-macdefender\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple sacar\u00e1 una actualizaci\u00f3n de seguridad para MacDefender\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple sacar\u00e1 una actualizaci\u00f3n de seguridad contra MacDefender para evitar m\u00e1s problemas con los usuarios.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanzara-una-actualizacion-de-seguridad-contra-macdefender\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-05-26T14:55:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Mac-Defender.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"413\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanzara-una-actualizacion-de-seguridad-contra-macdefender\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Mac-Defender.jpg\",\"width\":550,\"height\":413,\"caption\":\"Mac Defender\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanzara-una-actualizacion-de-seguridad-contra-macdefender\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanzara-una-actualizacion-de-seguridad-contra-macdefender\/\",\"name\":\"Apple sacar\\u00e1 una actualizaci\\u00f3n de seguridad para MacDefender\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanzara-una-actualizacion-de-seguridad-contra-macdefender\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-05-26T14:55:31+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple sacar\\u00e1 una actualizaci\\u00f3n de seguridad contra MacDefender para evitar m\\u00e1s problemas con los usuarios.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanzara-una-actualizacion-de-seguridad-contra-macdefender\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2465"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2465"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2465\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17361,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2465\/revisions\/17361"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3651"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2465"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2465"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2465"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}