{"id":7498,"date":"2012-09-15T10:33:18","date_gmt":"2012-09-15T08:33:18","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7498"},"modified":"2023-01-29T12:52:35","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:35","slug":"video-del-alunizaje-a-una-apple-store-situada-en-temecula","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-del-alunizaje-a-una-apple-store-situada-en-temecula\/","title":{"rendered":"V\u00eddeo del alunizaje a una Apple Store situada en Temecula"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Alunizaje-Apple-Store-de-Promenade-en-Temecula.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Alunizaje-Apple-Store-de-Promenade-en-Temecula.jpeg\" alt=\"Alunizaje Apple Store de Promenade en Temecula\" title=\"Alunizaje Apple Store de Promenade en Temecula\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7499\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Alunizaje-Apple-Store-de-Promenade-en-Temecula.jpeg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Alunizaje-Apple-Store-de-Promenade-en-Temecula-300x225.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El pasado 6 de septiembre un veh\u00edculo deportivo realiz\u00f3 un alunizaje en la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a><\/strong> <strong>del centro comercial Promenade en Temecula, California y hoy tenemos el v\u00eddeo del suceso.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El incidente se produjo a las 5 de la ma\u00f1ana, <strong>los ladrones arremetieron varias veces contra la reja de seguridad y finalmente consiguieron levantarla lo justo para pasar por debajo y empezar a recoger dispositivos<\/strong> aunque el robo no fue muy grande puesto que se pudieron llevar unos pocos iPhones y alg\u00fan que otro iPad ya que las mesas principales hab\u00edan sido golpeadas y en alg\u00fan caso rotas.<\/p>\n<p align=\"center\"><iframe width=\"550\" height=\"309\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/2Aum6wyIoyY\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>De momento se sabe que tipo de veh\u00edculo fue aunque se desconocen los detalles, <strong>la polic\u00eda seguir\u00e1 investigando para encontrar a los delincuentes.<\/strong> Sin duda, una tienda que tiene tantos dispositivos electr\u00f3nicos, tan caros y con tan poca seguridad (el cable USB), puede ser muy tentadora sabiendo que la cortina met\u00e1lica y los cristales ceden al golpe del veh\u00edculo.<\/p>\n<p>Como la tienda est\u00e1 situada en un centro comercial, es posible que sea m\u00e1s f\u00e1cil identificar a los ladrones <strong>gracias al apoyo de otras c\u00e1maras de seguridad extra<\/strong> en la zona.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/09\/13\/heres-an-suv-driving-through-the-front-plate-glass-of-an-apple-store-during-a-smash-and-grab-surveillance-video\/?utm_source=feedburner&#038;utm_medium=feed&#038;utm_campaign=Feed%3A+9To5Mac-MacAllDay+%289+to+5+Mac+-+Apple+Intelligence%29\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El pasado 6 de septiembre un veh\u00edculo deportivo realiz\u00f3 un alunizaje en la Apple Store del centro comercial Promenade en Temecula, California<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7499,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,7],"tags":[2215,1796,1800,820,2207,2235,272,11,1798,1797,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>V\u00eddeo del alunizaje a una Apple Store situada en Temecula<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"V\u00eddeo en el que se muestra el alunizaje que sufri\u00f3 la Apple Store Promenade en Temecula, California.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-del-alunizaje-a-una-apple-store-situada-en-temecula\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"V\u00eddeo del alunizaje a una Apple Store situada en Temecula\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"V\u00eddeo en el que se muestra el alunizaje que sufri\u00f3 la Apple Store Promenade en Temecula, California.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-del-alunizaje-a-una-apple-store-situada-en-temecula\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-09-15T08:33:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Alunizaje-Apple-Store-de-Promenade-en-Temecula.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"413\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-del-alunizaje-a-una-apple-store-situada-en-temecula\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Alunizaje-Apple-Store-de-Promenade-en-Temecula.jpeg\",\"width\":550,\"height\":413,\"caption\":\"Alunizaje Apple Store de Promenade en Temecula\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-del-alunizaje-a-una-apple-store-situada-en-temecula\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-del-alunizaje-a-una-apple-store-situada-en-temecula\/\",\"name\":\"V\\u00eddeo del alunizaje a una Apple Store situada en Temecula\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-del-alunizaje-a-una-apple-store-situada-en-temecula\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-09-15T08:33:18+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"V\\u00eddeo en el que se muestra el alunizaje que sufri\\u00f3 la Apple Store Promenade en Temecula, California.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/video-del-alunizaje-a-una-apple-store-situada-en-temecula\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7498"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7498"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7498\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17772,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7498\/revisions\/17772"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7499"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7498"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7498"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7498"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}