{"id":15323,"date":"2016-09-09T20:43:08","date_gmt":"2016-09-09T18:43:08","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15323"},"modified":"2023-01-29T12:58:36","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:36","slug":"macos-sierra-disponible-20-septiembre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/macos-sierra-disponible-20-septiembre\/","title":{"rendered":"macOS Sierra disponible el 20 de septiembre"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Siri-en-macOS-Sierra.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Siri-en-macOS-Sierra.jpg\" alt=\"Siri en macOS Sierra\" width=\"2200\" height=\"1258\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14922\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Siri-en-macOS-Sierra.jpg 2200w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Siri-en-macOS-Sierra-300x172.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Siri-en-macOS-Sierra-1024x586.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2200px) 100vw, 2200px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Otra de las novedades presentadas en <a target=\"_blank\" title=\"See you on the 7th\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/see-you-on-the-7th\/\" rel=\"noopener noreferrer\">la keynote del 7 de septiembre Apple<\/a> fue que <strong>ya tenemos fecha de salida para el <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo macOS Sierra\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-macos-sierra\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo macOS Sierra<\/a>: disponible el 20 de septiembre.<\/strong><\/p>\n<p>A trav\u00e9s de la web, nos han hecho saber que el sistema operativo estar\u00e1 disponible para descarga a finales de septiembre a trav\u00e9s de la Mac App Store.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>A su vez, se ha entregado la versi\u00f3n Golden Master de <a target=\"_blank\" title=\"macOS Sierra\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macos-sierra\" rel=\"noopener noreferrer\">macOS Sierra<\/a> a los desarrolladores.<\/p>\n<p>Por desgracia, no hemos sabido m\u00e1s novedades del sistema, as\u00ed que habr\u00e1 que esperar al futuro para saber si realmente hay algo m\u00e1s, como en pasadas ocasiones, o ya sabemos todo lo que hay que saber.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Otra de las novedades presentadas en la keynote del 7 de septiembre Apple fue que ya tenemos fecha de salida para el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14922,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,20],"tags":[174,2432,2210,2231,2470,2433],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>macOS Sierra disponible el 20 de septiembre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"macOS Sierra llegar\u00e1 a nuestros Macs el 20 de septiembre a trav\u00e9s de la Mac App Store. La nueva versi\u00f3n incluye Siri y mejor integraci\u00f3n con iOS.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macos-sierra-disponible-20-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"macOS Sierra disponible el 20 de septiembre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"macOS Sierra llegar\u00e1 a nuestros Macs el 20 de septiembre a trav\u00e9s de la Mac App Store. La nueva versi\u00f3n incluye Siri y mejor integraci\u00f3n con iOS.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macos-sierra-disponible-20-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-09-09T18:43:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Siri-en-macOS-Sierra.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1258\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"macOS Sierra disponible el 20 de septiembre\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"macOS Sierra llegar\u00e1 a nuestros Macs el 20 de septiembre a trav\u00e9s de la Mac App Store. La nueva versi\u00f3n incluye Siri y mejor integraci\u00f3n con iOS.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/14204437\/Siri-en-macOS-Sierra.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macos-sierra-disponible-20-septiembre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Siri-en-macOS-Sierra.jpg\",\"width\":2200,\"height\":1258,\"caption\":\"Siri en macOS Sierra\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macos-sierra-disponible-20-septiembre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macos-sierra-disponible-20-septiembre\/\",\"name\":\"macOS Sierra disponible el 20 de septiembre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macos-sierra-disponible-20-septiembre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-09-09T18:43:08+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"macOS Sierra llegar\\u00e1 a nuestros Macs el 20 de septiembre a trav\\u00e9s de la Mac App Store. La nueva versi\\u00f3n incluye Siri y mejor integraci\\u00f3n con iOS.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macos-sierra-disponible-20-septiembre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15323"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15323"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15323\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18139,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15323\/revisions\/18139"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14922"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15323"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15323"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15323"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}