{"id":4372,"date":"2011-08-10T10:49:38","date_gmt":"2011-08-10T09:49:38","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4372"},"modified":"2023-01-29T12:50:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:52","slug":"apple-retira-todos-sus-productos-en-las-apple-store-de-londres","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-retira-todos-sus-productos-en-las-apple-store-de-londres\/","title":{"rendered":"Apple retira todos sus productos en las Apple Store de Londres"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-de-Londres-vac\u00eda.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-de-Londres-vac\u00eda.png\" alt=\"\" title=\"Apple Store de Londres vac\u00eda\" width=\"477\" height=\"624\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4373\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-de-Londres-vac\u00eda.png 477w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-de-Londres-vac\u00eda-229x300.png 229w\" sizes=\"(max-width: 477px) 100vw, 477px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Debido a las revueltas que hay en Londres y los saqueos que se ven en todas las ciudades <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> <strong>ha decidido retirar todos sus productos de las <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a> que hay en Londres.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nUna acci\u00f3n muy normal debido a todos los saqueos que est\u00e1n habiendo en la ciudad entera. Miles de personas se dedican a reventar los cristales y a llevarse el contenido de la tienda aprovechando la mala situaci\u00f3n de la ciudad.<\/p>\n<p>No solo las <strong>Apple Store<\/strong> est\u00e1n retirando todo el material, los <strong>Premium Reseller de la ciudad tambi\u00e9n est\u00e1n retirando los productos,<\/strong> supongo que por una orden general de la empresa para evitar p\u00e9rdidas.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Premium-Reseller-de-Londres-vac\u00eda.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Premium-Reseller-de-Londres-vac\u00eda.png\" alt=\"\" title=\"Premium Reseller de Londres vac\u00eda\" width=\"550\" height=\"411\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4374\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Premium-Reseller-de-Londres-vac\u00eda.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Premium-Reseller-de-Londres-vac\u00eda-300x224.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2011\/08\/09\/apple-stores-remove-their-inventory-in-the-face-of-continuing-riots\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Debido a las revueltas que hay en Londres y los saqueos que se ven en todas las ciudades Apple ha decidido retirar<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4373,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,7,20],"tags":[2206,2215,2207,573,2210,2229,574],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple retira todos sus productos de las Apple Store de Londres<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha retirado todos los productos de sus Apple Store en Londres debido a los saqueos y las revueltas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-retira-todos-sus-productos-en-las-apple-store-de-londres\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple retira todos sus productos de las Apple Store de Londres\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha retirado todos los productos de sus Apple Store en Londres debido a los saqueos y las revueltas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-retira-todos-sus-productos-en-las-apple-store-de-londres\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-10T09:49:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-de-Londres-vac\u00eda.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"477\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"624\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-retira-todos-sus-productos-en-las-apple-store-de-londres\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-de-Londres-vac\\u00eda.png\",\"width\":477,\"height\":624,\"caption\":\"Apple Store de Londres vac\\u00eda\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-retira-todos-sus-productos-en-las-apple-store-de-londres\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-retira-todos-sus-productos-en-las-apple-store-de-londres\/\",\"name\":\"Apple retira todos sus productos de las Apple Store de Londres\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-retira-todos-sus-productos-en-las-apple-store-de-londres\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-10T09:49:38+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha retirado todos los productos de sus Apple Store en Londres debido a los saqueos y las revueltas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-retira-todos-sus-productos-en-las-apple-store-de-londres\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4372"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4372"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4372\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17468,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4372\/revisions\/17468"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4373"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4372"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4372"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4372"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}