{"id":17172,"date":"2019-09-11T00:26:06","date_gmt":"2019-09-10T22:26:06","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=17172"},"modified":"2021-10-17T12:35:00","modified_gmt":"2021-10-17T10:35:00","slug":"resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only\/","title":{"rendered":"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cBy innovation only\u201d"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg\" alt=\"Apple keynote By innovation only\" width=\"2400\" height=\"1350\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17178\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg 2400w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-keynote-By-innovation-only-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-keynote-By-innovation-only-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2400px) 100vw, 2400px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ayer se celebr\u00f3 una de las keynotes m\u00e1s esperadas del a\u00f1o, <strong>la keynote \u201cBy innovation only\u201d en la que se presentan, entre otras cosas, los nuevos iPhones de este a\u00f1o.<\/strong><\/p>\n<p>Como cada a\u00f1o, Apple nos ha reunido a todos para mostrarnos las novedades que trae en sus dispositivos. Y por mi parte, <strong>vamos a comentar todos los lanzamientos enlazando a otros blogs que hablan de todos los detalles<\/strong> para as\u00ed centrarnos en una opini\u00f3n m\u00e1s informal.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/nyp_PczrqFE\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>As\u00ed pues, veamos todas las novedades anunciadas.<\/p>\n<h2 class=\"review\">Apple Arcade<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-Arcade.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-Arcade.jpg\" alt=\"Apple Arcade\" width=\"1632\" height=\"1140\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17175\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-Arcade.jpg 1632w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-Arcade-286x200.jpg 286w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-Arcade-1024x715.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1632px) 100vw, 1632px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Empezamos con <strong><a target=\"_blank\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote &quot;It's show time&quot; - Apple Arcade\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time\/#apple-arcade\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Arcade<\/a>,\u00a0**el nuevo servicio de juegos multiplataforma de Apple. **Ser\u00e1 lanzado el 16 de septiembre, tendr\u00e1 un precio de 5\u20ac al mes para toda la familia y dispondr\u00e1 de 1 mes gratis.<\/strong><\/p>\n<p>Desconozco el \u00e9xito que podr\u00e1 tener porque es algo que depende, como todos los servicios bajo demanda, del contenido del cat\u00e1logo. <strong>Pero he de admitir que un pago fijo por juegos que abandonan las pr\u00e1cticas m\u00e1s desquiciantes con tal de ganar dinero, hace que se disfrute mucho m\u00e1s del juego y de la experiencia.<\/strong><\/p>\n<p>Si encima los desarrolladores ven que pueden ganar dinero con sus creaciones, creo que tenemos ante nosotros una gran propuesta por parte de Apple. Al final estar\u00edamos hablando de una estrategia ganadora doble: cuidar tanto a los desarrolladores <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000060c1448b0000000063159c10_17172\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000060c1448b0000000063159c10_17172\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000060c1448b0000000063159c10_17172\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Pag\u00e1ndoles el dinero que merecen por las creaciones que hacen.<\/span>, como a los usuarios <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"0000000060c1448b0000000063159c10_17172\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000060c1448b0000000063159c10_17172\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000060c1448b0000000063159c10_17172\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Entregando juegos completos, de calidad, que no vulneren su privacidad y con un precio cerrado y fijo.<\/span>.<\/p>\n<p>Si quer\u00e9is saber m\u00e1s sobre la presentaci\u00f3n de Apple Arcade, pod\u00e9is leer <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.applesfera.com\/juegos-ios\/apple-arcade-llegara-dia-19-septiembre-4-99eur-a-espana-resto-mundo-100-juegos-exclusivos\" rel=\"noopener noreferrer\">este art\u00edculo<\/a> de Applesfera.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.apple.com\/es\/apple-arcade\/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<h2 class=\"review\">Apple TV+<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-TV.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-TV.jpg\" alt=\"Apple TV+\" width=\"1632\" height=\"1190\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17176\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-TV.jpg 1632w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-TV-274x200.jpg 274w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-TV-1024x747.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1632px) 100vw, 1632px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El nuevo servicio en streaming de Apple ya tiene fecha, y precio. <strong>El 1 de noviembre llegar\u00e1 a nuestros salones<\/strong> (y dem\u00e1s dispositivos)<strong>, el nuevo servicio de contenido audiovisual <a target=\"_blank\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote &quot;It's show time&quot; - Apple TV+\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time\/#apple-tv+\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple TV+<\/a> por un precio de 5\u20ac al mes para toda la familia.<\/strong><\/p>\n<p>Apple ha apostado por la creaci\u00f3n de su propio contenido y ataca a las grandes plataformas por dos v\u00edas:<\/p>\n<ol>\n<li>Un precio muy reducido con contenido exclusivo.<\/li>\n<li><strong>Un a\u00f1o gratis de servicio con la compra de un producto nuevo.<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p>De Apple TV+ me preocupa, y mucho, la frecuencia con la que Apple a\u00f1ada contenido al servicio, y si mantendr\u00e1 o no el precio. Por ahora, lo \u00fanico nuevo que puede ofrecernos es su contenido exclusivo, y hasta que no veamos c\u00f3mo crece su cat\u00e1logo no podremos saber si le augura un buen futuro a la plataforma.<\/p>\n<p>Si quer\u00e9is saber m\u00e1s sobre la presentaci\u00f3n de Apple TV+, pod\u00e9is leer <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/hipertextual.com\/2019\/09\/apple-tv-llegara-proximo-1-noviembre-precio-rompedor\" rel=\"noopener noreferrer\">este art\u00edculo<\/a> de Hipertextual.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.apple.com\/es\/apple-tv-plus\/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<h2 class=\"review\">Nuevo iPad de 10,2 pulgadas<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/iPad-septima-generacion.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/iPad-septima-generacion.jpg\" alt=\"iPad septima generacion\" width=\"1500\" height=\"466\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17177\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/iPad-septima-generacion.jpg 1500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/iPad-septima-generacion-300x93.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/iPad-septima-generacion-1024x318.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ya sab\u00e9is lo mucho que disfruto haciendo y actualizando la <a target=\"_blank\" title=\"Gu\u00eda para tomar apuntes en el iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad\/\" rel=\"noopener noreferrer\">gu\u00eda para tomar apuntes en el iPad<\/a>, de modo que ver c\u00f3mo Apple actualiza el modelo base de iPad a\u00f1adiendo una mayor pantalla, teclado Smart Keyboard y mantiene compatibilidad con el Apple Pencil de primera generaci\u00f3n, hace que me enamore a\u00fan m\u00e1s de la idea de una tablet como mecanismo de anotaci\u00f3n en las escuelas, institutos y universidades. <strong>Este es el iPad de s\u00e9ptima generaci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p>Ahora bien, <strong>no me gusta nada que el precio haya aumentado respecto al modelo anterior.<\/strong> Creo firmemente en la reutilizaci\u00f3n de componentes y dise\u00f1os en modelos nuevos que permiten abaratar los costes. Pero si reutilizas componentes y encima aumentas el precio, al final est\u00e1s tirando piedras sobre tu tejado porque alejas un poco m\u00e1s a las personas que no necesitan los dispositivos de \u00faltima generaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Este tipo de dispositivos se basan en caracter\u00edsticas de modelos m\u00e1s antiguos que a lo mejor no rinden para el usuario m\u00e1s exigente, pero que cumplen a la perfecci\u00f3n con las tareas de aquellas personas que ni pueden, ni quieren, destinar m\u00e1s presupuesto para realizar un uso b\u00e1sico: navegar por Internet, tomar apuntes, ver contenido audiovisual, etc.<\/p>\n<p>Es verdad que este iPad obtiene una serie de componentes tecnol\u00f3gicos que pueden encarecer su precio en comparaci\u00f3n con el modelo anterior, <strong>pero la realidad es que los ingresos no cesan en cuanto vendes el dispositivo.<\/strong> La venta de accesorios, aplicaciones y servicios contribuyen notablemente a esos ingresos gracias a estos dispositivos y sin lugar a duda, un precio inicial m\u00e1s asequible ser\u00eda mucho m\u00e1s atractivo, e incluso resolutivo, para el p\u00fablico al que est\u00e1 enfocado este nuevo iPad.<\/p>\n<p>Si quer\u00e9is saber m\u00e1s sobre la presentaci\u00f3n del iPad de s\u00e9ptima generaci\u00f3n, pod\u00e9is leer <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.applesfera.com\/ipad\/ipad-2019-caracteristicas-precio-ficha-tecnica\" rel=\"noopener noreferrer\">este art\u00edculo<\/a> de Applesfera.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.apple.com\/es\/ipad-10.2\/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<h2 class=\"review\">Apple Watch Series 5<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-Watch-Series-5.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-Watch-Series-5.jpg\" alt=\"Apple Watch Series 5\" width=\"2000\" height=\"1175\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17183\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-Watch-Series-5.jpg 2000w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-Watch-Series-5-300x176.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-Watch-Series-5-1024x602.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2000px) 100vw, 2000px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El Apple Watch Series 5 ya est\u00e1 aqu\u00ed, <strong>y con \u00e9l llega la pantalla siempre encendida.<\/strong> Me encanta esta funci\u00f3n. <a target=\"_blank\" title=\"Pebble Time: un smart watch simple y polifac\u00e9tico\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/pebble-time-smart-watch-simple-polifacetico\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Me encantaba en el Pebble<\/a> y me encanta que, por fin, el Apple Watch sea un reloj 100% funcional en cualquier posici\u00f3n.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, por si no hab\u00eda quedado suficientemente claro, <strong>Apple sigue dando pasos para demostrar que el Apple Watch es un gran dispositivo m\u00e9dico y deportivo.<\/strong> Atr\u00e1s quedan las aplicaciones chorra que no aportan valor y que no marcan ninguna diferencia entre un dispositivo de dudosa calidad y la obra de ingenier\u00eda que representa el reloj de Apple.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/5bvcyIV4yzo\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Si quer\u00e9is saber m\u00e1s sobre la presentaci\u00f3n del Apple Watch Series 5, pod\u00e9is leer <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.applesfera.com\/apple-watch\/apple-watch-series-5-llega-nuevo-smartwatch-pantalla-siempre-encendida-bateria-18-horas-duracion\" rel=\"noopener noreferrer\">este art\u00edculo<\/a> de Applesfera.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.apple.com\/es\/apple-watch-series-5\/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<h2 class=\"review\">iPhone 11<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/iPhone-11.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/iPhone-11.jpg\" alt=\"iPhone 11\" width=\"2500\" height=\"957\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17182\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/iPhone-11.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/iPhone-11-300x115.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/iPhone-11-1024x392.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y llegamos a uno de los platos fuertes de la presentaci\u00f3n: <strong>el iPhone 11.<\/strong><\/p>\n<p>Como sucesor del iPhone XR, <strong>me encanta que el tel\u00e9fono haya heredado la disponibilidad en varios colores y su precio m\u00e1s reducido.<\/strong> Es un tel\u00e9fono de gran calidad a un precio m\u00e1s asequible, para un p\u00fablico que no necesita tanta tecnolog\u00eda como los modelos superiores.<\/p>\n<p>Como caracter\u00edsticas a destacar, <strong>los avances en fotograf\u00eda que han hecho.<\/strong><\/p>\n<p>Por un lado, <strong>la nueva c\u00e1mara gran angular que permite sacar fotos que capturan m\u00e1s espacio.<\/strong> Me parece una incorporaci\u00f3n incre\u00edble pero he de admitir que, en el caso del iPhone 11 que \u201cs\u00f3lo\u201d tiene dos c\u00e1maras, <strong>no tengo muy claro cu\u00e1l ser\u00eda la mejor opci\u00f3n de las posibles<\/strong> (gran angular o teleobjetivo), porque siempre echar\u00eda en falta una de ellas. Pero es de agradecer que Apple haya puesto la novedad del gran angular en el dispositivo de menor precio y no se la haya guardado para los modelos m\u00e1s exclusivos.<\/p>\n<p>Por otro lado, <strong>las herramientas de edici\u00f3n y captura<\/strong> que permiten cambiar entre lentes en un mismo v\u00eddeo, editar v\u00eddeos en el iPhone, sacar fotos nocturnas o mejorar la calidad de grabado de la c\u00e1mara frontal.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/H4p6njjPV_o\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Me parece un tel\u00e9fono cuyos esfuerzos de mejora radican en una de las acciones m\u00e1s populares de los \u00faltimos tiempos: la fotograf\u00eda. Apple sabe que la c\u00e1mara m\u00e1s popular del mundo es la del iPhone, y si bien en cada presentaci\u00f3n intentan ir un paso m\u00e1s all\u00e1, <strong>en el iPhone 11 han puesto todo su empe\u00f1o en este campo.<\/strong><\/p>\n<p>Si quer\u00e9is saber m\u00e1s sobre la presentaci\u00f3n del iPad de s\u00e9ptima generaci\u00f3n, pod\u00e9is leer <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.applesfera.com\/iphone\/iphone-11-caracteristicas-precio-ficha-tecnica\" rel=\"noopener noreferrer\">este art\u00edculo<\/a> de Applesfera.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.apple.com\/es\/iphone-11\/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<h2 class=\"review\">iPhone 11 Pro<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/iPhone-11-Pro.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/iPhone-11-Pro.jpg\" alt=\"iPhone 11 Pro\" width=\"2500\" height=\"794\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17180\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/iPhone-11-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/iPhone-11-Pro-300x95.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/iPhone-11-Pro-1024x325.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y por fin llegamos al plato fuerte, lo m\u00e1s deseado del a\u00f1o: <strong>el iPhone 11 Pro.<\/strong><\/p>\n<p>Estamos ante un tel\u00e9fono de altas prestaciones, y alto precio, pero esta vez, y gracias al nombre, nos queda claro cu\u00e1l es el camino que quiere marcar Apple.<\/p>\n<p><strong>Tres c\u00e1maras, procesador especializado en la eficiencia y en el machine learning, nueva parte trasera de cristal entero y nuevos colores.<\/strong><\/p>\n<p>Al igual que el iPhone 11, incluye la nueva c\u00e1mara gran angular que se une al duo ya existente de c\u00e1mara normal + teleobjetivo. Componiendo as\u00ed un conjunto de recursos fotogr\u00e1ficos que representan el ABC del fot\u00f3grafo.<\/p>\n<ul>\n<li>Fotos con una distancia focal normal.<\/li>\n<li>Fotos con un zoom \u00f3ptico sin p\u00e9rdida de calidad.<\/li>\n<li>Fotos con una gran apertura para capturar m\u00e1s espacio.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Este verano me he hecho con un Olloclip <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"0000000060c1448b0000000063159c10_17172\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000060c1448b0000000063159c10_17172\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000060c1448b0000000063159c10_17172\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Del que ya os hablar\u00e9 en un art\u00edculo mencionando mi experiencia, la calidad de foto, facilidad de uso, etc.<\/span> para dotar a mi iPhone X de esa opci\u00f3n de gran angular. Y si bien estoy contento con el resultado, no deja de ser pesado el andar con un accesorio externo para arriba y para abajo que no es natural y que se integra mucho peor que esta tercera lente.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/cVEemOmHw9Y\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Una de las cosas que m\u00e1s hago con mi iPhone es sacar fotos. Es una c\u00e1mara que tengo siempre a mano, saca una calidad m\u00e1s que buena y la doble lente de mi modelo X me da bastante juego. Si a eso le sumamos una tercera lente, <strong>obtenemos una combinaci\u00f3n fant\u00e1stica para los que como yo, cada d\u00eda disfrutan m\u00e1s de la fotograf\u00eda m\u00f3vil.<\/strong><\/p>\n<p>No me quiero olvidar de la incre\u00edble clase que nos ha dado Sri Santhanam sobre el nuevo procesador A13 Bionic que incluye el iPhone 11 Pro y el iPhone 11.<\/p>\n<p>Si quer\u00e9is saber m\u00e1s sobre la presentaci\u00f3n del iPad de s\u00e9ptima generaci\u00f3n, pod\u00e9is leer <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.applesfera.com\/iphone\/apple-presenta-nuevos-iphone-11-pro-iphone-11-pro-max-triple-camara-pantalla-pro-chip-a13-bionic\" rel=\"noopener noreferrer\">este art\u00edculo<\/a> de Applesfera.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.apple.com\/es\/iphone-11-pro\/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg\" alt=\"Tim Cook Keynote By innovtion only\" width=\"2500\" height=\"1612\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17185\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only-300x193.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only-1024x660.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y as\u00ed es como pasamos un a\u00f1o m\u00e1s disfrutando de las \u00faltimas novedades en los dispositivos principales de la compa\u00f1\u00eda. Es posible que este a\u00f1o os hayan dejado un poco fr\u00edas las novedades de los iPhones porque han prestado mucha atenci\u00f3n a las c\u00e1maras, pero a m\u00ed personalmente me ha encantado ver los avances hechos en este campo.<\/p>\n<p>A\u00fan nos queda la recta final de a\u00f1o para disfrutar de las \u00faltimas novedades que Apple nos tiene preparadas (tanto en lanzamientos de software como en presentaciones de hardware), de modo que no nos despistemos mucho que esto no ha acabado.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ZA3MV2V--TU\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer se celebr\u00f3 una de las keynotes m\u00e1s esperadas del a\u00f1o, la keynote \u201cBy innovation only\u201d en la que se presentan, entre<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":17178,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,2099,2129,20],"tags":[2206,2745,2216,2094,2759,2239,272,11,2757,2758,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cBy innovation only\u201d<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Resumen de la keynote \u201cBy innovation only\u201d en la que Apple ha presentado los nuevos iPhone 11 y iPhone 11 Pro, el Apple Watch Series 5, el iPad de s\u00e9ptima generaci\u00f3n, Apple Arcade y Apple TV+.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cBy innovation only\u201d\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Resumen de la keynote \u201cBy innovation only\u201d en la que Apple ha presentado los nuevos iPhone 11 y iPhone 11 Pro, el Apple Watch Series 5, el iPad de s\u00e9ptima generaci\u00f3n, Apple Arcade y Apple TV+.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-10T22:26:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:35:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1350\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cBy innovation only\u201d\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Resumen de la keynote \u201cBy innovation only\u201d en la que Apple ha presentado los nuevos iPhone 11 y iPhone 11 Pro, el Apple Watch Series 5, el iPad de s\u00e9ptima generaci\u00f3n, Apple Arcade y Apple TV+.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg\",\"width\":2400,\"height\":1350,\"caption\":\"Apple keynote By innovation only\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only\/\",\"name\":\"Resumen y opini\\u00f3n de la keynote \\u201cBy innovation only\\u201d\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-09-10T22:26:06+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:35:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Resumen de la keynote \\u201cBy innovation only\\u201d en la que Apple ha presentado los nuevos iPhone 11 y iPhone 11 Pro, el Apple Watch Series 5, el iPad de s\\u00e9ptima generaci\\u00f3n, Apple Arcade y Apple TV+.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17172"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17172"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17172\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17188,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17172\/revisions\/17188"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/17178"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17172"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17172"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17172"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}