{"id":14104,"date":"2016-03-16T13:21:37","date_gmt":"2016-03-16T12:21:37","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14104"},"modified":"2023-01-29T12:54:03","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:03","slug":"es-facil-simplemente-di-hey","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/es-facil-simplemente-di-hey\/","title":{"rendered":"Es f\u00e1cil. Simplemente di \u00abHey\u00bb"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/VEe4m8BzQ4A\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Antes de ayer compart\u00ed con vosotros <a target=_blank\" title=\"Apple me ha salvado la vida\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-me-ha-salvado-la-vida\/\">un v\u00eddeo que alababa la accesibilidad que Apple tiene en sus productos<\/a> y <strong>hoy me he cruzado con otro v\u00eddeo hecho por Tim Cook para la Cerebral Palsy Foundation hace 3 meses.<\/strong><\/p>\n<p>En <a target=_blank\" href=\"http:\/\/youtu.be\/VEe4m8BzQ4A\">el v\u00eddeo<\/a>, Tim Cook se enfrenta a la pregunta <em>\u00ab\u00bfcu\u00e1l es la mejor forma de empezar una conversaci\u00f3n con una persona con discapacidad?\u00bb<\/em> de la campa\u00f1a \u00ab<a href=\"http:\/\/yourcpf.org\/just-say-hi\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Just say Hi<\/a>\u00bb de la fundaci\u00f3n.<\/p>\n<p>El <a target=_blank\" title=\"Tim Cook\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\">CEO de Apple<\/a> decide no responderla y se la deja a Siri, que lo tiene muy claro.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/yourcpf.org\/just-say-hi\/tim-cook\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cerebral Palsy Foundation<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Antes de ayer compart\u00ed con vosotros el v\u00eddeo, Tim Cook se enfrenta a la pregunta \u00ab\u00bfcu\u00e1l es la mejor forma de empezar<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14108,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123],"tags":[2352,2355,2125,361,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Es f\u00e1cil. Simplemente di &quot;Hey&quot;<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al v\u00eddeo en el que sale Tim Cook diciendo c\u00f3mo empezar una conversaci\u00f3n con una persona discapacitada para la Cerebral Palsy Foundation.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/es-facil-simplemente-di-hey\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Es f\u00e1cil. Simplemente di &quot;Hey&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al v\u00eddeo en el que sale Tim Cook diciendo c\u00f3mo empezar una conversaci\u00f3n con una persona discapacitada para la Cerebral Palsy Foundation.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/es-facil-simplemente-di-hey\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-16T12:21:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Siri-Just-say-Hi.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1406\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Es f\u00e1cil. Simplemente di &quot;Hey&quot;\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al v\u00eddeo en el que sale Tim Cook diciendo c\u00f3mo empezar una conversaci\u00f3n con una persona discapacitada para la Cerebral Palsy Foundation.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/16131753\/Siri-Just-say-Hi.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/es-facil-simplemente-di-hey\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Siri-Just-say-Hi.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1406,\"caption\":\"Siri Just say Hi\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/es-facil-simplemente-di-hey\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/es-facil-simplemente-di-hey\/\",\"name\":\"Es f\\u00e1cil. Simplemente di \\\"Hey\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/es-facil-simplemente-di-hey\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-16T12:21:37+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al v\\u00eddeo en el que sale Tim Cook diciendo c\\u00f3mo empezar una conversaci\\u00f3n con una persona discapacitada para la Cerebral Palsy Foundation.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/es-facil-simplemente-di-hey\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14104"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14104"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14104\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18059,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14104\/revisions\/18059"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14108"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14104"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14104"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14104"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}