{"id":17093,"date":"2019-03-26T21:21:57","date_gmt":"2019-03-26T20:21:57","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=17093"},"modified":"2021-10-17T12:35:01","modified_gmt":"2021-10-17T10:35:01","slug":"resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time\/","title":{"rendered":"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cIt\u2019s show time\u201d"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-Keynote-Its-show-time.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-Keynote-Its-show-time.jpg\" alt=\"Apple Keynote Its show time\" width=\"2500\" height=\"1406\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17095\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-Keynote-Its-show-time.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-Keynote-Its-show-time-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-Keynote-Its-show-time-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Ayer se celebr\u00f3 la keynote \u201cIt\u2019s show time\u201d desde el Steve Jobs Theater y hoy os traigo el resumen de lo presentado.<\/strong><\/p>\n<p>El evento fue algo at\u00edpico, no se habl\u00f3 de ning\u00fan producto y <strong>todo fue sobre nuevos servicios.<\/strong> Y para qu\u00e9 enga\u00f1arnos, fue de los eventos m\u00e1s aburridos que recuerdo. Puede que fuese porque sab\u00eda que la mitad de lo presentado no iba a verse fuera de EEUU en un tiempo, o porque parte de lo presentado se podr\u00eda resumir en menos tiempo. La cosa es que me sent\u00ed desconectado del evento, y eso no es malo, simplemente implica que Apple ha presentado algo por lo que yo no tengo especial inter\u00e9s.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>As\u00ed pues, <strong>empecemos:<\/strong><\/p>\n<h2>Apple News +<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-News-.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-News-.jpg\" alt=\"Apple News +\" width=\"2500\" height=\"1465\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17096\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-News-.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-News--300x176.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-News--1024x600.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nuevo servicio premium de suscripci\u00f3n por el cual <strong>cientos de revistas llegan a Apple News<\/strong>. Ahora, en un solo sitio, tenemos peri\u00f3dicos, webs y revistas. Cada una con su formato especial, con opci\u00f3n de suscripci\u00f3n premium para el contenido m\u00e1s exclusivo y accesible desde cualquier dispositivo.<\/p>\n<p>Teniendo en cuenta que Apple News lleva desde 2015 en el mercado y a\u00fan no hemos visto su expansi\u00f3n a Espa\u00f1a o Latinoam\u00e9rica, <strong>creo que se puede entender porqu\u00e9 no me llama la atenci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p>A\u00fan as\u00ed, le doy mucho m\u00e9rito a los formatos especiales que han sabido crear para que cualquier editor de revista sea capaz de expresar su historia de una forma \u00fanica.<\/p>\n<h2>Apple Card<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-Card.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-Card.jpg\" alt=\"Apple Card\" width=\"2500\" height=\"1465\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17097\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-Card.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-Card-300x176.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-Card-1024x600.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha lanzado su propia tarjeta de cr\u00e9dito con la que quiere cambiar el sistema:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Simplicidad<\/li>\n<li>Transparencia<\/li>\n<li>Privacidad<\/li>\n<li>Recompensas<\/li>\n<\/ul>\n<p>Sin n\u00fameros, sin l\u00edmite, tarjetas de cr\u00e9dito virtuales para usar con Apple Pay que reportan de forma amigable <strong>d\u00f3nde se ha pagado, la cantidad, el total y una serie de gr\u00e1ficas con detalles de consumo.<\/strong><\/p>\n<p>A su vez, lejos de generar recompensas basadas en puntos, han decidido recompensar a los usuarios con la devoluci\u00f3n de dinero:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>1%:<\/strong> para compras hechas con la tarjeta f\u00edsica <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000000f992606000000001ec7229f_17093\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000f992606000000001ec7229f_17093\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000f992606000000001ec7229f_17093\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Se puede solicitar una tarjeta f\u00edsica para aquellos establecimientos que no acepten Apple Pay.<\/span>.<\/li>\n<li><strong>2%:<\/strong> para compras en general.<\/li>\n<li><strong>3%:<\/strong> para compras hechas a Apple.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Personalmente no entiendo cu\u00e1l es el atractivo de pagar cosas con dinero que no tienes, pero bueno, el programa de recompensas ah\u00ed est\u00e1 para el que lo quiera disfrutar.<\/p>\n<h2>Apple Arcade<\/h2>\n<p><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-Arcade.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-Arcade.jpg\" alt=\"Apple Arcade\" width=\"2500\" height=\"1465\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17098\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-Arcade.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-Arcade-300x176.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-Arcade-1024x600.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Apple quiere potenciar el juego en su plataforma, y m\u00e1s que el juego, el juego de calidad alejado de la publicidad, los fremium y los spywares. Por ello ha lanzado <strong>Apple Arcade, una plataforma de suscripci\u00f3n que permite a desarrolladores crear juegos de calidad y cobrar por ellos ofreci\u00e9ndolos al p\u00fablico a cambio de una cuota mensual.<\/strong><\/p>\n<p>Sinceramente, me parece una idea muy buena y me gusta que Apple lo haya materializado en su ecosistema. Estoy m\u00e1s que cansado de juegos repletos de publicidad o con compras internas que nunca te permiten disfrutar de la totalidad del juego sin implicar un chorreo constante de dinero. <strong>Abrir esta ventana dentro del mundo Apple va a hacer que los desarrolladores se esfuercen m\u00e1s y creen las historias que tanto nos gusta jugar con m\u00e1s mimo y cuidado para todos nosotros.<\/strong><\/p>\n<p>Oficialmente se desconoce el precio, y en cuanto a la fecha, sabremos m\u00e1s en oto\u00f1o, probablemente cuando se lancen los siguientes iPhones.<\/p>\n<h2>Apple TV +<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-TV-.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-TV-.jpg\" alt=\"Apple TV +\" width=\"2500\" height=\"1465\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17099\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-TV-.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-TV--300x176.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-TV--1024x600.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Llegamos al plato fuerte, al que m\u00e1s tiempo dedicaron y con el que m\u00e1s ilusi\u00f3n salieron al escenario: <strong>Apple TV +, el nuevo servicio en streaming de Apple que ha contratado a un mont\u00f3n de creadores y actores para realizar pel\u00edculas, series y programas exclusivos para la propia Apple.<\/strong><\/p>\n<p>En oto\u00f1o sabremos m\u00e1s acerca de este nuevo servicio, porque poco m\u00e1s se sabe aparte de que contar\u00e1 con personajes de la talla de Steve Spilberg <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000000f992606000000001ec7229f_17093\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000f992606000000001ec7229f_17093\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000f992606000000001ec7229f_17093\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Ya sabemos porqu\u00e9 critic\u00f3 a Netflix en los Oscars, y no fue por nada relacionado con el cine.<\/span>, J.J. Abrams u Oprah.<\/p>\n<p>As\u00ed pues, Apple se une a los servicios de contenido en streaming, luchando en un mercado que cada d\u00eda est\u00e1 m\u00e1s saturado. <strong>Cuando aterricen veremos si son capaces de obtener la porci\u00f3n del mercado que se espera de todos esos personajes que han contratado.<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Tim-Cook-keynote-Its-show-time.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Tim-Cook-keynote-Its-show-time.jpg\" alt=\"Tim Cook keynote Its show time\" width=\"1632\" height=\"1188\" class=\"aligncenter size-full wp-image-17100\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Tim-Cook-keynote-Its-show-time.jpg 1632w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Tim-Cook-keynote-Its-show-time-275x200.jpg 275w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Tim-Cook-keynote-Its-show-time-1024x745.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1632px) 100vw, 1632px\" \/><\/a><\/p>\n<p>S\u00ed que me gustar\u00eda destacar, una vez m\u00e1s, <strong>la insistencia y el trabajo realizado por parte de los de Cupertino para tener servicios seguros y respetuosos con la privacidad de los usuarios que los usan.<\/strong> Apple sigue siendo el punto de partida de mis b\u00fasquedas de aplicaciones, servicios y dispositivos porque tengo la garant\u00eda de que mi privacidad <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"000000000f992606000000001ec7229f_17093\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000000f992606000000001ec7229f_17093\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000000f992606000000001ec7229f_17093\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">La cu\u00e1l valoro cada vez m\u00e1s, aunque la tendencia sea la contraria.<\/span> va a ser tenida en cuenta y respetada. Por ello, no esperaba menos acerca de estos nuevos servicios.<\/p>\n<p>Ya os digo, para m\u00ed el evento fue aburrido, pero es porque no voy a ser usuario de la gran mayor\u00eda de los servicios aqu\u00ed presentados. Aunque s\u00ed que es verdad que tengo ganas de ver c\u00f3mo vamos obteniendo m\u00e1s detalles acerca de alguno de ellos.<\/p>\n<p><strong>La pr\u00f3xima keynote ser\u00e1 la de la apertura de la WWDC, en junio, y ah\u00ed podremos ver novedades sobre algo a lo que estamos m\u00e1s acostumbrados.<\/strong> Hasta entonces, qui\u00e9n sabe si Apple nos sorprende presentando nuevos dispositivos entre semana.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer se celebr\u00f3 la keynote \u201cIt\u2019s show time\u201d desde el Steve Jobs Theater y hoy os traigo el resumen de lo presentado.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":17095,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,20,2096],"tags":[2206,2745,2748,2353,2216,2239,2749,16,2210,586],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cIt\u2019s show time\u201d<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cIt\u2019s show time\u201d en la que se ha presentado Apple News +, Apple Card, Apple Arcade y Apple TV +, el nuevo servicio de streaming de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cIt\u2019s show time\u201d\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cIt\u2019s show time\u201d en la que se ha presentado Apple News +, Apple Card, Apple Arcade y Apple TV +, el nuevo servicio de streaming de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-26T20:21:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:35:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-Keynote-Its-show-time.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1406\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cIt\u2019s show time\u201d\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cIt\u2019s show time\u201d en la que se ha presentado Apple News +, Apple Card, Apple Arcade y Apple TV +, el nuevo servicio de streaming de Apple.\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Apple-Keynote-Its-show-time.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1406,\"caption\":\"Apple Keynote Its show time\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time\/\",\"name\":\"Resumen y opini\\u00f3n de la keynote \\u201cIt\\u2019s show time\\u201d\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2019-03-26T20:21:57+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:35:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Resumen y opini\\u00f3n de la keynote \\u201cIt\\u2019s show time\\u201d en la que se ha presentado Apple News +, Apple Card, Apple Arcade y Apple TV +, el nuevo servicio de streaming de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17093"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17093"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17093\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17101,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17093\/revisions\/17101"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/17095"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17093"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17093"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17093"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}