{"id":12662,"date":"2015-12-13T20:49:31","date_gmt":"2015-12-13T19:49:31","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12662"},"modified":"2016-03-21T21:26:08","modified_gmt":"2016-03-21T20:26:08","slug":"round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada\/","title":{"rendered":"Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_12664\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/13194843\/Genius-Bar1.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12664\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-12664\" src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/13194843\/Genius-Bar1.jpg\" alt=\"Genius Bar\" width=\"2500\" height=\"1875\" class=\"size-full wp-image-12664\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-12664\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/7xPX1Y\" target=\"_blank\">Kai C. Schwarzer<\/a><\/p><\/div>\n<div class=\"alerta\">\n<p>Este art\u00edculo es la parte media de una historia de 3 art\u00edculos en total:<\/p>\n<ol>\n<li><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store\/\" title=\"Pedid siempre la factura digital en una Apple Store\">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store<\/a><\/li>\n<li><strong>Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada<\/strong><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion\" title=\"Final round: mi iPhone 5s y su no vinculaci\u00f3n\">Final round: mi iPhone 5s y su no vinculaci\u00f3n<\/a><\/li>\n<\/ol>\n<p>Si no has le\u00eddo la primera parte, te recomiendo que lo hagas para darle contexto a la historia.<\/p>\n<\/div>\n<p>Hace una semana os cont\u00e9 una historia cuya moraleja era la de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store\/\" title=\"Pedid siempre la factura digital en una Apple Store\" target=\"_blank\">pedir siempre la factura digital al comprar un producto en la Apple Store<\/a>. Esto ven\u00eda a ra\u00edz del problema de bater\u00eda con mi actual iPhone 5s.<\/p>\n<p><strong>Continuando con la historia,<\/strong> he ido esta semana a la Genius Bar <a title=\"Inauguraci\u00f3n Apple Store Parquesur. As\u00ed ha sido\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/inauguracion-apple-store-parquesur-asi-ha-sido\/\" target=\"_blank\">de Parquesur<\/a> para que me resolviesen el incidente y una de las novedades ha sido que Apple s\u00f3lo cubre la bater\u00eda con la garant\u00eda si hay un fallo en el terminal, no por desgaste.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Hechas las pruebas pertinentes, se demostr\u00f3 que la capacidad de mi bater\u00eda era del 95,3% y que, en efecto, el sistema produc\u00eda muchos fallos causando esa bajada. <strong>As\u00ed que se empez\u00f3 a mirar el tema de garant\u00eda y qu\u00e9 se pod\u00eda hacer.<\/strong><\/p>\n<p>Yo dej\u00e9 claro que una compa\u00f1era suya ya me hab\u00eda restaurado el sistema y hab\u00eda dejado constancia de que hab\u00eda que probar otras opciones. Lo hice para que nos ahorr\u00e1semos ese paso y a \u00e9l le hizo investigar m\u00e1s en el tema de la garant\u00eda sacando de nuevo el problema que hay con la informaci\u00f3n asociada a mi tel\u00e9fono.<\/p>\n<p>Tuve que presentar el ticket de compra (que consegu\u00ed encontrar) y demostrar que se hab\u00eda comprado en Parquesur (y no <a title=\"Un paseo por la Apple Store Xanad\u00fa\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/un-paseo-por-la-apple-store-de-xanadu\/\" target=\"_blank\">en Xanad\u00fa<\/a> como pon\u00eda en la informaci\u00f3n del tel\u00e9fono <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"00000000519e570c0000000072014274_12662\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000519e570c0000000072014274_12662\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000519e570c0000000072014274_12662\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">En el sistema pone que est\u00e1 comprado en Xanad\u00fa porque all\u00ed <a title=\"FotoDiaria \u2014 Pues por fin tengo iPhone nuevo\" href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/100317016555\/fotodiaria-pues-por-fin-tengo-iphone-nuevo-he\" target=\"_blank\">me cambiaron el tel\u00e9fono<\/a>.<\/span>), pero en ese momento se descubri\u00f3 un problema mayor. <strong>El tel\u00e9fono que est\u00e1 en garant\u00eda y el que yo tengo<\/strong> (que se supone que son el mismo) <strong>para Apple no son iguales puesto que no comparten el n\u00famero de serie.<\/strong><\/p>\n<p>Al hacer una sustituci\u00f3n, el n\u00famero de serie del viejo dispositivo pasa al n\u00famero de serie del nuevo dispositivo, de esa forma parece que no hay cambio alguno. En mi caso ese cambio no se produjo, <strong>por lo que para Apple es un dispositivo distinto y no se sabe de d\u00f3nde ha salido.<\/strong><\/p>\n<p>Una vez explicado que fue un tel\u00e9fono de sustituci\u00f3n, <strong>me ofrec\u00ed a facilitar toda la informaci\u00f3n de esa cita de hace m\u00e1s de un a\u00f1o.<\/strong> Por ello tuve que buscar en mi e-mail la confirmaci\u00f3n de asistencia a la cita en la que me sustituyeron el tel\u00e9fono. Por suerte para m\u00ed, guardo todo tipo de correo que me llega y tiene cierta relevancia, con lo que les di todos los datos referentes a mi cita <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"00000000519e570c0000000072014274_12662\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000519e570c0000000072014274_12662\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000519e570c0000000072014274_12662\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Nombre, n\u00fameros de serie, personal que me atendi\u00f3 y otras tantas cifras.<\/span>.<\/p>\n<p>Gracias a que ten\u00eda ese e-mail guardado, <strong>ahora han derivado el caso a un departamento superior que t\u00e9cnicamente debe enlazar los dos tel\u00e9fonos para que yo pueda usar correctamente la garant\u00eda del m\u00edo.<\/strong> Y as\u00ed se solucionar\u00edan todos los problemas.<\/p>\n<div id=\"attachment_12665\" style=\"width: 1402px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/13195359\/Apple-Store-Parquesur.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12665\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-12665\" src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/13195359\/Apple-Store-Parquesur.jpg\" alt=\"Apple Store Parquesur\" width=\"1392\" height=\"928\" class=\"size-full wp-image-12665\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-12665\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/images.apple.com\/es\/retail\/parquesur\/images\/parquesur_hero_2x.jpg\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/p><\/div>\n<p>Parec\u00eda que el \u00fanico problema era que tuviese que demostrar que el tel\u00e9fono fue comprado por un particular, pero resulta que debido a esa falta de informaci\u00f3n se ha descubierto un problema mayor que t\u00e9cnicamente se est\u00e1 solucionando.<\/p>\n<p>El Genius me dijo que seg\u00fan mi caso, y si todo estuviese en orden con la garant\u00eda, <strong>la soluci\u00f3n pasar\u00eda por cambiar el dispositivo ya que la bater\u00eda no presenta fallo en su capacidad<\/strong>, adem\u00e1s sus an\u00e1lisis reportan muchos fallos en el sistema. As\u00ed que cree que puede ser un problema de placa base.<\/p>\n<p>Por ahora estoy esperando la llamada del servicio t\u00e9cnico que confirme que todo est\u00e1 solucionado. Me prometieron que ser\u00eda en un periodo de tiempo inferior a 7 d\u00edas as\u00ed que tengo tiempo para saber si es cierto o no.<\/p>\n<p>En cuanto obtenga la notificaci\u00f3n, pedir\u00e9 una nueva cita y tratar\u00e9 de solucionar este error que nunca deber\u00eda haber pasado.<\/p>\n<p>Una vez m\u00e1s, <strong>obtengo como moraleja el guardar toda la informaci\u00f3n referente a la compra de mis dispositivos o mis citas en la Genius Bar.<\/strong> B\u00e1sicamente, todo lo que tiene un n\u00famero de seguimiento asignado es importante y en mi e-mail est\u00e1 seguro. Citas de la Genius Bar, compras de dispositivos, recibos de la App Store, asistencias al servicio t\u00e9cnico, todo. Nunca se sabe qu\u00e9 problemas puede haber, y cuantas m\u00e1s pruebas tengamos de lo que hemos hecho, mejor.<\/p>\n<p>Seguir\u00e9 informando sobre c\u00f3mo avanza la cosa. Espero que la siguiente vez que os hable del asunto sea porque ya tengo un iPhone sin problemas.<\/p>\n<div class=\"alerta\">\n<p>Este art\u00edculo es la parte media de una historia de 3 art\u00edculos en total:<\/p>\n<ol>\n<li><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store\/\" title=\"Pedid siempre la factura digital en una Apple Store\">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store<\/a><\/li>\n<li><strong>Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada<\/strong><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion\" title=\"Final round: mi iPhone 5s y su no vinculaci\u00f3n\">Final round: mi iPhone 5s y su no vinculaci\u00f3n<\/a><\/li>\n<\/ol>\n<p>Ahora que has le\u00eddo la parte dos, \u00a1l\u00e1nzate a por la parte tres!<\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Este art\u00edculo es la parte media de una historia de 3 art\u00edculos en total: Pedid siempre la factura digital en una Apple<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12664,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,2129,2096],"tags":[2215,1463,2207,2235,11,2046,586,179,242],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Continuaci\u00f3n de mi historia con el iPhone y su garant\u00eda. Esta vez descubro que Apple cometi\u00f3 un error por el cual no se sabe que dispositivo me dio de recambio.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Continuaci\u00f3n de mi historia con el iPhone y su garant\u00eda. Esta vez descubro que Apple cometi\u00f3 un error por el cual no se sabe que dispositivo me dio de recambio.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-12-13T19:49:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-21T20:26:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Genius-Bar1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1875\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Continuaci\u00f3n de mi historia con el iPhone y su garant\u00eda. Esta vez descubro que Apple cometi\u00f3 un error por el cual no se sabe que dispositivo me dio de recambio.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/13194843\/Genius-Bar1.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Genius-Bar1.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1875,\"caption\":\"Imagen de Kai C. Schwarzer\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada\/\",\"name\":\"Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-12-13T19:49:31+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-21T20:26:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Continuaci\\u00f3n de mi historia con el iPhone y su garant\\u00eda. Esta vez descubro que Apple cometi\\u00f3 un error por el cual no se sabe que dispositivo me dio de recambio.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12662"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12662"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12662\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12664"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12662"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12662"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12662"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}