{"id":6859,"date":"2012-06-12T14:41:08","date_gmt":"2012-06-12T12:41:08","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6859"},"modified":"2021-10-17T13:02:13","modified_gmt":"2021-10-17T11:02:13","slug":"macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle\/","title":{"rendered":"MacBook Pro con pantalla retina. Su dise\u00f1o al detalle"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevo-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevo-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.jpg\" alt=\"Nuevo MacBook Pro Pantalla Retina\" title=\"Nuevo MacBook Pro Pantalla Retina\" width=\"550\" height=\"295\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6862\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevo-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevo-MacBook-Pro-Pantalla-Retina-300x161.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace escasas horas <strong>Apple<\/strong> ha presentado un <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-introduce-la-nueva-generacion-de-los-macbook-pro\/\" title=\"Apple introduce la nueva generaci\u00f3n de los MacBook Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo MacBook Pro con pantalla retina<\/a><\/strong> y ahora que tenemos toda la informaci\u00f3n en la web oficial vamos a detallar su dise\u00f1o.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El nuevo modelo de la familia Pro <strong>ha disminuido considerablemente su tama\u00f1o<\/strong> alcanzando el grosor del <strong>Macbook Air<\/strong>. Para conseguirlo han prescindido de la S\u00faperDrive, de un disco duro normal instalando un SSD que aporta m\u00e1s velocidad y eliminando algunos puertos.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Pantalla-Retina-Nuevo-MacBook-Pro.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Pantalla-Retina-Nuevo-MacBook-Pro.png\" alt=\"Pantalla Retina Nuevo MacBook Pro\" title=\"Pantalla Retina Nuevo MacBook Pro\" width=\"550\" height=\"323\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6868\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Pantalla-Retina-Nuevo-MacBook-Pro.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Pantalla-Retina-Nuevo-MacBook-Pro-300x176.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Solo est\u00e1 disponible en 15,4 pulgadas porque ese ha de ser el tama\u00f1o m\u00e1s \u00f3ptimo para la nueva <strong>pantalla retina,<\/strong> la cual <strong>Apple<\/strong> ha sabido extrapolar del iPhone al iPad y luego al <strong>Mac<\/strong>. La resoluci\u00f3n de dicha pantalla es de 2880&#215;1800, adem\u00e1s <strong>ha desaparecido el panel de vidrio que proteg\u00eda las pantallas antes<\/strong>, con lo que se ha hecho m\u00e1s fina.<\/p>\n<p>Actualmente los MacBook Pro \u00abrespiran\u00bb por la uni\u00f3n de la pantalla con el cuerpo, pero en este nuevo modelo <strong>se han hecho nuevas aberturas laterales por las que entra el aire<\/strong> (a parte de la antes mencionada) y se han creado unos ventiladores que favorecen la eliminaci\u00f3n de m\u00e1s cantidad de aire y con menos ruido.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Ventilaci\u00f3n-Nuevo-MacBook-Pro-pantalla-Retina.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Ventilaci\u00f3n-Nuevo-MacBook-Pro-pantalla-Retina.jpg\" alt=\"Ventilaci\u00f3n Nuevo MacBook Pro pantalla Retina\" title=\"Ventilaci\u00f3n Nuevo MacBook Pro pantalla Retina\" width=\"550\" height=\"232\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6870\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Ventilaci\u00f3n-Nuevo-MacBook-Pro-pantalla-Retina.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Ventilaci\u00f3n-Nuevo-MacBook-Pro-pantalla-Retina-300x127.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con estos nuevos componentes se han visto obligados a aumentar notablemente el tama\u00f1o de las bater\u00edas, pero por desgracia <strong>la duraci\u00f3n total ha disminuido a unas 7 horas.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Puertos-y-conexiones-MacBook-Pro.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Puertos-y-conexiones-MacBook-Pro.png\" alt=\"Puertos y conexiones MacBook Pro\" title=\"Puertos y conexiones MacBook Pro\" width=\"550\" height=\"202\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6865\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Puertos-y-conexiones-MacBook-Pro.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Puertos-y-conexiones-MacBook-Pro-300x110.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ahora <strong>los puertos se encuentran a ambos lados del dispositivo.<\/strong> En el <strong>lateral izquierdo<\/strong> nos encontramos con un conector <strong>MagSafe 2<\/strong> (diferente al usado corrientemente), incorpora dos puertos <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/thunderbolt\" title=\"Thunderbolt\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Thunderbolt<\/a><\/strong>, un puerto USB 2 compatible con USB 3 y por \u00faltimo una entrada y salida de audio. En el <strong>lateral derecho<\/strong> tenemos otro puerto USB 2 compatible con USB 3, un puerto HDMI y un lector de tarjetas SD.<\/p>\n<p>Dos preguntas me planteo con esta configuraci\u00f3n: <strong>\u00bfcu\u00e1ntas pantallas se pueden conectar a este nuevo ordenador?<\/strong>, <strong>\u00bfy el ethernet y el FireWire 800?<\/strong> Para la primera de momento no tenemos respuesta hasta que no se env\u00eden las primeras unidades, para la segunda, lo que <strong>Apple<\/strong> ha hecho ha sido lanzar <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-accesorios-conversor-magsafe-a-magsafe-2-y-adaptadores-thunderbolt-para-firewire-800-y-ethernet\/\" title=\"Nuevos accesorios: conversor MagSafe a MagSafe 2 y adaptadores Thunderbolt para FireWire 800 y Ethernet\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">unos adaptadores que se conectan a la entrada <strong>Thunderbolt<\/strong><\/a> para proveer de los puertos mencionados.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Altavoces-y-micr\u00f3fono-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Altavoces-y-micr\u00f3fono-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.png\" alt=\"Altavoces y micr\u00f3fono MacBook Pro Pantalla Retina\" title=\"Altavoces y micr\u00f3fono MacBook Pro Pantalla Retina\" width=\"550\" height=\"174\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6866\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Altavoces-y-micr\u00f3fono-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Altavoces-y-micr\u00f3fono-MacBook-Pro-Pantalla-Retina-300x95.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Para acabar, se han instalado lo que <strong>Apple<\/strong> considera los mejores altavoces dise\u00f1ados para un port\u00e1til logrando un sonido poderoso y tambi\u00e9n hemos visto que han insertado un doble micr\u00f3fono para tener un mejor audio.<\/p>\n<p>Sin duda un port\u00e1til muy potente con un dise\u00f1o espectacular, pero echamos en falta algunas cosas como el <strong>espacio para un candado kensington<\/strong> o la posibilidad de cambiar nosotros mismos la RAM (no se puede porque est\u00e1 soldada a la base).<\/p>\n<p>Su precio empieza en <strong>2.279 \u20ac disponible ya en las tiendas on-line.<\/strong><\/p>\n<p>M\u00e1s info e im\u00e1genes | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/macbook-pro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace escasas horas Apple ha presentado un nuevo MacBook Pro con pantalla retina y ahora que tenemos toda la informaci\u00f3n en la<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6862,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17],"tags":[707,451,258,257,281,746,2208,2221,1687,1575,1585,1582,1564,500,375,1583,401,221,1574,1573,1584],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>MacBook Pro con pantalla retina. Su dise\u00f1o al detalle<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Detalles del nuevo MacBook Pro reina con una especial atenci\u00f3n en su dise\u00f1o.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"MacBook Pro con pantalla retina. Su dise\u00f1o al detalle\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Detalles del nuevo MacBook Pro reina con una especial atenci\u00f3n en su dise\u00f1o.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-06-12T12:41:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:02:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevo-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"295\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Nuevo-MacBook-Pro-Pantalla-Retina.jpg\",\"width\":550,\"height\":295,\"caption\":\"Nuevo MacBook Pro Pantalla Retina\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle\/\",\"name\":\"MacBook Pro con pantalla retina. Su dise\\u00f1o al detalle\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-06-12T12:41:08+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:02:13+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Detalles del nuevo MacBook Pro reina con una especial atenci\\u00f3n en su dise\\u00f1o.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/macbook-pro-con-pantalla-retina-su-diseno-al-detalle\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6859"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6859"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6859\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17716,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6859\/revisions\/17716"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6862"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6859"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6859"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6859"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}