{"id":5540,"date":"2011-11-10T23:27:47","date_gmt":"2011-11-10T22:27:47","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5540"},"modified":"2023-01-29T12:59:45","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:45","slug":"steve-jobs-ha-sido-nominado-a-los-premios-de-la-revista-time","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-sido-nominado-a-los-premios-de-la-revista-time\/","title":{"rendered":"Steve Jobs ha sido nominado a los premios de la revista Time"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs.jpg\" alt=\"Steve Jobs\" title=\"Steve Jobs\" width=\"495\" height=\"243\" class=\"size-full wp-image-3353\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs.jpg 495w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs-300x147.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 495px) 100vw, 495px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Brian Williams<\/strong>, presentador del programa NBC Nightly News, ha nominado a <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a><\/strong> al premio de \u00ab<strong>La persona del a\u00f1o<\/strong>\u00bb de la revista <strong>Time<\/strong> tras su <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\" title=\"Muerte de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">muerte<\/a>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<blockquote><p>\u00abUn hombre, que cambi\u00f3 nuestro mundo\u00bb le dije a Seth Meyers mientras camin\u00e1bamos a trav\u00e9s de la Sexta Avenida, \u00abBasta con mirar conmigo en este paseo la forma en que cambi\u00f3 el mundo que nos rodea. Mira c\u00f3mo cambi\u00f3 el mundo\u00bb. No s\u00f3lo cambi\u00f3 el mundo, \u00e9l nos dio ese esp\u00edritu una vez m\u00e1s que algo que era posible que se pod\u00eda ver en un pedazo de pl\u00e1stico o vidrio y mover el dedo &#8211; es descabellado. Usted puede hacer cosas m\u00e1s grandes o m\u00e1s peque\u00f1as, como que. \u00abOh, los lugares que voy\u00bb, y oh la manera en que cambiar\u00e1 para siempre la industria de la m\u00fasica y la televisi\u00f3n. As\u00ed que descansa en paz, Steve Jobs, y el esp\u00edritu que representa, es mi candidato a la Persona del A\u00f1o.<\/p><\/blockquote>\n<p>Si <strong>Jobs<\/strong> ganase el premio ser\u00eda <strong>la primera persona en conseguirlo despu\u00e9s de haber fallecido<\/strong> y el cuarto en recibir el premio cuya vida est\u00e1 relacionada con la tecnolog\u00eda. Si bien servir\u00eda de poco ya, ser\u00eda un nombramiento digno de su persona.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2011\/11\/09\/steve-jobs-nominated-for-time-magazine-person-of-the-year\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Brian Williams, presentador del programa NBC Nightly News, ha nominado a Steve Jobs al premio de \u00abLa persona del a\u00f1o\u00bb de la<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3353,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[2210,938,2222,936],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Steve Jobs ha sido nominado a los premios de la revista Time<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Steve Jobs ha sido nominado a los premios de la revista Time en la categor\u00eda de La persona del a\u00f1o. La nominaci\u00f3n la ha hecho Brian Williams.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-sido-nominado-a-los-premios-de-la-revista-time\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Steve Jobs ha sido nominado a los premios de la revista Time\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Steve Jobs ha sido nominado a los premios de la revista Time en la categor\u00eda de La persona del a\u00f1o. La nominaci\u00f3n la ha hecho Brian Williams.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-sido-nominado-a-los-premios-de-la-revista-time\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-10T22:27:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"495\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"243\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-sido-nominado-a-los-premios-de-la-revista-time\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/Steve-Jobs.jpg\",\"width\":495,\"height\":243,\"caption\":\"Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-sido-nominado-a-los-premios-de-la-revista-time\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-sido-nominado-a-los-premios-de-la-revista-time\/\",\"name\":\"Steve Jobs ha sido nominado a los premios de la revista Time\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-sido-nominado-a-los-premios-de-la-revista-time\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-10T22:27:47+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Steve Jobs ha sido nominado a los premios de la revista Time en la categor\\u00eda de La persona del a\\u00f1o. La nominaci\\u00f3n la ha hecho Brian Williams.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-sido-nominado-a-los-premios-de-la-revista-time\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5540"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5540"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5540\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17581,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5540\/revisions\/17581"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3353"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5540"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5540"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5540"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}