<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Modo No Molestar &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/modo-no-molestar/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 27 May 2016 11:14:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Cómo ahorrar batería en el iPhone con el Pebble</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-iphone-pebble/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-iphone-pebble/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 May 2016 17:48:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Modo No Molestar]]></category>
		<category><![CDATA[Notificaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Pebble]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14780</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-iphone-pebble/">Cómo ahorrar batería en el iPhone con el Pebble</a></p>
<p>El Pebble puede ser un dispositivo muy útil cuando lo conectamos al iPhone, pero una de las cosas que más me gusta</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-iphone-pebble/">Cómo ahorrar batería en el iPhone con el Pebble</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-iphone-pebble/">Cómo ahorrar batería en el iPhone con el Pebble</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/20184318/Mejorar-la-vida-del-iPhone-con-el-Pebble.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/20184318/Mejorar-la-vida-del-iPhone-con-el-Pebble.jpg" alt="Mejorar la vida del iPhone con el Pebble" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14784" /></a></p>
<p>El Pebble puede ser un dispositivo muy útil cuando lo conectamos al iPhone, pero una de las cosas que más me gusta es que <strong>gracias a él he conseguido que la batería de mi iPhone dure más que antes.</strong></p>
<p>Esto puede parecer contradictorio porque estamos conectando un dispositivo Bluetooth, pero la tecnología hoy en día está muy madura y tenerlo activado constantemente a penas supone un decremento para la batería.</p>
<p><span id="more-14780"></span></p>
<p>Si pudiésemos ver el consumo de los componentes del iPhone, el que más consumiría de todos (como ocurre en el resto de teléfonos y dispositivos móviles) es la pantalla. <strong>Encender la pantalla y reaccionar a los distintos eventos de esta gastan una gran cantidad de energía,</strong> de modo que nuestro pilar fundamental para ahorrar batería en el iPhone va a consistir en hacer que la pantalla del iPhone no se encienda más de lo que debe.</p>
<h2>Activar el modo No Molestar</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/20184527/Activar-Modo-Noche-con-Pebble.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/20184527/Activar-Modo-Noche-con-Pebble.jpg" alt="Activar Modo Noche con Pebble" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14785" /></a></p>
<p>Cuando empecé a usarlo, me di cuenta de que no tenía sentido que una notificación fuese anunciada por el teléfono y el reloj a la vez. Si a eso le sumas que cuando el teléfono suena o vibra y se enciende la pantalla estamos gastando excesiva batería, uno se plantea cómo solventarlo.</p>
<p>La solución es muy sencilla: <strong>activar el modo No Molestar.</strong></p>
<p>Con el modo No Molestar, las notificaciones seguirán llegando al teléfono, <strong>nos seguirán llegando al Pebble pero,</strong> sin embargo, <strong>el iPhone no manifestará de ninguna manera el suceso.</strong> No sonará, no vibrará y mucho menos encenderá la pantalla.</p>
<p>Esto sucede así por la forma que tiene el Pebble de tratar las notificaciones que le llegan al iPhone. <strong>El Pebble sólo muestra una notificación si esta está configurada para que aparezca en el Centro de Notificaciones.</strong> De modo que no tiene que esperar que el iPhone la muestre en pantalla o algo similar, <strong>con que llegue al Centro de Notificaciones basta para que llegue a nuestro reloj.</strong></p>
<p>De modo que activar el modo No Molestar hará que nuestro iPhone no encienda la pantalla pero seguiremos recibiendo todo lo que queramos sin ningún tipo de problema.</p>
<p>Ojo, <strong>habrá que habilitar la recepción de todas las llamadas cuando el modo No Molestar está activado porque si no no recibiremos ninguna de ellas.</strong> Tenedlo en cuenta porque al principio de empezar a usarlo yo me perdí un par y no sabía porqué.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/12125233/Esfera-Materials-Pebble-Time.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/12125233/Esfera-Materials-Pebble-Time.jpg" alt="Esfera Materials Pebble Time" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14509" /></a></p>
<p><strong>Con este sencillo truco conseguiremos que la batería dure más,</strong> a parte de evitar notificaciones duplicadas.</p>
<p>Y ya que estamos con las notificaciones, me gustaría recordaros que <a target="_blank" href="www.macsfera.com/firmware-aplicacion-pebble-actualizada-la-version-3-10/" title="Firmware y aplicación de Pebble actualizada a la versión 3.10">Pebble permite silenciar las que le llegan al reloj</a> desde la aplicación. Es una novedad muy interesante que a más de uno os puede ayudar a limitar la información que recibís ciertos días a la semana.</p>
<p>Hoy en día, la batería es un bien preciado que hay que cuidar, por ello <strong>tras enseñaros a <a href="www.macsfera.com/configurar-pebble-time-la-bateria-dure-mas/" title="Cómo configurar el Pebble Time para que la batería dure más" target="_blank">mejorar la batería de vuestro Pebble</a>,</strong> ahora le ha tocado el turno al iPhone. Si ya <a target="_blank" title="Pebble Time: un smart watch simple y polifacético" href="www.macsfera.com/pebble-time-smart-watch-simple-polifacetico/">tenéis un Pebble como yo</a>, que mejor que aprovecharlo para varias cosas útiles.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-iphone-pebble/">Cómo ahorrar batería en el iPhone con el Pebble</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/ahorrar-bateria-iphone-pebble/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
