{"id":2362,"date":"2011-05-22T09:20:58","date_gmt":"2011-05-22T08:20:58","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2362"},"modified":"2023-01-29T12:51:06","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:06","slug":"apple-store-2-0-los-ipad-con-informacion-llegan-a-las-tiendas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-2-0-los-ipad-con-informacion-llegan-a-las-tiendas\/","title":{"rendered":"Apple Store 2.0 los iPad con informaci\u00f3n llegan a las tiendas"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-2.0-MacBook-Pro-con-iPad.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full\" title=\"Apple Store 2.0 MacBook Pro con iPad\" src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-2.0-MacBook-Pro-con-iPad.jpg\" alt=\"\" width=\"500\" height=\"372\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-store-2-0-un-gran-cambio-para-las-tiendas-de-apple\/\">Ayer os habl\u00e1bamos<\/a> de lo que podr\u00eda ser la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store-2-0\/\">Apple Store 2.0<\/a><\/strong> y una de las opciones que presentamos fue que <strong>los puntos de informaci\u00f3n de cada producto iban a ser sustituidos por un<\/strong> <strong>iPad<\/strong> que pudiera dar mucha m\u00e1s informaci\u00f3n.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEl primero en implantarlo parece ser una <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\/\">Apple Store de Australia<\/a><\/strong> y como podemos ver en las fotos los <strong>iPad<\/strong> se encargan de vender <strong>Mac<\/strong>, <strong>iPod<\/strong> e incluso se venden a si mismos.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-2.0-iPad-con-iPad.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full\" title=\"Apple Store 2.0 iPad con iPad\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-2.0-iPad-con-iPad.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"410\" \/><\/a><\/p>\n<p>Un dato curioso es que a pesar de que parece un <strong>iPad 2<\/strong> normal <strong>tienen unas peque\u00f1as modificaciones tanto de hardware como de software.<\/strong> El software, como era de esperar, es especial, tan solo tiene la informaci\u00f3n de cada producto diferenciado en pesta\u00f1as con mucha informaci\u00f3n incluso tambi\u00e9n puedes llamar a un especialista para que te atienda.<\/p>\n<p>Es curioso porque en las caracter\u00edsticas del producto nos encontramos con datos (como es obvio) pero tambi\u00e9n con una galer\u00eda de fotos y de v\u00eddeo y por ejemplo, a la hora de comprar un <strong>iPad WiFi +3G<\/strong> nos encontramos con que tienes varias empresas telef\u00f3nicas para ofrecerte ese servicio.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-2.0-iPad-de-informaci\u00f3n.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full\" title=\"Apple Store 2.0 iPad de informaci\u00f3n\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-2.0-iPad-de-informaci\u00f3n.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"410\" \/><\/a><\/p>\n<p>En la parte del hardware, el bot\u00f3n home ha quedado inutilizado, es decir, no sirve para nada, algo que es normal, pero la parte curiosa viene con la alimentaci\u00f3n del <strong>iPad<\/strong>. El cable blanco no va al conector de 30 pines situado en la parte inferior del dispositivo, se pierde detr\u00e1s del dispositivo y va conectado directamente.<\/p>\n<p>Un mont\u00f3n de misterio hay tras estos <strong>iPad<\/strong>, quien sabe, lo mismo no tienen bater\u00eda y van alimentados directamente de la luz, lo que si sabemos es que es un punto de informaci\u00f3n mejorado respecto al antiguo sistema que utilizaba <strong>Apple<\/strong> que ha sabido explotar con uno de sus mejores dispositivos para mejorar la experiencia del comprador.<\/p>\n<p><strong>\u00bfVosotros pens\u00e1is que nuestras Apple Store implantar\u00e1n ese sistema hoy mismo en cuanto abran?<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-2.0-iPod-con-iPad-de-informaci\u00f3n.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full\" title=\"Apple Store 2.0 iPod con iPad de informaci\u00f3n\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-2.0-iPod-con-iPad-de-informaci\u00f3n.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"736\" \/><\/a><\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2011\/05\/21\/apple-revamps-retail-stores-with-interactive-ipad-displays\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.macstories.net\/news\/apple-store-2-0-goes-live-interactive-ipads-and-more\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacStories<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer os habl\u00e1bamos de lo que podr\u00eda ser la Apple Store 2.0 y una de las opciones que presentamos fue que los<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3630,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,2099,20],"tags":[2206,2215,40,272,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple Store 2.0 los iPad con informaci\u00f3n llegan a la tienda<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Las Apple Store incorporan un iPad para obtener informaci\u00f3n de todos los productos gracias al proyecto Apple Store 2.0\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-2-0-los-ipad-con-informacion-llegan-a-las-tiendas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple Store 2.0 los iPad con informaci\u00f3n llegan a la tienda\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Las Apple Store incorporan un iPad para obtener informaci\u00f3n de todos los productos gracias al proyecto Apple Store 2.0\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-2-0-los-ipad-con-informacion-llegan-a-las-tiendas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-05-22T08:20:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-2.0-MacBook-Pro-con-iPad.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"372\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-2-0-los-ipad-con-informacion-llegan-a-las-tiendas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/Apple-Store-2.0-MacBook-Pro-con-iPad.jpg\",\"width\":500,\"height\":372,\"caption\":\"Apple Store 2.0 MacBook Pro con iPad\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-2-0-los-ipad-con-informacion-llegan-a-las-tiendas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-2-0-los-ipad-con-informacion-llegan-a-las-tiendas\/\",\"name\":\"Apple Store 2.0 los iPad con informaci\\u00f3n llegan a la tienda\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-2-0-los-ipad-con-informacion-llegan-a-las-tiendas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-05-22T08:20:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Las Apple Store incorporan un iPad para obtener informaci\\u00f3n de todos los productos gracias al proyecto Apple Store 2.0\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-store-2-0-los-ipad-con-informacion-llegan-a-las-tiendas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2362"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2362"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2362\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17363,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2362\/revisions\/17363"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3630"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2362"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2362"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2362"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}