<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Tweetbot &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/tweetbot/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:23:42 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Regala un iPad Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Dec 2016 15:11:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[Clear]]></category>
		<category><![CDATA[Coda]]></category>
		<category><![CDATA[Duet Display]]></category>
		<category><![CDATA[Ergo Web Tools]]></category>
		<category><![CDATA[Fantastical]]></category>
		<category><![CDATA[GoodNotes]]></category>
		<category><![CDATA[Google Docs]]></category>
		<category><![CDATA[Google Drive]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Microsoft Word]]></category>
		<category><![CDATA[MindNode]]></category>
		<category><![CDATA[Netflix]]></category>
		<category><![CDATA[Numbers]]></category>
		<category><![CDATA[OneDrive]]></category>
		<category><![CDATA[Pages]]></category>
		<category><![CDATA[PDF Expert]]></category>
		<category><![CDATA[Pixelmator]]></category>
		<category><![CDATA[Smart Keyboard]]></category>
		<category><![CDATA[Spark]]></category>
		<category><![CDATA[Spotify]]></category>
		<category><![CDATA[Transmit]]></category>
		<category><![CDATA[Tweetbot]]></category>
		<category><![CDATA[Ulysses]]></category>
		<category><![CDATA[Workflow]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16098</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a></p>
<p>De forma general, suelo escribir mis artículos hablando a una comunidad, a un grupo de personas, en plural. Pero hoy me vas</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro.jpeg" alt="Regala un iPad Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16102" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Regala-un-iPad-Pro-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>De forma general, suelo escribir mis artículos hablando a una comunidad, a un grupo de personas, en plural. Pero hoy me vas a permitir que hable personalmente contigo, el lector. De tú a tú, sólo nosotros dos.</p>
<p>Si estás pensando en regalar un ordenador a una persona que lo necesite, <strong>lee atentamente este artículo porque probablemente el mejor regalo que podrás hacer a esa persona sea un iPad Pro.</strong></p>
<p><span id="more-16098"></span></p>
<p>Llevo tiempo usándolo y como me gusta mucho la informática, creo que es hora de explicar porqué pienso que este fantástico dispositivo puede sustituir a un ordenador.</p>
<h2>¿Qué es un ordenador?</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro.jpeg" alt="PC que puede ser sustituido por un iPad Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16106" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/PC-que-puede-ser-sustituido-por-un-iPad-Pro-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Un ordenador es un equipo electrónico que sirve para muchas cosas, infinitas, pero siendo realistas, no es el pensamiento general que solemos tener sobre este maravilloso invento cuando hablamos de él. <strong>Lo vemos como una herramienta capaz de hacer lo que nosotros queramos o necesitemos.</strong></p>
<p>La realidad es que con un ordenador puedes jugar a un juego chorra o puedes descubrir la cura del Alzheimer, el límite lo pone el ser humano.</p>
<p>Con esta premisa, si vas a regalar un ordenador a alguien, buscas que esa persona lo utilice para hacer cosas. Que le saque utilidad, provecho, partido… Llámalo como quieras pero <strong>lo que buscas con ello es que lo utilice para su propio bien o el de los demás.</strong></p>
<p>Ahora bien, ¿qué te hace pensar que sólo un ordenador puede hacer lo que esa persona quiere hacer?</p>
<p>No, no sólo un ordenador puede hacer cosas, y para eso estoy hoy aquí, <strong>para hablarte de las bondades que tiene el iPad Pro y lo bien que harás al regalar uno.</strong></p>
<h2>¿Qué es el iPad Pro?</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg" alt="iPad Pro con Smart Keyboard" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16103" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>De forma breve, <strong>te voy a contar lo que para mí es el iPad Pro.</strong> Y te lo va a contar un usuario que lleva usando iPads mucho tiempo. Si quieres saber más sobre el iPad Pro de 9,7 pulgadas, aquí tienes <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">mi review</a> en la que hablo del dispositivo en general, por si lo quieres conocer más a fondo. Ahora sólo voy a hablar de él de forma conceptual.</p>
<p><strong>Mi concepto del iPad es,</strong> ni más ni menos, <strong>el de un equipo camaleónico.</strong> Una pieza de informática que se adapta a ti allá donde vayas y te ofrece más posibilidades que el resto de dispositivos hoy día.</p>
<p>Y como es un concepto un poco extraño, quiero presentártelo para que lo veas como yo:</p>
<ul>
<li><strong>Da igual cómo lo cojas, el iPad siempre tiene una buena postura para ti.</strong> Ya sea en vertical o en horizontal, funciona en ambos lados así que si tu contenido requiere de una vista apaisada, listo. Si por el contrario necesitas que la pantalla sea vertical, no te cortes, gíralo y ya está.</li>
<li><strong>La pantalla táctil te aporta dinamismo y velocidad,</strong> ¿quieres hacer algo? tócalo. ¿Que ya no necesitas escribir?, oculta el teclado y recupera ese espacio perdido. ¿Que una aplicación no necesita teclas y sí otros botones especiales?, no pasa nada, ahí están para ti, sin tocar nada, sin actualizar nada, simplemente están.</li>
<li>¿Cansado de que te obliguen a adoptar una misma postura para usar un ordenador? <strong>Eso con el iPad no pasa.</strong> Lo puedes sujetar con una mano para leer, apoyarlo contra la mesa, colocarlo en tu regazo, apoyarlo contra un cojín o sujetarlo con las dos manos. Da igual, de verdad, las posibilidades son infinitas y como el iPad pesa poco y ocupa poco, no te va a requerir esfuerzo alguno. Además, tiene una serie de accesorios que te permiten variar la posición para según que actividad quieras realizar, es fantástico en serio. </li>
<li><strong>Y aquí viene mi situación preferida:</strong> ¿Necesitas escribir a mano? La pantalla está diseñada para capturar el más mínimo detalle de tu caligrafía sin otros elementos de por medio como el teclado. ¿Necesitas ver el último capítulo de tu serie favorita? La pantalla se adapta a las condiciones de tu entorno y además cuenta con unos altavoces increíbles que proyectan un sonido estéreo de alta calidad. ¿Necesitas centrarte en el trabajo y ser productivo a la hora de realizar un documento? No te preocupes, su pantalla recoge cada una de las pulsaciones que hagas en un fantástico teclado virtual. O si lo prefieres, tienes un teclado que no lleva pilas ni tienes que enlazar con el iPad con el que teclearás rápido, y cuando quieras llevarlo de un lado a otro… ¡hace de funda protectora para tu pantalla!.</li>
</ul>
<p>¿Entiendes ahora a lo que me refiero con que el iPad es camaleónico? <strong>Un solo dispositivo, mil posibilidades, es alucinante.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado.jpeg" alt="iPad Pro con Smart Keyboard cerrado" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16110" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-cerrado-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Antes, siempre era de los que necesitaba tener un portátil en su equipo. Así me lo podía llevar de un lado a otro, hacer cosas, etc. <strong>Hoy día lo único que llevo es mi iPad,</strong> que ocupa mucho menos, pesa mucho menos, tiene mejor batería y se adapta mucho mejor a las situaciones que se plantean día a día cuando estoy fuera de mi zona de trabajo.</p>
<p>Sé que todo es teórico, pero más abajo te hablaré de situaciones reales en las que esa persona a la que quieres regalar un portátil te va a agradecer el hecho de que le hayas regalado el iPad Pro finalmente.</p>
<h2>Sí, puedes hacer cosas con un iPad</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad.jpg" alt="Spark para iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15985" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Spark-para-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Voy a romperte el mito que alguien de tu entorno te ha metido en la cabeza, o que has leído por ahí: <strong>Sí, puedes hacer muchas cosas con un iPad. Y no, no tienes que ser ningún hacker,</strong> lo único que tienes que hacer es dedicarle un poco de tiempo.</p>
<p>Antes, el iPad se concebía como un producto de consumo: navegar por Internet, ver películas, escuchar música, ver nuestras últimas fotos, etc. Pero esto sólo era así porque no tenían la suficiente potencia como para realizar mucho más.</p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>Hoy en día el iPad Pro sirve para realizar muchas tareas cotidianas</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Hoy en día las cosas han cambiado, y es hora de que te quites de la cabeza ese pensamiento tan negativo que te ha estado alejando de este fantástico dispositivo. Estos equipos vienen dotados de un hardware que rivaliza con muchos de los PCs que hay en el mercado actualmente. Hablo de equipos normales, ni equipos basura que no valen ni para alumbrar con su pantalla, ni equipos especializados en tareas específicas <strong>Hablo de cualquier PC que puedas comprar en grandes superficies.</strong></p>
<p>Y es que, a día de hoy, un iPad Pro, con las herramientas necesarias, puede hacer lo que la mayoría de la gente hace en sus ordenadores:</p>
<ul>
<li><strong>Consumo de contenido:</strong> páginas web, vídeos, películas, series, libros y demás</li>
<li><strong>Gestión de archivos:</strong> ya sea con la propia aplicación de iCloud Drive, gestores internos o servicios en la nube como Dropbox o Google Drive</li>
<li><strong>Gestión de aplicaciones:</strong> puedes instalar cualquier herramienta disponible, y lo que es mejor, compartir archivos con ella que te envíen por correo, que te descargues de Internet, que tengas en otras apps, etc.</li>
<li><strong>Creación de documentos:</strong> si existe la aplicación, se puede hacer. Crear documentos de texto, PDFs, hojas de cálculo, presentaciones, páginas web, vídeos, imágenes, archivos de audio, emails, etc.</li>
</ul>
<p>Y si es algo más preciso es posible que se pueda hacer. <strong>Hay desarrolladas</strong> (y en desarrollo) <strong>aplicaciones técnicas para crear planos de diseño, diseño de interfaces, diseño gráfico, música, entornos de programación, etc.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro.jpeg" alt="Trabajando con Ulysses y Safari iPad Pro" width="2048" height="1536" class="aligncenter size-full wp-image-16122" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro.jpeg 2048w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro-267x200.jpeg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Trabajando-con-Ulysses-y-Safari-iPad-Pro-1024x768.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /></a></p>
<p>De verdad, <strong>se puede trabajar con un iPad Pro.</strong> Se pueden crear cosas. Se pueden crear la mayoría de las cosas que un usuario común necesita en su día a día. Y lo que es mejor, ya existen las mismas herramientas que puedes usar en tu PC <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, de modo que la investigación para aprender a hacerlo todo en el iPad se ve reducida porque el entorno ya es conocido.</p>
<p>Además, lo bueno de este mundo es que va a más, de esta forma hay empresas que cada día piensan en migrar sus apps a iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, así que es cosa del futuro más inmediato que podamos tenerlas en el iPad.</p>
<h2>Tareas reales y apps en las que hacerlas</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg" alt="Escribiendo en el iPad Pro con el Apple Pencil" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16105" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-con-el-Apple-Pencil-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Entiendo que hablar teóricamente no sea lo mejor a la hora de convencer a alguien para algo, <strong>así que aquí te voy a poner unos cuantos ejemplos de tareas y las aplicaciones que puedes usar para ello.</strong> Así tú puedes investigar y saber si esa persona a la que vas a regalar el PC puede hacer lo mismo con un iPad Pro.</p>
<p>Lo bueno del iPad, y aquí es donde reside uno de sus secretos, es que funciona con aplicaciones exclusivas, de esta forma, <strong>tenemos herramientas que han sido diseñadas para trabajar en este equipo, únicamente.</strong> Así que el rendimiento alcanzado es mucho mayor.</p>
<p>Ya te adelanto que, personalmente, he podido hacer algunas cosas que era incapaz de hacer en el ordenador gracias a las características del iPad Pro, pero también se me han complicado otras que en el ordenador son más fáciles y en el iPad no <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, aún así he salido ganando con las que puedo hacer que con las que no, así que allá vamos:</p>
<ul>
<li><strong>Navegar por Internet:</strong> tenemos navegadores como los de escritorio, además hay cierta variedad <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>: Safari, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/chrome-navegador-web-google/id535886823?mt=8&amp;at=1010l9LC">Chrome</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/navegador-firefox/id989804926?mt=8&amp;at=1010l9LC">Firefox</a> u <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/navegador-web-movil-opera/id363729560?mt=8&amp;at=1010l9LC">Opera</a> son algunos ejemplos</li>
<li><strong>Leer y gestionar PDFs:</strong> una buena aplicación para leer PDFs debe permitir gestionar varios documentos, anotarlos, subrayarlos, etc. <a target="_blank" title="PDF Expert" href="https://www.macsfera.com/tag/pdf-expert">Mi favorita</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-5-lee-rellena-anota/id743974925?mt=8&amp;at=1010l9LC">PDF Expert</a>, pero también tienes <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-acrobat-reader-anota/id469337564?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Acrobat</a></li>
<li><strong>Ver vídeos:</strong> consumir contenido es importante así que aquí van unas pocas aplicaciones para ver vídeos o películas: Vídeos, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/youtube-ve-y-comparte-videos/id544007664?mt=8&amp;at=1010l9LC">YouTube</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vimeo/id425194759?mt=8&amp;at=1010l9LC">Vimeo</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/netflix/id363590051?mt=8&amp;at=1010l9LC">Netflix</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vlc-for-mobile/id650377962?mt=8&amp;at=1010l9LC">VLC</a></li>
<li><strong>Escuchar música:</strong> la música alimenta el alma, y alegra mucho, así que es importante tenerla cerca: Música, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spotify-music/id324684580?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spotify</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vlc-for-mobile/id650377962?mt=8&amp;at=1010l9LC">VLC</a> te servirán sin problemas</li>
<li><strong>Crear documentos de texto:</strong> podemos crear documentos de texto con infinidad de aplicaciones. Las más comunes son <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-word/id586447913?mt=8&amp;at=1010l9LC">Microsoft Word</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/documentos-de-google/id842842640?mt=8&amp;at=1010l9LC">Google Docs</a></li>
<li><strong>Editar fotos:</strong> si queremos editar fotografías, o crear unas nuevas, podemos hacerlo. Además, hay algunas compatibles con el Apple Pencil, de modo que el resultado es mejor. Estos son unos ejemplos: <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pixelmator</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vsco/id588013838?mt=8&amp;at=1010l9LC">VSCO</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-photoshop-express-edita/id331975235?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Photoshop</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-photoshop-lightroom/id804177739?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Lightroom</a></li>
<li><strong>Tomar apuntes a mano:</strong> esta es una de esas cosas que no puedo hacer en un PC. <a target="_blank" title="Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad" href="https://www.macsfera.com/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad/">He hablado de ello largo y tendido</a> así que aquí van unas buenas aplicaciones: <a target="_blank" title="GoodNotes" href="https://www.macsfera.com/tag/goodnotes/">mi favorita</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/goodnotes-4-notes-pdf/id778658393?mt=8&amp;at=1010l9LC">GoodNotes</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/notability/id360593530?mt=8&amp;at=1010l9LC">Notability</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/myscript-nebo-la-toma-notas/id1119601770?mt=8&amp;at=1010l9LC">Nebo</a></li>
<li><strong>Pintar:</strong> pintar es importante si nos gusta expresarnos mediante el dibujo, así que estas aplicaciones no van a desentonar en el iPad: <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/adobe-illustrator-draw/id911156590?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adobe Illustrator Draw</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/paper-de-fiftythree/id506003812?mt=8&amp;at=1010l9LC">Paper</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pigment-libro-para-colorear/id1062006344?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pigment</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tayasui-sketches-pro/id671867510?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tayasui Sketches Pro</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tayasui-color/id1106374233?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tayasui Color</a></li>
<li><strong>Gestión del calendario:</strong> una agenda organizada es importante para gestionarnos el día a día, por eso las aplicaciones de calendario son tan especiales: Calendario, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fantastical-2-para-ipad/id830708155?mt=8&amp;at=1010l9LC">Fantastical</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/calendars-readdle-gestiona/id608834326?mt=8&amp;at=1010l9LC">Calendars</a> son ejemplos de buenas apps para organizarnos</li>
<li><strong>Gestor de email:</strong> hoy en día estar en Internet está ligado con tener un email, así que qué mejor que tener un buen gestor de email para no perdernos nada: <a target="_blank" title="Spark" href="https://www.macsfera.com/tag/spark">mi favorito</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustara-tu-correo/id997102246?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spark</a>, también está Mail, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/airmail-your-mail-with-you/id993160329?mt=8&amp;at=1010l9LC">AirMail</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/gmail-correo-electronico-google/id422689480?mt=8&amp;at=1010l9LC">Gmail</a> u <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-outlook-correo-electronico/id951937596?mt=8&amp;at=1010l9LC">Outlook</a></li>
<li><strong>Redes sociales:</strong> es una de las ventajas de tener un iPad, las aplicaciones sociales están dedicadas exclusivamente a la red social, nada más: <a target="_blank" title="Tweetbot" href="https://www.macsfera.com/tag/tweetbot">mi favorita</a> para Twitter es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-4-for-twitter/id1018355599?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tweetbot</a> pero con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/twitter/id333903271?mt=8&amp;at=1010l9LC">Twitter</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/facebook/id284882215?mt=8&amp;at=1010l9LC">Facebook</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pinterest/id429047995?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pinterest</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/youtube-ve-y-comparte-videos/id544007664?mt=8&amp;at=1010l9LC">YouTube</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/linkedin/id288429040?mt=8&amp;at=1010l9LC">LinkedIn</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tumblr/id305343404?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tumblr</a> tendremos acceso a todas ellas</li>
<li><strong>Mensajería:</strong> hay que comunicarse y no sólo desde el móvil: con Mensajes, Facetime, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/telegram-messenger/id686449807?mt=8&amp;at=1010l9LC">Telegram</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/messenger/id454638411?mt=8&amp;at=1010l9LC">Messenger</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/skype-para-ipad/id442012681?mt=8&amp;at=1010l9LC">Skype</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/hangouts/id643496868?mt=8&amp;at=1010l9LC">Hangouts</a> tenemos muchas vías cubiertas</li>
<li><strong>Almacenamiento en la nube:</strong> sincronizar archivos es una manera para no perderlos y compartirlos con otros dispositivos, por suerte en iOS hay una gran variedad: <a target="_blank" title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" href="https://www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/">mi favorita</a> es iCloud Drive, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/dropbox/id327630330?mt=8&amp;at=1010l9LC">Dropbox</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/google-drive-almacenamiento/id507874739?mt=8&amp;at=1010l9LC">Google Drive</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-onedrive/id477537958?mt=8&amp;at=1010l9LC">One Drive</a> son los más populares</li>
<li><strong>Documentos Markdown:</strong> escribir en <a target="_blank" href="#">Markdown</a> es sencillo y útil, así que podemos usar algunas de estas herramientas para hacerlo: <a target="_blank" title="Ulysses" href="https://www.macsfera.com/tag/ulysses">mi favorita</a> es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ia-writer/id775737172?mt=8&amp;at=1010l9LC">iA Writer</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/editorial/id673907758?mt=8&amp;at=1010l9LC">Editorial</a> son algunos buenos ejemplos</li>
</ul>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea.jpg" alt="iPad Pro Multitarea" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-14419" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Multitarea-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y esto cubre tareas generales, si buscamos algo más expecífico podemos encontrar <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;at=1010l9LC">editores web</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/transmit/id917432930?mt=8&amp;at=1010l9LC">gestores FTP</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">creador de flujos de trabajo</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/scanner-pro-7-escaner-pdf/id333710667?mt=8&amp;at=1010l9LC">escáneres con la cámara incorporada</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/day-one-diario-+-notas/id1044867788?mt=8&amp;at=1010l9LC">diarios personales</a>, y muuuuuuuucho mucho más.</p>
<p><strong>Basta con buscar en Internet sobre cómo hacer algo y listo, ya se tiene.</strong> Hay miles de aplicaciones ahí fuera y todas sirven para algo, lo único que necesitamos es saber cuál usar y aprender a ello.</p>
<p>Una de las cosas que más me ha gustado hacer es descubrir todas esas aplicaciones, probarlas, ver cuáles se adaptaban mejor a mí. Entiendo que no es algo que a todo el mundo le guste, pero lo menciono porque la variedad que hay ahí fuera me ha fascinado y ver cómo han evolucionado algunas de esas aplicaciones convirtiéndose en verdaderas herramientas poderosas, más aún.</p>
<h2>El iPad Pro es mejor</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg" alt="iPad Pro mejor que PC" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16107" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-mejor-que-PC-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si lo único que tuviese el iPad es la posibilidad de hacer las mismas cosas que un PC, de una forma distinta y desconocida, limitándose en tareas concretas, no sería una opción ganadora a la hora de planteártelo como regalo.</p>
<p>Pero no, <strong>el iPad es mejor y aquí te voy a mostrar ejemplos y situaciones por los que sale ganando.</strong></p>
<p>Empecemos hablando de que <strong>siempre está encendido,</strong> es algo que aporta velocidad y dinamismo a nuestro uso puesto que en todo momento sabemos que va a estar ahí. Una de las cosas que recuerdo de mi PC era que había que encenderlo, esperar a que se cargase todo, era aparatoso y normalmente tenía que estar conectado a la luz. Eso el iPad lo elimina por completo, es rápido, ligero y siempre está disponible para el usuario.</p>
<p>Y qué me dices de las aplicaciones que tiene. <strong>Son una maravilla porque el desarrollador las ha creado específicamente para el iPad.</strong> No para 20 tipos distintos de ordenador, no, única y exclusivamente para el iPad. Además, trabajar en ellas suele ser una gozada porque es la única que está abierta y así evitas distracciones.</p>
<p>Además, desde la versión 9, <strong>iOS está más enfocado al trabajo,</strong> en Apple son conscientes del bien que hace el iPad y por ello mejoraron mucho el sistema. No solo permiten más aplicaciones y que hagan más cosas, sino que el sistema cuenta con ciertas propiedades que fomentan el trabajo. <strong>Principalmente hablo de la multitarea,</strong> que nos permite tener dos aplicaciones a la vez por si necesitamos trabajar con ellas. Evitar distracciones con una sola app está bien, pero cuando necesitamos trabajar con dos a la vez, poder hacerlo está genial.</p>
<p>Me he descubierto a mí mismo escribiendo un artículo en <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a> y contrastando información con Safari abierto a la vez. Dos aplicaciones, una tarea. <strong>Productividad, velocidad, comodidad y agilidad.</strong> Una gozada vamos.</p>
<aside class="pquote left">
<blockquote>
<p>Siempre encendido, apps dedicadas, multitarea real o seguridad y sencillez: las claves del iPad</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Una de las ventajas de que el iPad sea una tablet es que <strong>lo único que tienes que decidir al principio es el color y el tamaño de almacenamiento.</strong> No es necesario que desembolses todo el dinero en accesorios al principio porque, en caso de que los necesites, puedes comprarlos después. De esa manera regalas el iPad Pro y si el regalado necesita un stylus, tiene a su disposición <a target="_blank" title="Apple Pencil" href="https://www.macsfera.com/tag/apple-pencil">el mejor</a>, u <a target="_blank" title="Adonit" href="https://www.macsfera.com/tag/adonit">otros</a> que cumplan su cometido y que sean más asequibles. Si necesita un teclado, puede comprarse una funda con teclado incluido, usar uno Bluetooth que ya tenga por casa, u otros modelos que vea por el mercado.</p>
<p>Yo mismo he aguantado al principio con el iPad y el Apple Pencil, ahora que he visto que un teclado me vendría bien he decidido comprarlo, y ya tengo el pack completo regularizando los pagos en función de mis necesidades.</p>
<p>Y por último, y aquí viene una de las razones de mayor peso que puede haber para regalar un iPad: <strong>el usuario no tiene que preocuparse de complejos sistemas de protección ni cosas por el estilo porque iOS es seguro.</strong> No puedes romper el sistema, simplemente no puedes. Da igual que intentes hacerlo o que no tengas ni idea de lo que haces, no puedes romperlo, estará siempre ahí para ti.</p>
<p>Nada de virus, nada de robo de información de las aplicaciones, espionaje, ni nada de eso. Si usamos las aplicaciones del sistema y usamos bien los permisos, todo estará seguro y no podremos hacer nada para que se venga abajo.</p>
<p>Yo normalmente sé lo que hago con un ordenador, sé lo que tengo que tocar y lo que no, pero porque estudio este campo. Hay gente que no tiene los conocimientos suficientes (ni tiene porqué tenerlos) para saber si algo que está a la vista se puede tocar o no, y la tranquilidad que siento cuando sé que mis padres (por ejemplo) están protegidos de todo ese caos informático, no la sabe nadie.</p>
<h2>Casos reales de trabajo en el iPad</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido.jpeg" alt="Escribiendo en el iPad Pro teclado partido" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16109" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escribiendo-en-el-iPad-Pro-teclado-partido-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y por si todo esto fuera poco, <strong>he decidido contactar con unos compañeros para que nos relaten,</strong> de su puño y letra, <strong>cómo trabajan con el iPad Pro, qué aplicaciones utilizan y para qué les sirven.</strong> Yo también me subo al carro y te contaré qué ha hecho este dispositivo por mí:</p>
<h3>Carlos Burges</h3>
<div id="attachment_14521" style="width: 1290px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-14521" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg" alt="iPad Pro Faq Mac" width="1280" height="960" class="size-full wp-image-14521" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac.jpg 1280w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac-267x200.jpg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/04/iPad-Pro-Faq-Mac-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-14521" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.faq-mac.com/2016/04/ipad-pro-97-la-revision/" target="_blank">Faq-Mac</a></p></div>
<p>Carlos es la persona detrás de <a target="_blank" href="http://faq-mac.com/">faq-mac</a>, colaborador en otros medios y podcasts, y formador tanto online como presencial. Este es su relato sobre el trabajo del iPad Pro:</p>
<p><em>El iPad Pro ha desplazado a mi MacBook Air en muchos aspectos por portabilidad. Simplemente puedo, en un bolso mínimo y en cualquier ocasión, llevarlo encima para aprovechar cualquier momento para trabajar.</em></p>
<p><em>Mi trabajo es habitualmente alrededor de texto, y el teclado adicional, junto con, en menor medida, el Apple Pencil, lo convierten en una herramienta que puedo desplegar en sitios con muy poco espacio de forma muy rápida, y ponerme a trabajar en menos de un minuto, aprovechando las mínimas mesas de un avión, en el tren, incluso en el Metro.</em></p>
<p><em>Mi trabajo con el iPad Pro es casi siempre escribir texto, notas o la anotación de otros textos para su estudio y valoración posterior. El teclado es, por lo tanto, imprescindible para ser más productivo. Utilizo el teclado de Apple por sus facilidad para desplegarlo, no tener que preocuparme de la conectividad Bluetooth ni la carga del mismo: es desplegar la funda-teclado y ponerse a trabajar.</em></p>
<p><em>Siempre he intentado buscar aplicaciones gratuitas para cumplir estas tareas o utilizar aquellas que vienen por defecto, tratando de simplificar mis flujos de trabajo. Así, para trabajar con texto, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a> es esencial y para tomar Notas, utilizo Notas de Apple o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/thoughts-forward-thinking/id993149380?mt=8&amp;at=1010l9LC">Thoughts</a> para notas creativas. <a target="_blank" href="http://thoughts.ink/">Thoughts</a> me permite trabajar con notas con profundidad, eliminando el problema de la limitación de espacio cuando empiezas a trabajar con una nota, pero no sabes cuando ni donde acabarás. Requiere Apple Pencil.</em></p>
<p><em>Las notas más complejas van a <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/myscript-nebo-la-toma-notas/id1119601770?mt=8&amp;at=10l9mK">Nebo</a>, una herramienta polivalente para la toma de notas con soporte para Apple Pencil y grandes capacidades.</em></p>
<p><em>A la hora de la anotación de documentación, dos niveles de nuevo: la anotación sencilla la realizo con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/liquidtext-pdf-document-reader/id922765270?mt=8&amp;at=10l9mK">LiquidText</a> mientras que la anotación profunda y reflexiva de documentación la realizo con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/marginnote-pro/id723205553?mt=8&amp;at=10l9mK">MagicNote Pro</a>, un auténtico photoshop de la anotación de documentación que requiere un estudio previo de la aplicación para sacarle todo el partido.</em></p>
<h3>Asier G. Morato</h3>
<div id="attachment_16115" style="width: 2010px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato.jpeg"><img aria-describedby="caption-attachment-16115" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato.jpeg" alt="iPad Pro de Asier G Morato" width="2000" height="1334" class="size-full wp-image-16115" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato.jpeg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Asier-G-Morato-1024x683.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16115" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://elimperdible.es/p1048/ipad-pro/" target="_blank">El Imperdible</a></p></div>
<p>Asier decidió mudarse a iOS con la salida del iPad Pro de 12,9 y desde entonces trabaja en él como nos va a contar a continuación:</p>
<p><em>Soy <a target="_blank" href="http://www.asiergarciamorato.com/">Asier G. Morato</a> y, para quien no me conozca, soy el editor de <a target="_blank" href="http://elimperdible.es/">El Imperdible</a>, una web de estilo de vida. Además, trabajo como freelance ayudando a PyMEs a mejorar su comunicación. O lo que es lo mismo, en mi día a día me dedico a escribir, fotografiar, hacer vídeos, diseño gráfico, gestionar redes sociales y montar webs.</em></p>
<p><em>Todavía hay tareas, como editar vídeos en Final Cut Pro X, para las que sigo usando un Mac Mini pero el resto de mi trabajo diario lo realizo en un iPad Pro de 12,9&#8243; y mi iPhone 7 Plus. Puede sonar raro, pero me siento más cómodo, concentrado y eficiente en iOS. Algunas cosas siguen cogidas con pinzas, pero en otras es mucho más eficiente.</em></p>
<p><em>Uno de los mejores ejemplos es <strong>la forma en la que edito fotos</strong> para El Imperdible:</em></p>
<ol>
<li><em>Importo las fotos desde la cámara con el adaptador Lightning a SD.</em></li>
<li><em>En Fotos selecciono las mejores y las muevo a VSCO.</em></li>
<li><em>Edito una por una en VSCO y cuando están listas las exporto en grupo a Fotos.</em></li>
<li><em>Seleccionó las fotos editadas y las comparto a la extensión de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Workflow</a>, donde tengo <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/b7815066e6f148c5bdc964fad2a2d698">un flujo de trabajo</a> que se encarga de reducir el tamaño, añadir una marca de agua, guardarlas en un álbum especial y preguntarme si quiero eliminar los originales.</em></li>
</ol>
<p><em>Todo ello se puede hacer de manera manual tanto en el iPad como en el Mac, sin embargo, con la ayuda de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">Workflow</a> me quito de encima la tediosa y aburrida tarea de terminar de preparar las imágenes para El Imperdible. En lo que tardaría en hacer 5 fotos a mano Workflow es capaz de procesar 300 imágenes. Y además me evita todo tipo de frustraciones.</em></p>
<p><em>Y este es sólo un ejemplo de las muchas tareas tediosas que me he quitado de encima con la ayuda de esta app. También tengo flujos de trabajo para crear en <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/omnifocus-2/id904071710?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Omnifocus</a> las tareas de los artículos de las próximas semanas (con fecha de vencimiento incluida) u otro que se encarga de archivar una factura en el lugar que le corresponde.</em></p>
<p><em>Aunque esto no está tan automatizado y todavía hay alguna traba, también he podido encontrar todas las herramientas que necesito a la hora de crear y gestionar páginas web. Desde las mías hasta las de algunos clientes. Sólo hay que saber qué usar:</em></p>
<ul>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Coda</strong></a>: La app definitiva para desarrollo web. Incluye un cliente FTP, un editor de código compatible con 30 lenguajes, edición online, previsualización, conexión SSH y mucho más.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/1password/id568903335?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>1Password</strong></a>: Perfecto para mantener a buen recaudo múltiples datos de inicio de sesión.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/transmit/id917432930?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Transmit</strong></a>: Un cliente FTP que se integra con Coda y además se puede invocar desde una extensión. Parece una tontería, pero poder subir y descargar archivos vía FTP desde cualquier app (incluso Workflow) es de gran utilidad.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/prompt-2/id917437289?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Prompt 2</strong></a>: Un cliente SSH que, al igual que ocurre con Transmit, tiene más funciones que las que se incluyen en Coda. Perfecto para cuando el servidor da problemas.</em></li>
<li><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ergo-web-tools/id1064318327?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ"><strong>Ergo Web Tools</strong></a>: Una app que hace las veces de inspector web. Tiene un simulador de escala para probarlo bien (o mal) que va el diseño responsive. Incluso es capaz de previsualizar la web en la que estás trabajando en local con Coda.</em></li>
</ul>
<p><em>Incluso hay clientes de GIT excelentes como <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/working-copy-powerful-git/id896694807?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Working Copy</a>, que además utilizan los proveedores de documentos para editar un archivo en otra app, como <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/textastic-code-editor-6/id1049254261?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10lsXJ">Textastic 6</a>, sin crear un duplicado.</em></p>
<p><em>Y como la mayoría de estas apps son universales y funcionan exactamente igual en iPhone e iPad puedo hacer las mismas tareas desde el teléfono. No es igual de cómodo pero te permite apagar «fuegos» sin tener que volver corriendo a casa a por el ordenador.</em></p>
<h3>Christian Pérez</h3>
<div id="attachment_16111" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez.jpeg"><img aria-describedby="caption-attachment-16111" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez.jpeg" alt="iPad Pro de Christian Perez" width="2500" height="1666" class="size-full wp-image-16111" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/iPad-Pro-de-Christian-Perez-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16111" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://twitter.com/xtianp87/" target="_blank">Christian Perez</a></p></div>
<p><a target="_blank" href="#">Christian</a> es un aficionado a la tecnología y a la fotografía con especial pasión por Apple. Vive y trabaja en Burgos y así utiliza su iPad Pro para trabajar:</p>
<p><em>Desde la salida del iPad Pro sabía que podría encajar perfectamente como mi herramienta de trabajo, si bien el iPad Pro de 12.9&#8243; sería un dispositivo demasiado grande para mi gusto; tras el lanzamiento del tamaño de 9.7&#8243; sabía que era el tamaño perfecto y sin dudarlo me lancé a su compra a los pocos días de estar disponible.</em></p>
<p><em>Poco a poco lo he ido integrando en mi trabajo y en estos momentos es una herramienta muy importante de mi trabajo y desde donde realizo la gran mayoría de mi trabajo.</em></p>
<p><em>Trabajo en un club de padel de Burgos y las funciones que realizo son de lo más variado. Desde llevar el control de las redes sociales, gestionar los correos electrónicos, diseño de carteles para distintas competiciones y torneos, además de la atención al cliente, e impartir clases… Para la realización de estas tareas me ayudo del iPad Pro acompañado del Smart Keyboard y del Apple Pencil y utilizo las siguientes aplicaciones:</em></p>
<p><em><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/numbers/id361304891?mt=8&amp;at=1010l9LC">Numbers</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a>, son sin duda las aplicaciones que más utilizo y donde tengo almacenado toda la información. Registro y listado de clientes de las distintas actividades que realizamos, organización de las horas trabajadas, el tipo de trabajo que he realizado, etc. y un sin fin de cosas más que se puede hacer con Numbers y Pages.</em></p>
<div class="galerias grande" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-1-iPad-Pro-Christian-Perez.jpeg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-2-iPad-Pro-Christian-Perez.jpeg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-3-iPad-Pro-Christian-Perez.jpeg" title="" alt="" />

</div>
<p><em>Una parte de mi trabajo es la comunicación del club con nuestros clientes y para ello utilizó dos herramientas fundamentales. La primera es el <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/administrador-paginas-facebook/id514643583?mt=8&amp;at=1010l9LC">Administrador de páginas de Facebook</a> para todas las publicaciones que tengo que hacer en Facebook y MailChimp desde Safari para el envío de correos electrónicos a toda la base de datos de nuestros clientes. Señalar el uso de la aplicación de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mailchimp/id366794783?mt=8&amp;at=1010l9LC">MailChimp</a> para un seguimiento de estos correos enviados. Toda la preparación y redacción de estas comunicaciones las realizo en <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a> para las más elaboradas (la gran mayoría de los correos electrónicos) y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/drafts-quickly-capture-notes/id905337691?mt=8&amp;at=1010l9LC">Drafts</a> para las publicaciones en Facebook y Twitter. Para las publicaciones en Twitter utilizo <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-4-for-twitter/id1018355599?mt=8&amp;at=1010l9LC">Tweetbot 4</a>, que en mi caso es suficiente.</em></p>
<p><em>Otro pack de aplicaciones imprescindibles es <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fantastical-2-para-ipad/id830708155?mt=8&amp;at=1010l9LC">Fantastical 2</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/omnifocus-2/id904071710?mt=8&amp;at=1010l9LC">OmniFocus 2</a>, tanto en el apartado laboral como en el personal. Con Fantastical 2 me aseguro de tener controlada mi agenda y no olvidarme de ninguna cita o clase que tenga que impartir. Mientras que en OmniFocus 2 anoto todas las tareas que tengo que realizar para tener todo bajo control.</em></p>
<p><em>Otras aplicaciones que uso pero en menor medida son iCloud Drive, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pixelmator</a> para la edición de fotos y posterior publicación en Facebook, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/notability/id360593530?mt=8&amp;at=1010l9LC">Notability</a> desde donde tomo notas a mano y recojo información junto con el Apple Pencil y realizo bocetos de carteles. Carteles que posteriormente sí que me veo en la obligación utilizar el MacBook Pro para el diseño definitivo con Affinity Designer.</em></p>
<p><em>En el ámbito personal, el uso principal que le doy a mi iPad Pro es el consumo de contenido con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/netflix/id363590051?mt=8&amp;at=1010l9LC">Netflix</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ds-video/id540949418?mt=8&amp;at=1010l9LC">DS Video</a>, YouTube con la aplicación <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/protube-for-youtube/id931201696?mt=8&amp;at=1010l9LC">ProTube</a> y las recién llegadas a España <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/hbo-espana/id571917630?mt=8&amp;at=1010l9LC">HBO España</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/amazon-prime-video/id545519333?mt=8&amp;at=1010l9LC">Amazon Prime Video</a> para el consumo de contenido multimedia, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/unread-for-ipad-rss-news-reader/id911472824?mt=8&amp;at=1010l9LC">Unread</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pocket-save-articles-videos/id309601447?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pocket</a> para la lectura de los blogs y Tweetbot 4 para cuando me detengo a leer mi timeline y conversar con otros usuarios de Twitter.</em></p>
<h3>Yo</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg" alt="Mi iPad Pro con Smart Keyboard" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16104" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Mi-iPad-Pro-con-Smart-Keyboard-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y tras conocer los diferentes casos de los distintos invitados, <strong>voy a pasar a contaros qué hago yo con mi iPad y cómo:</strong></p>
<p>Al principio sólo lo utilizaba para ciertas tareas específicas. Hoy en día me he propuesto hacer todo lo que pueda, indiferentemente de si es factible que lo haga o no, sólo por el hecho de poder.</p>
<p>Empecemos hablando de lo que más hago: <strong>escribir artículos, editarlos y publicarlos.</strong></p>
<p><strong>Para redactar artículos</strong> me vale cualquier aplicación que soporte Markdown, pero casi siempre uso <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ulysses/id950335311?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ulysses</a>. Me encanta su biblioteca, puedo tener acceso a todos los artículos escritos y está disponible tanto para iPhone, Mac y iPad.</p>
<p>Con cada artículo, subo una o varias fotos, y <strong>siempre edito esas fotos</strong> antes de publicarlas, en el iPad lo hago con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pixelmator/id924695435?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pixelmator</a>, adoro la versión para Mac y la de iOS está mejor diseñada. Es más, <a target="_blank" title="Cinco cosas que prefiero hacer en el iPad en vez de en un Mac" href="https://www.macsfera.com/cinco-cosas-prefiero-ipad-vez-mac/">me gusta más</a> editar fotos en el iPad, y como soporta Apple Pencil tengo más facilidades.</p>
<p><strong>Para publicar las fotos y el texto</strong> tengo un par de workflows y uso la app <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">Workflow</a> para ejecutarlos. En el caso de las fotos las comprime a ciertos niveles para ahorrar espacio y las sube con un determinado nombre. En el caso del texto, automatiza la subida convirtiendo el texto a HTML, transformando dicho texto según unos parámetros y rellenando todos los campos de WordPress con un solo click, me gustaría saber cuánto tiempo me ha ahorrado ese workflow…</p>
<div class="galerias grande" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-1-de-mi-iPad-Pro.jpeg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Escritorio-2-de-mi-iPad-Pro.jpeg" title="" alt="" />

</div>
<p>Y hablando de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/workflow-powerful-automation/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC">Workflow</a>, <strong>lo uso para otras tareas menores que me ahorran mucho tiempo.</strong> Todavía estoy descubriendo el potencial de esta aplicación, así que poco os puedo contar más que es una app importante en mi iPad: <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/c041c14d613b4146bed5fb9c089441fc">obtener enlaces de afiliado de la App Store</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/13438bc3edc54d7fae1935ae4ad122ec">obtener el código de inserción de un vídeo de YouTube</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/639b132f80194f469d40abf02528c50c">transformar Live Photos a GIFs</a> o <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/eb14478b21de45058b4377419ba37770">vídeos</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/72a8a12f13834734af839e87a19db2ff">descargar vídeos de Youtube</a>, <a target="_blank" href="https://workflow.is/workflows/f435ac3dc3f14474b3792ae4b0caad4b">preparar una imagen para subirla a Twitter</a>, etc.</p>
<p><strong>Mi iPad es mi cuaderno y mis libros</strong> en cada una de las asignaturas de mi carrera universitaria. Uso <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/goodnotes-4-notes-pdf/id778658393?mt=8&amp;at=1010l9LC">GoodNotes</a> para abrir PDFs, escribir manualmente en ellos y para tener mis propios cuadernos de notas, junto al Apple Pencil es el complemento ideal para todo estudiante. También uso <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pdf-expert-5-lee-rellena-anota/id743974925?mt=8&amp;at=1010l9LC">PDF Expert</a> para leer y editar PDFs.</p>
<p><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/fantastical-2-para-ipad/id830708155?mt=8&amp;at=1010l9LC">Fantastical</a> es mi aplicación <strong>para gestionar mis calendarios</strong> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/clear-tasks-reminders-to-do/id493136154?mt=8&amp;at=1010l9LC">Clear</a> la que uso de vez en cuando si necesito <strong>completar ciertas tareas</strong> en cierto orden.</p>
<p><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spotify-music/id324684580?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spotify</a> para escuchar música, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/vlc-for-mobile/id650377962?mt=8&amp;at=1010l9LC">VLC</a> para vídeos locales, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/netflix/id363590051?mt=8&amp;at=1010l9LC">Netflix</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/youtube-ve-y-comparte-videos/id544007664?mt=8&amp;at=1010l9LC">YouTube</a> para vídeos online, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/feedly-your-work-newsfeed/id396069556?mt=8&amp;at=1010l9LC">Feedly</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/medium/id828256236?mt=8&amp;at=1010l9LC">Medium</a> para leer artículos, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustara-tu-correo/id997102246?mt=8&amp;at=1010l9LC">Spark</a> para gestionar el email, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mindnode-delightful-mind-mapping/id312220102?mt=8&amp;at=1010l9LC">MindNode</a> para mapas mentales, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/duet-display/id935754064?mt=8&amp;at=1010l9LC">Duet Display</a> para que el iPad sea monitor secundario de mi Mac y la aplicación del <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/santander-para-ipad/id486412868?mt=8&amp;at=1010l9LC">Santander</a> para gestionar mis movimientos bancarios.</p>
<p>También utilizo la suite de iWork (<a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/pages/id361309726?mt=8&amp;at=1010l9LC">Pages</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/numbers/id361304891?mt=8&amp;at=1010l9LC">Numbers</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/keynote/id361285480?mt=8&amp;at=1010l9LC">Keynote</a>), <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/calcbot-intelligent-calculator/id376694347?mt=8&amp;at=1010l9LC">Calcbot</a> como calculadora, la aplicación de <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/utilidad-airport/id427276530?mt=8&amp;at=1010l9LC">AirPort</a> para gestionar mi red Wi-Fi, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mailchimp/id366794783?mt=8&amp;at=1010l9LC">MailChimp</a> para gestionar listas de correo, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/digitalocean-manager/id633128302?mt=8&amp;at=1010l9LC">DigitalOcean Manager</a> y <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/aws-console/id580990573?mt=8&amp;at=1010l9LC">AWS Console</a> para gestionar mis servidores, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/testflight/id899247664?mt=8&amp;at=1010l9LC">TestFlight</a> para las betas a las que me inviten, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/sketch-mirror/id677296955?mt=8&amp;at=1010l9LC">Sketch Mirror</a> para probar diseños de Sketch en el iPad y otras herramientas como <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/dropbox/id327630330?mt=8&amp;at=1010l9LC">Dropbox</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/traductor-de-google/id414706506?mt=8&amp;at=1010l9LC">Google Translate</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ibooks/id364709193?mt=8&amp;at=1010l9LC">iBooks</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/scanner-pro-7-escaner-pdf/id333710667?mt=8&amp;at=1010l9LC">Scanner Pro</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/overcast-podcast-player/id888422857?mt=8&amp;at=1010l9LC">Overcast</a> o <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/cornertube-pip-player-for/id1073199994?mt=8&amp;at=1010l9LC">Cornertube</a>.</p>
<p>El resto de aplicaciones son de gestión de alguna plataforma online (<a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/facebook/id284882215?mt=8&amp;at=1010l9LC">Facebook</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/messenger/id454638411?mt=8&amp;at=1010l9LC">Messenger</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/skype-para-ipad/id442012681?mt=8&amp;at=1010l9LC">Skype</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/flickr/id328407587?mt=8&amp;at=1010l9LC">Flickr</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/airbnb/id401626263?mt=8&amp;at=1010l9LC">Airbnb</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/bitly/id525106063?mt=8&amp;at=1010l9LC">Bitly</a>) o similares (<a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/amazon-movil/id335187483?mt=8&amp;at=1010l9LC">Amazon</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/mis-marcadores/id766477515?mt=8&amp;at=1010l9LC">Mis Marcadores</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/atresplayer/id694169089?mt=8&amp;at=1010l9LC">Atresplayer</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/google-adsense/id680739529?mt=8&amp;at=1010l9LC">Adsense</a>, <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/apple-store/id375380948?mt=8&amp;at=1010l9LC">Apple Store</a>). Las uso con menos frecuencia pero me resulta útil tener una aplicación dedicada cuando realmente la necesite.</p>
<p>El resto son aplicaciones de prueba que me gusta utilizar para ver si puedo mejorar mis actividades con el iPad. Siempre intento mejorar esas actividades, poder hacer en el iPad lo que hago en el Mac y más. Soy consciente de que hay algunas cosas que no puedo hacer <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup> pero voy a luchar para hacer cuantas más cosas, mejor <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro.jpeg" alt="Viendo peliculas en el iPad Pro" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16108" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro.jpeg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Viendo-peliculas-en-el-iPad-Pro-1024x682.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El iPad Pro me ha hecho tanto bien que no puedo cansarme a la hora de recomendarlo,</strong> sobre todo si el usuario que va a estar con él no necesita realizar tareas específicas que todavía no tienen cabida en iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>.</p>
<p><strong>En este grupo de personas entran la gran mayoría de usuarios de PCs cuyo único trabajo es administrativo o de ocio.</strong> Para el resto de usuarios, basta con echar un vistazo a la App Store para saber realmente el potencial que puede tener esta plataforma para ellos.</p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>Los usuarios de PCs encontrarán un aliado en el iPad Pro</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Creo que la gente le tiene miedo porque posee un concepto equivocado del iPad y porque teme lo que no conoce. Y realmente lo único que hay que hacer es <a target="_blank" title="Del portátil al iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/del-portatil-al-ipad-pro/">aprender a realizar esas tareas con una nueva herramienta</a>. <strong>Una vez que lo haces puedes ver cómo un dispositivo tan polifacético y con unas herramientas tan dedicadas te ayudan día a día.</strong></p>
<p>Llegados a este punto ya habrás decidido si regalar o no un iPad Pro a esa persona a la que ibas a comprar un ordenador, pero <strong>¿y tú?</strong> ¿Has pensado en regalarte un iPad Pro a ti mismo? Probablemente no has podido evitar pensar en ti en los distintos ejemplos puestos, y haces bien. <strong>El iPad Pro está hecho para muchas personas y tú puedes ser una de esas así que ¿por qué no?</strong></p>
<p>Si te da miedo el salto, te voy a poner el ejemplo de dos personas de mi vida que utilizaban el ordenador para lo justo y necesario, pero que desde que llegó el iPad a su vida han sabido relacionarse con la informática como nunca lo habían hecho antes, <strong>mis padres.</strong></p>
<div class="galerias grande" data-layout="2321" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Apple-Pencil-y-iPad-Pro1.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iPad-Pro-y-Apple-Pencil.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Day-One-para-iPad.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-rosa-para-uso-en-casa.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-negro-con-Smart-Cover.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-Negro-multitarea.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-Rosa-y-Apple-Pencil.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/iPad-Pro-con-Pixelmator.jpg"/>

</div>
<p>Mis padres son dos personas que trabajan con ordenadores, pero que más allá no tenian ningún contacto con ellos. <strong>El iPad Pro les permite leer el periódico cada mañana, ver sus programas favoritos a deshora, mandar una película a la televisión por las noches y obtener un contacto directo con el mundo en general gracias a la puerta que se les ha abierto con el acceso a Internet.</strong></p>
<p>Y tal y como menciono antes, de una forma fácil, sencilla, segura y rápida mis padres interactúan con un mundo de forma diaria al que antes no tenían acceso.</p>
<p><strong>Esto sólo ha sido posible gracias al iPad, nada más.</strong></p>
<p><span class="source">En MacSfera</span> <span class="via"><a href="https://www.MacSfera.com/viaje-8-anos/" tittle="Un viaje de 8 años" target="_blank">Un viaje de 8 años</a></span></p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2hRRDET" target="_blank">iPad Pro 9,7&#8243;</a></span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2hAGLgY" target="_blank">iPad Pro 12,9&#8243;</a></span></p>
<div class="alerta">
<p>He escrito una <a href="https://www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" target="_blank">guía para tomar apuntes en el iPad</a>, si te interesa el tema, te ayudará mucho a decidir entre los distintos modelos, las aplicaciones y los stylus, además de darte consejos.</p>
</div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Antes, si querías crear un documento de Word podías usar algunas herramientas de terceros que tuviesen ciertas incompatibilidades, hoy existe <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/microsoft-word/id586447913?mt=8&amp;at=1010l9LC">Microsoft Word</a> y es como la versión de PC pero para el iPad.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;O como poco hacer páginas web que funcionen sin problemas en muchos dispositivos.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Mi perfil es técnico y a día de hoy hay tareas bastante complejas que no puedo realizar.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque todos usen el mismo motor.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Diseñar MacSfera con Sketch, montarme un localhost para poner WordPress y hacer pruebas, virtualizar un sistema operativo.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Eso me lleva a querer controlar mi servidor por SSH con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/prompt-2/id917437289?mt=8&amp;at=1010l9LC">Prompt</a>, programar la plantilla de MacSfera con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;at=1010l9LC">Coda</a>, subir archivos al servidor con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/transmit/id917432930?mt=8&amp;at=1010l9LC">Transmit</a> o inspeccionar páginas web con <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/ergo-web-tools/id1064318327?mt=8&amp;at=1010l9LC">Ergo Web Tools</a>.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Procesamiento gráfico 3D con apps reconocidas, tareas con aplicaciones específicas diseñadas en un solo sistema, etc.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/">Regala un iPad Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/regala-ipad-pro/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tweetbot se actualiza a iOS 10 y macOS Sierra</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/tweetbot-se-actualiza-ios-10-macos-sierra/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Sep 2016 10:39:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 10]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Tweetbot]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15433</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-se-actualiza-ios-10-macos-sierra/">Tweetbot se actualiza a iOS 10 y macOS Sierra</a></p>
<p>Tweetbot, mi aplicación favorita para Twitter, se ha actualizado para lograr máxima compatibilidad con iOS 10 y macOS Sierra. Ayer salió el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-se-actualiza-ios-10-macos-sierra/">Tweetbot se actualiza a iOS 10 y macOS Sierra</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-se-actualiza-ios-10-macos-sierra/">Tweetbot se actualiza a iOS 10 y macOS Sierra</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Notas-en-Tweetbot.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Notas-en-Tweetbot.jpg" alt="Notas en Tweetbot" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15435" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Notas-en-Tweetbot.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Notas-en-Tweetbot-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Notas-en-Tweetbot-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Tweetbot,</strong> <a target="_blank"title="Tweetbot 2: El mejor cliente de Twitter para OS X" href="https://www.macsfera.com/tweetbot-2-el-mejor-cliente-de-twitter-para-os-x/">mi aplicación favorita para Twitter</a>, <strong>se ha actualizado para lograr máxima compatibilidad con iOS 10 y macOS Sierra.</strong></p>
<p><a target="_blank"title="macOS Sierra disponible el 20 de septiembre" href="https://www.macsfera.com/macos-sierra-disponible-20-septiembre/">Ayer salió</a> el <a target="_blank"title="Nuevo macOS Sierra" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macos-sierra/">nuevo macOS Sierra</a> y <a target="_blank"title="iOS 10 y watchOS 3 disponibles el 13 de septiembre" href="https://www.macsfera.com/ios-10-watchos-3-disponibles-13-septiembre/">hace una semana</a> lo hizo <a target="_blank"title="Nuevo iOS 10" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-10/">iOS 10</a>, de modo que es normal que veamos actualizaciones de compatibilidad. <strong>Pero Tweetbot 4.5 incluye más novedades que la compatibilidad en sí misma.</strong></p>
<p><span id="more-15433"></span></p>
<p><strong>Han implementado un sistema interno de notas para que podamos dejar notas en los perfiles de usuarios</strong> con el fin de poner más información como porqué les hemos seguido, dejado de seguir, bloqueado, etc. Útil para las personas que usan la red social y necesitan dar contexto de vez en cuando a las distintas personas que hay. Por desgracia sólo está disponibles para <a target="_blank"title="Tweetbot 4: el mejor cliente de Twitter para iOS" href="https://www.macsfera.com/tweetbot-4-el-mejor-cliente-de-twitter-para-ios/">las versiones de iOS</a>.</p>
<p>También se han actualizado para soportar la nueva función de Twitter: a<strong>hora las imágenes, tweets enlazados, vídeos y GIFs ya no forman parte de los 140 caracteres del tweet,</strong> de modo que Tweetbot se actualiza para soportarlo. En ese momento de desactualización desde que Twitter activó la característica hasta que Tweetbot la ha adoptado, <a target="_blank"href="https://twitter.com/PabloAsekas/status/777999619045359616">se veía una URL que llevaba al tweet en sí</a>, así que si las habéis visto por vuestro TL no os preocupéis porque era normal, y ya no volverá a pasar.</p>
<p>Ahora, además, los silencios en hashtags también afectan a las distintas variaciones con tildes. Es posible que Twitter los trate de forma diferente, pero <a target="_blank"title="Tweetbot" href="https://www.macsfera.com/tag/tweetbot">Tweetbot</a> los silencia como si fueran uno.</p>
<p>La pasada actualización <a target="_blank"title="Tweetbot añade filtros al TL y mejoras varias" href="https://www.macsfera.com/tweetbot-anade-filtros-al-tl-mejoras-varias/">introdujo nuevos filtros</a> para el timeline, el usuario podía buscar tweets con un determinado contenido, una palabra clave, etc. <strong>Pues han añadido una nueva opción para mostrar únicamente tweets de gente verificada.</strong></p>
<p>A parte de todas las novedades generales, incluye pequeños cambios de diseño y corrección de errores frecuentes.</p>
<p><strong>Esta actualización es gratuita para todos los que tenían comprada la aplicación,</strong> pero si os queréis hacer con una versión, podéis haceros con ella en <a target="_blank"href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-4-for-twitter/id1018355599?mt=8&amp;at=1010l9LC">la App Store por 4,99€</a> o en <a target="_blank"href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-for-twitter/id557168941?mt=12&amp;at=1010l9LC">la Mac App Store por 9,99€</a>.</p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-4-for-twitter/id1018355599?mt=8&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">App Store</a></span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-for-twitter/id557168941?mt=12&amp;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-se-actualiza-ios-10-macos-sierra/">Tweetbot se actualiza a iOS 10 y macOS Sierra</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tweetbot añade filtros al TL y mejoras varias</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/tweetbot-anade-filtros-al-tl-mejoras-varias/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Jun 2016 09:55:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Tweetbot]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15003</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-anade-filtros-al-tl-mejoras-varias/">Tweetbot añade filtros al TL y mejoras varias</a></p>
<p>Tweetbot, mi cliente de Twitter por defecto, ha lanzado una nueva actualización que incluye filtros en el TL, entre otras mejoras. En</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-anade-filtros-al-tl-mejoras-varias/">Tweetbot añade filtros al TL y mejoras varias</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-anade-filtros-al-tl-mejoras-varias/">Tweetbot añade filtros al TL y mejoras varias</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Filtros-de-Tweetbot.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Filtros-de-Tweetbot.jpg" alt="Filtros de Tweetbot" width="2500" height="946" class="aligncenter size-full wp-image-15005" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Filtros-de-Tweetbot.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Filtros-de-Tweetbot-300x114.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Filtros-de-Tweetbot-1024x387.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Tweetbot,</strong> mi cliente de Twitter por defecto, <strong>ha lanzado una nueva actualización que incluye filtros en el TL,</strong> entre otras mejoras.</p>
<p>En el pasado, uno podía filtrar el contenido por tweets normales y tweets que incluían contenido multimedia. <strong>Esa opción se removió en futuras versiones para evolucionar a los filtros, una opción mejorada de lo que era entonces.</strong></p>
<p><span id="more-15003"></span></p>
<p>Gracias a los filtros, <strong>podemos obtener sólo los tweets que se adecuen a lo que estamos buscando.</strong> De esta forma, Tapbots pone al alcance de cualquiera la posibilidad de filtrar los tweets en función del contenido multimedia, los enlaces que aparecen en un tweet, omitiendo las respuestas que hace un usuario <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> e incluso filtrar de forma personalizada tweets con las palabras que nosotros queramos o no queramos que se incluyan.</p>
<p>Gracias a los filtros, recuperamos una función muy querida en su momento, pero vitaminada. <strong>Nos ayudará notablemente a encontrar mejor el contenido que estemos buscando sin complicaciones.</strong></p>
<p>A parte, Tweetbot permite subir vídeos que duren más de 140 segundos, diferencia mejor entre GIFs y vídeos, integra mejor 3D Touch y algunas mejoras visuales.</p>
<p>Distintas mejoras que llegan a <a target="_blank" href="https://www.macsfera.com/tweetbot-4-el-mejor-cliente-de-twitter-para-ios/" title="Tweetbot 4: el mejor cliente de Twitter para iOS" rel="noopener noreferrer">la mejor aplicación que existe de Twitter</a>, haciéndola mucho más competente y funcional de cara a los usuarios.</p>
<p><span class="source">Tweetbot</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-4-for-twitter/id1018355599?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">App Store</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Especialmente útil cuando visitamos un perfil particular.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-anade-filtros-al-tl-mejoras-varias/">Tweetbot añade filtros al TL y mejoras varias</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo abrir enlaces de Twitter en el cliente de escritorio</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/abrir-enlaces-twitter-cliente-escritorio/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/abrir-enlaces-twitter-cliente-escritorio/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Jun 2016 15:33:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Chrome]]></category>
		<category><![CDATA[Extensiones]]></category>
		<category><![CDATA[Safari]]></category>
		<category><![CDATA[Tweetbot]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14845</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/abrir-enlaces-twitter-cliente-escritorio/">Cómo abrir enlaces de Twitter en el cliente de escritorio</a></p>
<p>Para los que usamos mucho Twitter, solemos tener un cliente de la red social para escritorio. Yo personalmente uso Tweetbot y lo</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/abrir-enlaces-twitter-cliente-escritorio/">Cómo abrir enlaces de Twitter en el cliente de escritorio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/abrir-enlaces-twitter-cliente-escritorio/">Cómo abrir enlaces de Twitter en el cliente de escritorio</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/06172938/Twitter-URLS-to-clients.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/06172938/Twitter-URLS-to-clients.jpg" alt="Twitter URLS to clients" width="2500" height="962" class="aligncenter size-full wp-image-14848" /></a></p>
<p>Para los que usamos mucho Twitter, solemos tener un cliente de la red social para escritorio. Yo personalmente <a target="_blank" title="Tweetbot 2: El mejor cliente de Twitter para OS X" href="https://www.macsfera.com/tweetbot-2-el-mejor-cliente-de-twitter-para-os-x/">uso Tweetbot</a> y <strong>lo hago porque visualizo mejor el contenido que en la web.</strong></p>
<p>Muchas veces, accedemos a contenido de la red social en la web y tenemos que interactuar con la versión web del servicio. Pero gracias a un plugin de Safari o Chrome, <strong>podremos abrir los perfiles en la aplicación de escritorio que tengamos.</strong></p>
<p><span id="more-14845"></span></p>
<p>El plugin se llama <a target="_blank" href="https://github.com/orta/twitter-urls-to-clients">Twitter URLs to Clients</a>, y como he dicho, se puede instalar tanto en Safari como en Chrome <strong>permitiéndonos abrir en la aplicación de escritorio que tengamos los perfiles que deberían abrirse en Twitter.com</strong></p>
<p>Esto funciona para Tweetbot, la aplicación oficial de Twitter y para Echofon, aunque este último tiene limitaciones. Le voy a echar un vistazo porque al estar en Github se puede colaborar con el código para hacer que sea mejor y por lo menos con Tweetbot puede hacer más gracias a los esquemas URL de la app.</p>
<p>Su uso es tan sencillo como instalar y disfrutar, así que no tiene más. El plugin es un poco limitado porque lleva sin actualizarse 2 años, pero por lo menos ahora podremos abrir contenido en la aplicación de escritorio donde nos manejaremos mejor (como es mi caso).</p>
<p>Gracias a <a target="_blank" href="https://www.twitter.com/_pabloalonso">Pablo Alonso</a> por descubrírmelo.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/abrir-enlaces-twitter-cliente-escritorio/">Cómo abrir enlaces de Twitter en el cliente de escritorio</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/abrir-enlaces-twitter-cliente-escritorio/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tweetbot 4.3 trae temas y más novedades</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/tweetbot-4-3-trae-temas-mas-novedades/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 07 May 2016 15:13:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Actualizaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Tweetbot]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14694</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-4-3-trae-temas-mas-novedades/">Tweetbot 4.3 trae temas y más novedades</a></p>
<p>Ayer Tweetbot nos sorprendió con una nueva actualización que venía con mejoras menores y una nueva propiedad que puede resultar de bastante</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-4-3-trae-temas-mas-novedades/">Tweetbot 4.3 trae temas y más novedades</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-4-3-trae-temas-mas-novedades/">Tweetbot 4.3 trae temas y más novedades</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Tweetbot-4.3-Temas.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Tweetbot-4.3-Temas.jpg" alt="Tweetbot 4.3 Temas" width="2500" height="1638" class="aligncenter size-full wp-image-14700" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Tweetbot-4.3-Temas.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Tweetbot-4.3-Temas-300x197.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Tweetbot-4.3-Temas-1024x671.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ayer Tweetbot nos sorprendió con una nueva actualización que venía con mejoras menores <strong>y una nueva propiedad que puede resultar de bastante utilidad, los temas.</strong></p>
<p>Una forma de dar contexto a lo que escribimos en Twitter es enlazar los tweets que publicamos cuando contamos cosas que superan los 140 caracteres. Esto se hace para que luego sólo tengamos que abrir uno de los tweets para ver todo lo que se ha dicho antes y lo que se ha dicho después.</p>
<p><span id="more-14694"></span></p>
<p>Hasta ahora, si queríamos hacer esto en Tweetbot, <strong>había que responder manualmente el tweet, eliminar el nombre de usuario y poner la información.</strong> Desde la versión 4.3, vamos a poder hacerlo de forma automática gracias a los temas.</p>
<p><strong>Un tema es un mecanismo que nos permite enlazar todos los tweets que publiquemos bajo ese tema de forma automática, sin tener que hacer nada y con la posibilidad de que pase tiempo entre un tweet y otro.</strong> No es necesario que respondamos ninguno de los tweets anteriores, tan solo necesitamos tener el tema seleccionado cuando vayamos a escribir el tweet, en la pantalla de creación del tweet.</p>
<p>Además, <strong>podemos hacer que se inserten uno o varios hashtags al final de cada tweet de forma automática,</strong> simplemente tenemos que haberlo definido en la configuración general del tema. Si a eso le sumamos que es compatible con las colecciones de Twitter, obtenemos una buena herramienta que va más allá.</p>
<p><strong>Tanto la creación como gestión de los temas se hacen desde la pantalla de creación de un tweet.</strong> Ahora sale un icono de engranaje que nos permite elegir entre borradores y temas. Añadirlos, editarlos, seleccionarlos, etc. Todo de forma simple y sencilla. Cuando vayamos a publicar un tweet, veremos una barra azul que indicará el tema que está seleccionado, así sabremos a cuál pertenecerá el tweet y tendremos la posibilidad de quitarlo en caso de que no queramos que el tweet esté relacionado con ese tema.</p>
<p><strong>Es una idea muy buena para cuando queremos contar un suceso o una historia que supera el tamaño de un tweet o cuando estamos cubriendo un evento en directo.</strong> A partir de ahora voy a poder enlazar todos los tweets que publique durante una keynote de Apple para que aquel que quiera leerlo luego pueda hacerlo con solo meterse en uno de los tweets.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Tweetbot-iPad-sin-columna-lateral.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Tweetbot-iPad-sin-columna-lateral.jpg" alt="Tweetbot iPad sin columna lateral" width="2048" height="1536" class="aligncenter size-full wp-image-14701" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Tweetbot-iPad-sin-columna-lateral.jpg 2048w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Tweetbot-iPad-sin-columna-lateral-267x200.jpg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/05/Tweetbot-iPad-sin-columna-lateral-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /></a></p>
<p>A parte, <strong>en la versión para iPad</strong> la barra lateral puede ser ocultada a placer, se ha mejorado el soporte a teclados externos y mejorada la relación con las imágenes.</p>
<p>También se ha mejorado la interfaz al mencionar un tweet cuando lo creamos, el sistema de silencio de la app y la compatibilidad con otros lenguajes.</p>
<p>Por último, <strong>mencionar que ahora Firefox es uno de los navegadores que se pueden elegir como navegador principal</strong> a la hora de abrir enlaces fuera de la aplicación.</p>
<p><strong>La actualización 4.3 viene de forma gratuita para todos aquellos que tuviesen <a target="_blank" title="Tweetbot 4: el mejor cliente de Twitter para iOS" href="https://www.macsfera.com/tweetbot-4-el-mejor-cliente-de-twitter-para-ios/" rel="noopener noreferrer">Tweetbot 4</a> comprada ya.</strong></p>
<p>Me gusta mucho ver como Tapbots ha incrementado el ritmo de actualizaciones respecto al resto de versiones en el pasado. Las nuevas no solo incluyen corrección de errores sino que aportan mejoras y novedades para que los usuarios disfrutemos más aún de este tipo de cosas.</p>
<p>No usar la aplicación oficial de Twitter tiene una serie de puntos negativos, empezando por las características que no comparten con desarrolladores terceros, <strong>pero este tipo de inventos son los que hacen que realmente este sector tenga sentido:</strong> amplían el concepto y uso de Twitter más allá de lo establecido ayudando al usuario a relacionarse mejor con la red social.</p>
<p><span class="source">Descarga</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-4-for-twitter/id1018355599?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">App Store</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-4-3-trae-temas-mas-novedades/">Tweetbot 4.3 trae temas y más novedades</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tweetbot 2 para Mac se actualiza con compatibilidad a la pantalla completa y solución de bugs</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/tweetbot-2-para-mac-se-actualiza-con-compatibilidad-a-la-pantalla-completa-y-solucion-de-bugs/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Nov 2015 11:14:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[El capitan]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[OS X El Capitan]]></category>
		<category><![CDATA[Pantalla completa]]></category>
		<category><![CDATA[Split View]]></category>
		<category><![CDATA[Tapbots]]></category>
		<category><![CDATA[Tweetbot]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12512</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-2-para-mac-se-actualiza-con-compatibilidad-a-la-pantalla-completa-y-solucion-de-bugs/">Tweetbot 2 para Mac se actualiza con compatibilidad a la pantalla completa y solución de bugs</a></p>
<p>Hablando de clientes de Twitter, Tweetbot es el mejor que he encontrado de lejos. Ya os hablé de él en una extensa</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-2-para-mac-se-actualiza-con-compatibilidad-a-la-pantalla-completa-y-solucion-de-bugs/">Tweetbot 2 para Mac se actualiza con compatibilidad a la pantalla completa y solución de bugs</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-2-para-mac-se-actualiza-con-compatibilidad-a-la-pantalla-completa-y-solucion-de-bugs/">Tweetbot 2 para Mac se actualiza con compatibilidad a la pantalla completa y solución de bugs</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-en-modo-Split-View-OS-X-El-Capitan.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-en-modo-Split-View-OS-X-El-Capitan.jpg" alt="Tweetbot en modo Split View OS X El Capitan" width="2500" height="1406" class="aligncenter size-full wp-image-12513" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-en-modo-Split-View-OS-X-El-Capitan.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-en-modo-Split-View-OS-X-El-Capitan-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-en-modo-Split-View-OS-X-El-Capitan-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hablando de clientes de Twitter, <strong>Tweetbot es el mejor que he encontrado de lejos.</strong> Ya os hablé de él en una extensa review sobre <a href="https://www.macsfera.com/tweetbot-2-el-mejor-cliente-de-twitter-para-os-x/" title="Tweetbot 2: El mejor cliente de Twitter para OS X" target="_blank" rel="noopener noreferrer">su versión para Mac</a> y hoy os comento que <strong>ha recibido una actualización con varias implementaciones.</strong></p>
<p>La primera de ellas es que <strong>se ha vuelto compatible con el modo pantalla completa y el <a href="https://www.macsfera.com/novedades-en-video-de-os-x-el-capitan/" title="Novedades en vídeo de OS X El Capitan" target="_blank" rel="noopener noreferrer">modo Split View de El Capitan</a>.</strong> De esta forma podemos ver todas las columnas que queramos a pantalla completa o compartirla con otra aplicación eliminando el resto de la interfaz de OS X.</p>
<p><span id="more-12512"></span></p>
<p>También tiene pequeñas mejoras como el orden en el que se muestran las respuestas a un tweet, ahora es como en <a href="https://www.macsfera.com/tweetbot-4-el-mejor-cliente-de-twitter-para-ios/" title="Tweetbot 4: el mejor cliente de Twitter para iOS" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tweetbot para iOS</a>, de forma cronológica con lo más antiguo arriba. Se han modificado algunos colores de la aplicación consiguiendo una interfaz más bonita y acorde al resto de plataformas. Si tenemos varias cuentas, <strong>podemos hacer favorito o retweet desde cualquiera de ellas con tan sólo pulsar el botón derecho sobre el icono pertinente.</strong> No hace falta que vayamos al perfil desde el que queremos hacerlo.</p>
<p>Todos los filtros puestos a la hora de ocultar una palabra, usuario o hashtag también afectan a las búsquedas y listas. También se ha solucionado la falta de resultados a la hora de buscar un usuario cuando lo queremos mencionar al componer un nuevo tweet.</p>
<p>Por último, a parte de varias correcciones generales, Tapbots ha añadido la posibilidad de compartir un tweet por Mensajes o abrirlo en el navegador, opciones disponibles desde la barra de menús Tweet &gt; Share.</p>
<p>Con esto, <strong>siguen mimando su aplicación para Mac que no tiene rival por el momento,</strong> haciéndola de mejor calidad e implementando todas las novedades de OS X.</p>
<p><span class="source">Tweetbot 2 para Mac</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-for-twitter/id557168941?mt=12&#038;at=1010l9LC">Mac App Store</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-2-para-mac-se-actualiza-con-compatibilidad-a-la-pantalla-completa-y-solucion-de-bugs/">Tweetbot 2 para Mac se actualiza con compatibilidad a la pantalla completa y solución de bugs</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tweetbot 4: el mejor cliente de Twitter para iOS</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/tweetbot-4-el-mejor-cliente-de-twitter-para-ios/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/tweetbot-4-el-mejor-cliente-de-twitter-para-ios/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Nov 2015 19:38:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Tapbots]]></category>
		<category><![CDATA[Tweetbot]]></category>
		<category><![CDATA[Tweetbot for iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12414</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-4-el-mejor-cliente-de-twitter-para-ios/">Tweetbot 4: el mejor cliente de Twitter para iOS</a></p>
<p>Oh Twitter, cuanto me gusta tu idea básica y que poco soporto tus herramientas oficiales. Y así fue como conocí Tweetbot para</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-4-el-mejor-cliente-de-twitter-para-ios/">Tweetbot 4: el mejor cliente de Twitter para iOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-4-el-mejor-cliente-de-twitter-para-ios/">Tweetbot 4: el mejor cliente de Twitter para iOS</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-for-iOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-for-iOS.jpg" alt="Tweetbot for iOS" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-12415" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-for-iOS.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-for-iOS-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-for-iOS-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Oh Twitter, cuanto me gusta tu idea básica y que poco soporto tus herramientas oficiales. <strong>Y así fue como conocí Tweetbot para iPhone en su primera versión.</strong> Desde entonces he ido renovando siempre que Tapbots decidía cobrar por su nueva app y hoy vengo a hablaros de la última versión: <strong>Tweetbot 4.</strong></p>
<p>Hace unas semanas llegó a nosotros la esperada actualización de la versión para iPhone y, por primera vez en mucho tiempo, la versión para iPad. Pero esta vez no van separadas, <strong>van de la mano en formato universal.</strong></p>
<p><span id="more-12414"></span></p>
<p>Por fin han decidido unificarse y lanzar una aplicación que sirve tanto para iPhone como para iPad, y no podía estar más contento. Esto evitará que ocurran cosas como el periodo exageradamente prolongado de desactualización en su versión 2 para iPad. Puesto que Tapbots siempre ha mimado al iPhone, ahora que están ligadas, esperemos que las mejoras vengan a pares y no volvamos a encontrarnos con el problema de desactualización prolongada en una de las plataformas.</p>
<p>Es algo que Apple lleva promoviendo un tiempo y me gusta ver como una de las aplicaciones que más uso sigue el estándar. <strong>Una sola app, varios dispositivos, una sola compra, sin molestias, sin preocupaciones.</strong></p>
<h2>Común y nuevo</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-iPad-y-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-iPad-y-iPhone.jpg" alt="Tweetbot 4 iPad y iPhone" width="2500" height="1352" class="aligncenter size-full wp-image-12416" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-iPad-y-iPhone.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-iPad-y-iPhone-300x162.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-iPad-y-iPhone-1024x554.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Puesto que ahora es una sola aplicación, hay mejoras que afectan a las dos versiones y son comunes. Vamos a hacer un repaso por todas estas novedades que hemos obtenido con el cambio de versión.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-Pestana-Actividad-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-Pestana-Actividad-iPad.jpg" alt="Tweetbot 4 Pestana Actividad iPad" width="2500" height="1802" class="aligncenter size-full wp-image-12417" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-Pestana-Actividad-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-Pestana-Actividad-iPad-300x216.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-Pestana-Actividad-iPad-1024x738.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Lo que más destaca es la nueva pestaña de Actividad.</strong> Twitter lanzó hace un tiempo esta utilidad, una forma de ver en un mismo sitio las menciones, las respuestas, los retweets y los favoritos. Gracias a su API, apps de terceros como Tweetbot pueden implementarla y ahora todo usuario tiene la posibilidad de usar esa propiedad.</p>
<p>La propia pestaña de Actividad <strong>también sirve como pestaña de Estadísticas.</strong> Una nueva función que nos resume nuestro día en Twitter en lo que a favoritos, retweets y seguidores supone. Podemos ver un gráfico con las interacciones, un resumen general y los tweets en detalle que han obtenido la interacción con el público.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/SafariViewController-Tweetbot-4-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/SafariViewController-Tweetbot-4-iPad.jpg" alt="SafariViewController Tweetbot 4 iPad" width="2500" height="1802" class="aligncenter size-full wp-image-12418" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/SafariViewController-Tweetbot-4-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/SafariViewController-Tweetbot-4-iPad-300x216.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/SafariViewController-Tweetbot-4-iPad-1024x738.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Tweetbot 4 es compatible con Safari View Controller,</strong> una propiedad que hace que toda web que carguemos en la propia aplicación sea cargada como si de Safari se tratase. Esto nos permite no solo ganar velocidad o estabilidad, también nos permite utilizar los bloqueadores de contenido que ya tengamos instalados, utilizar Sharesheets o la vista del lector.</p>
<p>Gracias a <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/" title="Nuevo iOS 9" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iOS 9</a>, <strong>Tweetbot permite responder notificaciones al momento.</strong> No es necesario acudir a la aplicación, basta con deslizarla hacia a bajo e interactuar con las distintas opciones, entre las que se encuentra la de responder a una mención.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Responder-notificaciones-Tweetbot-4.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Responder-notificaciones-Tweetbot-4.jpg" alt="Responder notificaciones Tweetbot 4" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-12419" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Responder-notificaciones-Tweetbot-4.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Responder-notificaciones-Tweetbot-4-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Responder-notificaciones-Tweetbot-4-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y siguiendo con las notificaciones, <strong>Tapbots ha implementado la sincronización entre dispositivos.</strong> Aquella notificación que atendamos en uno de nuestros terminales será eliminada en el resto en vez de quedarse ahí hasta que la hagamos desaparecer nosotros, como ocurría antes.</p>
<p><strong>La aplicación ha sufrido un rediseño general que es más sonado en la versión de iPad, aunque la versión para iPhone también ha variado.</strong> Trataré cada cambio en sus respectivas secciones más abajo. Y por supuesto, con el cambio de interfaz, viene un aumento de la velocidad. No solo de la aplicación en sí, también entre el servicio y la app: la publicación de tweets, carga de contenido, publicación de medios. <strong>Todo ha mejorado en velocidad, y se nota mucho.</strong></p>
<h2>Viejo pero existente</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-para-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-para-iPhone.jpg" alt="Tweetbot 4 para iPhone" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-12421" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-para-iPhone.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-para-iPhone-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-para-iPhone-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Siempre que hablo de una nueva versión de una aplicación, me planteo si debo hablar de lo que ya estaba allí, y he llegado a la conclusión de que sí, porque alguno de vosotros puede que no haya tratado con esta aplicación antes y no me parece justo omitir funciones que no son nuevas, pero que siguen estando ahí.</p>
<ul>
<li>Con el salto a iOS 7, <strong>Tweetbot incorporó un modo noche</strong> que es de agradecer <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</li>
<li><strong>Sigue pudiendo elegirse una lista para colocarse en el lugar del timeline.</strong> Esta propiedad fue la que hizo que comprase Tweetbot en su primera versión, y ha sido la que me ha mantenido ahí durante todo este tiempo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</li>
<li><strong>El streaming de contenido es algo que lleva un tiempo</strong> y que sigue estando ahí. Personalmente no me gusta esta función, pero puesto que se puede activar y desactivar a placer, no hay problema.</li>
<li>Para los que leemos Twitter de arriba a bajo, la sincronización de posición es algo muy importante. Necesitamos un medio para continuar la lectura en otros dispositivos y <strong>Tweetbot en ese sentido lo hace muy bien porque permite sincronizarlo vía iCloud o vía Tweetmarker.</strong> La que prefiramos <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>.</li>
<li>Para Tapbots siempre ha sido importante permitir a los usuarios usar distintos servicios, por eso <strong>podemos personalizar los servicios que usamos para subir imágenes, subir vídeos, acortar URL’s o añadir para leer más tarde.</strong></li>
<li>Los gestos han cobrado mucha importancia desde iOS 7, por ese motivo, <strong>podemos personalizar el deslizado hacia la derecha que hacemos en un tweet:</strong> o bien que se marque como favorito, o bien que haga retweet.</li>
<li>Una de las propiedades más famosas de Tweetbot son <strong>los silencios o muteos.</strong> La aplicación permite silenciar usuarios, hashtags, clientes de publicación o palabras. Y todo ello sincronizándolo entre el resto de versiones aunque la plataforma sea distinta <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</li>
<li>Las pestañas dinámicas fueron muy llamativas en su momento. Es una propiedad que hace que <strong>podamos personalizar dos de las cuatro pestañas</strong> en la versión de iPhone para acceder al contenido que queramos. A elegir entre: favoritos, listas, muteos, perfil, estadísticas o actividad, y búsqueda.</li>
<li><strong>Ver los enlaces con la vista del lector por defecto.</strong> Antes Tweetbot tenía un sistema propio para eliminar todo el contenido secundario de una web y centrarse únicamente en lo principal, pero ahora utiliza el visor de lectura de Safari.</li>
<li><strong>Personalizar la forma de citar un tweet.</strong> Es un pequeño detalle que nos permite personalizar la forma en la que citamos un tweet si no queremos hacer un RT normal.</li>
</ul>
<p>De esta forma, Tweetbot sigue manteniendo su aura principal, a pesar de que ha desaparecido la pestaña de RT’s <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup> y la vista de sólo objetos multimedia <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<h2>Versión para iPad</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-Pestana-Actividad-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-Pestana-Actividad-iPad.jpg" alt="Tweetbot 4 Pestana Actividad iPad" width="2500" height="1802" class="aligncenter size-full wp-image-12422" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-Pestana-Actividad-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-Pestana-Actividad-iPad-300x216.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-Pestana-Actividad-iPad-1024x738.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Entramos en la parte más jugosa y novedosa de la aplicación. Por fin, tras más de un año de abandono, <strong>Tweetbot tiene versión rediseñada para iPad, y está cargada de novedades.</strong></p>
<p>Lo primero que destaca <strong>es el rediseño que ha sufrido la aplicación.</strong> Sigue el mismo patrón que tuvo la versión para iPhone, un estilo que adoptó en iOS 7 y que se ajusta a la tendencia en las apps de Apple. A parte de ese abandono del skeumorfismo, destaca la simplicidad de la interfaz: el menú lateral de la aplicación ahora carece de letras, tan solo son iconos que nos llevan a las distintas pestañas de la aplicación. </p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-Pestana-Actividad-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-Pestana-Actividad-iPad.jpg" alt="Tweetbot 4 Pestana Actividad iPad" width="2500" height="1802" class="aligncenter size-full wp-image-12423" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-Pestana-Actividad-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-Pestana-Actividad-iPad-300x216.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-Pestana-Actividad-iPad-1024x738.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Haciendo uso de la totalidad de la pantalla del iPad, <strong>Taptobts ha implementado una barra lateral que sale cuando tenemos el iPad en modo apaisado.</strong> Esta nueva columna busca mostrar información útil mientras estamos viendo el timeline. Antes, éste ocupaba la pantalla entera, desaprovechando mucho espacio. Ahora nos servirá para mostrar uno de los siguientes elementos:</p>
<ul>
<li>Actividad</li>
<li>Estadísticas</li>
<li>Menciones</li>
<li>Búsquedas guardadas</li>
<li>Listas</li>
</ul>
<p>Así podemos tener en una misma vista dos cosas, aprovechando mucho más la gran pantalla del iPad y sin perder el objetivo principal de Twitter, nuestro timeline.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-pestana-lateral-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-pestana-lateral-iPad.jpg" alt="Tweetbot 4 pestana lateral iPad" width="2500" height="1802" class="aligncenter size-full wp-image-12432" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-pestana-lateral-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-pestana-lateral-iPad-300x216.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-pestana-lateral-iPad-1024x738.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Puesto que iOS 9 incorpora dos métodos nuevos para tener dos aplicaciones abiertas a la vez, <strong>Tapbots lo ha tenido en cuenta a la hora de implementar esta barra lateral.</strong> Por eso los deslizamientos de derecha a izquierda sobre un tweet están deshabilitados <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>. La solución que se ha dado a esto es básicamente mostrar un pop up con toda la información y las acciones que podemos realizar. De esta forma uno no pierde propiedades y sigue pudiendo hacer todo lo que quería.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-Split-View-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-Split-View-iPad.jpg" alt="Tweetbot 4 Split View iPad" width="2500" height="1802" class="aligncenter size-full wp-image-12424" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-Split-View-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-Split-View-iPad-300x216.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-Split-View-iPad-1024x738.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><br />
Imagen gracias a <a href="https://twitter.com/_pabloalonso" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Pablo Alonso</a>
</p>
<p>Ya he explicado que Tweetbot es amigable cuando usamos otras aplicaciones con la nueva multitarea, pero no os he comentado que <strong>Tweetbot también es compatible con la vista Slide Over y Split View.</strong> Sí, podemos usar perfectamente Tweetbot con otras aplicaciones, aprovechando al máximo las ventajas de iOS 9.</p>
<p><strong>Por fin Tweetbot para iPad es compatible con las galerías de imágenes, los GIFs y los vídeos subidos al servicio de Twitter.</strong> En la versión 2 uno podía ver GIFs o vídeos, pero siempre y cuando fuesen de servicios externos, las galerías sólo se mostraban como una única imagen. Era lo que más me molestaba de usar esa versión 2 hasta hace poco, me perdía contenido a pesar de que la aplicación funcionaba perfectamente.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Soporte-para-comandos-Tweetbot-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Soporte-para-comandos-Tweetbot-iPad.jpg" alt="Soporte para comandos Tweetbot iPad" width="2500" height="1802" class="aligncenter size-full wp-image-12425" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Soporte-para-comandos-Tweetbot-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Soporte-para-comandos-Tweetbot-iPad-300x216.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Soporte-para-comandos-Tweetbot-iPad-1024x738.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>También con iOS 9, se introdujo una función de utilidad importante: los atajos de teclado. Pues <strong>Tweetbot aprovecha esa función y es completamente funcional cuando tenemos un teclado externo</strong> pudiendo ser usada sin tocar la pantalla, tal y como pasa <a href="https://www.macsfera.com/tweetbot-2-el-mejor-cliente-de-twitter-para-os-x/" title="Tweetbot 2: El mejor cliente de Twitter para OS X" target="_blank" rel="noopener noreferrer">en su versión de escritorio</a>.</p>
<h2>Versión para iPhone</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-iPhone.jpg" alt="Tweetbot 4 iPhone" width="2392" height="1883" class="aligncenter size-full wp-image-12420" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-iPhone.jpg 2392w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-iPhone-300x236.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-iPhone-1024x806.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2392px) 100vw, 2392px" /></a></p>
<p>Puede que muchos usuarios no vean ninguna novedad en la versión para iPhone pero, por supuesto, <strong>ésta ha recibido mejoras, aunque no tan notables como el iPad</strong> a primera vista.</p>
<p>Hay un leve rediseño general en toda la interfaz de la aplicación. No es muy notable pero existe y está ahí. Los perfiles de usuario han cambiado levemente, los botones de interacción en el TL también y algunas vistas de ajustes han sido modificadas.</p>
<p><strong>La propiedad de estadísticas y actividad se encuentra en una de las pestañas dinámicas.</strong> Sustituye a la pestaña retweets que ha desaparecido.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/3d-Touch-Tweetbot-4-iPhone-6s.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/3d-Touch-Tweetbot-4-iPhone-6s.jpg" alt="3d Touch Tweetbot 4 iPhone 6s" width="2035" height="1883" class="aligncenter size-full wp-image-12426" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/3d-Touch-Tweetbot-4-iPhone-6s.jpg 2035w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/3d-Touch-Tweetbot-4-iPhone-6s-300x278.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/3d-Touch-Tweetbot-4-iPhone-6s-1024x948.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2035px) 100vw, 2035px" /></a> Imagen gracias a <a href="https://twitter.com/_pabloalonso" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Pablo Alonso</a></p>
<p>Los usuarios del <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/" title="Nuevo iPhone 6s y 6s Plus" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iPhone 6s</a> están de enhorabuena porque <strong>Tweetbot es compatible con 3D Touch.</strong> Tapbots ha implementado <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/?#3d-touch" title="Nuevo iPhone 6s y 6s Plus - 3D Touch" target="_blank" rel="noopener noreferrer">la nueva propiedad</a> para poder utilizar funciones rápidas en la pantalla de inicio y usar el peek and pop dentro de la aplicación.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-apaisado-iPhone-6s-plus.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-apaisado-iPhone-6s-plus.jpg" alt="Tweetbot 4 apaisado iPhone 6s plus" width="2500" height="1299" class="aligncenter size-full wp-image-12427" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-apaisado-iPhone-6s-plus.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-apaisado-iPhone-6s-plus-300x156.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-apaisado-iPhone-6s-plus-1024x532.jpg 1024w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-apaisado-iPhone-6s-plus-720x375.jpg 720w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><br />
Imagen gracias a <a href="http://www.twitter.com/appberto" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Alberto Roldán</a>
</p>
<p>Aquellos que tengan una versión Plus de los dos modelos que ahora existen, <strong>también tienen una vista dedicada para el modo apaisado del teléfono.</strong> Recordemos que el modelo Plus puede implementar versiones únicas de las aplicaciones para aprovechar la gran pantalla del teléfono. Por ello Tweetbot muestra la misma configuración que en el iPad: a un lado el timeline y al otro lado la columna con información extra personalizable entre actividad, estadísticas, menciones, búsquedas o listas.</p>
<h2>Versión para Apple Watch</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-para-Apple-Watch.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-para-Apple-Watch.jpg" alt="Tweetbot para Apple Watch" width="2500" height="1365" class="aligncenter size-full wp-image-12428" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-para-Apple-Watch.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-para-Apple-Watch-300x164.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-para-Apple-Watch-1024x559.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><br />
Imagen gracias a <a href="https://twitter.com/_pabloalonso" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Pablo Alonso</a>
</p>
<p><strong>Tweetbot también está disponible para el Apple Watch.</strong> En una actualización posterior al lanzamiento, Tapbots incluyó una versión para el <a href="https://www.macsfera.com/tag/apple-watch" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevo dispositivo de Apple</a> con el fin dar compatibilidad a todos los usuarios que disponen de uno.</p>
<p>La versión reducida permite leer el timeline, contestar menciones, visitar perfiles, visualizar archivos multimedia y, en general, operar completamente con la red social.</p>
<p>No es que sea muy fan de este tipo de aplicaciones para el reloj. Creo que no tiene mucha utilidad ver el timeline desde el reloj en vez de desde el móvil, pero en cambio <strong>se agradece tener las respuestas rápidas</strong> para poder interactuar de forma ágil con la red social.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-para-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-para-iPad.jpg" alt="Tweetbot 4 para iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-12429" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-para-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-para-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-para-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Todo lo que rodea Tapbots genera polémica. <strong>Es un hecho que llevo viendo durante todos estos años y esta vez no iba a ser menos.</strong> La gente se cree que el trabajo es gratuito y tiene derecho a recibir actualizaciones de todas las versiones de una aplicación pagando una sola vez. Nada más lejos de la realidad.</p>
<p>El software es algo que a la gente de a pie le cuesta entender. Creen que sólo un cambio en la interfaz es sinónimo de esfuerzo y trabajo, y omiten que debajo de esa interfaz hay código que hay que programar.</p>
<p>Esto lo comento porque hubo mucha polémica por cobrar de nuevo cuando la versión de iPhone llevaba un año en el mercado y <em>“a penas había habido mejoras de una versión a otra”</em>. Como habéis podido ver, <strong>la aplicación está repleta de novedades,</strong> es verdad que en la versión de iPhone no ha habido tantas como en la de iPad, pero hay que recordar que la de iPad llevaba 2 años desactualizada.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-es-genial.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-es-genial.jpg" alt="Tweetbot 4 es genial" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-12430" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-es-genial.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-es-genial-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/11/Tweetbot-4-es-genial-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Aún así, el software evoluciona, y eso está incluido en el precio que se paga al principio. Uno no solo paga el trabajo realizado, <strong>también paga lo que se va a recibir en un futuro,</strong> como ha sido el caso de la propiedad de 3D Touch del iPhone. Esta propiedad (junto a otras), vino en una actualización posterior (de hecho en dos de ellas), demostrando así mi afirmación.</p>
<p><strong><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-4-for-twitter/id1018355599?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tweetbot está disponible</a> como aplicación universal en la App Store a un precio final de 10€,</strong> pero tiene un 50% de descuento de forma limitada.</p>
<p><strong>Es el mejor cliente de Twitter que conozco,</strong> lo llevo usando desde su primera versión en iOS y no parece que vaya a cambiar. El cliente respeta mucho la forma tradicional de ver la red social y conserva esa esencia que tanto nos gusta a algunos. La aplicación es estable, bonita, útil y muy rápida. </p>
<p>Gracias a esas características y otras tantas más, <strong>se ha convertido en una herramienta indispensable en mi día a día y es una recomendación que siempre he hecho y probablemente haré.</strong></p>
<p><span class="source">Tweetbot para iOS</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-4-for-twitter/id1018355599?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">App Store</a></span></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://tapbots.com/tweetbot/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tapbots</a></span></p>
<p><span class="source">Mock Ups</span> <span class="via"><a href="http://www.pixeden.com/psd-mock-up-templates" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Pixeden</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Yo al menos lo uso mucho.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Con la versión 3 se retiró momentaneamente, pero gracias a la gran demanda de usuarios, Tapbots volvió a incluirla rápidamente.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Yo uso la opción de iCloud porque en el resto de dispositivos también uso Tweetbot, <a href="https://www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/" title="Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito" target="_blank" rel="noopener noreferrer">una ventaja más del servicio de Apple</a>.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Nuevamente, usando iCloud.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Que nos permitía ver qué tweets nuestros han sido retweeteados.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Que nos permitía visualizar sólo los tweets que tenían una imagen, GIF o vídeo insertado, excluyendo el resto.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ya que esa es la forma de invocar otras aplicaciones para mostrarlas con <a href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-9/?#propiedades-exclusivas" title="Nuevo iOs 9 - Propiedades exclusivas" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Slide Over o Split View</a>.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-4-el-mejor-cliente-de-twitter-para-ios/">Tweetbot 4: el mejor cliente de Twitter para iOS</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/tweetbot-4-el-mejor-cliente-de-twitter-para-ios/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tweetbot 2: El mejor cliente de Twitter para OS X</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/tweetbot-2-el-mejor-cliente-de-twitter-para-os-x/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Jun 2015 07:22:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Yosemite]]></category>
		<category><![CDATA[Tapbots]]></category>
		<category><![CDATA[Tweetbot]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<category><![CDATA[Yosemite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10785</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-2-el-mejor-cliente-de-twitter-para-os-x/">Tweetbot 2: El mejor cliente de Twitter para OS X</a></p>
<p>Tras varios meses de especulación, por fin tenemos la esperada actualización de la aplicación Tweetbot, el mejor cliente de Twitter para OS</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-2-el-mejor-cliente-de-twitter-para-os-x/">Tweetbot 2: El mejor cliente de Twitter para OS X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-2-el-mejor-cliente-de-twitter-para-os-x/">Tweetbot 2: El mejor cliente de Twitter para OS X</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-2.0-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-2.0-para-Mac.jpg" alt="Tweetbot 2.0 para Mac" width="1655" height="870" class="aligncenter size-full wp-image-10786" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-2.0-para-Mac.jpg 1655w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-2.0-para-Mac-300x158.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-2.0-para-Mac-1024x538.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1655px) 100vw, 1655px" /></a></p>
<p>Tras varios meses de especulación, <strong>por fin tenemos la esperada actualización de la aplicación Tweetbot,</strong> el mejor cliente de Twitter para OS X.</p>
<p>Uso Tweetbot desde que <a href="https://www.macsfera.com/tweetbot-llega-a-mac-en-formato-alpha/" title="Tweetbot llegaa Mac en formato Alpha" target="_blank" rel="noopener noreferrer">salió su versión alpha</a>, si bien pocas veces he hablado de la aplicación en el blog, <strong>siempre la he considerado el mejor cliente de Twitter,</strong> tanto es así que lo uso en mi iPhone e incluso en mi iPad (aunque esté desactualizado). Por ello me complace escribir sobre esta actualización que tanto ansiabamos.</p>
<p><span id="more-10785"></span></p>
<h2>Novedades y cambios</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-multicolumna-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-multicolumna-Mac.jpg" alt="Tweetbot multicolumna Mac" width="1548" height="898" class="aligncenter size-full wp-image-10787" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-multicolumna-Mac.jpg 1548w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-multicolumna-Mac-300x174.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-multicolumna-Mac-1024x594.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1548px) 100vw, 1548px" /></a></p>
<p>Adaptándose a los tiempos de Yosemite, <strong>Tweetbot estrena un rediseño que sigue el nuevo estilo.</strong> Con una interfaz blanca, sencilla y traslúcida, conserva la estructura de su versión predecesora que tanto la caracteriza. Los grises característicos han sido sustituidos por un blanco puro y los elementos encapsulados ahora están libres por toda la interfaz de la aplicación. <strong>Toda esta combinación de características hace que el diseño sea limpio y sencillo,</strong> un toque agradable para leer y aprovechar lo que Twitter nos ofrece.</p>
<p>A parte de los rasgos generales, <strong>también hay otros pequeños cambios visuales:</strong></p>
<ul>
<li>Los avatares pueden ser completamente redondos.</li>
<li>La vista de los perfiles ahora tiene un diseño similar al de la versión del iPhone.</li>
<li>Las imágenes que carguemos mostrarán el tweet en la parte inferior de la nueva ventana.</li>
<li>La barra del buscador ahora no forma parte del timeline sino del marco de la ventana y la mostramos pulsando el botón de la lupa.</li>
<li>Hay un nuevo icono de la aplicación.</li>
<li>La lista y el icono de la barra de menús ahora son compatibles con el modo oscuro de Yosemite.</li>
</ul>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Nuevo-diseño-Tweetbot-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Nuevo-diseño-Tweetbot-para-Mac.jpg" alt="Nuevo diseño Tweetbot para Mac" width="860" height="555" class="aligncenter size-full wp-image-10788" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Nuevo-diseño-Tweetbot-para-Mac.jpg 860w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Nuevo-diseño-Tweetbot-para-Mac-300x194.jpg 300w" sizes="(max-width: 860px) 100vw, 860px" /></a></p>
<p>Y por supuesto <strong>no nos olvidemos de las mejoras internas.</strong> La aplicación se mueve muy rápidamente, la carga de los archivos multimedia es instantánea, al igual que la conexión con el servicio y las notificaciones por nuevos mensajes y tweets. Se ha realizado un buen trabajo que se nota incluso para un usuario regular de la aplicación.</p>
<p>Se ha eliminado la pestaña de retweets que nos mostraba nuestros tweets retweeteados por la gente de forma cronologica. También ha desaparecido la opción de mostrar en el TL sólo el contenido multimedia. Y el botón para asignar listas a la pestaña principal del timeline ha sido eliminado también, aunque la función se desarrolla haciendo click derecho y eligiendo la lista deseada. <strong>De esta forma se simplifica la interfaz bastante,</strong> aunque ya veremos si no traen de vuelta alguna de estas características a petición popular como ya ha pasado anteriormente.</p>
<h2>No todo lo que se esperaba</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-no-soporta.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-no-soporta.gif" alt="Tweetbot no soporta" width="860" height="504" class="aligncenter size-full wp-image-10789" /></a></p>
<p>A pesar de que la actualización llega tarde, <strong>ha habido ciertas novedades de Twitter que no están soportadas por Tweetbot.</strong> Acción muy criticada por los usuarios al haber pasado tanto tiempo desde la última actualización y por ser una novedad que ya está adaptada en la versión para iPhone. De este modo, Tweetbot no es compatible con la nueva forma de mencionar que <a href="https://twitter.com/twitter/status/585225218093932544" target="_blank" rel="noopener noreferrer">presentó Twitter</a> hace poco. Tampoco es compatible con los vídeos y GIFs subidos al servicio de Twitter, al intentar ver el contenido nos redirige a la web.</p>
<p>Los desarrolladores <a href="https://twitter.com/toddthomas/status/606496787147284480" target="_blank" rel="noopener noreferrer">han afirmado</a> que <strong><a href="https://twitter.com/toddthomas/status/606502080971284480" target="_blank" rel="noopener noreferrer">estas carencias serán</a> solventadas en la versión 2.1,</strong> pero conociéndoles no sabemos cuando puede llegar esto. Al menos tenemos un referente, que ya es algo, y también confirmación oficial de que las novedades serán implementadas.</p>
<h2>La mejor cara de la actualización</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-para-Mac.jpg" alt="Tweetbot para Mac" width="1216" height="681" class="aligncenter size-full wp-image-10790" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-para-Mac.jpg 1216w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-para-Mac-300x168.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/06/Tweetbot-para-Mac-1024x573.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1216px) 100vw, 1216px" /></a></p>
<p>Sin duda, <strong>la mejor cara de la actualización es que ha sido gratuita para todos los usuarios que teníamos la primera versión comprada.</strong> Además, para los usuarios que no la compraron entonces, pueden aprovechar ahora porque la actualización ha salido con un descuento. <strong>El precio final es de 20€ pero con el descuento se pone en 13€ en la <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-for-twitter/id557168941?mt=12&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a>.</strong></p>
<p><strong>Para mí es la mejor aplicación con la que podemos disfrutar de Twitter.</strong> La he usado desde que salió para iPhone, para iPad y para Mac y no hay día que me arrepienta de su compra. Al principio me costó asimilar gastar 20€ en una aplicación para Twitter, por eso no hablé de ello en el blog. No estaba seguro de que estuviese a la altura, <strong>pero con el paso del tiempo y del uso que le he dado me he dado cuenta de que es un gasto menor</strong> a cambio de todo lo que la aplicación me ofrece.</p>
<p>Es cierto que ciertas actualizaciones tardan en llegar, pero la calidad del software es muy buena y suelen estar al pie del cañón con las novedades que permite Twitter en su API. Por esto y por mucho más, <strong>Tweetbot es</strong> —y seguirá siendo— <strong>mi cliente de Twitter favorito.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://tapbots.com/tweetbot/mac/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tapbots</a></span></p>
<p><span class="source">Tweetbot 2 para Mac</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/tweetbot-for-twitter/id557168941?mt=12&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-2-el-mejor-cliente-de-twitter-para-os-x/">Tweetbot 2: El mejor cliente de Twitter para OS X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tweetbot llega a Mac en formato Alpha</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/tweetbot-llega-a-mac-en-formato-alpha/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Jul 2012 19:26:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Tweetbot]]></category>
		<category><![CDATA[Tweetbot for Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Versión]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6965</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-llega-a-mac-en-formato-alpha/">Tweetbot llega a Mac en formato Alpha</a></p>
<p>Uno de los clientes más exitosos de Twitter, Tweetbot, ha llegado a la plataforma Mac en una versión gratuita Alpha. El diseño</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-llega-a-mac-en-formato-alpha/">Tweetbot llega a Mac en formato Alpha</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-llega-a-mac-en-formato-alpha/">Tweetbot llega a Mac en formato Alpha</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Tweetbot-for-Mac-Alpha.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Tweetbot-for-Mac-Alpha.jpg" alt="Tweetbot for Mac Alpha" title="Tweetbot for Mac Alpha" width="550" height="312" class="aligncenter size-full wp-image-6966" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Tweetbot-for-Mac-Alpha.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Tweetbot-for-Mac-Alpha-300x170.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Uno de los clientes más exitosos de Twitter, <strong>Tweetbot</strong>, <strong>ha llegado a la plataforma <a href="https://www.macsfera.com/" title="Mac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac</a> en una versión gratuita Alpha.</strong></p>
<p><span id="more-6965"></span></p>
<p>El diseño que conserva es muy similar al del iPad, <strong>podemos ver características básicas de Twitter y algunas funciones especiales como ver los ReTweets que se hacen o nos hacen o silenciar</strong> personas, palabras, hashtags o clientes.</p>
<p>Este cliente de Twitter <strong>destacó por su innovador diseño en el iPhone,</strong> posteriormente se extendió al iPad y ahora sus desarrolladores nos dejan una versión de prueba para testarlo, la oficial se prevé que sea de pago.</p>
<p><strong>El objetivo de esta versión es para que la probemos y planteemos los errores que veamos</strong> y experimentemos con una idea base de como será la <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/aplicaciones" title="Aplicaciones" target="_blank" rel="noopener noreferrer">aplicación</a></strong> para saber si merece la pena pagar por ella cuando lancen la versión estable.</p>
<p>El tiempo en que esté en alpha o beta se desconoce, <strong>afirman que lanzarán la versión 1.0 tan pronto como puedan</strong> pero se quieren asegurar de que el trabajo está bien hecho.</p>
<p>Descarga | <a href="http://tapbots.com/tweetbot_mac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tapbots</a><br />
Vía | <a href="http://tapbots.com/blog/tweetbot/tweetbot-for-mac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tapbots</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/tweetbot-llega-a-mac-en-formato-alpha/">Tweetbot llega a Mac en formato Alpha</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
