{"id":8141,"date":"2012-12-30T12:31:30","date_gmt":"2012-12-30T11:31:30","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8141"},"modified":"2023-01-29T12:29:07","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:07","slug":"apple-podria-comenzar-a-fabricar-el-mac-mini-con-foxconn-en-los-estados-unidos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-podria-comenzar-a-fabricar-el-mac-mini-con-foxconn-en-los-estados-unidos\/","title":{"rendered":"Apple podr\u00eda comenzar a fabricar el Mac mini con Foxconn en los Estados Unidos"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/Mac-Mini.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-8142\" title=\"Mac Mini\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/Mac-Mini.jpg\" alt=\"Mac Mini\" width=\"550\" height=\"363\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/Mac-Mini.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/Mac-Mini-300x198.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Seg\u00fan los \u00faltimos rumores, <strong>Apple podr\u00eda estar plante\u00e1ndose trasladar la producci\u00f3n de algunos de sus productos de China a los Estados Unidos de Am\u00e9rica<\/strong>. Hasta ahora, los de Cupertino producen la mayor\u00eda de sus productos en dicho pa\u00eds asi\u00e1tico, pero un repentino cambio en la estrategia de producci\u00f3n podr\u00eda acercar las f\u00e1bricas de Foxconn al mism\u00edsimo continente americano.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Aunque todav\u00eda no se ha confirmado de manera oficial esta noticia, lo cierto es que los \u00faltimos comentarios que circulan por la red indican que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-planea-aumentar-la-produccion-del-mac-en-estados-unidos\/\" title=\"Apple planea aumentar la producci\u00f3n del Mac en Estados Unidos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">algunos productos<\/a><\/strong> como el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-mini\/\" title=\"Mac mini\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac mini<\/a><\/strong> podr\u00edan tener los d\u00edas contados en las cadenas de producci\u00f3n que la conocida empresa <strong>Foxconn<\/strong> tiene en China.<\/p>\n<p>La posible localizaci\u00f3n de la nueva f\u00e1brica estar\u00eda situada en <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Fremont,_California\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fremont<\/a>, una <strong>localidad californiana de unos 200.000 habitantes<\/strong>, y en la que <strong><a title=\"Apple\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> podr\u00eda haber puesto el ojo para comenzar a construir la f\u00e1brica para llevar a cabo la producci\u00f3n de sus nuevos productos el pr\u00f3ximo a\u00f1o.<\/p>\n<p>Las expectativas de venta de los <strong>Mac mini<\/strong> durante el 2013 son de <strong>1,8 millones de unidades<\/strong>, un 30% m\u00e1s con respecto al 2012. Sin duda un importante incremento. A pesar de que la producci\u00f3n de estos dispositivos se ver\u00eda aumentada de llevarse a cabo en los Estados Unidos, lo cierto es que muchos ciudadanos americanos se decantan por productos nacionales a la hora de adquirir uno de ellos, por lo que este podr\u00eda ser uno de los motivos de este nuevo \u00abmovimiento de fichas\u00bb.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/12\/26\/apple-reportedly-moving-mac-mini-production-to-us-with-foxconn\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9to5mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Seg\u00fan los \u00faltimos rumores, Apple podr\u00eda estar plante\u00e1ndose trasladar la producci\u00f3n de algunos de sus productos de China a los Estados Unidos<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":8142,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,17,20],"tags":[2206,354,1878,1253,2208,2223,2210,2230,1876],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple podr\u00eda comenzar a fabricar el Mac mini con Foxcon en los Estados Unidos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Seg\u00fan los \u00faltimos rumores, Apple podr\u00eda estar plante\u00e1ndose trasladar la producci\u00f3n de algunos de sus productos de China a los Estados Unidos de Am\u00e9rica. Hasta ahora, los de Cupertino producen la mayor\u00eda de sus productos en dicho pa\u00eds asi\u00e1tico, pero un repentino cambio en la estrategia de producci\u00f3n podr\u00eda acercar las f\u00e1bricas de Foxconn al mism\u00edsimo continente americano.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-podria-comenzar-a-fabricar-el-mac-mini-con-foxconn-en-los-estados-unidos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple podr\u00eda comenzar a fabricar el Mac mini con Foxcon en los Estados Unidos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Seg\u00fan los \u00faltimos rumores, Apple podr\u00eda estar plante\u00e1ndose trasladar la producci\u00f3n de algunos de sus productos de China a los Estados Unidos de Am\u00e9rica. Hasta ahora, los de Cupertino producen la mayor\u00eda de sus productos en dicho pa\u00eds asi\u00e1tico, pero un repentino cambio en la estrategia de producci\u00f3n podr\u00eda acercar las f\u00e1bricas de Foxconn al mism\u00edsimo continente americano.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-podria-comenzar-a-fabricar-el-mac-mini-con-foxconn-en-los-estados-unidos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-12-30T11:31:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/Mac-Mini.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"363\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-podria-comenzar-a-fabricar-el-mac-mini-con-foxconn-en-los-estados-unidos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/12\/Mac-Mini.jpg\",\"width\":550,\"height\":363,\"caption\":\"Mac Mini\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-podria-comenzar-a-fabricar-el-mac-mini-con-foxconn-en-los-estados-unidos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-podria-comenzar-a-fabricar-el-mac-mini-con-foxconn-en-los-estados-unidos\/\",\"name\":\"Apple podr\\u00eda comenzar a fabricar el Mac mini con Foxcon en los Estados Unidos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-podria-comenzar-a-fabricar-el-mac-mini-con-foxconn-en-los-estados-unidos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-12-30T11:31:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/44f61301676fbe7e88bb50daefbf3b06\"},\"description\":\"Seg\\u00fan los \\u00faltimos rumores, Apple podr\\u00eda estar plante\\u00e1ndose trasladar la producci\\u00f3n de algunos de sus productos de China a los Estados Unidos de Am\\u00e9rica. Hasta ahora, los de Cupertino producen la mayor\\u00eda de sus productos en dicho pa\\u00eds asi\\u00e1tico, pero un repentino cambio en la estrategia de producci\\u00f3n podr\\u00eda acercar las f\\u00e1bricas de Foxconn al mism\\u00edsimo continente americano.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-podria-comenzar-a-fabricar-el-mac-mini-con-foxconn-en-los-estados-unidos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/44f61301676fbe7e88bb50daefbf3b06\",\"name\":\"Manuel Ajamil\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d73f6bbaa611864bc9894bdd61b22300?s=96&r=g\",\"caption\":\"Manuel Ajamil\"},\"description\":\"Tengo 27 a\\u00f1os, vivo en Madrid y me encantan los deportes, la tecnolog\\u00eda y el todo lo relacionado con el \\\"Mundo Apple\\\".\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8141"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8141"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8141\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17807,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8141\/revisions\/17807"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8142"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8141"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8141"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8141"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}