{"id":14995,"date":"2016-06-19T16:56:24","date_gmt":"2016-06-19T14:56:24","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14995"},"modified":"2021-10-17T11:34:21","modified_gmt":"2021-10-17T09:34:21","slug":"craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show\/","title":{"rendered":"Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/171186055?byline=0&#038;portrait=0\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>John Gruber tiene un podcast llamado The Talk Show, y suele ser costumbre en \u00e9l hacer un evento en directo el d\u00eda despu\u00e9s de la <a target=\"_blank\" title=\"WWDC\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc\" rel=\"noopener noreferrer\">WWDC<\/a>. Este a\u00f1o ha tra\u00eddo dos invitados a hablar de las novedades, <strong>Craig Federighi y Phil Schiller estuvieron <a href=\"https:\/\/vimeo.com\/171186055\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">en el evento<\/a> y ahora podemos disfrutar de la entrevista.<\/strong><\/p>\n<p>En el evento, por supuesto, <strong>se habla de <a target=\"_blank\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC16\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16\/\" rel=\"noopener noreferrer\">todas las novedades de la WWDC16<\/a> y se abordan puntos m\u00e1s profundos en la toma de decisiones de Apple,<\/strong> sabiendo c\u00f3mo funcionan algunas de las novedades y porqu\u00e9 son as\u00ed.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El episodio dura 1 hora y 20 minutos en la que los temas a tratar son:<\/p>\n<ul>\n<li><a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 10 - Eliminar apps por defecto\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-10\/#eliminar-apps-por-defecto\" rel=\"noopener noreferrer\">Eliminaci\u00f3n de las apps nativas<\/a> de <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 10\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-10\/\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS 10<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\" title=\"As\u00ed ser\u00e1 la App Store 2.0\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/asi-sera-la-app-store-2-0\/\" rel=\"noopener noreferrer\">La App Store 2.0<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\" title=\"Apple mantiene su compromiso de privacidad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-mantiene-compromiso-privacidad\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Privacidad y seguridad<\/a>, m\u00e1s concretamente de la propiedad de desbloqueo del Mac con el <a target=\"_blank\" title=\"Apple Watch\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-watch\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Watch<\/a>, de las <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 10 - Teclados inteligentes\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-10\/#teclados-inteligentes\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevas propiedades inteligentes de iOS 10<\/a> y de Siri<\/li>\n<li><a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 10 - los mensajes cambiados al completo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-10\/#los-mensajes-cambiados-al-completo\" rel=\"noopener noreferrer\">iMessages y sus extensiones<\/a>, tratando tambi\u00e9n alguna toma de decisi\u00f3n de <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 10 - mejoras en la experiencia de usuario\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-10\/#mejoras-en-la-experiencia-de-usuario\" rel=\"noopener noreferrer\">la experiencia de usuario de iOS<\/a><\/li>\n<li><a target=\"_blank\" title=\"Nuevo watchOS 3\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-watchos-3\/\" rel=\"noopener noreferrer\">watchOS 3<\/a> y sus aplicaciones r\u00e1pidas<\/li>\n<li><a target=\"_blank\" title=\"Swift\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/swift\" rel=\"noopener noreferrer\">Swift<\/a> y su futuro<\/li>\n<li>El nuevo portapapeles unificado de <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo macOS Sierra\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-macos-sierra\/\" rel=\"noopener noreferrer\">macOS Sierra<\/a> y iOS 10<\/li>\n<li>Y por \u00faltimo, el <a target=\"_blank\" title=\"Adi\u00f3s HFS+, hola Apple File System\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/adios-hfs-hola-apple-file-system\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple File System<\/a>, el nuevo formato que adoptar\u00e1 Apple en todos sus productos<\/li>\n<\/ul>\n<p>Insisto, el episodio no repite lo mismo que la presentaci\u00f3n de la WWDC, sino que profundiza m\u00e1s con detalles y toma de decisiones.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/daringfireball.net\/thetalkshow\/2016\/06\/17\/ep-158\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Daring Fireball<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>John Gruber tiene un podcast llamado The Talk Show, y suele ser costumbre en \u00e9l hacer un evento en directo el d\u00eda<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14997,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[2214,2437,1587,2207,9,2411,2453,174,2432,2436,184,2433,2154,235,2166,2452,241,2407],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Episodio del podcast The Talk Show que entrevista a Craig Federighi y Phil Schiller sobre las novedades presentadas en la WWDC.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Episodio del podcast The Talk Show que entrevista a Craig Federighi y Phil Schiller sobre las novedades presentadas en la WWDC.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-06-19T14:56:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T09:34:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Phil-Schiller-y-Craig-Federighi-en-The-Talk-Show.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1440\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Episodio del podcast The Talk Show que entrevista a Craig Federighi y Phil Schiller sobre las novedades presentadas en la WWDC.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/19165527\/Phil-Schiller-y-Craig-Federighi-en-The-Talk-Show.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Phil-Schiller-y-Craig-Federighi-en-The-Talk-Show.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1440,\"caption\":\"Phil Schiller y Craig Federighi en The Talk Show\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show\/\",\"name\":\"Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-06-19T14:56:24+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T09:34:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Episodio del podcast The Talk Show que entrevista a Craig Federighi y Phil Schiller sobre las novedades presentadas en la WWDC.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14995"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14995"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14995\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18100,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14995\/revisions\/18100"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14997"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14995"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14995"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14995"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}