{"id":194,"date":"2010-11-19T15:57:00","date_gmt":"2010-11-19T13:57:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/11\/actualizacion-safari-5-0-3\/"},"modified":"2023-01-29T12:25:38","modified_gmt":"2023-01-29T11:25:38","slug":"actualizacion-de-safari-5-0-3","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-safari-5-0-3\/","title":{"rendered":"Actualizaci\u00f3n de Safari 5.0.3"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\" alt=\"Actualizaci\u00f3n de Software\" title=\"Actualizaci\u00f3n de Software\" width=\"480\" height=\"240\" class=\"size-full wp-image-3186\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png 480w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Actualizaci\u00f3n-de-Software-300x150.png 300w\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Apple ha liberado la versi\u00f3n <strong>5.0.3 de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/safari\">Safari<\/a><\/strong>, la primera versi\u00f3n despu\u00e9s de meter la 5.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEsta versi\u00f3n incluye las siguientes mejoras:<\/p>\n<ul>\n<li>Mayor precisi\u00f3n de los resultados que aparecen bajo \u201cMejor resultado\u201d en el campo de direcci\u00f3n.<\/li>\n<li>Mayor precisi\u00f3n de los resultados de <strong>Top Sites<\/strong>.<\/li>\n<li>Soluci\u00f3n de un problema que provocaba la superposici\u00f3n de contenidos que utilizan el m\u00f3dulo Flash 10.1 sobre otros contenidos de las p\u00e1ginas web.<\/li>\n<li>Mayor fiabilidad del bloqueo de ventanas de aparici\u00f3n autom\u00e1tica.<\/li>\n<li>Mejora de la estabilidad al escribir en los campos de b\u00fasqueda y otros campos de texto de www.netflix.com y www.facebook.com<\/li>\n<li>Mejora de la estabilidad al utilizar extensiones con una gran cantidad de c\u00f3digo JavaScript.<\/li>\n<li>Mejora de la estabilidad al utilizar <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/voiceover\">VoiceOver<\/a><\/strong> con <strong>Safari<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Tras un tiempo de descarga extremadamente corto deberemos reiniciar el ordenador para disfrutar de esta actualizaci\u00f3n con unas mejoras que no pintan nada mal.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha liberado la versi\u00f3n 5.0.3 de Safari, la primera versi\u00f3n despu\u00e9s de meter la 5.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3186,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,19,20],"tags":[28,312,2205,325,83,327,174,326,2210,2232,324,314],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Actualizaci\u00f3n de Safari 5.0.3<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Actualizaci\u00f3n de Safari que corrige varios errores con los Top Sites, Flash, JavaScript y VoiceOver.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-safari-5-0-3\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Actualizaci\u00f3n de Safari 5.0.3\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Actualizaci\u00f3n de Safari que corrige varios errores con los Top Sites, Flash, JavaScript y VoiceOver.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-safari-5-0-3\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-11-19T13:57:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:25:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"480\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"240\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-safari-5-0-3\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Actualizaci\\u00f3n-de-Software.png\",\"width\":480,\"height\":240,\"caption\":\"Actualizaci\\u00f3n de Software\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-safari-5-0-3\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-safari-5-0-3\/\",\"name\":\"Actualizaci\\u00f3n de Safari 5.0.3\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-safari-5-0-3\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-11-19T13:57:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:25:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Actualizaci\\u00f3n de Safari que corrige varios errores con los Top Sites, Flash, JavaScript y VoiceOver.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/actualizacion-de-safari-5-0-3\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/194"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=194"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/194\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17289,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/194\/revisions\/17289"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3186"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=194"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=194"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=194"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}