{"id":5410,"date":"2011-10-29T00:18:50","date_gmt":"2011-10-28T22:18:50","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5410"},"modified":"2023-01-29T12:28:19","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:19","slug":"apple-ha-liberado-el-codec-del-audio-alac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-ha-liberado-el-codec-del-audio-alac\/","title":{"rendered":"Apple ha liberado el c\u00f3dec del audio ALAC"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Tarjeta-Apple-iPod.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Tarjeta-Apple-iPod.jpg\" alt=\"\" title=\"Tarjeta Apple iPod\" width=\"550\" height=\"250\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5411\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Tarjeta-Apple-iPod.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Tarjeta-Apple-iPod-300x136.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha decidido liberal el c\u00f3digo de <strong>ALAC<\/strong> (<strong>Apple Lossless Audio Codec<\/strong>) cuyo objetivo es el de <strong>comprimir archivos de m\u00fasica entre un 40% y un 60% sin perder calidad.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El c\u00f3dec, usado en <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/itunes\" title=\"iTunes\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iTunes<\/a><\/strong>, <strong>QuickTime<\/strong>, el <strong>iPod<\/strong>, el <strong>iPhone<\/strong> y el <strong>iPad<\/strong> ha sido liberado y actualmente est\u00e1 como c\u00f3digo abierto. El proyecto <strong>Apple LossLess Audio Codec<\/strong> es el que incluye el codificador y decodificador de <strong>ALAC<\/strong>, permite su lectura y escritura <strong>con formato CAF y WAVE,<\/strong> tambi\u00e9n incluye una descripci\u00f3n para saber como usarlo con archivos MP4 y M4A.<\/p>\n<p>Creado en el 2004, este c\u00f3dec ha aumentado su popularidad al <strong>ser capaz de comprimir los archivos a la mitad de espacio<\/strong> y sin alterar apenas la calidad. Su velocidad para decodificarlo tambi\u00e9n ha hecho que fuese bastante conocido, pero, lo que realmente le hizo crecer fue que <strong>se pudiese utilizar en aparatos como el iPod.<\/strong><\/p>\n<p>Actualmente este sistema tambi\u00e9n se usa en el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/airplay\" title=\"AirPlay\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AirPlay<\/a><\/strong> del <strong>AirPort Express<\/strong>, y a parte de los productos de <strong>Apple<\/strong> mencionados, Plex, VLC, Boxee y XBMC tambi\u00e9n lo han implementado en su c\u00f3digo. Probablemente, gracias a la liberaci\u00f3n del c\u00f3digo (bajo licencia Apache) muchas m\u00e1s <strong>aplicaciones<\/strong> lo incluyan.<\/p>\n<p>V\u00eda |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.idg.es\/macworld\/content.asp?idn=114887\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacWorld<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha decidido liberal el c\u00f3digo de ALAC (Apple Lossless Audio Codec) cuyo objetivo es el de comprimir archivos de m\u00fasica entre<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5411,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[416,871,864,2206,865,272,11,255,14,875,2210,2229,872,868,390,870,874],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple ha liberado el c\u00f3dec del audio ALAC<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha puesto en c\u00f3digo abierto su sistema ALAC que permite comprimir y descomprimir hasta un 60% de su tama\u00f1o ficheros de m\u00fasica.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-ha-liberado-el-codec-del-audio-alac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple ha liberado el c\u00f3dec del audio ALAC\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha puesto en c\u00f3digo abierto su sistema ALAC que permite comprimir y descomprimir hasta un 60% de su tama\u00f1o ficheros de m\u00fasica.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-ha-liberado-el-codec-del-audio-alac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-28T22:18:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Tarjeta-Apple-iPod.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"250\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-ha-liberado-el-codec-del-audio-alac\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Tarjeta-Apple-iPod.jpg\",\"width\":550,\"height\":250,\"caption\":\"Tarjeta Apple iPod\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-ha-liberado-el-codec-del-audio-alac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-ha-liberado-el-codec-del-audio-alac\/\",\"name\":\"Apple ha liberado el c\\u00f3dec del audio ALAC\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-ha-liberado-el-codec-del-audio-alac\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-28T22:18:50+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:19+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha puesto en c\\u00f3digo abierto su sistema ALAC que permite comprimir y descomprimir hasta un 60% de su tama\\u00f1o ficheros de m\\u00fasica.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-ha-liberado-el-codec-del-audio-alac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5410"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5410"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5410\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17515,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5410\/revisions\/17515"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5411"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5410"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5410"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5410"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}