{"id":4960,"date":"2011-09-15T00:45:34","date_gmt":"2011-09-14T23:45:34","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4960"},"modified":"2023-01-29T12:32:08","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:08","slug":"apple-recupera-el-titulo-de-el-telefono-inteligente-mas-fino-del-mundo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-recupera-el-titulo-de-el-telefono-inteligente-mas-fino-del-mundo\/","title":{"rendered":"Apple recupera el t\u00edtulo de \u00abEl tel\u00e9fono inteligente m\u00e1s fino del mundo\u00bb"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/iPhone-4-el-telefono-inteligente-mas-fino-del-mundo.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/iPhone-4-el-telefono-inteligente-mas-fino-del-mundo.jpg\" alt=\"\" title=\"iPhone 4, el telefono inteligente mas fino del mundo\" width=\"550\" height=\"367\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4961\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/iPhone-4-el-telefono-inteligente-mas-fino-del-mundo.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/iPhone-4-el-telefono-inteligente-mas-fino-del-mundo-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tras una disputa (otra m\u00e1s) con <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/samsung\" title=\"Samsung\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Samsung<\/a><\/strong>, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> se ha llevado el t\u00edtulo de \u00ab<strong>El tel\u00e9fono inteligente m\u00e1s fino del mundo<\/strong>\u00bb con la ayuda de la ASA (Advertising Standards Authority).<br \/>\n<!--more--><br \/>\nCuando <strong>Apple<\/strong> present\u00f3 el <strong>iPhone 4<\/strong> ese t\u00edtulo fue suyo, pero luego <strong>vino Samsung con su Samsung Galaxy S II y se lo arrebat\u00f3,<\/strong> pero <strong>Apple<\/strong> hizo una observaci\u00f3n en que el dispositivo de Samsung <strong>ten\u00eda peque\u00f1os bultos o salientes<\/strong> en unas zonas determinadas que <strong>hac\u00edan que el tel\u00e9fono engordase.<\/strong><\/p>\n<p>Si que es cierto que el cuerpo principal del <strong>Galaxy S II<\/strong> mide <strong>8,71mm<\/strong> y que el ancho del <strong>iPhone<\/strong> es de <strong>9,3mm<\/strong>, pero claro, si contamos con esos salientes del m\u00f3vil de Samsung <strong>tenemos que el ancho asciende a 9,91mm.<\/strong><\/p>\n<p>Es en este momento cuando <strong>Apple<\/strong> aleg\u00f3 que un tel\u00e9fono no se mide por la parte m\u00e1s fina sino por si cabe o no cabe en un pantal\u00f3n (metaf\u00f3ricamente) y en este caso las dos protuberancias del Samsung Galaxy S II podr\u00eda impedirlo, sobre todo la parte de abajo. <strong>Es por eso que la ASA le dio la raz\u00f3n a Apple.<\/strong><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, y como un caso aparte, <strong>Apple<\/strong> ha demandado de nuevo a Samsung <strong>en el Reino Unido<\/strong> por infracci\u00f3n de patentes aunque <strong>Samsung dice que es una contra demanda<\/strong> ya que ellos lo hicieron primero en junio.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.appleinsider.com\/articles\/11\/09\/14\/apple_wins_right_to_thinnest_smartphone_and_expands_samsung_patent_fight_to_uk.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AppleInsider<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/philippbartz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flickr de Philipp Bartz<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tras una disputa (otra m\u00e1s) con Samsung, Apple se ha llevado el t\u00edtulo de \u00abEl tel\u00e9fono inteligente m\u00e1s fino del mundo\u00bb con<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4961,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7,2129,20],"tags":[2206,730,2207,71,11,2210,2229,181,732,200,729],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple recupera el t\u00edtulo de &quot;El tel\u00e9fono inteligente m\u00e1s fino del mundo&quot;<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple recupera el t\u00edtulo de El tel\u00e9fono inteligente m\u00e1s fino del mundo al demostrar que el Samsung Galaxy S II tiene unas zonas donde es m\u00e1s grueso que el iPhone.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-recupera-el-titulo-de-el-telefono-inteligente-mas-fino-del-mundo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple recupera el t\u00edtulo de &quot;El tel\u00e9fono inteligente m\u00e1s fino del mundo&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple recupera el t\u00edtulo de El tel\u00e9fono inteligente m\u00e1s fino del mundo al demostrar que el Samsung Galaxy S II tiene unas zonas donde es m\u00e1s grueso que el iPhone.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-recupera-el-titulo-de-el-telefono-inteligente-mas-fino-del-mundo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-09-14T23:45:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/iPhone-4-el-telefono-inteligente-mas-fino-del-mundo.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"367\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-recupera-el-titulo-de-el-telefono-inteligente-mas-fino-del-mundo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/09\/iPhone-4-el-telefono-inteligente-mas-fino-del-mundo.jpg\",\"width\":550,\"height\":367,\"caption\":\"iPhone 4, el telefono inteligente mas fino del mundo\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-recupera-el-titulo-de-el-telefono-inteligente-mas-fino-del-mundo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-recupera-el-titulo-de-el-telefono-inteligente-mas-fino-del-mundo\/\",\"name\":\"Apple recupera el t\\u00edtulo de \\\"El tel\\u00e9fono inteligente m\\u00e1s fino del mundo\\\"\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-recupera-el-titulo-de-el-telefono-inteligente-mas-fino-del-mundo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-09-14T23:45:34+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple recupera el t\\u00edtulo de El tel\\u00e9fono inteligente m\\u00e1s fino del mundo al demostrar que el Samsung Galaxy S II tiene unas zonas donde es m\\u00e1s grueso que el iPhone.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-recupera-el-titulo-de-el-telefono-inteligente-mas-fino-del-mundo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4960"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4960"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4960\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17493,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4960\/revisions\/17493"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4961"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4960"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4960"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4960"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}