{"id":14262,"date":"2016-03-22T12:54:25","date_gmt":"2016-03-22T11:54:25","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14262"},"modified":"2021-10-17T12:48:40","modified_gmt":"2021-10-17T10:48:40","slug":"nuevas-actualizaciones-ios-os-x-tvos-watchos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-actualizaciones-ios-os-x-tvos-watchos\/","title":{"rendered":"Nuevas actualizaciones de iOS, OS X, tvOS y watchOS"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iOS-9.3.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14264\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iOS-9.3.jpg\" alt=\"iOS 9.3\" width=\"2406\" height=\"1867\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14264\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iOS-9.3.jpg 2406w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iOS-9.3-258x200.jpg 258w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iOS-9.3-1024x795.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2406px) 100vw, 2406px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Entre las novedades de <a target=\"_blank\"title=\"Let us loop you in\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/let-us-loop-you-in\">la keynote de ayer<\/a>, <strong>Apple ha lanzado actualizaciones de todos sus sistemas operativos.<\/strong><\/p>\n<p>Algunas de las novedades ya las conoc\u00edamos, pero vamos a hacer un repaso de todas las caract\u00edsticas.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>iOS 9.3<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Night-Shift-en-iOS.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14265\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Night-Shift-en-iOS.jpg\" alt=\"Night Shift en iOS\" width=\"1282\" height=\"1136\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14265\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Night-Shift-en-iOS.jpg 1282w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Night-Shift-en-iOS-226x200.jpg 226w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Night-Shift-en-iOS-1024x907.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1282px) 100vw, 1282px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ya sab\u00edamos las <a target=\"_blank\"title=\"iOS 9.3 traer\u00e1 modo noche, Notas con contrase\u00f1a y multiusuario para el iPad en la escuela\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ios-9-3-traera-modo-noche-notas-contrasena-multiusuario-ipad-la-escuela\/\">novedades de iOS 9.3<\/a>, se presentaron en enero y desde entonces hemos visto un flujo de betas para mejorar la versi\u00f3n final.<\/p>\n<p><strong>Night Shift es la primera caracter\u00edstica destacada de iOS,<\/strong> el sistema cambia los colores de la interfaz para reducir la luz blanca que emite la pantalla con el objetivo de que no afecte negativamente en nuestros ciclos de sue\u00f1o. Es OS X se lleva usando desde hace mucho con la aplicaci\u00f3n <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/justgetflux.com\">f.lux<\/a>.<\/p>\n<p><strong>Se puede programar para que Night Shift se active autom\u00e1ticamente<\/strong> desde una hora en particular o desde que se va el sol hasta que vuelve. Aunque hay un icono en Control Center que permite activarlo y desactivarlo manualmente.<\/p>\n<p><strong>La aplicaci\u00f3n Notas adquiere una capa de seguridad extra<\/strong> permitiendo poner una contrase\u00f1a a las notas m\u00e1s personales.<\/p>\n<p><strong>CarPlay tambi\u00e9n es otro de las sistemas que mejora en iOS 9.3,<\/strong> novedades en Apple Music y mapas hacen que el sistema sea mejor de cara al usuario que lo usa.<\/p>\n<h2>OS X 10.10.4<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Notas-bloqueadas-con-contrasena.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14269\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Notas-bloqueadas-con-contrasena.jpg\" alt=\"Notas bloqueadas con contrase\u00f1a\" width=\"2224\" height=\"1556\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14269\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Notas-bloqueadas-con-contrasena.jpg 2224w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Notas-bloqueadas-con-contrasena-286x200.jpg 286w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Notas-bloqueadas-con-contrasena-1024x716.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2224px) 100vw, 2224px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>La versi\u00f3n de OS X incluye compatibilidad con <a target=\"_blank\"title=\"Live Photos\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/live-photos\/\">Live Photos<\/a> a trav\u00e9s de todo el sistema.<\/strong> Mensajes, previsualizaci\u00f3n de un archivo e importaci\u00f3n a la aplicaci\u00f3n Fotos. Escrib\u00ed un art\u00edculo hablando sobre <a target=\"_blank\"title=\"As\u00ed funciona Live Photos fuera del iPhone 6s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/asi-funciona-live-photos-fuera-del-iphone-6s\/\">el panorama de las Live Photos en OS X<\/a> y ahora la situaci\u00f3n ha mejorado mucho.<\/p>\n<p><strong>La aplicaci\u00f3n Notas adopta tambi\u00e9n la seguridad extra de iOS 9.3.<\/strong> Por ello, podemos abrir notas que tengan contrase\u00f1a e incluso crearlas desde el Mac. Tambi\u00e9n hay una funci\u00f3n  para importar notas desde servicios como Evernote, ficheros TXT o RTF.<\/p>\n<p><strong>iBooks se ha vuelto compatible con la librer\u00eda de iCloud.<\/strong> Ahora se sincronizar\u00e1n todos los libros a trav\u00e9s de iCloud incluso si no se han comprado en la iBooks Store.<\/p>\n<h2>tvOS 9.2<\/h2>\n<div id=\"attachment_14266\" style=\"width: 1546px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/tvOS-con-carpetas.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14266\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14266\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/tvOS-con-carpetas.jpg\" alt=\"tvOS con carpetas\" width=\"1536\" height=\"864\" class=\"size-full wp-image-14266\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/tvOS-con-carpetas.jpg 1536w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/tvOS-con-carpetas-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/tvOS-con-carpetas-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14266\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/www.macstories.net\/news\/apple-releases-tvos-9-2-bluetooth-keyboard-support-siri-dictation-app-folders-more\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacStories<\/a><\/p><\/div>\n<p>La nueva versi\u00f3n del <a target=\"_blank\"title=\"Apple TV\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-tv\/\">Apple TV 4<\/a> se ha vuelto compatible con teclados Bluetooth. <strong>Siri ahora est\u00e1 m\u00e1s presente<\/strong> pudiendo usarse para b\u00fasquedas, en la propia App Store o para rellenar formularios como los de email, contrase\u00f1as, etc. Esto hace que sea menos engorroso escribir con el mando.<\/p>\n<p><strong>Se han implementado las carpetas en el sistema.<\/strong> Al igual que en iOS, podemos agrupar las aplicaciones y los canales en carpetas para tener todo m\u00e1s organizado a nuestro gusto y por categor\u00edas, por ejemplo.<\/p>\n<p><strong>Live Photos y iCloud Photo Library tambi\u00e9n son novedad,<\/strong> pudiendo visualizar todo el contenido gr\u00e1fico que creemos en otros dispositivos y a pantalla grande.<\/p>\n<h2>watchOS 2.2<\/h2>\n<div id=\"attachment_14267\" style=\"width: 2010px\" class=\"wp-caption aligncenter grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/watch-OS-con-mejoras-en-Mapas.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14267\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14267\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/watch-OS-con-mejoras-en-Mapas.jpg\" alt=\"watch OS con mejoras en Mapas\" width=\"2000\" height=\"1000\" class=\"size-full wp-image-14267\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/watch-OS-con-mejoras-en-Mapas.jpg 2000w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/watch-OS-con-mejoras-en-Mapas-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/watch-OS-con-mejoras-en-Mapas-1024x512.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2000px) 100vw, 2000px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14267\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2016\/03\/21\/watchos-2-2-apple-maps-enhanced-maps-multi-watch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p><\/div>\n<p><strong>La nueva versi\u00f3n del <a target=\"_blank\"title=\"Apple Watch\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-watch\">Apple Watch<\/a> incluye mejoras en la aplicaci\u00f3n Mapas<\/strong>\u00a0con m\u00e1s informaci\u00f3n para guiar, mostrar la ubicaci\u00f3n actual y mostrar lugares cercanos de inter\u00e9s de forma m\u00e1s precisa. Los Vistazos de mapas tambi\u00e9n cambian, siendo ahora un acceso directo para obtener direcciones a casa, al trabajo, buscar y lugares cercanos.<\/p>\n<p>Otra de las novedades es que ahora se pueden enlazar varios Apple Watches con un mismo iPhone. No es una novedad que vayan a usar muchas personas, pero por lo menos no da error si alguno quiere intentarlo.<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Me alegra ver que actualizaciones con tantas novedades vienen antes del lanzamiento con cambio de versi\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p>Todas ellas, a parte de las novedades vistas, <strong>incluyen mejoras de estabilidad y correcci\u00f3n de errores.<\/strong> Est\u00e1n disponibles de forma gratuita y se pueden descargar desde los distintos dispositivos sin problemas.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Entre las novedades de la keynote de ayer, Apple ha lanzado actualizaciones de todos sus sistemas operativos. Algunas de las novedades ya<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14264,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2100,19,20],"tags":[2172,2150,9,2169,2350,174,2210,2377,2231,2149,2378,2166],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevas actualizaciones de iOS, OS X, tvOS y watchOS<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nuevas actualizaciones de todos los sistemas operativos de Apple: iOS, OS X, tvOS y watchOS tienen mejoras espec\u00edficas para cada dispositivo particular.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-actualizaciones-ios-os-x-tvos-watchos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevas actualizaciones de iOS, OS X, tvOS y watchOS\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nuevas actualizaciones de todos los sistemas operativos de Apple: iOS, OS X, tvOS y watchOS tienen mejoras espec\u00edficas para cada dispositivo particular.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-actualizaciones-ios-os-x-tvos-watchos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-22T11:54:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:48:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iOS-9.3.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2406\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1867\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevas actualizaciones de iOS, OS X, tvOS y watchOS\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Nuevas actualizaciones de todos los sistemas operativos de Apple: iOS, OS X, tvOS y watchOS tienen mejoras espec\u00edficas para cada dispositivo particular.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/22120105\/iOS-9.3.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-actualizaciones-ios-os-x-tvos-watchos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/iOS-9.3.jpg\",\"width\":2406,\"height\":1867,\"caption\":\"iOS 9.3\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-actualizaciones-ios-os-x-tvos-watchos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-actualizaciones-ios-os-x-tvos-watchos\/\",\"name\":\"Nuevas actualizaciones de iOS, OS X, tvOS y watchOS\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-actualizaciones-ios-os-x-tvos-watchos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-03-22T11:54:25+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:48:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nuevas actualizaciones de todos los sistemas operativos de Apple: iOS, OS X, tvOS y watchOS tienen mejoras espec\\u00edficas para cada dispositivo particular.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevas-actualizaciones-ios-os-x-tvos-watchos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14262"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14262"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14262\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18047,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14262\/revisions\/18047"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14264"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14262"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14262"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14262"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}