{"id":14616,"date":"2016-04-19T15:25:28","date_gmt":"2016-04-19T13:25:28","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14616"},"modified":"2021-10-17T12:57:28","modified_gmt":"2021-10-17T10:57:28","slug":"nuevo-macbook-color-oro-rosa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-color-oro-rosa\/","title":{"rendered":"Nuevo MacBook en color oro rosa"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MacBook-Oro-Rosa.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MacBook-Oro-Rosa.jpg\" alt=\"MacBook Oro Rosa\" width=\"2250\" height=\"1362\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14618\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MacBook-Oro-Rosa.jpg 2250w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MacBook-Oro-Rosa-300x182.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MacBook-Oro-Rosa-1024x620.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2250px) 100vw, 2250px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple acaba de lanzar un nuevo <a target=\"_blank\" title=\"MacBook\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook<\/a> de color rosa,<\/strong> que se une a los tres colores existentes, <strong>y mejora su procesador y bater\u00eda.<\/strong><\/p>\n<p>Ahora incorpora la sexta generaci\u00f3n de los Intel M con velocidades que van desde los 1.1 GHz hasta los 1.2 GHz. La gr\u00e1fica integrada es un 25% m\u00e1s r\u00e1pida. Gracias a estos procesadores, <strong>la bater\u00eda puede aguantar 1 hora m\u00e1s que su predecesora.<\/strong> Tambi\u00e9n han incluido la nueva memoria flash que aumenta notablemente la velocidad.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Peque\u00f1a actualizaci\u00f3n interna para <a target=\"_blank\" title=\"MacBook: As\u00ed es el futuro, y me encanta\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el port\u00e1til m\u00e1s fino de Apple<\/a> que lleva entre nosotros un a\u00f1o. El cuerpo no ha cambiado y el resto de componentes tampoco parecen variar.<\/p>\n<p><strong>Oro rosa, gris espacial, oro y plata.<\/strong> Esos son los colores en los que est\u00e1 disponible el nuevo modelo con dos configuraciones posibles en las que var\u00eda el procesador usado. El precio se mantiene en 1450\u20ac para el modelo con el Intel Core m3 y 1800\u20ac para el modelo con el Intel Core m5.<\/p>\n<p>De esta forma, es el primer Mac que adapta el color rosa al igual que con el resto de dispositivos iOS.<\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2016\/04\/19Apple-Updates-MacBook-with-Latest-Processors-Longer-Battery-Life-New-Rose-Gold-Finish.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple acaba de lanzar un nuevo MacBook de color rosa, que se une a los tres colores existentes, y mejora su procesador<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14618,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,20],"tags":[2208,2219,2210,2230],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo MacBook en color oro rosa<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple lanza una actualizaci\u00f3n menor del MacBook que incluye el color rosa y mejores procesadores que dan m\u00e1s bater\u00eda al equipo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-color-oro-rosa\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo MacBook en color oro rosa\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple lanza una actualizaci\u00f3n menor del MacBook que incluye el color rosa y mejores procesadores que dan m\u00e1s bater\u00eda al equipo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-color-oro-rosa\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-19T13:25:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:57:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MacBook-Oro-Rosa.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2250\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1362\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo MacBook en color oro rosa\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple lanza una actualizaci\u00f3n menor del MacBook que incluye el color rosa y mejores procesadores que dan m\u00e1s bater\u00eda al equipo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/19152225\/MacBook-Oro-Rosa.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-color-oro-rosa\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/MacBook-Oro-Rosa.jpg\",\"width\":2250,\"height\":1362,\"caption\":\"MacBook Oro Rosa\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-color-oro-rosa\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-color-oro-rosa\/\",\"name\":\"Nuevo MacBook en color oro rosa\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-color-oro-rosa\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-04-19T13:25:28+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:57:28+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple lanza una actualizaci\\u00f3n menor del MacBook que incluye el color rosa y mejores procesadores que dan m\\u00e1s bater\\u00eda al equipo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-macbook-color-oro-rosa\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14616"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14616"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14616\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18076,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14616\/revisions\/18076"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14618"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14616"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14616"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14616"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}