{"id":15679,"date":"2016-10-27T21:51:05","date_gmt":"2016-10-27T19:51:05","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15679"},"modified":"2021-10-16T15:01:00","modified_gmt":"2021-10-16T13:01:00","slug":"accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo\/","title":{"rendered":"Creemos que la tecnolog\u00eda debe ser accesible a todo el mundo"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/XB4cjbYywqg\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>En la <a target=\"_blank\"title=\"Keynote Hello again\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/hello-again\">keynote \u201cHello again\u201d<\/a> Apple ha entrado con un nuevo v\u00eddeo sobre accesibilidad<\/strong> (el que veis en las l\u00edneas superiores) <strong>y Tim Cook ha hablado de <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.apple.com\/accessibility\/\">esta nueva web<\/a> que busca orientar sobre la accesibilidad de los productos de Apple.<\/strong><\/p>\n<p><strong>La web est\u00e1 repleta de v\u00eddeos sobre accesibilidad en distintos productos<\/strong> como el Apple Watch, <a target=\"_blank\"title=\"Mac\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac\">Mac<\/a>, iPhone y iPad, y las distintas herramientas que Apple ha incluido en sus dispositivos.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>La tecnolog\u00eda m\u00e1s potente en el mundo es la tecnolog\u00eda que todo el mundo, incluidas las personas con discapacidad, puede usar. Para trabajar, crear, comunicar, mantenerse en forma, y estar entretenido. As\u00ed que nosotros no dise\u00f1amos productos para algunas personas, o la mayor\u00eda de ellas. Las dise\u00f1amos para todas y cada de las personas.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>De entre todas las caracter\u00edsticas sobre accesibilidad, <strong>destacan las que se integran con accesorios<\/strong> (como aud\u00edfonos)<strong>, las que describen la interfaz con Voice Over y las que permiten navegar por la interfaz con accesorios especiales.<\/strong><\/p>\n<p>No es la primera vez que vemos a un usuario hablar de las bondades de accesibilidad de los productos de Apple. A principios de a\u00f1o <a target=\"_blank\"title=\"C\u00f3mo Apple me ha salvado la vida\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-me-ha-salvado-la-vida\/\">supimos del caso de James Rath<\/a>, un joven con albinismo ocular y nistagmo que ha conseguido ser creador de v\u00eddeos gracias al empe\u00f1o de los de Cupertino por hacer sus productos accesibles.<\/p>\n<p><strong>Me gusta que Apple ahora muestre al mundo,<\/strong> de forma f\u00e1cil, sencilla y en un mismo lugar, <strong>todas las posibilidades que aportan sus productos.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En la keynote \u201cHello again\u201d Apple ha entrado con un nuevo v\u00eddeo sobre accesibilidad (el que veis en las l\u00edneas superiores) y<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15682,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[5,7,2123],"tags":[2352,2206,2094,2207,2125,2239,2567,272,11,16,2208,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Creemos que la tecnolog\u00eda debe ser accesible a todo el mundo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la nueva web de Apple que muestra en un mismo sitio las posibilidades de accesibilidad de los Mac, iPhone, iPad y Apple Watch.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Creemos que la tecnolog\u00eda debe ser accesible a todo el mundo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la nueva web de Apple que muestra en un mismo sitio las posibilidades de accesibilidad de los Mac, iPhone, iPad y Apple Watch.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-10-27T19:51:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T13:01:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Accesibilidad-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2276\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1069\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Creemos que la tecnolog\u00eda debe ser accesible a todo el mundo\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la nueva web de Apple que muestra en un mismo sitio las posibilidades de accesibilidad de los Mac, iPhone, iPad y Apple Watch.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/27214636\/Accesibilidad-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Accesibilidad-Apple.jpg\",\"width\":2276,\"height\":1069,\"caption\":\"Accesibilidad Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo\/\",\"name\":\"Creemos que la tecnolog\\u00eda debe ser accesible a todo el mundo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-10-27T19:51:05+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T13:01:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la nueva web de Apple que muestra en un mismo sitio las posibilidades de accesibilidad de los Mac, iPhone, iPad y Apple Watch.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15679"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15679"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15679\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15684,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15679\/revisions\/15684"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15682"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15679"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15679"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15679"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}