<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Resumen y opinión de la keynote de la WWDC16	</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 10:35:55 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>
		Por: PabloAsekas		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/?#comment-982</link>

		<dc:creator><![CDATA[PabloAsekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Jun 2016 18:43:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14979#comment-982</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/?#comment-981&quot;&gt;Javier Gallardo Vía&lt;/a&gt;.

Lo de irse acostumbrando lo decía más por 3D Touch que por el resto del software presentado. Por poner un ejemplo, los gestos de navegación llegaron a nosotros hace poco y en cambio son una bendición, podrían haberlos lanzado hace mucho, pero a lo mejor hubiese sido mucha saturación (cuando salió el iPhone nadie estaba acostumbrado a usar pantallas táctiles con el dedo y tener todo de esa forma), con 3D Touch igual, es un cambio de uso bastante grande y es mejor ir poco a poco que no todo de golpe donde se pueden perder bastantes detalles o incluso la aceptación del sistema.

En cuanto al resto, te doy la razón, había cosas que deberían estar ahí desde el primer momento y no estaba, tal vez por lo que comentaste de que el mercado les obligó a lanzar el producto inacabado, pero bueno. Al menos ya lo han solventado.

Un saludo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/?#comment-981">Javier Gallardo Vía</a>.</p>
<p>Lo de irse acostumbrando lo decía más por 3D Touch que por el resto del software presentado. Por poner un ejemplo, los gestos de navegación llegaron a nosotros hace poco y en cambio son una bendición, podrían haberlos lanzado hace mucho, pero a lo mejor hubiese sido mucha saturación (cuando salió el iPhone nadie estaba acostumbrado a usar pantallas táctiles con el dedo y tener todo de esa forma), con 3D Touch igual, es un cambio de uso bastante grande y es mejor ir poco a poco que no todo de golpe donde se pueden perder bastantes detalles o incluso la aceptación del sistema.</p>
<p>En cuanto al resto, te doy la razón, había cosas que deberían estar ahí desde el primer momento y no estaba, tal vez por lo que comentaste de que el mercado les obligó a lanzar el producto inacabado, pero bueno. Al menos ya lo han solventado.</p>
<p>Un saludo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Javier Gallardo Vía		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/?#comment-981</link>

		<dc:creator><![CDATA[Javier Gallardo Vía]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Jun 2016 18:31:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14979#comment-981</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/?#comment-980&quot;&gt;PabloAsekas&lt;/a&gt;.

Estaba siendo irónico desarrollando tu argumento de &quot;irse acostumbrando &quot; a un avance en las interfaces...
Yo creo que no es realmente la idea; los iPod o los primeros iPhone eran completamente funcionales, muy &quot;acabados&quot;. El antiguo mando remoto, y en general esa &quot;rueda&quot; de control mínimo y sencillo que muchas marcas luego imitaron en sus diseños... Los ratones de Apple... En general, todo muy pensado y bien terminado e integrado. 
Últimamente esto falla algo. El primer OS del Watch estaba muy verde: no habrá hablado bien del dispositivo mostrando esas demoras y complicaciones... El primer iPhone funcionaba perfectamente, y tardar 5 segundos más en hacer en él una tarea que ahora lleva 20 segundos no dice que el iPhone &quot;estaba verde&quot;. Tardar 10 segundos en mirar el clima en el Watch, cuando debería hacerse en 4, sí es un producto mal acabado (joé: además quedarse mirando el reloj te hace parecer más tonto que quedarse liao con el tfno.! ?)
No me digas que sacar la TV sin poder controlarla desde el iPhone (¡y así poder introducir texto fácilmente!) no denota descuido... 
De todas formas -y creo que apoya mi opinión- Apple parece ser consciente de esto, y lo que ha presentado respecto a software es realmente prometedor y lo que estos productos hubieran necesitado antes de ser lanzados. 
(Creo...)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/?#comment-980">PabloAsekas</a>.</p>
<p>Estaba siendo irónico desarrollando tu argumento de «irse acostumbrando » a un avance en las interfaces&#8230;<br />
Yo creo que no es realmente la idea; los iPod o los primeros iPhone eran completamente funcionales, muy «acabados». El antiguo mando remoto, y en general esa «rueda» de control mínimo y sencillo que muchas marcas luego imitaron en sus diseños&#8230; Los ratones de Apple&#8230; En general, todo muy pensado y bien terminado e integrado.<br />
Últimamente esto falla algo. El primer OS del Watch estaba muy verde: no habrá hablado bien del dispositivo mostrando esas demoras y complicaciones&#8230; El primer iPhone funcionaba perfectamente, y tardar 5 segundos más en hacer en él una tarea que ahora lleva 20 segundos no dice que el iPhone «estaba verde». Tardar 10 segundos en mirar el clima en el Watch, cuando debería hacerse en 4, sí es un producto mal acabado (joé: además quedarse mirando el reloj te hace parecer más tonto que quedarse liao con el tfno.! ?)<br />
No me digas que sacar la TV sin poder controlarla desde el iPhone (¡y así poder introducir texto fácilmente!) no denota descuido&#8230;<br />
De todas formas -y creo que apoya mi opinión- Apple parece ser consciente de esto, y lo que ha presentado respecto a software es realmente prometedor y lo que estos productos hubieran necesitado antes de ser lanzados.<br />
(Creo&#8230;)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: PabloAsekas		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/?#comment-980</link>

		<dc:creator><![CDATA[PabloAsekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Jun 2016 18:23:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14979#comment-980</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/?#comment-977&quot;&gt;Javier Gallardo Vía&lt;/a&gt;.

Evidentemente no hablo del Siri Remote. No sé porqué le das tanta importancia, dos formas de usar el Apple TV. Nada más.

Hubieras preferido que no introdujesen el mando y obligasen a tener un iPhone para controlarlo? Yo no la verdad.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/?#comment-977">Javier Gallardo Vía</a>.</p>
<p>Evidentemente no hablo del Siri Remote. No sé porqué le das tanta importancia, dos formas de usar el Apple TV. Nada más.</p>
<p>Hubieras preferido que no introdujesen el mando y obligasen a tener un iPhone para controlarlo? Yo no la verdad.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Javier Gallardo Vía		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/?#comment-977</link>

		<dc:creator><![CDATA[Javier Gallardo Vía]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Jun 2016 06:55:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14979#comment-977</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/?#comment-976&quot;&gt;PabloAsekas&lt;/a&gt;.

Ya... No lo había pensado yo así... Es posible; ahora los usuarios valorarán mejor el poder controlar el AppleTV desde el ApplePhone, y habrán sido adiestrados en el uso del SiriRemote... 
Obviamente, debió ser un error ofrecer este tipo de control remoto en las primeras versiones del AppleTV; la gente no estaba preparada...
]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/?#comment-976">PabloAsekas</a>.</p>
<p>Ya&#8230; No lo había pensado yo así&#8230; Es posible; ahora los usuarios valorarán mejor el poder controlar el AppleTV desde el ApplePhone, y habrán sido adiestrados en el uso del SiriRemote&#8230;<br />
Obviamente, debió ser un error ofrecer este tipo de control remoto en las primeras versiones del AppleTV; la gente no estaba preparada&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: PabloAsekas		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/?#comment-976</link>

		<dc:creator><![CDATA[PabloAsekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Jun 2016 19:52:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14979#comment-976</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/?#comment-975&quot;&gt;Javier Gallardo Vía&lt;/a&gt;.

Pues lamento romperte el pensamiento pero sí, todo esto está planeado, según reportes antiguos, Apple lleva unos dos años de adelanto respecto a lo que presentan. 3D Touch creo que necesitaba una introducción, es un cambio importante de usabilidad y si lo introduces de golpe la gente no lo sabrá usar al 100%, pero si lo introduces poco a poco, probablemente el resultado sea mejor, como el de ahora que la idea es positiva porque &quot;se pueden hacer más cosas&quot;.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/?#comment-975">Javier Gallardo Vía</a>.</p>
<p>Pues lamento romperte el pensamiento pero sí, todo esto está planeado, según reportes antiguos, Apple lleva unos dos años de adelanto respecto a lo que presentan. 3D Touch creo que necesitaba una introducción, es un cambio importante de usabilidad y si lo introduces de golpe la gente no lo sabrá usar al 100%, pero si lo introduces poco a poco, probablemente el resultado sea mejor, como el de ahora que la idea es positiva porque «se pueden hacer más cosas».</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Javier Gallardo Vía		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc16/?#comment-975</link>

		<dc:creator><![CDATA[Javier Gallardo Vía]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 18 Jun 2016 18:33:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14979#comment-975</guid>

					<description><![CDATA[Sí que es un salto adelante. Para todas las plataformas y todos los dispositivos.
Tanto, que hace pensar en eso que en inglés llaman &quot;timing&quot;; sobre todo por algunos detalles en los avances presentados. El AppleWatch supera algunos fallos importantes, el 3Dtouch empieza a tener sentido, por fin se puede simular el SiriRemote desde el iPhone (¿tan difícil era?)... 
Parece, pensándolo un poco, que algunos lanzamientos de hardware han sido precipitados, quizá debido a la presión que han metido Samsung y otros.
Lo que no me gustaría pensar es que esto está profundamente programado, y que en poco aparezca el AppleWatch2, el iPhone7, una TV renovada...
Se puede aducir que es el signo de los tiempos, lo rápido que evoluciona la microinformática... pero 
no puedo evitar la sensación de que &quot;juegan&quot; un poco con nosotros para vender más. O que se usa al consumidor como probador de &quot;betas&quot;. (O que soy demasiado suspicaz?)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Sí que es un salto adelante. Para todas las plataformas y todos los dispositivos.<br />
Tanto, que hace pensar en eso que en inglés llaman «timing»; sobre todo por algunos detalles en los avances presentados. El AppleWatch supera algunos fallos importantes, el 3Dtouch empieza a tener sentido, por fin se puede simular el SiriRemote desde el iPhone (¿tan difícil era?)&#8230;<br />
Parece, pensándolo un poco, que algunos lanzamientos de hardware han sido precipitados, quizá debido a la presión que han metido Samsung y otros.<br />
Lo que no me gustaría pensar es que esto está profundamente programado, y que en poco aparezca el AppleWatch2, el iPhone7, una TV renovada&#8230;<br />
Se puede aducir que es el signo de los tiempos, lo rápido que evoluciona la microinformática&#8230; pero<br />
no puedo evitar la sensación de que «juegan» un poco con nosotros para vender más. O que se usa al consumidor como probador de «betas». (O que soy demasiado suspicaz?)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
