{"id":209,"date":"2010-12-12T18:04:00","date_gmt":"2010-12-12T16:04:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/12\/cydia-en-mac-os-x\/"},"modified":"2023-01-29T12:25:38","modified_gmt":"2023-01-29T11:25:38","slug":"cydia-en-os-x","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/cydia-en-os-x\/","title":{"rendered":"Cydia en OS X"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cydia-OS-X.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cydia-OS-X.png\" alt=\"\" title=\"Cydia OS X\" width=\"550\" height=\"317\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3319\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cydia-OS-X.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cydia-OS-X-300x173.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con el anuncio de que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x\">OS X<\/a><\/strong> tendr\u00e1 una <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\">Mac App Store<\/a><\/strong> (cuyo lanzamiento est\u00e1 preparado para finales de Enero) se deduc\u00eda que pod\u00eda llegar a estar presente <strong>Cydia<\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nPara los que no lo sepan, <strong>Cydia<\/strong> es una <strong>App Store<\/strong> (de momento solo disponible en <strong>iOS<\/strong>) que permite instalar aplicaciones rechazadas por <strong>Apple<\/strong>, ah\u00ed es a donde van todas y pueden comercializarlas.<\/p>\n<p>En el d\u00eda de ayer, el creador de la plataforma inform\u00f3 que iba a meterla en el ambiente maquero. Hay una gran diferencia entre la <strong>Cydia<\/strong> que hay en <strong>iOS<\/strong> y la que va a haber en <strong>OS X<\/strong> y es la siguiente. Mientras que en <strong>iOS<\/strong> hay que hacer un jailbreak que hace que el dispositivo vaya m\u00e1s lento y sea un poco inestable, en <strong>OS X<\/strong> no va a tener ese problema ya que la <strong>Mac App Store<\/strong> no va a ser el \u00fanico m\u00e9todo para instalar aplicaciones en el SO.<\/p>\n<p>En cualquier caso <strong>Cydia<\/strong> ver\u00eda la luz en unas semanas y ya veremos como va la cosa.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macstories.net\/mac\/cydia-is-coming-to-the-mac\/\">MacStories<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Con el anuncio de que OS X tendr\u00e1 una Mac App Store (cuyo lanzamiento est\u00e1 preparado para finales de Enero) se deduc\u00eda<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3319,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,19,20],"tags":[2205,2206,68,9,2208,18,174,2210,2232,2231,2212],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cydia en Mac OS X<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Cabe una posibilidad en la que que Cydia se implante en Mac.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cydia-en-os-x\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cydia en Mac OS X\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cabe una posibilidad en la que que Cydia se implante en Mac.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cydia-en-os-x\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-12-12T16:04:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:25:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cydia-OS-X.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"317\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cydia-en-os-x\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/Cydia-OS-X.png\",\"width\":550,\"height\":317,\"caption\":\"Cydia OS X\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cydia-en-os-x\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cydia-en-os-x\/\",\"name\":\"Cydia en Mac OS X\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cydia-en-os-x\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-12-12T16:04:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:25:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Cabe una posibilidad en la que que Cydia se implante en Mac.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cydia-en-os-x\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/209"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=209"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/209\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17304,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/209\/revisions\/17304"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3319"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=209"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=209"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=209"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}