{"id":15248,"date":"2016-09-04T10:25:34","date_gmt":"2016-09-04T08:25:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15248"},"modified":"2023-01-29T12:28:38","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:38","slug":"apple-abre-fin-cuenta-oficial-twitter","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abre-fin-cuenta-oficial-twitter\/","title":{"rendered":"Apple abre por fin su cuenta oficial en Twitter"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Cuenta-de-Apple-en-Twitter.jpeg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Cuenta-de-Apple-en-Twitter.jpeg\" alt=\"Cuenta de Apple en Twitter\" width=\"1888\" height=\"796\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15250\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Cuenta-de-Apple-en-Twitter.jpeg 1888w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Cuenta-de-Apple-en-Twitter-300x126.jpeg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Cuenta-de-Apple-en-Twitter-1024x432.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1888px) 100vw, 1888px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tras muchos a\u00f1os, <strong>Apple por fin ha abierto su cuenta oficial <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/apple\" rel=\"noopener noreferrer\">en Twitter<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>A menos de una semana para la <a target=\"_blank\" title=\"Keynote \u201cSee you on the 7th\u201d el 7 de septiembre\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/keynote-see-you-on-the-7th-el-7-de-septiembre\/\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote del iPhone 7<\/a>, llega la cuenta oficial en una de las redes sociales m\u00e1s importantes en las que Apple ya ten\u00eda presencia.<\/p>\n<p>Hasta ahora, las cuentas que <a target=\"_blank\" title=\"Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> ten\u00eda en Twitter estaban relacionadas con <a target=\"_blank\" title=\"Apple Music\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-music\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Music<\/a>, la iTunes Store, <a target=\"_blank\" title=\"App Store\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/app-store\" rel=\"noopener noreferrer\">App Store<\/a>, soporte y tem\u00e1ticas similares. <strong>Pero nunca hab\u00eda habido una cuenta oficial de la empresa en s\u00ed.<\/strong><\/p>\n<p>Apple ya ha publicado <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/twitter.com\/Apple\/status\/771787818095874048\" rel=\"noopener noreferrer\">un tweet<\/a> patrocinado en el que anuncia el evento en directo y pide un RT si queremos que se nos env\u00ede un tweet a modo de recordatorio. Cuando lo hacemos, <strong>la cuenta de Apple nos responde autom\u00e1ticamente diciendo que nos enviar\u00e1n un tweet antes del evento.<\/strong><\/p>\n<p>Lo curioso de todo ello es que en el perfil de Apple no aparece ning\u00fan tweet, quien sabe, lo mismo Twitter est\u00e1 probando nuevos mecanismos para empresas.<\/p>\n<p>En cualquier caso, y volviendo al tema principal del art\u00edculo, <strong>Apple ya tiene presencia en Twitter a modo de empresa y en el perfil se esperan tweets relacionados con lanzamientos y comunicados oficiales.<\/strong> Veremos si, adem\u00e1s, se twittea en directo sobre la keynote o s\u00f3lo se van publicando las novedades m\u00e1s importantes como se hizo en su d\u00eda en la web oficial del streaming.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tras muchos a\u00f1os, Apple por fin ha abierto su cuenta oficial en Twitter. A menos de una semana para la keynote del<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15250,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[5,2123,20],"tags":[2206,2210,2229,2473,228],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple abre por fin su cuenta oficial en Twitter<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la cuenta oficial de Apple en Twitter que ha abierto recientemente para tener contacto directo a trav\u00e9s de la red social.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abre-fin-cuenta-oficial-twitter\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple abre por fin su cuenta oficial en Twitter\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la cuenta oficial de Apple en Twitter que ha abierto recientemente para tener contacto directo a trav\u00e9s de la red social.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abre-fin-cuenta-oficial-twitter\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-09-04T08:25:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Cuenta-de-Apple-en-Twitter.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1888\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"796\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple abre por fin su cuenta oficial en Twitter\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la cuenta oficial de Apple en Twitter que ha abierto recientemente para tener contacto directo a trav\u00e9s de la red social.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/04101937\/Cuenta-de-Apple-en-Twitter.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abre-fin-cuenta-oficial-twitter\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Cuenta-de-Apple-en-Twitter.jpeg\",\"width\":1888,\"height\":796,\"caption\":\"Cuenta de Apple en Twitter\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abre-fin-cuenta-oficial-twitter\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abre-fin-cuenta-oficial-twitter\/\",\"name\":\"Apple abre por fin su cuenta oficial en Twitter\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abre-fin-cuenta-oficial-twitter\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-09-04T08:25:34+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la cuenta oficial de Apple en Twitter que ha abierto recientemente para tener contacto directo a trav\\u00e9s de la red social.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abre-fin-cuenta-oficial-twitter\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15248"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15248"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15248\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18146,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15248\/revisions\/18146"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15250"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15248"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15248"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15248"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}