{"id":16487,"date":"2017-03-23T01:39:17","date_gmt":"2017-03-23T00:39:17","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16487"},"modified":"2021-10-16T14:04:14","modified_gmt":"2021-10-16T12:04:14","slug":"apple-compra-app-de-automatizacion-workflow","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow\/","title":{"rendered":"Apple compra la app de automatizaci\u00f3n Workflow"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Apple-compra-Workflow.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Apple-compra-Workflow.jpg\" alt=\"Apple compra Workflow\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16490\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Apple-compra-Workflow.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Apple-compra-Workflow-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Apple-compra-Workflow-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tal y como <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/techcrunch.com\/2017\/03\/22\/apple-has-acquired-workflow-a-powerful-automation-tool-for-ipad-and-iphone\/\" rel=\"noopener noreferrer\">reporta<\/a> TechCrunch, <strong>Apple ha comprado la aplicaci\u00f3n de automatizaci\u00f3n para iOS, <a target=\"_blank\" title=\"Workflow\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/workflow\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Workflow<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Workflow es una potente app para los dispositivos m\u00f3viles de la compa\u00f1\u00eda que <strong>permite automatizar tareas y ejecutar flujos de trabajo creados por los propios usuarios.<\/strong> Con una interfaz amigable, cualquier usuario puede elaborar complejos flujos que ahorren un mont\u00f3n de tiempo.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Ari Weinstein, uno de los co-fundadores y desarrolladores de Workflow ha dicho:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Estamos encantados de unirnos a Apple. Hemos trabajado muy cerca de Apple desde el principio, desde que empezamos nuestra compa\u00f1\u00eda como estudiantes que acud\u00edan a la WWDC hasta desarrollar y lanzar Workflow y ver su incre\u00edble \u00e9xito en la App Store. No podemos esperar para llevar nuestro trabajo al siguiente nivel en Apple y hacer nuestra contribuci\u00f3n a los productos que tocan a la gente alrededor del mundo.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Por su parte, Apple ha confirmado la compra y ha a\u00f1adido:<\/p>\n<blockquote>\n<p>La aplicaci\u00f3n Workflow fue ganadora de los Apple Design Award en 2015 por su excepcional uso de las caracter\u00edsticas de accesibilidad de iOS, en particular de la incre\u00edble implementaci\u00f3n de VoiceOver con art\u00edculos claramente etiquetados, sugerencias reflexivas y propiedades de arrastrar y soltar, lo que hace que la aplicaci\u00f3n sea \u00fatil y r\u00e1pidamente accesible para aquellos que son ciegos o de baja visi\u00f3n.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>No se saben cifras oficiales de la compra, pero <strong>s\u00ed se sabe que Workflow ha eliminado su precio de la App Store y ya <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/workflow-powerful-automation-made-simple\/id915249334?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">es gratuita<\/a> para todo el mundo<\/strong> como primer movimiento.<\/p>\n<p>Es un movimiento que choca con la noticia que salt\u00f3 el mes de noviembre del a\u00f1o pasado al conocer que Sal Soghoian, responsable de automatizaci\u00f3n en macOS, <strong><a target=\"_blank\" title=\"Sal Soghoian deja Apple y esto s\u00ed que es preocupante\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/sal-soghoian-deja-apple-preocupante\/\" rel=\"noopener noreferrer\">dejaba Apple<\/a> porque su posici\u00f3n hab\u00eda sido eliminada por razones empresariales.<\/strong><\/p>\n<p>En cualquier caso, es incre\u00edble que esto haya ocurrido, <strong>Workflow es una aplicaci\u00f3n muy potente que uso personalmente cada d\u00eda<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000079ad6ef90000000046564ca4_16487\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000079ad6ef90000000046564ca4_16487\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000079ad6ef90000000046564ca4_16487\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Para publicar art\u00edculos y subir im\u00e1genes al blog, sin ir m\u00e1s lejos.<\/span> <strong>y que, en manos de Apple, puede hacer que iOS de un paso m\u00e1s hacia la independencia profesional que muchos esperamos.<\/strong><\/p>\n<p>Espero que este movimiento sirva para llevar m\u00e1s arriba el potencial de esta fant\u00e1stica aplicaci\u00f3n y que los usuarios nos veamos rodeados de m\u00e1s posibilidades y m\u00e1s libertad en nuestros dispositivos port\u00e1tiles.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tal y como reporta TechCrunch, Apple ha comprado la aplicaci\u00f3n de automatizaci\u00f3n para iOS, Workflow. Workflow es una potente app para los<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16490,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,5,20],"tags":[2205,2206,2579,9,2210,2232,2531],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple compra la app de automatizaci\u00f3n Workflow<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha comprado la aplicaci\u00f3n de automatizaci\u00f3n para iOS Workflow y la ha puesto gratis en la App Store. Se desconocen los planes de futuro por ahora.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple compra la app de automatizaci\u00f3n Workflow\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha comprado la aplicaci\u00f3n de automatizaci\u00f3n para iOS Workflow y la ha puesto gratis en la App Store. Se desconocen los planes de futuro por ahora.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-03-23T00:39:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T12:04:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Apple-compra-Workflow.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple compra la app de automatizaci\u00f3n Workflow\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha comprado la aplicaci\u00f3n de automatizaci\u00f3n para iOS Workflow y la ha puesto gratis en la App Store. Se desconocen los planes de futuro por ahora.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/23013559\/Apple-compra-Workflow.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Apple-compra-Workflow.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Apple compra Workflow\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow\/\",\"name\":\"Apple compra la app de automatizaci\\u00f3n Workflow\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-03-23T00:39:17+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T12:04:14+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha comprado la aplicaci\\u00f3n de automatizaci\\u00f3n para iOS Workflow y la ha puesto gratis en la App Store. Se desconocen los planes de futuro por ahora.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16487"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16487"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16487\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18196,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16487\/revisions\/18196"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16490"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16487"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16487"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16487"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}