{"id":12628,"date":"2015-12-07T20:56:36","date_gmt":"2015-12-07T19:56:36","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12628"},"modified":"2023-01-29T12:54:03","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:03","slug":"apple-pone-un-puerto-lightning-compatible-con-usb-3-0-en-el-ipad-pro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pone-un-puerto-lightning-compatible-con-usb-3-0-en-el-ipad-pro\/","title":{"rendered":"Apple pone un puerto Lightning compatible con USB 3.0 en el iPad Pro"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_12630\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Lightning-USB-3.0-iPad-Pro.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12630\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-12630\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Lightning-USB-3.0-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Lightning USB 3.0 iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1875\" class=\"size-full wp-image-12630\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Lightning-USB-3.0-iPad-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Lightning-USB-3.0-iPad-Pro-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Lightning-USB-3.0-iPad-Pro-1024x768.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-12630\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/www.ifixit.com\/Teardown\/iPad+Pro+Teardown\/52599\">iFixit<\/a><\/p><\/div>\n<p>En Ars Technica <a href=\"http:\/\/arstechnica.com\/apple\/2015\/11\/apple-sneaks-a-usb-3-0-compatible-lightning-port-into-the-ipad-pro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">hablan<\/a> del puerto Lightning compatible con el protocolo USB 3.0 que iFixit <a href=\"https:\/\/www.ifixit.com\/Teardown\/iPad+Pro+Teardown\/52599\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">encontr\u00f3<\/a> al hacer su m\u00edtica gu\u00eda de reparaci\u00f3n.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Apple nos ha confirmado que el nuevo iPad Pro tendr\u00e1 soporte para transferencias por USB 3.0 cuya velocidad supera a la del puerto Lightning.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Curiosamente, el puerto Lightning del iPad Pro tiene doble conexi\u00f3n, <strong>tanto en la parte superior como en la parte inferior hay pines con los que poder interactuar,<\/strong> tal y como <a href=\"http:\/\/daringfireball.net\/linked\/2015\/12\/04\/lightning-port-ipad-pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">dice John Gruber<\/a>.<\/p>\n<p>Esto es una buena noticia puesto que har\u00eda que las transferencias entre el iPad (y pr\u00f3ximos dispositivos iOS) y el ordenador sean veloces. Y m\u00e1s teniendo en cuenta que el <a title=\"Nuevo iPhone 6s y 6s Plus\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iPhone 6s<\/a> graba v\u00eddeos en 4K.<\/p>\n<p>Esto, adem\u00e1s, <strong>podr\u00eda suponer que la bater\u00eda se cargase m\u00e1s r\u00e1pido,<\/strong> aunque hay un pero: para aprovechar este puerto habr\u00eda que usar otros cables Lightning, algo que vendr\u00e1 incorporado en los nuevos dispositivos, pero que implica un desembolso si queremos m\u00e1s unidades.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En Ars Technica hablan del puerto Lightning compatible con el protocolo USB 3.0 que iFixit encontr\u00f3 al hacer su m\u00edtica gu\u00eda de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12630,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,2099,20],"tags":[2125,272,2248,2285,2210,2022],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple pone un puerto Lightning compatible con USB 3.0 en el iPad Pro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla del puerto Lightning del iPad Pro que es compatible con USB 3.0, algo que aumentar\u00e1 la velocidad de transmisi\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pone-un-puerto-lightning-compatible-con-usb-3-0-en-el-ipad-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple pone un puerto Lightning compatible con USB 3.0 en el iPad Pro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla del puerto Lightning del iPad Pro que es compatible con USB 3.0, algo que aumentar\u00e1 la velocidad de transmisi\u00f3n.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pone-un-puerto-lightning-compatible-con-usb-3-0-en-el-ipad-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-12-07T19:56:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Lightning-USB-3.0-iPad-Pro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1875\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple pone un puerto Lightning compatible con USB 3.0 en el iPad Pro\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla del puerto Lightning del iPad Pro que es compatible con USB 3.0, algo que aumentar\u00e1 la velocidad de transmisi\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/07204734\/Lightning-USB-3.0-iPad-Pro.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pone-un-puerto-lightning-compatible-con-usb-3-0-en-el-ipad-pro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Lightning-USB-3.0-iPad-Pro.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1875,\"caption\":\"Imagen de iFixit\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pone-un-puerto-lightning-compatible-con-usb-3-0-en-el-ipad-pro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pone-un-puerto-lightning-compatible-con-usb-3-0-en-el-ipad-pro\/\",\"name\":\"Apple pone un puerto Lightning compatible con USB 3.0 en el iPad Pro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pone-un-puerto-lightning-compatible-con-usb-3-0-en-el-ipad-pro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-12-07T19:56:36+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo que habla del puerto Lightning del iPad Pro que es compatible con USB 3.0, algo que aumentar\\u00e1 la velocidad de transmisi\\u00f3n.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pone-un-puerto-lightning-compatible-con-usb-3-0-en-el-ipad-pro\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12628"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12628"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12628\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18015,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12628\/revisions\/18015"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12630"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12628"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12628"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12628"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}