<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	><channel>
	<title>Castellano &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/castellano/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:58:35 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Ahora si, La Biografía de Steve Jobs en castellano en la iBook Store</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ahora-si-la-biografia-de-steve-jobs-en-castellano-en-la-ibook-store/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/ahora-si-la-biografia-de-steve-jobs-en-castellano-en-la-ibook-store/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 16 Oct 2011 08:10:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Biografía]]></category>
		<category><![CDATA[Castellano]]></category>
		<category><![CDATA[Catalán]]></category>
		<category><![CDATA[iBooks Store]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[Valenciano]]></category>
		<category><![CDATA[Walter Isaacson]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5273</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ahora-si-la-biografia-de-steve-jobs-en-castellano-en-la-ibook-store/">Ahora si, La Biografía de Steve Jobs en castellano en la iBook Store</a></p>
<p>Por fin, a falta de 8 días para que salga en EEUU y a 12 para que salga en España, ya está</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ahora-si-la-biografia-de-steve-jobs-en-castellano-en-la-ibook-store/">Ahora si, La Biografía de Steve Jobs en castellano en la iBook Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ahora-si-la-biografia-de-steve-jobs-en-castellano-en-la-ibook-store/">Ahora si, La Biografía de Steve Jobs en castellano en la iBook Store</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Steve-Jobs.-La-Biografía-en-español.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Steve-Jobs.-La-Biografía-en-español.png" alt="" title="Steve Jobs. La Biografía en español" width="550" height="413" class="aligncenter size-full wp-image-5274" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Steve-Jobs.-La-Biografía-en-español.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Steve-Jobs.-La-Biografía-en-español-300x225.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Por fin, a falta de <a href="https://www.MacSfera.com/walter-isaacson-adelanta-la-fecha-y-un-poco-de-la-biografia-de-steve-jobs/" title="Steve Jobs. La Biografía saldrá el 24 de Octubre" target="_blank" rel="noopener noreferrer">8 días para que salga en EEUU</a> y a 12 para que salga en España, ya está disponible para pre-pedir <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/biografia" title="Steve Jobs. La Biografía" target="_blank" rel="noopener noreferrer">La Biografía de Steve Jobs</a> en castellano.</strong></p>
<p><span id="more-5273"></span></p>
<p>La <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/ibook-store" title="iBook Store" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iBook Store</a></strong> ha recibido ya la versión castellana a del libro y viene por un precio de <strong>14,99€</strong>  y un total de <strong>744 páginas</strong>. Viene de la mano de Random House Mondadori y esta es su descripción:</p>
<blockquote><p>Tras más de cuarenta entrevistas con Steve Jobs y con un centenar de personas de su entorno, familiares, amigos, adversarios y colegas, esta es la biografía definitiva de uno de los iconos indiscutibles de nuestro tiempo, la crónica de la agitada vida y abrasiva personalidad personalidad del genio cuya creatividad, energía y perfeccionismo revolucionaron las seis industrias: informática, películas de animación, música, teléfonos, tabletas y edición digital. Cuando el mundo busca cómo construir las bases de la economía digital, Jobs fue un símbolo de la inventiva y de la imaginación práctica.</p>
<p>Consciente de que la mejor manera de crear valor en el siglo XXI era conectar la creatividad con la tecnología, fundó una empresa en la que impresionantes saltos de la imaginación iban de la mano con asombrosos logros tecnológicos. Aunque Jobs colaboró con el libro, no pidió ningún control sobre el contenido, ni si quiera el derecho a leerlo antes de la publicación. No rehuyó ningún tema y animó a la gente que le conocía a hablar con franqueza. #He hecho muchas cosas de las que no me siento orgulloso, como dejar a mi novia embarazada a los 23 años y cómo me comporté entonces, pero no hay ningún cadáver en mi armario que no pueda salir a la luz.#</p>
<p>Jobs habla con sinceridad, a veces brutal, sobre la gente con la que ha trabajado y contra la que ha competido. De igual modo, sus amigos, rivales y colegas ofrecen una visión sin edulcorar de las pasiones, los demonios, el perfeccionismo, los deseos, el talento, los trucos y la obsesión por controlarlo todo que modelan su visión empresarial y los innovadores productos que logró crear. Jobs podía desesperar a quienes le rodeaban. Pero su personalidad y sus productos han estado siempre inter-relaccionados, igual que el hardware y el software de Apple.</p>
<p>Su historia, por tanto, está llena de lecciones sobre innovación, carácter, liderazgo y valores. La historia de un genio capaz de enfurecer y seducir por partes iguales.</p></blockquote>
<p>A parte de la disponibilidad en la <strong>iBook Store</strong> también puedes reservarla físicamente en <strong>tiendas como en la Fnac</strong> o en algunas cadenas de librerías o de particulares, aunque ahí deberás ir a investigar.</p>
<p>Por cierto, el libro <strong>también estará disponible en catalán y en valenciano</strong> por el mismo precio con los mismos detalles antes mencionados aunque en <strong>696 páginas</strong>.</p>
<p>Steve Jobs. La Biografía | <a href="http://itunes.apple.com/es/book/steve-jobs.-la-biografia/id473501560?mt=11&#038;ls=1#" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iTunes</a><br />
Steve Jobs. La Biografía (Catalán y valenciano) | <a href="http://itunes.apple.com/es/book/steve-jobs.-la-biografia-edicio/id473501526?mt=11" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iTunes</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ahora-si-la-biografia-de-steve-jobs-en-castellano-en-la-ibook-store/">Ahora si, La Biografía de Steve Jobs en castellano en la iBook Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/ahora-si-la-biografia-de-steve-jobs-en-castellano-en-la-ibook-store/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
