{"id":7515,"date":"2012-09-17T10:05:26","date_gmt":"2012-09-17T08:05:26","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7515"},"modified":"2023-01-29T12:52:35","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:35","slug":"inauguracion-de-la-apple-store-valladolid-el-20-de-septiembre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-de-la-apple-store-valladolid-el-20-de-septiembre\/","title":{"rendered":"Inauguraci\u00f3n de la Apple Store Valladolid el 20 de septiembre"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Rio-Shopping-Valladolid.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Rio-Shopping-Valladolid.png\" alt=\"Inauguraci\u00f3n Apple Store Rio Shopping Valladolid\" title=\"Inauguraci\u00f3n Apple Store Rio Shopping Valladolid\" width=\"550\" height=\"216\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7516\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Rio-Shopping-Valladolid.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Rio-Shopping-Valladolid-300x118.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha confirmado que el 20 de septiembre se inaugurar\u00e1 la<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store-valladolid\" title=\"Apple Store Valladolid\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store de Valladolid<\/a><\/strong> <strong>llamada Rio Shopping.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Esta tienda, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/aparece-una-nueva-apple-store-en-valladolid-desde-la-web-de-apple\/\" title=\"Aparece una nueva Apple Store en Valladolid desde la web de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">anunciada hace casi 6 meses<\/a><\/strong>, se encuentra situada en el <strong>Centro comercial Rio Shopping con direcci\u00f3n en la calle Me Falta un Tornillo<\/strong> en Arroyo de la Encaomienda, no, no es una broma, al parecer el nombre de la calle se eligi\u00f3 de forma popular.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Localizaci\u00f3n-Apple-Store-R\u00edo-Shopping-de-Valladolid.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Localizaci\u00f3n-Apple-Store-R\u00edo-Shopping-de-Valladolid.jpg\" alt=\"Localizaci\u00f3n Apple Store R\u00edo Shopping de Valladolid\" title=\"Localizaci\u00f3n Apple Store R\u00edo Shopping de Valladolid\" width=\"550\" height=\"411\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7517\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Localizaci\u00f3n-Apple-Store-R\u00edo-Shopping-de-Valladolid.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Localizaci\u00f3n-Apple-Store-R\u00edo-Shopping-de-Valladolid-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La apertura ser\u00e1 a las 10:00 am y tal y como nos cuenta <a href=\"http:\/\/emilcar.es\/blog\/2012\/09\/17\/distribucion-del-apple-store-de-valladolid\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Emilcar<\/a>, la tienda ser\u00e1 muy parecida a la de Xanad\u00fa, <strong>con un total de 720 metros cuadrados<\/strong> y adem\u00e1s facilita una imagen reciente del plano del centro comercial donde se ve la ubicaci\u00f3n y el tama\u00f1o que tendr\u00e1 la tienda.<\/p>\n<p>La distribuci\u00f3n del interior <strong>ser\u00eda igual que la que vamos viendo en la mayor\u00eda de las tiendas,<\/strong> 14 mesas (Mac, iPad, iPhone, iPod, configuraci\u00f3n personalizada, mesa de informaci\u00f3n y una mesa infantil), estanter\u00edas de accesorios a los lados y la <strong>Genius Bar<\/strong> al fondo del establecimiento.<\/p>\n<p>Ya sab\u00e9is, <strong>jueves 20 de septiembre a las 10:00 de la ma\u00f1ana, apertura de la Apple Store Rio Shopping en Valladolid.<\/strong><\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/retail\/rioshopping\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha confirmado que el 20 de septiembre se inaugurar\u00e1 la Apple Store de Valladolid llamada Rio Shopping.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7516,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2215,1463,1806,1462,2235,2210,1804],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Inauguraci\u00f3n de la Apple Store Valladolid el 20 de septiembre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El 20 de septiembre inauguraci\u00f3n oficial de la Apple Store Rio Shopping en Valladolid a las 10:00 am.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-de-la-apple-store-valladolid-el-20-de-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Inauguraci\u00f3n de la Apple Store Valladolid el 20 de septiembre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El 20 de septiembre inauguraci\u00f3n oficial de la Apple Store Rio Shopping en Valladolid a las 10:00 am.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-de-la-apple-store-valladolid-el-20-de-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-09-17T08:05:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Inauguraci\u00f3n-Apple-Store-Rio-Shopping-Valladolid.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"216\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-de-la-apple-store-valladolid-el-20-de-septiembre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Inauguraci\\u00f3n-Apple-Store-Rio-Shopping-Valladolid.png\",\"width\":550,\"height\":216,\"caption\":\"Inauguraci\\u00f3n Apple Store Rio Shopping Valladolid\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-de-la-apple-store-valladolid-el-20-de-septiembre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-de-la-apple-store-valladolid-el-20-de-septiembre\/\",\"name\":\"Inauguraci\\u00f3n de la Apple Store Valladolid el 20 de septiembre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-de-la-apple-store-valladolid-el-20-de-septiembre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-09-17T08:05:26+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El 20 de septiembre inauguraci\\u00f3n oficial de la Apple Store Rio Shopping en Valladolid a las 10:00 am.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/inauguracion-de-la-apple-store-valladolid-el-20-de-septiembre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7515"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7515"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7515\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17771,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7515\/revisions\/17771"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7516"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7515"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7515"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7515"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}