{"id":12530,"date":"2015-11-24T16:51:46","date_gmt":"2015-11-24T15:51:46","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12530"},"modified":"2023-01-29T12:26:48","modified_gmt":"2023-01-29T11:26:48","slug":"apple-nos-esta-fallando-con-el-app-store","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-nos-esta-fallando-con-el-app-store\/","title":{"rendered":"Apple nos est\u00e1 fallando con el App Store"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/App-Store.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/App-Store.jpg\" alt=\"App Store\" width=\"2500\" height=\"1875\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12532\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/App-Store.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/App-Store-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/App-Store-1024x768.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace unas semanas Asier Garc\u00eda Morato <a href=\"http:\/\/hipertextual.com\/2015\/11\/apple-falla-con-app-store\" class=\"enlace\">public\u00f3 un art\u00edculo<\/a> sobre algo que lleva pasando un tiempo en la App Store y de lo que no se ha hablado mucho.<\/p>\n<p>En general, <strong>cuenta todos los problemas que hay en la App Store y que en Apple no est\u00e1n a la altura para la importancia que tiene la tienda en todo el mundo.<\/strong> Adem\u00e1s, se pone del lado de los desarrolladores hablando del pasotismo que tiene Apple en este punto. Voy a rescatar un par de frases del art\u00edculo que juntas suenan mejor y reflejan un problema grave que hay que solucionar para que se siga desarrollando y creando nuevas funcionalidades.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Esa es la sensaci\u00f3n que a uno se le queda cuando ve que apps infectadas con XcodeGhost o la app que robaba tu contrase\u00f1a de instagram campan a sus anchas por la tienda mientras que otras como Workflow, Launch Center Pro, o PCalc tienen que ir midiendo sus pasos para no acabar siendo expulsadas.<\/p>\n<\/blockquote>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>\u00bfPara qu\u00e9 van a arriesgarse en invertir varios meses de trabajo en una funcionalidad \u00fanica si es posible que no acabe nunca en manos de los usuarios?<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Llevo pensando mucho tiempo en este tipo de problemas, se nota mucho con solo navegar por la tienda, y Asier ha sido capaz de plasmar a la perfecci\u00f3n todas las carencias que existen y el \u00e1nimo general de la gente que realmente trabaja para estar ah\u00ed.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace unas semanas Asier Garc\u00eda Morato public\u00f3 un art\u00edculo sobre algo que lleva pasando un tiempo en la App Store y de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12532,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[37,5,39,2123,2100],"tags":[2214,2206,2215,2125,950,9],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple nos est\u00e1 fallando con el App Store<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de los fallos que da la App Store y de c\u00f3mo Apple ha cambiado para mal con su tienda digital.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-nos-esta-fallando-con-el-app-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple nos est\u00e1 fallando con el App Store\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de los fallos que da la App Store y de c\u00f3mo Apple ha cambiado para mal con su tienda digital.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-nos-esta-fallando-con-el-app-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-11-24T15:51:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:26:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/App-Store.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1875\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple nos est\u00e1 fallando con el App Store\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de los fallos que da la App Store y de c\u00f3mo Apple ha cambiado para mal con su tienda digital.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/24163625\/App-Store.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-nos-esta-fallando-con-el-app-store\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/App-Store.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1875,\"caption\":\"App Store\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-nos-esta-fallando-con-el-app-store\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-nos-esta-fallando-con-el-app-store\/\",\"name\":\"Apple nos est\\u00e1 fallando con el App Store\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-nos-esta-fallando-con-el-app-store\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-11-24T15:51:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:26:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo que habla de los fallos que da la App Store y de c\\u00f3mo Apple ha cambiado para mal con su tienda digital.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-nos-esta-fallando-con-el-app-store\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12530"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12530"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12530\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17995,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12530\/revisions\/17995"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12532"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12530"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12530"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12530"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}