<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>MacSfera &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/category/macsfera/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:59:45 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>MacSfera en Instagram</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/macsfera-en-instagram/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Apr 2016 19:32:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[MacSfera]]></category>
		<category><![CDATA[Instagram]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14593</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macsfera-en-instagram/">MacSfera en Instagram</a></p>
<p>Ayer decidí abrir una cuenta de Instagram para el blog. ¡MacSfera ya está en Instagram! Me gusta mucho hacer fotografías, y si</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macsfera-en-instagram/">MacSfera en Instagram</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macsfera-en-instagram/">MacSfera en Instagram</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/04/18211503/MacSfera-en-Instagram.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/04/18211503/MacSfera-en-Instagram.jpg" alt="MacSfera en Instagram" width="1228" height="789" class="aligncenter size-full wp-image-14595" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/04/18211503/MacSfera-en-Instagram.jpg 1228w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/04/18211503/MacSfera-en-Instagram.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/04/18211503/MacSfera-en-Instagram.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1228px) 100vw, 1228px" /></a></p>
<p>Ayer decidí <a target="_blank" href="https://www.instagram.com/macsfera/">abrir una cuenta de Instagram</a> para el blog.</p>
<p><strong>¡MacSfera ya está en Instagram!</strong></p>
<p>Me gusta mucho hacer fotografías, y si es a productos bonitos y bellos, más. Por ello siempre intento acompañar todos los artículos que escribo con mis propias capturas.</p>
<p><strong>Abro esta cuenta con el objetivo de compartir con vosotros todas las imágenes que más me gustan y para que estén todas en un mismo sitio,</strong> sin ningún contexto, sólo por estar ahí.</p>
<p><a target="_blank" title="Mi alternativa a Instagram" href="http://www.mylaif.es/post/38379219054/mi-alternativa-a-instagram">En 2012 abandoné Instagram de forma personal</a> y mi opinión no ha cambiado mucho pero, al igual que pensaba entonces, creo que es la mejor plataforma para este tipo de contenido.</p>
<p>Por ello, si queréis darle una oportunidad, <strong>sólo tenéis que seguirme para ver las publicaciones que haga sobre los distintos productos de Apple</strong> (y relacionados) en base a fotos que haya hecho o vaya haciendo.</p>
<p>Gracias de antemano <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.0.0/72x72/1f601.png" alt="😁" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macsfera-en-instagram/">MacSfera en Instagram</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>MacSfera 2.0</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/macsfera-2-0/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 Mar 2016 19:05:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MacSfera]]></category>
		<category><![CDATA[Diseño]]></category>
		<category><![CDATA[Novedades]]></category>
		<category><![CDATA[SSL]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14187</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macsfera-2-0/">MacSfera 2.0</a></p>
<p>Hace justo un año daba el anuncio más importante de este blog. Hace un año os comunicaba que MacSfera iba a abandonar</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macsfera-2-0/">MacSfera 2.0</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macsfera-2-0/">MacSfera 2.0</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/03/19195632/MacSfera.png" rel="attachment wp-att-14189"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/03/19195632/MacSfera.png" alt="MacSfera" width="1944" height="932" class="aligncenter size-full wp-image-14189" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/03/19195632/MacSfera.png 1944w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/03/19195632/MacSfera.png 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/03/19195632/MacSfera.png 1024w" sizes="(max-width: 1944px) 100vw, 1944px" /></a></p>
<p>Hace justo un año daba <a target="_blank"title="¡Bienvenidos al nuevo MacSfera!" href="www.macsfera.com/bienvenidos-al-nuevo-macsfera/">el anuncio más importante de este blog</a>. Hace un año os comunicaba que MacSfera iba a abandonar su estructura de blog comercial para pasar a ser mi blog personal sobre el mundo Apple. También estrené diseño, hecho enteramente por mí. Y con el paso del tiempo configuré un CDN, cambié de <a target="_blank"title="Feed de MacSfera" href="www.macsfera.com/feed">gestor de RSS</a>, introduje los <a target="_blank"title="Enlaces" href="www.macsfera.com/category/enlaces">artículos de tipo enlace</a> y empecé a gestionar <a target="_blank"title="Publicidad de MacSfera" href="www.macsfera.com/publicidad">la publicidad del blog</a>.</p>
<p>Hoy, un año después, <strong>creo que es buen momento para anunciaros todas las mejoras en las que he trabajado y que ya están aplicadas al blog.</strong></p>
<p><span id="more-14187"></span></p>
<h2>Plantilla</h2>
<p>Empecemos por lo que todos véis: la plantilla. Si bien la estructura es idéntica a la versión 1.2, <strong>hay ciertos cambios significativos que hacen de la interfaz actual algo más bonita y elegante.</strong></p>
<p>He simplificado un poco más el diseño, los artículos de tipo enlace ahora son más visibles y reconocibles a lo largo de toda la plantilla. Los botones para compartir contenido son más llamativos y los thumbnails más grandes.</p>
<p>En cuanto al código se refiere, todo está mejor programado la verdad. Seguro que hay alguna cagada por ahí pero esta vez he puesto todo mi empeño y esfuerzo en programarlo bien y que no haga cosas raras. Además, diseñé la plantilla con sus diferentes vistas en <a target="_blank"href="#">Sketch</a>, un fantástico programa para diseño de interfaz, con lo que todo está medido al milímetro y pensado y repensado tres o cuatro veces.</p>
<p>Me gusta mucho el look que tiene MacSfera, y lo mejor de todo es que no he acabado con los cambios, poco a poco iré incluyendo novedades al diseño con el fin de mejorarlo y de que la información os llegue mejor.</p>
<p>He de dar las gracias a <a href="https://twitter.com/_pabloalonso" target="_blank">Pablo Alonso</a> que me ha ayudado con el diseño, ha sido responsable del resultado final y me gustaría reconocerle el mérito.</p>
<h2>Certificado SSL</h2>
<p>No sé si os habréis fijado pero <strong>la web ahora funciona bajo https.</strong> Esto significa que la conexión entre vuestro ordenador y los servidores de MacSfera está cifrada.</p>
<p>Al principio era reticente a hacerlo, para mí no tenía sentido puesto que esto es un blog y no trato ningún tipo de información que sea sensible ni nada por el estilo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, pero estoy estudiando seguridad informática y la verdad es que no viene nunca mal protegerse un poco, sobre todo si el proceso es sencillo.</p>
<p>Así que me lancé a investigar y aquí está, conexión segura a través de toda la web, incluso con el CDN.</p>
<h2>Velocidad</h2>
<p>Me obsesiona bastante la velocidad de carga de MacSfera, me gusta que todo se entregue rápido y de forma eficiente para que vosotros no tengáis que esperar para recibir lo que escribo. Por ese motivo empecé a usar un CDN y por ese motivo he implementado distintos sistemas de caché (todos en el lado del servidor) para que disfrutéis de los artículos de forma más rápida.</p>
<p>También he hecho compatible el blog con <a target="_blank"href="https://www.ampproject.org/">AMP</a>, un proyecto que busca entregar contenido de forma instantánea en las versiones móviles de las páginas web. Poco a poco, todos los artículos aparecerán en Google con este nuevo sistema para que se os entregue exactamente lo que buscáis y de la forma más rápida posible si usáis un móvil.</p>
<p>Además, trabajo periódicamente realizando tareas de mantenimiento con el fin de mejorar constantemente la velocidad de carga y los recursos utilizados por la web.</p>
<h2>Menos es más</h2>
<p>Me di cuenta de que había demasiadas categorías en el blog, así que he decidido reducirlas dejando las principales únicamente. Para suplir esa carencia de información, voy a intentar enlazar en cada entrada con la etiqueta del contenido principal de ficho artículo, así cualquiera puede obtener lo que busca.</p>
<p>Por supuesto, el buscador siempre está presente en la web para vuestro uso y disfrute, y si queréis ver la web de forma estructurada, podéis recurrir a la página Más con la que veréis todo el contenido principal clasificado y enlazado.</p>
<h2>Newsletter</h2>
<p>Por último, y acabando con las novedades, os comunico que le estoy dando mucha más importancia a la <a target="_blank"title="Newsletter de MacSfera" href="https://feed.press/e/mailverify?feed_id=macsfera">newsletter de MacSfera</a>. Lleva existiendo desde los inicios del blog, pero va a ser ahora cuando la intente impulsar más por un simple motivo:</p>
<p>Cuando nos esforzamos por conseguir seguidores en <a target="_blank"href="http://www.twitter.com/macsferablog">Twitter</a> o <a target="_blank"href="http://www.facebook.com/macsfera">Facebook</a>, esos seguidores los conseguimos en una red social que no es nuestra. Si el día de mañana resulta que esa red social cierra o gira completamente su modelo de negocio, nos quedamos sin nada, no tendríamos ninguna forma de comunicarnos. Por eso quiero tener, en cualquier caso, un contacto directo con vosotros que no dependa de factores externos.</p>
<p>La forma de conseguirlo es mediante el <a target="_blank"title="Feed de MacSfera" href="www.macsfera.com/feed">feed de MacSfera</a> o la <a target="_blank"title="Newsletter de MacSfera" href="https://feed.press/e/mailverify?feed_id=macsfera">Newsletter de MacSfera</a>. De modo que si no os queréis perder ningún artículo del blog y tener un contacto directo, ya sabéis que podéis suscribiros por esas dos vías de comunicación.</p>
<hr />
<p>Y eso es todo por ahora, lamento que la novedad no esté relacionada con Apple, pero una vez al año espero que me permitáis compartir con vosotros, asiduos lectores, la situación de este pequeño proyecto que tanto me gusta, que tanto me hace disfrutar y que tan feliz me hace.</p>
<p>PD: si queréis saber un poco más de mí y del blog, podéis pasaros por la nueva página <a target="_blank"title="Acerca de MacSfera" href="www.macsfera.com/acerca-de-macsfera">Acerca de</a> <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.0.0/72x72/1f61d.png" alt="😝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Lo único sensible que hay son las contraseñas de los distintos editores del blog y de eso ya se ocupa WordPress. Además, a vosotros no os afecta.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macsfera-2-0/">MacSfera 2.0</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cuarto aniversario de MacSfera</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/cuarto-aniversario-de-macsfera/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Jul 2015 12:45:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MacSfera]]></category>
		<category><![CDATA[Aniversario]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11175</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cuarto-aniversario-de-macsfera/">Cuarto aniversario de MacSfera</a></p>
<p>¡MacSfera cumple 4 años! Hoy es el aniversario del blog que inicié un 20 de julio de 2011 con la noticia de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cuarto-aniversario-de-macsfera/">Cuarto aniversario de MacSfera</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cuarto-aniversario-de-macsfera/">Cuarto aniversario de MacSfera</a></p>
<p class="medio"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/20132442/MacSfera.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/20132442/MacSfera.jpg" alt="MacSfera" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11176" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/20132442/MacSfera.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/20132442/MacSfera.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/20132442/MacSfera.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>¡MacSfera cumple 4 años!</strong> Hoy es el aniversario del blog que inicié un 20 de julio de 2011 con la noticia de que OS X Lion ya <a href="www.macsfera.com/os-x-lion-disponible-desde-la-mac-app-store/" title="OS X Lion disponible desde la Mac App Store" target="_blank">se podía descargar de la Mac App Store</a> y un <a href="www.macsfera.com/os-x-lion-ya-esta-entre-nosotros-proceso-de-instalaccion/" title="OS X Lion ya está entre nosotros. Proceso de instalación" target="_blank">breve repaso de la instalación y la prueba del sistema</a>.</p>
<p>Recuerdo perfectamente ese día, llevaba preparando MacSfera unas semanas debido a una unión con <a href="http://www.ipadsfera.com/" title="iPadSfera" target="_blank">iPadSfera</a> y otros blogs. Si bien el nombre y la plantilla eran nuevos, MacSfera contaba con artículos de otros dos blogs que se remontan a 2009, aunque después de limpiar adaptando todo el contenido a la nueva temática del blog <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> los artículos que quedan <a href="www.macsfera.com/apple-store-en-espana/" title="Apple Store en España" target="_blank">son del 2010</a>.</p>
<p><span id="more-11175"></span></p>
<p>Cuando empecé a escribir tenía 14-15 años y cuando lancé MacSfera 17. Por aquel entonces no tenía ni idea de cómo escribir <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> pero si sabía que me encantaba todo aquello. Elegir el diseño del blog, configurarlo todo, probar, escribir, expresarme, comunicar al mundo y saber que he podido ayudar a las personas con mis conocimientos.</p>
<p>Tras un año y pico redactando <a href="www.macsfera.com/category/noticias/" title="Noticias" target="_blank">noticias</a>, <a href="www.macsfera.com/category/tutoriales/" title="Tutoriales" target="_blank">tutoriales</a>, <a href="www.macsfera.com/category/reviews/" title="Reviews" target="_blank">reviews </a>y, en general <a href="www.macsfera.com/category/curiosidades/" title="Curiosidades" target="_blank">todo lo que veía relacionado con Apple</a>, tuve una bajada de rendimiento bastante importante por <a href="http://www.mylaif.es/post/31459372921/nueva-etapa" title="Nueva etapa" target="_blank">mi incursión en la universidad</a>. <strong>Publicaba poco y por obligación.</strong> Casi siempre noticias poco relevantes y sin mucho aporte. Esta situación junto a una bajada importante de los ingresos de Google AdSense sin motivo alguno <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup> hizo que perdiese todo el interés y dejase de publicar varios meses. <strong>No encontraba la motivación necesaria para hacerlo.</strong></p>
<p class="medio"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/20132525/Yo-en-mis-inicios.jpg"><img src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/20132525/Yo-en-mis-inicios.jpg" alt="Yo en mis inicios" width="2500" height="1875" class="size-full wp-image-11177" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/20132525/Yo-en-mis-inicios.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/20132525/Yo-en-mis-inicios.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/20132525/Yo-en-mis-inicios.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a>Yo en mis inicios como blogger</p>
<p>La situación cambió de golpe este mes de marzo. Cansado de no estar a gusto con el trabajo que había realizado durante tanto tiempo y de no querer tirarlo por la borda como si nada, <strong>decidí <a href="http://www.mylaif.es/post/114324730330/creando-mi-primera-plantilla-para-wordpress" title="Creando mi primera plantilla para WordPress" target="_blank">crear mi propia plantilla para WordPress</a> y <a href="www.macsfera.com/bienvenidos-al-nuevo-macsfera/" title="Bienvenidos al nuevo MacSfera" target="_blank">cambiar el enfoque del blog</a>.</strong> Esto hizo que realmente disfrutase escribiendo (sigo haciéndolo) y que estuviese más contento y orgulloso con lo que publicase.</p>
<p>He vuelto a escribir -aunque <a href="http://www.mylaif.es/" title="MyLaif" target="_blank">nunca dejase de hacerlo</a>— y el tráfico ha mejorado, he aprendido un montón de cosas técnicas sobre WordPress, servidores, etc. y la gente ha sabido ver el esfuerzo detrás de los cambios.</p>
<p>Sin duda, han sido cuatro años con altibajos, <strong>pero ahora me encuentro en la mejor situación</strong> respecto a este blog y espero que siga siendo así por mucho tiempo. <strong>Gracias por formar parte de esto y por mostrarme vuestro apoyo tanto con elogios como con críticas para que mejore.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Únicamente Mac y Apple como empresa.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Hoy en día tampoco puedo afirmarlo con rotundidad&#x1f602;</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las visitas no bajaban a pesar de no publicar y los clics hasta aumentaron.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cuarto-aniversario-de-macsfera/">Cuarto aniversario de MacSfera</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¡Bienvenidos al nuevo MacSfera!</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/bienvenidos-al-nuevo-macsfera/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/bienvenidos-al-nuevo-macsfera/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Mar 2015 10:29:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MacSfera]]></category>
		<category><![CDATA[Diseño]]></category>
		<category><![CDATA[Plantilla]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10416</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/bienvenidos-al-nuevo-macsfera/">¡Bienvenidos al nuevo MacSfera!</a></p>
<p>Han pasado dos años desde que MacSfera estrenó su último rediseño, esa plantilla trajo muy buenas funciones al blog, aunque nada es</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/bienvenidos-al-nuevo-macsfera/">¡Bienvenidos al nuevo MacSfera!</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/bienvenidos-al-nuevo-macsfera/">¡Bienvenidos al nuevo MacSfera!</a></p>
<p class="medio"><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/03/14234058/nuevo-MacSfera.png" rel="attachment wp-att-13624"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/03/14234058/nuevo-MacSfera.png" alt="Nuevo MacSfera" width="800" height="400" class="aligncenter size-full wp-image-13624" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/03/14234058/nuevo-MacSfera.png 800w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/03/14234058/nuevo-MacSfera.png 300w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></a></p>
<p>Han pasado dos años desde que MacSfera <a href="www.macsfera.com/bienvenidos-al-nuevo-macsfera-antiguo/" title="Bienvenidos al nuevo MacSfera" target="_blank">estrenó su último rediseño</a>, esa plantilla trajo muy buenas funciones al blog, aunque nada es permanente y por ello <strong>hoy me gustaría presentaros el nuevo MacSfera.</strong></p>
<p>Aquí tenéis el nuevo diseño del blog, una interfaz que <strong>se centra únicamente en el contenido principal.</strong> Como podréis notar, la plantilla es muy simple, he reducido notablemente las distracciones eliminando distintos elementos como puede ser la barra lateral. He centrado el contenido para que sea lo más importante y sobre todo, <strong>he dotado a la plantilla de distintos estilos para presentar la información,</strong> de este modo podré transmitir mucho mejor todo lo que quiera comunicar.</p>
<p><span id="more-10416"></span></p>
<p>Otro cambio importante es que ya no se trata de un blog sobre Apple, <strong>ahora es mi blog sobre Apple.</strong> Siempre había tratado a MacSfera como un blog al margen de sus editores, pero ahora renuncio a esa organización y lo hago mío. De esta forma, los artículos serán más personales y se tratará la <a href="www.macsfera.com/category/opinion" target="_blank" title="Opinión">opinión</a> como una categoría más.</p>
<p>Esto no quiere decir que sólo yo vaya a escribir, no para nada, ahora <strong>estoy más abierto a colaboraciones</strong> por parte de cualquier amigo que quiera dedicar sus escritos al blog.</p>
<p>Cabe destacar que la plantilla la he realizado enteramente yo, esto tiene sus cosas positivas y sus cosas negativas. Pero como he visto más cosas positivas que negativas, me lancé a ello. Esta es la primera versión, hay que tratar muchas cosas y no todo se puede probar en un localhost, de modo que lo más probable es que haya algún que otro fallo. Con el tiempo iré solucionando esos errores a la par que mejorando todas las funciones y características actuales, además, me centraré en ir añadiendo algunas nuevas para que el blog sea lo más funcional posible.</p>
<p>Sin más, acabo <strong>dándoos de nuevo la bienvenida al nuevo MacSfera,</strong> con el que espero transmitir mucho mejor mis conocimientos y opiniones sobre el mundo Apple.</p>
<p>Gracias por seguir ahí y por darme un motivo para que este proyecto no decaiga.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/bienvenidos-al-nuevo-macsfera/">¡Bienvenidos al nuevo MacSfera!</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/bienvenidos-al-nuevo-macsfera/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¡Bienvenidos al nuevo MacSfera!</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/bienvenidos-al-nuevo-macsfera-antiguo/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/bienvenidos-al-nuevo-macsfera-antiguo/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 May 2013 07:31:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MacSfera]]></category>
		<category><![CDATA[Diseño]]></category>
		<category><![CDATA[Plantilla]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=9258</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/bienvenidos-al-nuevo-macsfera-antiguo/">¡Bienvenidos al nuevo MacSfera!</a></p>
<p>¡Hoy es un gran día para MacSfera! Estrenamos nueva plantilla después de meses trabajando por buscar una interfaz simple, bonita, adaptable y</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/bienvenidos-al-nuevo-macsfera-antiguo/">¡Bienvenidos al nuevo MacSfera!</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/bienvenidos-al-nuevo-macsfera-antiguo/">¡Bienvenidos al nuevo MacSfera!</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/05/MacSfera.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2013/05/MacSfera.png" alt="MacSfera" width="710" height="447" class="aligncenter size-full wp-image-9259" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/05/MacSfera.png 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/05/MacSfera-300x189.png 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p><strong>¡Hoy es un gran día para <a href="www.macsfera.com/" title="MacSfera" target="_blank">MacSfera</a>! Estrenamos nueva plantilla después de meses trabajando por buscar una interfaz simple, bonita, adaptable y que nos permitiese transmitir todo lo que os queremos contar de la mejor forma posible.</strong></p>
<p><span id="more-9258"></span></p>
<p>El nuevo diseño <strong>tiene un toque más moderno,</strong> es el más adecuado a estos tiempos que corren por Internet, y está mejor adaptado ya que es responsive design, es decir, <strong>se adapta según el tamaño de la pantalla desde la que se visite.</strong> De ese modo se puede ver sin problemas desde un dispositivo de escritorio, una tablet o un móvil.</p>
<p>Hemos decidido cambiar el formato de la Home. Hemos apostado por la reducción del número de últimas entradas que os mostramos, pero a cambio <strong>os damos muchísima más información</strong> sobre el resto de categorías para que estéis 100% informados de lo que ocurre en el mundo de la manzana.</p>
<p>Otra de las ventajas de esta nueva plantilla es que, en el sidebar (barra lateral), <strong>os podemos mostrar información en función de la categoría en la que estéis.</strong> De ese modo, podemos ofreceros el mejor contenido que guarda relación con lo que estáis leyendo.</p>
<p>El ancho del apartado de los artículos ahora es más grande, creemos que de esta forma va a ser más fácil leer la información y disfrutar del contenido visual que añadamos. Las imágenes de los post publicados anteriormente tendrán un tamaño reducido, pero los nuevos vendrán con contenido más grande siempre que sea posible.</p>
<p><strong>Hemos añadido una página de <a href="www.macsfera.com/licencia" title="Licencia" target="_blank">licencia</a>,</strong> para que todos sepáis cómo trabajamos y cómo podéis usar nuestras creaciones, de esa manera evitaremos futuros malentendidos. También tenemos una <strong>nueva página de <a href="www.macsfera.com/contacto" title="Contacto" target="_blank">contacto</a></strong> y otra de <strong><a href="www.macsfera.com/publicidad" title="Publicidad" target="_blank">publicidad</a></strong>, para todo aquel que quiera anunciarse en el blog que cada día crece más.</p>
<p>Acabamos de instalar la plantilla y no sabemos si tiene muchos errores. Nosotros ya hemos localizado algunos que en las pruebas no se mostraron, de modo que los iremos corrigiendo todo con el tiempo. También <strong>iremos implementando todas las nuevas funciones de personalización que nos ofrece esta nueva interfaz</strong> poco a poco para que podáis disfrutar al 100% de las funcionalidades.</p>
<p><strong>Muchas gracias por estar con nosotros y vivir este cambio que tanto esperábamos y con tanta ilusión os hemos traído.</strong> Os agradeceríamos que nos comentaseis que os parece este nuevo rediseño y, si encontráis algún error, por favor, <strong>comunicádnoslo.</strong></p>
<p><strong>¡Muchas gracias por hacer de MacSfera lo que es hoy!</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/bienvenidos-al-nuevo-macsfera-antiguo/">¡Bienvenidos al nuevo MacSfera!</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/bienvenidos-al-nuevo-macsfera-antiguo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¡Cumplimos un año!</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/cumplimos-un-ano/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/cumplimos-un-ano/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Jul 2012 08:26:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MacSfera]]></category>
		<category><![CDATA[Aniversario]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7031</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cumplimos-un-ano/">¡Cumplimos un año!</a></p>
<p>Estamos de enhorabuena: !MacSfera cumple un año en la red! El pasado 20 de julio de 2011 inaugurábamos el blog con la</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cumplimos-un-ano/">¡Cumplimos un año!</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cumplimos-un-ano/">¡Cumplimos un año!</a></p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/MacSfera-cumple-1-año.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/MacSfera-cumple-1-año.jpg" alt="MacSfera cumple 1 año" title="MacSfera cumple 1 año" width="550" height="377" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Estamos de enhorabuena: <strong>!<a href="www.macsfera.com/" title="MacSfera" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacSfera</a> cumple un año en la red!</strong> El pasado 20 de julio de 2011 inaugurábamos el blog con la noticia de que <strong>OS X Lion</strong> estaba disponible para su descarga y un año después estamos a la espera de que salga su predecesor, <strong>OS X Mountain Lion</strong>.</p>
<p><span id="more-7031"></span></p>
<p>Este año ha sido muy completo para nosotros, hemos crecido mucho y estamos orgulloso de ello. <strong>Hemos recibido apoyo por vuestra parte con las visitas, los comentarios recibidos</strong> (no solo en el blog) <strong>y por vuestro compromiso al suscribiros a alguno de nuestros puntos de información</strong> (Twitter, Facebook o el Feed RSS).</p>
<p>En la historia ha habido distintos comienzos, comienzos apoteósicos, comienzos desastrosos&#8230; en nuestro caso <strong>estamos muy contentos con el comienzo que ha tenido el blog,</strong> hemos tenido dos millones de páginas vistas, más de 250.000 usuarios únicos y una media de 8 páginas por usuario.</p>
<p>Puede que esto le parezca a algunos poca cosa, a otros mucha, <strong>a nosotros nos encanta,</strong> ver que nuestro trabajo ha llegado hasta aquí, que ha ayudado a gente con nuestros tutoriales o que ha informado con nuestras noticias.</p>
<p>Nos alegra ver que esto sigue adelante y como no podría ser de otra forma, es gracias a vosotros. <strong>¡Gracias!</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/cumplimos-un-ano/">¡Cumplimos un año!</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/cumplimos-un-ano/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¡Ya estamos de vuelta!</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ya-estamos-de-vuelta/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/ya-estamos-de-vuelta/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Jul 2012 08:54:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MacSfera]]></category>
		<category><![CDATA[Volvemos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6949</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-estamos-de-vuelta/">¡Ya estamos de vuelta!</a></p>
<p>Hola chic@s, tenemos una buena noticia ¡ESTAMOS DE VUELTA! Como habréis notado, desde hace un par de meses nuestra publicación de contenido</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-estamos-de-vuelta/">¡Ya estamos de vuelta!</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-estamos-de-vuelta/">¡Ya estamos de vuelta!</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Hola-de-nuevo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Hola-de-nuevo.jpg" alt="Hola de nuevo" title="Hola de nuevo" width="550" height="307" class="aligncenter size-full wp-image-6950" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Hola-de-nuevo.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/07/Hola-de-nuevo-300x167.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Hola chic@s, tenemos una buena noticia <strong>¡ESTAMOS DE VUELTA!</strong></p>
<p><span id="more-6949"></span></p>
<p>Como habréis notado, desde hace un par de meses nuestra publicación de contenido ha descendido notablemente y por eso <strong>os debemos una disculpa</strong>.</p>
<p><strong>El motivo es muy sencillo:</strong> actualmente yo soy el único redactor del blog y este año ha sido muy completo para mi, llevar estudios, estudios complementarios y el blog a la par ha sido complejo y duro.</p>
<p>Tanto que <strong>en casi un mes no hemos actualizado nada,</strong> por suerte ya estamos de vuelta y queremos mantener una publicación más constante de contenido. El contenido será el mismo que el que llevamos publicando desde hace casi un año.</p>
<p>Una vez más os pedimos disculpas por la escasez de contenido, sobre todo de noticias, aunque por suerte no han ocurrido muchas cosas relacionadas con <strong>Apple</strong> o con <strong>Mac</strong>.</p>
<p>Como ya os hemos comentado: <strong>¡volvemos a la carga!</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ya-estamos-de-vuelta/">¡Ya estamos de vuelta!</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/ya-estamos-de-vuelta/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¡Feliz Navidad y Feliz Año nuevo!</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/feliz-navidad-y-feliz-ano-nuevo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Dec 2011 12:57:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MacSfera]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6017</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/feliz-navidad-y-feliz-ano-nuevo/">¡Feliz Navidad y Feliz Año nuevo!</a></p>
<p>En este día en el que estamos queremos desearos a todos y a todas una feliz Navidad y Feliz Año nuevo. Nos</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/feliz-navidad-y-feliz-ano-nuevo/">¡Feliz Navidad y Feliz Año nuevo!</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/feliz-navidad-y-feliz-ano-nuevo/">¡Feliz Navidad y Feliz Año nuevo!</a></p>
<p><a href="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/Feliz-Navidad-MacSfera.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/Feliz-Navidad-MacSfera.png" alt="" title="Feliz Navidad MacSfera" width="550" height="215" class="aligncenter size-full wp-image-6021" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/Feliz-Navidad-MacSfera.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/12/Feliz-Navidad-MacSfera-300x117.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>En este día en el que estamos <strong>queremos desearos a todos y a todas una feliz Navidad y Feliz Año nuevo.</strong></p>
<p><span id="more-6017"></span></p>
<p>Nos encontramos en unas fechas en las que <strong>la Navidad está presente allá donde miremos</strong> y puesto que sois una <strong>parte muy importante</strong> de este blog queremos que paséis estos días como realmente os gusta, ya sea con la familia o con los amigos, da igual, <strong>lo importante es que estéis contentos y lo paséis bien,</strong> con moderación claro.</p>
<p>Vamos a aprovechar también para <strong>desearos un feliz 2012,</strong> que sea un año muy positivo y que, aunque la situación actual es complicada y compleja, <strong>podáis ser felices y estar con vuestros seres queridos sin tener problemas.</strong></p>
<p><strong>Sois una parte muy importante para nosotros</strong> y nos habéis brindado un gran recibimiento en el poco tiempo que llevamos en Internet.</p>
<p><strong>Gracias a todos.</strong></p>
<p><strong>¡Felices Fiestas!</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/feliz-navidad-y-feliz-ano-nuevo/">¡Feliz Navidad y Feliz Año nuevo!</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>MacSfera realiza su propio tributo en la Apple Store hacia Steve Jobs</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/macsfera-realiza-su-propio-tributo-en-la-apple-store-hacia-steve-jobs/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/macsfera-realiza-su-propio-tributo-en-la-apple-store-hacia-steve-jobs/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 06 Oct 2011 19:40:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MacSfera]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Parquesur]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[Tributos]]></category>
		<category><![CDATA[Tributos a Steve Jobs]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5163</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macsfera-realiza-su-propio-tributo-en-la-apple-store-hacia-steve-jobs/">MacSfera realiza su propio tributo en la Apple Store hacia Steve Jobs</a></p>
<p>No he podido evitarlo, tras la muerte de Steve Jobs he decidido que tenía que hacer algo, despedirlo como bien pudiese, y</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macsfera-realiza-su-propio-tributo-en-la-apple-store-hacia-steve-jobs/">MacSfera realiza su propio tributo en la Apple Store hacia Steve Jobs</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macsfera-realiza-su-propio-tributo-en-la-apple-store-hacia-steve-jobs/">MacSfera realiza su propio tributo en la Apple Store hacia Steve Jobs</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/10/MacSfera-rinde-tributo-a-Steve-Jobs-en-la-Apple-Store-Parquesur.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/10/MacSfera-rinde-tributo-a-Steve-Jobs-en-la-Apple-Store-Parquesur.png" alt="" title="MacSfera rinde tributo a Steve Jobs en la Apple Store Parquesur" width="550" height="413" class="aligncenter size-full wp-image-5165" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/MacSfera-rinde-tributo-a-Steve-Jobs-en-la-Apple-Store-Parquesur.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/MacSfera-rinde-tributo-a-Steve-Jobs-en-la-Apple-Store-Parquesur-300x225.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>No he podido evitarlo, tras la <strong><a href="https://www.MacSfera.com/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada/" title="Muerte de Steve Jobs" target="_blank">muerte de Steve Jobs</a></strong> he decidido que tenía que hacer algo, despedirlo como bien pudiese, y así ha sido. <strong>Desde MacSfera hemos dejado un pequeño mensaje con una rosa en el cristal de la</strong> <strong><a href="www.macsfera.com/tag/apple-store-parquesur" title="Apple Store de Parquesur" target="_blank">Apple Store de Parquesur</a></strong> que ha sido bien recibido.</p>
<p><span id="more-5163"></span></p>
<p>Como podéis ver en la imagen superior el pequeño tributo está compuesto por la imagen que Apple ha colgado la principal de su web y he decidido añadir cuatro palabras «<strong>Gracias, gracias de verdad</strong>«.</p>
<p>El porqué de estas palabras es muy sencillo, <strong>gracias a Steve Jobs</strong> disfruto un montón con los dispositivos que uso diariamente. <strong>Gracias a Steve Job</strong>s abrí este (y otros) blogs en los que he aprendido, me he divertido y he disfrutado (seguiré haciéndolo). <strong>Gracias a Steve Jobs</strong> he conocido gente fantástica que comparte mi misma afición. <strong>Gracias a Steve Jobs</strong> conozco que las cosas que marcan la diferencia son importantes, tan importantes como para llevarte al primer puesto.</p>
<p>Por supuesto estoy influenciado por otras personas, y cuando fallezcan sabrán lo que hicieron en mi, hoy solo quiero agradecerselo a él.</p>
<p><strong>Gracias Steve Jobs.</strong></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Manzana-apagada-Apple-Store-Parquesur.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Manzana-apagada-Apple-Store-Parquesur.png" alt="" title="Manzana apagada Apple Store Parquesur" width="550" height="343" class="aligncenter size-full wp-image-5164" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Manzana-apagada-Apple-Store-Parquesur.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Manzana-apagada-Apple-Store-Parquesur-300x187.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macsfera-realiza-su-propio-tributo-en-la-apple-store-hacia-steve-jobs/">MacSfera realiza su propio tributo en la Apple Store hacia Steve Jobs</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/macsfera-realiza-su-propio-tributo-en-la-apple-store-hacia-steve-jobs/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple prepara Infinite Loop, nosotros también nos preparamos</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-prepara-infinite-loop-nosotros-tambien-nos-preparamos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Oct 2011 15:25:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[MacSfera]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Infinite Loop]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Let's talk iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5077</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-prepara-infinite-loop-nosotros-tambien-nos-preparamos/">Apple prepara Infinite Loop, nosotros también nos preparamos</a></p>
<p>Apple ya ha colocado el cartel oficial de la keynote Let&#8217;s talk iPhone en la entrada al campus Infinite Loop, en Cupertino.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-prepara-infinite-loop-nosotros-tambien-nos-preparamos/">Apple prepara Infinite Loop, nosotros también nos preparamos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-prepara-infinite-loop-nosotros-tambien-nos-preparamos/">Apple prepara Infinite Loop, nosotros también nos preparamos</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Infinite-Loop-iconos-Lets-talk-iPhone.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Infinite-Loop-iconos-Lets-talk-iPhone.png" alt="" title="Infinite Loop iconos Let&#039;s talk iPhone" width="487" height="342" class="aligncenter size-full wp-image-5078" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Infinite-Loop-iconos-Lets-talk-iPhone.png 487w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Infinite-Loop-iconos-Lets-talk-iPhone-300x211.png 300w" sizes="(max-width: 487px) 100vw, 487px" /></a></p>
<p><strong>Apple</strong> ya ha colocado el cartel oficial de la <strong><a href="https://www.MacSfera.com/keynote-el-4-de-octubre-en-cupertino/" title="Keynote 4 de octubre Let's talk to the iPhone" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote Let&#8217;s talk iPhone</a></strong> en la entrada al campus <strong>Infinite Loop</strong>, en Cupertino.</p>
<p><span id="more-5077"></span></p>
<p>Como sabemos la <strong>Keynote</strong> en la que esperan presentar el próximo iPhone será en campus de <strong>Apple</strong> y retransmitida en la <strong><a href="https://www.MacSfera.com/la-keynote-de-apple-sera-retransmitida-en-la-apple-store-de-londres/" title="Keynote retransmitida en directo en la Apple Store de Covent Garden" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Store de Covent Garden</a></strong> en Londres. Por ahí se rumorea bastante que no habrá streaming y por si acaso nosotros ya nos hemos preparado.</p>
<p><strong>Hemos decidido abrir una página en la que hay una ventana que emula un chat desde el cual os vamos a estar informando en directo de lo que vaya ocurriendo en el evento.</strong> Evidentemente la información no será de primera mano pero casi, utilizaremos distintas fuentes en otros idiomas que asistan al evento y procuraremos contaros todo de forma objetiva, aportando imágenes y de la manera más cómoda posible.</p>
<p>Sin más, <strong>empezaremos a retransmitir entorno a las 18:45 de la tarde y a las 19:00</strong> (horario peninsular) empezará el evento oficialmente. Podéis introducir vuestro email en el chat para que os avise de cuando vayamos a empezar, de todas formas también usaremos nuestras vías comunes como son <a href="http://www.twitter.com/macsferablog" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Twitter</a> y <a href="http://www.facebook.com/macsfera" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Facebook</a>.</p>
<p>¡Os esperamos!</p>
<p>Web | <a href="www.macsfera.com/tag/keynote" title="Directo Keynote Let's talk iPhone" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacSfera</a><br />
Imagen | <a href="http://9to5mac.com/2011/10/02/lets-talk-about-tuesday-iphones-ipods-and-more/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-prepara-infinite-loop-nosotros-tambien-nos-preparamos/">Apple prepara Infinite Loop, nosotros también nos preparamos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>MacSfera en los premios Bitacoras.com</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/macsfera-en-los-premios-bitacoras-com/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Sep 2011 19:31:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MacSfera]]></category>
		<category><![CDATA[Premios Bitacoras]]></category>
		<category><![CDATA[Votar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5001</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macsfera-en-los-premios-bitacoras-com/">MacSfera en los premios Bitacoras.com</a></p>
<p>Hemos descubierto que teníamos unos votos en los famosos premios de Bitacoras.com es por eso MacSfera ha decidido ir de forma oficial.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macsfera-en-los-premios-bitacoras-com/">MacSfera en los premios Bitacoras.com</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macsfera-en-los-premios-bitacoras-com/">MacSfera en los premios Bitacoras.com</a></p>
<p><a href="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/09/MacSfera-en-los-premios-Bitacoras-2011.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="http://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2011/09/MacSfera-en-los-premios-Bitacoras-2011.jpg" alt="" title="MacSfera en los premios Bitacoras 2011" width="550" height="387" class="aligncenter size-full wp-image-5003" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/MacSfera-en-los-premios-Bitacoras-2011.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/09/MacSfera-en-los-premios-Bitacoras-2011-300x211.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Hemos descubierto que teníamos unos votos en los famosos premios de Bitacoras.com es por eso <strong><a href="www.macsfera.com/" title="MacSfera" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacSfera</a> ha decidido ir de forma oficial.</strong><br />
<span id="more-5001"></span><br />
Los premios Bitacoras.com son unos premios que se dan en la red con el voto de los internautas en distintas categorías <strong>con un máximo de 5 votos por categoría.</strong></p>
<p>El resto de blogs que han sido votados en nuestra categoría (Blog Tecnológico) <strong>son unos blogs con una calidad muy buena</strong> y ganar lo tenemos muy complicado, pero si bien ese no es nuestro objetivo principal, <strong>queremos comprobar nuestra repercusión en la red.</strong></p>
<p>Por eso, si quieres y crees que lo merecemos puedes dejarnos uno de tus 5 votos con el siguiente <a href="http://bitacoras.com/premios11/votar/dfa80f19a254e819dce273df3f8e834870cc4cbf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">enlace</a>.</p>
<p>Os damos las gracias a todos los que nos votéis, en caso de que no lo hagáis pues no pasa nada, para nosotros no es algo como para matar, simplemente nos contentaremos con que sigáis leyéndonos.</p>
<p>Gracias chic@s.</p>
<p>Votar | <a href="http://bitacoras.com/premios11/votar/dfa80f19a254e819dce273df3f8e834870cc4cbf">Bitacoras.com</a><br />
Imagen | <a href="http://www.fotomaf.com/blog/01/12/2008/los-premios-bitacorascom-estatua-y-netbook/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Fotomaf</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/macsfera-en-los-premios-bitacoras-com/">MacSfera en los premios Bitacoras.com</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
