{"id":11976,"date":"2015-09-10T16:33:52","date_gmt":"2015-09-10T15:33:52","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11976"},"modified":"2021-10-17T12:52:19","modified_gmt":"2021-10-17T10:52:19","slug":"nuevo-ipad-pro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro\/","title":{"rendered":"Nuevo iPad Pro"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-Pro-Blanco.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-Pro-Blanco.jpg\" alt=\"iPad Pro Blanco\" width=\"2500\" height=\"1587\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11977\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-Pro-Blanco.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-Pro-Blanco-300x190.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-Pro-Blanco-1024x650.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy ha sido el d\u00eda en el que Apple <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial\/\" title=\"Keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d el 9 de septiembre con streaming oficial\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ha celebrado su keynote<\/a> y entre todas las novedades tenemos una muy importante, <strong>el iPad Pro.<\/strong> Un s\u00faper iPad destinado a un p\u00fablico que trabaja mucho m\u00e1s con este dispositivo <strong>y que quiere realmente dejar de lado los ordenadores.<\/strong><\/p>\n<p>Es un iPad m\u00e1s grande, con mejores prestaciones y nuevos accesorios. <strong>Contar\u00e1 con software especializado para que sea un buen equipo de trabajo.<\/strong> Pero tranquilos, de todo esto hablaremos largo y tendido m\u00e1s adelante.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>Dise\u00f1o<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Diseno-iPad-Pro.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Diseno-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Diseno iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1414\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11978\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Diseno-iPad-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Diseno-iPad-Pro-300x170.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Diseno-iPad-Pro-1024x579.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>S\u00ed, por primera vez en la historia de los iPads, la pantalla ha aumentado su tama\u00f1o. <strong>12\u20199 pulgadas es el tama\u00f1o de la nueva pantalla Retina que equipa esta m\u00e1quina.<\/strong> Enorme. Fijaos si es grande, que caben dos pantallas normales en el ancho de esta.<\/p>\n<p>Esta impresionante pantalla lo ser\u00e1 m\u00e1s cuando sep\u00e1is que cuenta con 5,6 millones de pixeles, la densidad m\u00e1s grande de pixeles encontrada en un dispositivo iOS. La resoluci\u00f3n es de 2732&#215;2048 y es un 78% m\u00e1s grande que en el iPad Air.<\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Pantallas-iPad-Pro.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Pantallas-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Pantallas iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"871\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11979\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Pantallas-iPad-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Pantallas-iPad-Pro-300x105.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Pantallas-iPad-Pro-1024x357.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La pantalla usa la fotoalineaci\u00f3n para conseguir un mejor contraste al mirar de frente al dispositivo. Incorpora el chip que vimos en el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina\/\" title=\"Nuevos MacBook Pro con Force Touch y nuevo iMac Retina\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iMac Retina<\/a> para la gesti\u00f3n de pixeles, que es m\u00e1s r\u00e1pida y luminosa. La pantalla sabe cu\u00e1l es el contenido est\u00e1tico y cu\u00e1l no, de modo que cuando muestre contenido est\u00e1tico se actualizar\u00e1 30 veces por segundo, mientras que cuando sea din\u00e1mico lo har\u00e1 a 60. <strong>El sensor de presi\u00f3n ha sido redise\u00f1ado para contar con mucha m\u00e1s precisi\u00f3n<\/strong> y la pantalla ha sido adaptada para ser compatible con el nuevo stylus del que os hablar\u00e9, una vez m\u00e1s, adelante.<\/p>\n<p>A pesar de ser grande, no es muy gordo, 0,69 cm de grosor, aunque si es m\u00e1s pesado de lo que estamos acostumbrados, 713 gramos. Algo comprensible, teniendo en cuenta el gran tama\u00f1o que tiene. Pesa lo mismo que un iPad de primera generaci\u00f3n.<\/p>\n<p>El dise\u00f1o general del dispositivo se mantiene con peque\u00f1as novedades:<\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Altavoces-iPad-Pro.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Altavoces-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Altavoces iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"907\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11980\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Altavoces-iPad-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Altavoces-iPad-Pro-300x110.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Altavoces-iPad-Pro-1024x372.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Cuatro altavoces har\u00e1n que el iPad por fin tenga sonido envolvente.<\/strong> Dichos altavoces est\u00e1n colocados en las cuatro esquinas del iPad con el dise\u00f1o incorporado en la propia carcasa unibody. Gracias a iOS 9, se potenciar\u00e1n m\u00e1s unos altavoces que otros en funci\u00f3n de la rotaci\u00f3n que tengamos. As\u00ed se aseguran de entregar el mejor audio posible.<\/p>\n<p><a name=\"smart-connector\"><\/a><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Smart-Connector-iPad-Pro.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Smart-Connector-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Smart Connector iPad Pro\" width=\"2550\" height=\"734\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11981\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Smart-Connector-iPad-Pro.jpg 2550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Smart-Connector-iPad-Pro-300x86.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Smart-Connector-iPad-Pro-1024x295.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2550px) 100vw, 2550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El Smart Connector es un conector de 3 pines situado en el lateral izquierdo del dispositivo.<\/strong> Este conector est\u00e1 dise\u00f1ado para usarlo con accesorios externos al iPad y as\u00ed no tener que depender siempre del Bluetooth. Apple ya ha presentado un teclado que usa este conector del que os hablare luego.<\/p>\n<p>Por lo dem\u00e1s, todo es igual que en el Air 2, mismos acabados, c\u00e1maras delanteras y traseras y Touch ID. Los colores ser\u00e1n gris espacial, plateado y dorado.<\/p>\n<h2>Tecnolog\u00eda<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Chip-A9X-iPad-Pro.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Chip-A9X-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Chip A9X iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1408\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11982\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Chip-A9X-iPad-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Chip-A9X-iPad-Pro-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Chip-A9X-iPad-Pro-1024x577.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Aqu\u00ed es donde el iPad Pro deber\u00eda dar el do de pecho.<\/strong> Seamos sinceros, \u00bfqu\u00e9 sentido tendr\u00eda sacar un iPad con una pantalla m\u00e1s grande si no consigues hacer mejores cosas en \u00e9l? Por eso Apple se ha encargado de dotar a esta m\u00e1quina con potencia suficiente para aprovechar al m\u00e1ximo sus actividades ideales.<\/p>\n<p><strong>Nuevo chip A9X de tercera generaci\u00f3n de 64 bits<\/strong> que es 1,8 veces m\u00e1s r\u00e1pido que el del iPad Air 2 y mejora en 360 veces el rendimiento de la GPU respecto a los otros modelos. Los controladores de almacenamiento han sido redise\u00f1ados, permitiendo leer y escribir archivos muy pesados de forma r\u00e1pida y eficiente.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Baterias-y-altavoces-iPad-Pro.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Baterias-y-altavoces-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Baterias y altavoces iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1408\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11983\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Baterias-y-altavoces-iPad-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Baterias-y-altavoces-iPad-Pro-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Baterias-y-altavoces-iPad-Pro-1024x577.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>La conectividad es un punto importante tambi\u00e9n en el iPad Pro.<\/strong> Wi-Fi 802.11ac que soporta velocidades de hasta 866 Mb\/s, mientras que por red m\u00f3vil soporta 20 tipos de bandas LTE de hasta 150 Mb\/s. C\u00f3mo no, el iPad Pro con conexi\u00f3n m\u00f3vil contar\u00e1 con <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-y-samsung-deben-ayudar-a-que-la-tarjeta-sim-desaparezca\/\" title=\"Apple y Samsung deben ayudar a que la tarjeta SIM desaparezca\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la tarjeta Apple SIM<\/a> para disponer de conexi\u00f3n m\u00f3vil sin necesidad de tener una tarjeta f\u00edsica.<\/p>\n<p>En temas de bater\u00eda estamos igual que siempre, <strong>10 horas de autonom\u00eda a pesar de lo grandes que es.<\/strong> Aunque hay que tener en cuenta la gran pantalla y toda la potencia que genera el dispositivo.<\/p>\n<h2><a name=\"accesorios\">Accesorios<\/a><\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-Pencil-iPad-Pro.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-Pencil-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Apple Pencil iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1408\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11984\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-Pencil-iPad-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-Pencil-iPad-Pro-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-Pencil-iPad-Pro-1024x577.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con el iPad Pro, <strong>Apple ha lanzado un stylus llamado Apple Pencil que va un poquito m\u00e1s all\u00e1 de los stylus que estamos acostumbrados a ver<\/strong> gracias a la union de software y hardware.<\/p>\n<p>El dispositivo est\u00e1 hecho para el iPad Pro y tiene detecci\u00f3n de presi\u00f3n, detecci\u00f3n de la palma, detecci\u00f3n de inclinaci\u00f3n, baja latencia a la hora de usarlo y una buena autonom\u00eda.<\/p>\n<p>El objetivo de Apple es que uses las casi 13 pulgadas de pantalla y sus sensores precisos para realizar todo tipo de trabajos con un grado de detalle que el dedo no nos puede dar.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Smart-Keyboard-iPad-Pro.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Smart-Keyboard-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Smart Keyboard iPad Pro\" width=\"2560\" height=\"1442\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11985\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Smart-Keyboard-iPad-Pro.jpg 2560w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Smart-Keyboard-iPad-Pro-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Smart-Keyboard-iPad-Pro-1024x577.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El nuevo Smart Keyboard convierte al iPad Pro en un buen equipo para escribir.<\/strong> Gracias al Smart Connector, el teclado se alimenta del iPad y podemos utilizarlo para escribir, para sujetar el iPad y para protegerlo como si de una Smart Cover se tratase.<\/p>\n<p>El teclado cuenta con el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo\/#teclado\" title=\"La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">sistema de mariposa<\/a> de los <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta\/\" title=\"MacBook: As\u00ed es el futuro, y me encanta\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevos MacBook<\/a> e incluye teclas de control para realizar atajos de teclado en las aplicaciones que sean compatibles.<\/p>\n<h2>Apps como apuesta de futuro<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/AutoCAD-en-iPad-Pro.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/AutoCAD-en-iPad-Pro.jpg\" alt=\"AutoCAD en iPad Pro\" width=\"2232\" height=\"1610\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11986\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/AutoCAD-en-iPad-Pro.jpg 2232w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/AutoCAD-en-iPad-Pro-300x216.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/AutoCAD-en-iPad-Pro-1024x739.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2232px) 100vw, 2232px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El secreto de este iPad Pro son las aplicaciones.<\/strong> Para que tenga \u00e9xito en el mercado al que est\u00e1 destinado, debe contar con aplicaciones para realizar tareas a la altura del hardware que incorpora.<\/p>\n<p><strong>Personalmente, creo que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/\" title=\"Nuevo iOS 9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS 9<\/a> est\u00e1 a la altura de este iPad.<\/strong> Multitarea real, pantalla partida, picture in picture, atajos de teclado, etc. Me gusta ver que Apple se ha puesto las pilas en ese sentido. Ahora le toca el turno a los desarrolladores por adaptar sus aplicaciones profesionales a la magia de las pantallas t\u00e1ctiles, los giroscopios y las posibilidades que puede aportar un dispositivo m\u00f3vil como es el iPad Pro.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-Pro.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-Pro.jpg\" alt=\"iPad Pro\" width=\"2560\" height=\"1441\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11987\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-Pro.jpg 2560w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-Pro-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-Pro-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Me gusta el iPad Pro,<\/strong> no es una mala idea el intentar satisfacer ciertos huecos de mercado y creo que es un paso m\u00e1s hacia <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/el-ipad-como-equipo-de-trabajo\/\" title=\"El iPad como equipo de trabajo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ese ideal de iPad para el trabajo<\/a>. Aunque no es un equipo destinado para todo el mundo, como s\u00ed lo pueda ser el iPad normal.<\/p>\n<p>A medida que iba pasando la presentaci\u00f3n he tenido la sensaci\u00f3n de que Apple lo quer\u00eda vender para todos los sectores al hablar de pel\u00edculas y juegos, algo que me parece un error. Es decir, las 13 pulgadas ya no son la comodidad que eran antes las 9,7, estamos hablando de que es como uno de sus port\u00e1tiles, evidentemente no es para todo el mundo, aunque pueda realizar tareas que agraden a todos los p\u00fablicos.<\/p>\n<p>Con este dispositivo empiezo a ver por fin un esfuerzo de Apple en facilitar que se cree contenido en su dispositivo. <strong>Tanto por el aumento de pantalla<\/strong> (que ayuda mucho) <strong>como por la potencia, la liberaci\u00f3n y nuevas propiedades de iOS y el nuevo stylus<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000005c30df5000000002244c70b_11976\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000005c30df5000000002244c70b_11976\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000005c30df5000000002244c70b_11976\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Hay stylus de buena calidad que llevan unos cuantos a\u00f1os en el mercado, pero al adaptar Apple el suyo propio, va a empezar a incluir funciones en iOS que podr\u00eda heredar el resto de accesorios, algo que es muy positivo y que sin Apple Pencil no podr\u00eda pasar.<\/span>.<\/p>\n<p>Adobe, Microsoft y AutoCAD parece que ya se han lanzado por hacer que sus herramientas m\u00e1s profesionales est\u00e9n en el iPad Pro a disposici\u00f3n de los usuarios m\u00e1s exigentes. <strong>Espero con ganas el momento en el que empiecen a aparecer m\u00e1s y m\u00e1s aplicaciones cuyo principal objetivo eran los ordenadores y ahora se plantean dar el salto al dispositivo m\u00f3vil.<\/strong><\/p>\n<p>Hasta entonces, habr\u00e1 que ver qu\u00e9 usos se le da a este nuevo dispositivo, c\u00f3mo se adaptan las grandes aplicaciones y qu\u00e9 impacto tiene en el futuro. Pero no ser\u00e1 hasta noviembre cuando se espera su llegada.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy ha sido el d\u00eda en el que Apple ha celebrado su keynote y entre todas las novedades tenemos una muy importante,<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11977,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2099,20],"tags":[2249,9,272,2248,16,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo iPad Pro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Art\u00edculo resumen hablando del nuevo iPad Pro y de todas las novedades que tiene: desde su dise\u00f1o, tama\u00f1o, accesorios, hasta su disponibilidad y precio.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo iPad Pro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Art\u00edculo resumen hablando del nuevo iPad Pro y de todas las novedades que tiene: desde su dise\u00f1o, tama\u00f1o, accesorios, hasta su disponibilidad y precio.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-10T15:33:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:52:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-Pro-Blanco.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1587\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo iPad Pro\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Art\u00edculo resumen hablando del nuevo iPad Pro y de todas las novedades que tiene: desde su dise\u00f1o, tama\u00f1o, accesorios, hasta su disponibilidad y precio.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/10162656\/iPad-Pro-Blanco.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-Pro-Blanco.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1587,\"caption\":\"iPad Pro Blanco\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro\/\",\"name\":\"Nuevo iPad Pro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-10T15:33:52+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:52:19+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Art\\u00edculo resumen hablando del nuevo iPad Pro y de todas las novedades que tiene: desde su dise\\u00f1o, tama\\u00f1o, accesorios, hasta su disponibilidad y precio.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-ipad-pro\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11976"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11976"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11976\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17983,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11976\/revisions\/17983"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11977"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11976"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11976"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11976"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}