{"id":7757,"date":"2012-10-24T18:35:27","date_gmt":"2012-10-24T16:35:27","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7757"},"modified":"2021-10-17T11:29:32","modified_gmt":"2021-10-17T09:29:32","slug":"fusion-drive-nuevo-sistema-de-almacenamiento-para-los-imac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/fusion-drive-nuevo-sistema-de-almacenamiento-para-los-imac\/","title":{"rendered":"Fusion Drive: Nuevo sistema de almacenamiento para los iMac"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Fusion-Drive.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Fusion-Drive.png\" alt=\"Fusion Drive\" title=\"Fusion Drive\" width=\"550\" height=\"375\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>En el d\u00eda de ayer <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/imac-de-2012-su-diseno-al-detalle\/\" title=\"iMac de 2012. Su dise\u00f1o al detalle\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple present\u00f3 los nuevos iMac<\/a><\/strong> que, aparte de llevar un dise\u00f1o m\u00e1s moderno y acorde al estilo actual de la empresa, inclu\u00edan mejoras en el hardware, una de ellas es <strong>Fusion Drive<\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/fusion-drive\" title=\"Fusion Drive\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fusion Drive<\/a><\/strong> es la definici\u00f3n que ha aportado <strong>Apple<\/strong> a un concepto ya inventado pero que \u00e9stos han decidido modificar un poco. <strong>Consiste en unir dos tipos distintos de almacenamiento para explotar lo mejor de cada uno como si de una sola unidad se tratase.<\/strong> En concreto buscan mezclar las memorias flash con los discos duros tradicionales.<\/p>\n<p>Bien es sabido que las memorias flash <strong>son sumamente r\u00e1pidas<\/strong> pero, como es algo novedoso, su precio es elevado y por el momento solo se producen unidades con poca capacidad para abaratar el coste final del producto. Por otro lado tenemos los corrientes HDD, unidades m\u00e1s econ\u00f3micas, <strong>con m\u00e1s capacidad<\/strong> y m\u00e1s lentas.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> lo que ha hecho ha sido unir por software estos dos tipos de memorias simulando que son un \u00fanico disco. \u00bfEl objetivo? <strong>Aportar la velocidad de las memorias flash<\/strong> a nuestros procesos de lectura y escritura y <strong>a\u00f1adir extra de capacidad<\/strong> sin incrementar en gran medida los costes gracias a los HDD.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Velocidad-Fusion-Drive.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Velocidad-Fusion-Drive.png\" alt=\"Velocidad Fusion Drive\" title=\"Velocidad Fusion Drive\" width=\"550\" height=\"266\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>No solo se han conformado con eso sino que <strong>le han dado inteligencia<\/strong> para hacernos la vida un poco m\u00e1s sencilla. <strong>Las aplicaciones se almacenan en la unidad flash y los archivos en el HDD<\/strong> de forma general, pero si el sistema detecta que usamos con m\u00e1s frecuencia unos que otros <strong>los pasar\u00e1 a la memoria flash<\/strong> para que todo vaya m\u00e1s r\u00e1pido. Por supuesto, la memoria flash tiene l\u00edmites y cuando no quepan m\u00e1s aplicaciones empezar\u00e1 a guardarlas seg\u00fan la preferencia.<\/p>\n<p><strong>La velocidad lograda no supera a la que consiguen las memorias flash,<\/strong> pero si que se incrementa en gran medida gracias a ese software que ordena por orden de preferencia.<\/p>\n<p><strong>Las memorias flash son de 128 GB<\/strong> y <strong>el HDD aumentar\u00eda la capacidad en 1 TB.<\/strong> Esta nueva caracter\u00edstica solo est\u00e1 disponible en ciertos modelos y, por supuesto, podemos ampliar las capacidades.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En el d\u00eda de ayer Apple present\u00f3 los nuevos iMac que, aparte de llevar un dise\u00f1o m\u00e1s moderno y acorde al estilo<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":17059,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,17],"tags":[2207,72,83,1833,1840,2218,2208,174,2238,1346,1583],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Fusion Drive: Nuevo sistema de almacenamiento para los iMac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Fusion Drive es el nuevo sistema de almacenamiento de Apple que combina la memoria flash con el HDD tradicional y lo incluyen los iMac.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fusion-drive-nuevo-sistema-de-almacenamiento-para-los-imac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Fusion Drive: Nuevo sistema de almacenamiento para los iMac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Fusion Drive es el nuevo sistema de almacenamiento de Apple que combina la memoria flash con el HDD tradicional y lo incluyen los iMac.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fusion-drive-nuevo-sistema-de-almacenamiento-para-los-imac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-10-24T16:35:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T09:29:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Fusion-Drive1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"375\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fusion-drive-nuevo-sistema-de-almacenamiento-para-los-imac\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Fusion-Drive1.jpg\",\"width\":550,\"height\":375,\"caption\":\"Fusion Drive\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fusion-drive-nuevo-sistema-de-almacenamiento-para-los-imac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fusion-drive-nuevo-sistema-de-almacenamiento-para-los-imac\/\",\"name\":\"Fusion Drive: Nuevo sistema de almacenamiento para los iMac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fusion-drive-nuevo-sistema-de-almacenamiento-para-los-imac\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-10-24T16:35:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T09:29:32+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Fusion Drive es el nuevo sistema de almacenamiento de Apple que combina la memoria flash con el HDD tradicional y lo incluyen los iMac.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fusion-drive-nuevo-sistema-de-almacenamiento-para-los-imac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7757"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7757"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7757\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17788,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7757\/revisions\/17788"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/17059"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7757"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7757"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7757"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}