{"id":8301,"date":"2013-01-31T14:33:00","date_gmt":"2013-01-31T13:33:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8301"},"modified":"2023-01-29T12:29:07","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:07","slug":"apple-tendra-un-centro-de-investigacion-y-desarrollo-en-la-ciudad-de-shanghai","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-tendra-un-centro-de-investigacion-y-desarrollo-en-la-ciudad-de-shanghai\/","title":{"rendered":"Apple tendr\u00e1 un centro de investigaci\u00f3n y desarrollo en la ciudad de Shanghai"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Centro-de-Investigaci\u00f3n-y-desarrollo-Apple-en-Shanghai.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Centro-de-Investigaci\u00f3n-y-desarrollo-Apple-en-Shanghai.jpg\" alt=\"Centro de Investigaci\u00f3n y desarrollo Apple en Shanghai\" width=\"550\" height=\"389\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8302\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Centro-de-Investigaci\u00f3n-y-desarrollo-Apple-en-Shanghai.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Centro-de-Investigaci\u00f3n-y-desarrollo-Apple-en-Shanghai-300x212.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Una confirmaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Municipal de Comercio <strong>ha dado a conocer que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> abrir\u00e1 un centro de investigaci\u00f3n y desarrollo este verano en Shanghai.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Dicha comisi\u00f3n afirma que <strong>Apple ha registrado tres firmas en tres edificios en Pudong, Shanghai.<\/strong> Uno de esos edificios se dedica a la gesti\u00f3n de adquisiciones y a la <strong>investigaci\u00f3n y desarrollo<\/strong> de acuerdo con documentos alojados en la web de la Administraci\u00f3n Municipal de Industria y Comercio de Shanghai.<\/p>\n<p>CNET ya report\u00f3 hace dos semanas que <strong>Apple hab\u00eda alquilado tres de seis pisos<\/strong> de estilo barroco con una superficie total de unos 10.000 metros cuadrados y que la empresa <strong>segu\u00eda adelante con los planes de construir un centro en I+D en China.<\/strong><\/p>\n<p>Ahora est\u00e1 por ver si se acaba por construir este centro, pero hay que tener presentes los \u00faltimos comentarios de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a> en los que destaca China como una importante oportunidad de crecimiento en el futuro.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.cultofmac.com\/212732\/apple-is-building-an-rd-center-right-in-the-heart-of-china\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cult Of Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Una confirmaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Municipal de Comercio ha dado a conocer que Apple abrir\u00e1 un centro de investigaci\u00f3n y desarrollo este<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,354,1902,2210,2229,1901,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple tendr\u00e1 un centro de investigaci\u00f3n y desarrollo en la ciudad de Shanghai<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha alquilado tres edificios en Shanghai, China de los cuales dedicar\u00e1n uno a investigaci\u00f3n y desarrollo seg\u00fan la Comisi\u00f3n Municipal de Comercio del pa\u00eds.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-tendra-un-centro-de-investigacion-y-desarrollo-en-la-ciudad-de-shanghai\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple tendr\u00e1 un centro de investigaci\u00f3n y desarrollo en la ciudad de Shanghai\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha alquilado tres edificios en Shanghai, China de los cuales dedicar\u00e1n uno a investigaci\u00f3n y desarrollo seg\u00fan la Comisi\u00f3n Municipal de Comercio del pa\u00eds.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-tendra-un-centro-de-investigacion-y-desarrollo-en-la-ciudad-de-shanghai\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-01-31T13:33:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Centro-de-Investigaci\u00f3n-y-desarrollo-Apple-en-Shanghai.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-tendra-un-centro-de-investigacion-y-desarrollo-en-la-ciudad-de-shanghai\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/Centro-de-Investigaci\\u00f3n-y-desarrollo-Apple-en-Shanghai.jpg\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-tendra-un-centro-de-investigacion-y-desarrollo-en-la-ciudad-de-shanghai\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-tendra-un-centro-de-investigacion-y-desarrollo-en-la-ciudad-de-shanghai\/\",\"name\":\"Apple tendr\\u00e1 un centro de investigaci\\u00f3n y desarrollo en la ciudad de Shanghai\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-tendra-un-centro-de-investigacion-y-desarrollo-en-la-ciudad-de-shanghai\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-01-31T13:33:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha alquilado tres edificios en Shanghai, China de los cuales dedicar\\u00e1n uno a investigaci\\u00f3n y desarrollo seg\\u00fan la Comisi\\u00f3n Municipal de Comercio del pa\\u00eds.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-tendra-un-centro-de-investigacion-y-desarrollo-en-la-ciudad-de-shanghai\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8301"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8301"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8301\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17811,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8301\/revisions\/17811"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8301"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8301"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8301"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}