<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Genius Bar &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/genius-bar/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:52:35 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Jan 2016 16:16:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Física]]></category>
		<category><![CDATA[Física]]></category>
		<category><![CDATA[Genius Bar]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 5S]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12857</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion/">Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación</a></p>
<p>Este artículo es la última parte de una historia de 3 artículos en total: Pedid siempre la factura digital en una Apple</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion/">Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion/">Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación</a></p>
<div id="attachment_12866" style="width: 1946px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/23151740/Genius-Bar.jpg" rel="attachment wp-att-12866"><img aria-describedby="caption-attachment-12866" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/23151740/Genius-Bar.jpg" alt="Genius Bar" width="1936" height="1288" class="size-full wp-image-12866" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-12866" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://flic.kr/p/74yjnZ" target="_blank">Jen R</a></p></div>
<div class="alerta">
<p>Este artículo es la última parte de una historia de 3 artículos en total:</p>
<ol>
<li><a href="www.macsfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/" title="Pedid siempre la factura digital en una Apple Store">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</a></li>
<li><a href="www.macsfera.com/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada/" title="Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada">Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada</a></li>
<li><strong>Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación</strong></li>
</ol>
<p>Si no has leído la parte uno y dos, te recomiendo que lo hagas para darle contexto a la historia.</p>
</div>
<p>Llegamos al último asalto de esta breve historia que empezó con una moraleja y acabó descubriendo un error tras mi iPhone bastante más gordo de lo que parecía.</p>
<p>El resultado lo podéis intuir por el título, pero quiero dejar constancia de todo lo que ha sucedido.</p>
<p><span id="more-12857"></span></p>
<p><strong>A modo de recapitulación:</strong> tenía problemas de batería en mi iPhone, <a href="www.macsfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/" title="Pedid siempre la factura digital en una Apple Store" target="_blank">fui a la Apple Store</a> y me pidieron el ticket para demostrar que el teléfono había sido comprado por un particular y de ese modo aplicar el segundo año de garantía con Apple. Yo no tenía el ticket y <a href="www.macsfera.com/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada/" title="Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada" target="_blank">tuve que regresar más tarde</a>, fue entonces cuando me indicaron que el iPhone comprado y el que yo tenía (<a href="http://www.mylaif.es/post/100317016555/fotodiaria-pues-por-fin-tengo-iphone-nuevo-he" title="FotoDiaria - Pues por fin tengo iPhone nuevo" target="_blank">uno de sustitución por otro problema</a>) no eran el mismo ya que la vinculación se había realizado mal. Derivaron el caso a un departamento superior que, con todos los datos pertinentes, iba a hacer la vinculación y me iban a llamar en un plazo de 7 días.</p>
<p>¿A vosotros os llamaron? <strong>Porque a mí no…</strong> Pasaron los 7 días, no recibí llamada alguna, pasaron otras tantas semanas en las que seguía sin recibir llamada y en la que no pude dedicar mucho tiempo al asunto por estar estudiando para mis exámenes finales. Y cuando tuve un poco de tiempo libre decidí ponerme en contacto con Apple a través de su página web donde se ofrecen a llamar gratis a los clientes.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/23165452/Factura-Apple-Store.jpg" rel="attachment wp-att-12868"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/01/23165452/Factura-Apple-Store.jpg" alt="Factura Apple Store" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-12868" /></a></p>
<p>Hablé con un amable señor que atendió mi caso, me confirmó que no había constancia de ningún cambio y me ofreció un <em>”número gratuito”</em> de asistencia más técnica dónde podían tener más información que la que él podía visualizar.</p>
<p>Pasaron un par de semanas más <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> y decidí llamar al número. En ese momento mi garantía ya había caducado, <strong>pero tenía curiosidad por saber si se había hecho el cambio o no.</strong></p>
<p>Resulta que el número facilitado fue el del Apple Care, un número gratuito para todos aquellos que compran el servicio o para todos los que compran un dispositivo Apple (aunque es gratis sólo los primeros 90 días). Yo, evidentemente, no me encontraba en ninguna de las dos situaciones <strong>así que la máquina que me atendió me indicó que en caso de no tenerlo la llamada costaría 27€.</strong></p>
<p>27 <em>pavazos</em> por una consulta de estado y con la promesa de que el número era gratuito. <em>«La curiosidad mató al gato»</em> dicen, pero a mí no me iba a matar, <strong>sólo me iba a robar 27€.</strong></p>
<p>En cuanto me atendió una persona, aclaré que se me había dicho que el teléfono era gratuito y que si me iban a cobrar colgaba porque no es tan importante. El señor me calmó, me dijo que no me preocupase, que expusiese mi problema y que ahora veíamos. Tras hacerlo, <strong>me dijo que no se me iba a cobrar la llamada y que iba a intentar ayudarme.</strong></p>
<p>Después de unas cuantas consultas <strong>me confirmó que no había rastro alguno de la transacción</strong> y que, bajo su criterio, <strong>no se había hecho nada de nada.</strong> No obstante me indicó que lo mejor era ir a la Apple Store de Parquesur a exponer (de nuevo) mi problema, y que allí ya me atenderían correctamente.</p>
<h2>¿Por qué no lo hice antes?</h2>
<p>Puede que, leyendo la historia y viendo todo el tiempo que dejé pasar sabiendo que el día de la garantía se acercaba (el 4 de enero de 2016) os preguntéis <em>«¿Por qué no lo moviste todo antes para agilizar el proceso?»</em> Pues muy sencillo, <strong>porque mi móvil empezó a funcionar genial.</strong> La batería duraba todo lo que tenía que durar y más (recordemos que estaba a un 95,3% de su capacidad) y no tuve más los problemas descritos, <strong>así que lo fui dejando de lado hasta que me libré de todas mis preocupaciones</strong> (exámenes y prácticas finales), que fue cuando decidí llamar por curiosidad.</p>
<p><strong>No pienso ir a la Apple Store.</strong> Han pasado 19 días desde que mi garantía caducó y para colmo sé que no van a haber hecho nada, porque si lo hubiesen hecho, hubiera quedado reflejado a nivel global en la información de Apple, no en la de la tienda de Parquesur.</p>
<p>Sí, <strong>me gustaría ir a decirle cuatro cosas al Genius que me atendió,</strong> pero considero que mi tiempo es mucho más valioso como para perderlo en algo que no me va a solucionar nada. Además, si voy, acabarán haciendo las mismas pruebas, descubriendo que no tengo problemas de batería y seguro que el día que voy, el Genius lo tiene cogido como día libre, <strong>así que me lo ahorro.</strong></p>
<p>No dudéis de lo qué hubiera pasado si mi iPhone hubiese seguido con problemas de batería, hubiese quemado la centralita de Apple a llamadas todos los días, tuviese que estudiar, trabajar o estuviese en coma.</p>
<hr />
<p><strong>He sacado varias conclusiones de esto:</strong></p>
<ol>
<li>Pedid siempre la factura digital de vuestra compra</li>
<li>Guardad siempre el ticket de compra original también</li>
<li>Si os hacen una sustitución de dispositivo, investigad si el enlace se ha hecho correctamente</li>
<li>Apple Care hubiese agilizado todo el proceso más, de eso no me cabe duda, pero opino que ya pago suficiente por los dispositivos como para tener que pagar un extra con el objetivo de que todo se haga más rápido</li>
<li>Apple no es mala en el apartado post-venta, pero tampoco es perfecta, así que si queremos algo hay que perseguirlo hasta que se haga (como en la propia vida)</li>
</ol>
<p>Y así concluye mi breve polémica con Apple. No me ha gustado el resultado final, pero como no tengo los problemas de batería que tenía, tampoco me preocupa en exceso.</p>
<p>Eso sí, <strong>no se me va a olvidar ninguna de las acciones que he de hacer en el futuro cuando compre un nuevo dispositivo o cuando vaya a la Genius Bar.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Debido a las fiestas navideñas y a seguir estudiando para los finales y las prácticas.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion/">Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 06 Dec 2015 17:25:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[App Store]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Baterías]]></category>
		<category><![CDATA[Factura]]></category>
		<category><![CDATA[Física]]></category>
		<category><![CDATA[Genius Bar]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 5S]]></category>
		<category><![CDATA[Parquesur]]></category>
		<category><![CDATA[Xanadú]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=12619</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</a></p>
<p>Desde que las Apple Store abrieron en este país, al comprar un producto nos han dado un ticket, como el resto de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180433/Apple-Store-Regen-Street.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180433/Apple-Store-Regen-Street.jpg" alt="Apple Store Regen Street" width="2500" height="1875" class="aligncenter size-full wp-image-12621" /></a></p>
<p>Desde que las Apple Store abrieron en este país, al comprar un producto nos han dado un ticket, como el resto de comercios. En muchas de esas ocasiones se ofrecían a mandarte una copia a la dirección de email que facilitásemos. No siempre se ofrecen a esta opción, pero si les preguntamos por ello nos tomarán nota sin dudarlo para facilitarnos esa copia virtual.</p>
<p>Hoy os voy a contar una historia cuya moraleja es muy sencilla: <strong>pedid siempre la factura digital cuando compréis en una Apple Store.</strong></p>
<p><span id="more-12619"></span></p>
<p>Por los Reyes Magos de 2014 <a title="FotoDiaria - estrenando iPhone 5s" href="http://www.mylaif.es/post/72688699036/fotodiaria-estrenando-iphone-5s-que-ha-ca%C3%ADdo-de" target="_blank">recibí un iPhone 5s</a>, un regalo que me pilló desprevenido y que me hizo mucha ilusión. <strong>Fue comprado por un particular en la Apple Store de Parquesur y según fechas, hoy en día sigue teniendo garantía.</strong></p>
<p>La garantía en Apple <a title="OCU se suma y demanda a Apple por la garantía de sus productos" href="www.macsfera.com/ocu-se-suma-y-demanda-a-apple-por-la-garantia-de-sus-productos/" target="_blank">ha sido muy cuestionada</a>, pero en el último año se han puesto las pilas y ya operan correctamente. Así es como funciona: al estar en la Unión Europea, todo producto tiene una garantía de dos años mínimo. El primer año corre a cargo del fabricante, mientras que el segundo año es el distribuidor el que lo gestiona todo. <strong>Y en Apple no es distinto.</strong></p>
<p>En mi caso particular, el fabricante y el distribuidor son la misma persona, de modo que Apple debe ser la que me atienda en caso de que detecte un fallo en el terminal. Sabiendo esto, obtuve una cita en la Genius Bar para que me atendiesen. Estamos en fechas concurridas <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> de modo que, aunque me pilla mejor Parquesur, tuve que acudir a Xanadú para obtener asistencia.</p>
<p>Tras explicar el problema y confirmar unos datos básicos del teléfono, el Genius que me atendió <strong>me preguntó por el ticket de compra.</strong> La cara que puse le tuvo que dejar perplejo. <em>¿El ticket de compra? ¿Cómo voy a tener el ticket si se supone que vuestro sistema, con sólo meter el número de serie del iPhone, te dice hasta de qué fábrica salió</em> <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup><em>?</em></p>
<p><strong>Resulta que ha habido un error con la información que tienen de mi iPhone y su sistema no es capaz de rastrear bien los datos asociados a mi dispositivo.</strong> Puesto que el teléfono está en su segundo año, Apple necesita confirmar que la compra se hizo por un cliente personal y no a nombre de una empresa <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, y como la información que arroja mi teléfono no es la adedcuada, el Genius necesita saber de primera mano, con el ticket, que en efecto ha sido comprado por un particular.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180459/Genius-Bar.jpg"><img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/12/06180459/Genius-Bar.jpg" alt="Genius Bar" width="1920" height="1200" class="size-full wp-image-12622" /></a><br />
Imagen de <a href="https://flic.kr/p/7szPQY" target="_blank">Randy Lemoine</a></p>
<p><strong>Obviamente yo no tenía el ticket.</strong> Es un regalo y hace casi dos años que lo tengo. Además, e insistiendo en esto, es Apple la que posee todos los detalles del dispositivo <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>. Además, y para rematar la faena, mis padres pidieron una copia de la factura <strong>pero nunca llegó.</strong></p>
<p>Si hubiese tenido esa copia virtual del ticket de compra de mi iPhone no tendría que haber estado un buen rato intentando convencer al Genius de que mi iPhone es el que es. Podría solucionar el problema de la información para futuros casos y, a su vez, podrían operar con mi dispositivo para solventar el fallo de batería que tiene.</p>
<p>Por otro fallo distinto al iPhone <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>, tengo que ir a la Apple Store de Parquesur a que me atiendan y voy a aprovechar para intentar solucionar el asunto. En Xanadú podrían haber investigado más para obtener toda la verdad, pero debido a las limitaciones que tienen de tienda, hubiese requerido de mucho tiempo y un gerente, <strong>así que lo mejor es aprovechar que tengo que ir a Parquesur para ejercer mi derecho de garantía.</strong></p>
<p>He de aclarar que, si bien los trabajadores no pudieron ayudarme con el iPhone, sí que me ayudaron a gestionar la cita de la Genius Bar. Ya os digo, últimamente están hasta arriba y es muy difícil conseguir hora a través de la web.</p>
<p>Por si os lo estáis preguntando, el problema que tiene mi dispositivo es que se bebe la batería. Da igual que lo uses, que no, que tengas todo desactivado o que pongas el modo bajo consumo. Se la bebe. En 5 horas, como mucho, ha muerto sin haberlo tocado.</p>
<p>La semana que viene veremos qué ocurre y cómo soluciono el problema en caso de que me pongan alguna pega. Por mi parte, como os he dicho al principio, <strong>me quedo con que siempre tengo que pedir la copia virtual de la factura, y si no llega, hay que insistir para que la manden.</strong></p>
<div class="alerta">
<p>Este artículo es la primera parte de una historia de 3 artículos en total:</p>
<ol>
<li><strong>Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</strong></li>
<li><a href="www.macsfera.com/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada/" title="Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada">Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada</a></li>
<li><a href="www.macsfera.com/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion" title="Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación">Final round: mi iPhone 5s y su no vinculación</a></li>
</ol>
<p>Continúa con la historia para saber cómo acaba.</p>
</div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En realidad, cualquier fecha es concurrida para pedir cita en los últimos meses…</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No, no es tan preciso, pero si que obtienen un montón de datos relevantes.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En cuyo caso, no tendría derecho a ese segundo año de garantía —a menos que haya comprado Apple Care.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Fijaos si son precisos que sabían todos los detalles de <a title="Nuevo MacBook Pro para el blog" href="www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/" target="_blank">mi antiguo MacBook Pro</a> comprado en la Fnac <a title="Confirmadas las Apple Store de Barcelona y Madrid" href="www.macsfera.com/confirmadas-las-apple-store-en-barcelona-y-madrid/" target="_blank">dos años antes de que Apple aterrizase en España con su primera Apple Store</a>.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La antena Bluetooth de <a title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" href="www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/" target="_blank">mi nuevo MacBook Pro</a> falla mucho.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store/">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo es trabajar en una Apple Store</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-es-trabajar-en-una-apple-store/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Apr 2015 18:02:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Física]]></category>
		<category><![CDATA[Física]]></category>
		<category><![CDATA[Genius]]></category>
		<category><![CDATA[Genius Bar]]></category>
		<category><![CDATA[Trabajo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10646</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-es-trabajar-en-una-apple-store/">Cómo es trabajar en una Apple Store</a></p>
<p>Buen artículo que recopila distintos relatos de Internet sobre cómo funcionan internamente las Apple Store. Algunas de ellas ya las conocía o</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-es-trabajar-en-una-apple-store/">Cómo es trabajar en una Apple Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-es-trabajar-en-una-apple-store/">Cómo es trabajar en una Apple Store</a></p>
<p><a href="http://www.applesfera.com/apple-1/especial-trabajar-para-apple-como-es-trabajar-en-una-apple-store">Buen artículo</a> que recopila distintos relatos de Internet sobre cómo funcionan internamente las Apple Store. Algunas de ellas ya las conocía o intuía, otras son curiosas cuanto menos.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Popular Mechanics nos describe algunas de esas situaciones, de la mano directa de un empleado: gente gritando, revendedores, gente que usa tarjetas o identidades falsas, &quot;presiones&quot; para vender complementos como las garantías AppleCare, el tener que atender llamadas de clientes en algunas ocasiones, la cultura de la competitividad&#8230; hay momentos que pueden llegar a ser tensos.</p>
</blockquote>
<p>Me llama la atención este párrafo puesto que me sigue sorprendiendo el que haya gente que tenga la desfachatez de intentar vender sus productos usados o usar tarjetas o identidades falsas.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-es-trabajar-en-una-apple-store/">Cómo es trabajar en una Apple Store</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>300 millones de visitas en el año fiscal de 2012 a una Apple Store y más de 50.000 asistencias en la Genius Bar</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/300-millones-de-visitas-en-el-ano-fiscal-de-2012-a-una-apple-store-y-mas-de-50-000-asistencias-en-la-genius-bar/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Aug 2012 15:39:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Física]]></category>
		<category><![CDATA[Genius Bar]]></category>
		<category><![CDATA[Octubre]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7200</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/300-millones-de-visitas-en-el-ano-fiscal-de-2012-a-una-apple-store-y-mas-de-50-000-asistencias-en-la-genius-bar/">300 millones de visitas en el año fiscal de 2012 a una Apple Store y más de 50.000 asistencias en la Genius Bar</a></p>
<p>En la apertura de una nueva Apple Store en Canadá, la tienda número 375, Jim Dalrymple consiguió hablar con un representante de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/300-millones-de-visitas-en-el-ano-fiscal-de-2012-a-una-apple-store-y-mas-de-50-000-asistencias-en-la-genius-bar/">300 millones de visitas en el año fiscal de 2012 a una Apple Store y más de 50.000 asistencias en la Genius Bar</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/300-millones-de-visitas-en-el-ano-fiscal-de-2012-a-una-apple-store-y-mas-de-50-000-asistencias-en-la-genius-bar/">300 millones de visitas en el año fiscal de 2012 a una Apple Store y más de 50.000 asistencias en la Genius Bar</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg" alt="Apple Store Paseo de Gracia" title="Apple Store Paseo de Gracia" width="550" height="305" class="aligncenter size-full wp-image-7202" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Apple-Store-Paseo-de-Gracia.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Apple-Store-Paseo-de-Gracia-300x166.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>En la apertura de una nueva <strong><a href="www.macsfera.com/tag/apple-store" title="Apple Store" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Store</a></strong> en Canadá, la tienda número 375, Jim Dalrymple <strong>consiguió hablar con un representante de Apple el cual le facilitó algunas cifras en cuanto a tiendas se refiere.</strong></p>
<p><span id="more-7200"></span></p>
<p>Alrededor de <strong>300 millones de personas en todo el mundo han visitado una tienda de Apple desde que comenzó el año fiscal de 2012,</strong> es decir, desde octubre de 2011. Para que nos hagamos una idea, esa cifra se acerca al total de la población de Estados Unidos (311 millones).</p>
<p>Otro dato es que, según la compañía, unas <strong>50.000 personas visitan la Genius Bar cada día a nivel mundial</strong> para que le sean resueltos los problemas con sus distintos aparatos. 50.000 personas son muchas personas sabiendo que hay 375 tiendas, el ritmo que llevan en este término es muy elevado y más sabiendo que hay distintos dispositivos a reparar.</p>
<p>Sin duda impresionantes cifras que <strong>podrán ser vistas de manera muy positiva a la hora de invertir para abrir más tiendas.</strong> El año pasado apenas contábamos con 3 (La de Parquesur recién abierta) y a día de hoy contamos con 8 tiendas a espera de abrir 3 más (<strong><a href="www.macsfera.com/nueva-apple-store-aparece-en-la-web-de-apple-en-zaragoza/" title="Nueva Apple Store aparece en la web de Apple. En Zaragoza" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Zaragoza</a></strong>, <strong><a href="www.macsfera.com/aparece-una-nueva-apple-store-en-valladolid-desde-la-web-de-apple/" title="Aparece una nueva Apple Store en Valladolid desde la web de Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Valladolid</a></strong> y <strong><a href="www.macsfera.com/proxima-apple-store-madrid-en-la-puerta-del-sol-confirmado/" title="Próxima Apple Store Madrid en la Puerta del sol. Confirmado" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Madrid</a></strong>).</p>
<p>Vía | <a href="http://www.loopinsight.com/2012/08/20/apple-stores-see-300-million-visitors-in-2012-50000-genius-bar-visits-a-day/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Loop</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/300-millones-de-visitas-en-el-ano-fiscal-de-2012-a-una-apple-store-y-mas-de-50-000-asistencias-en-la-genius-bar/">300 millones de visitas en el año fiscal de 2012 a una Apple Store y más de 50.000 asistencias en la Genius Bar</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple reclama un MacBook Pro del 2007 con antena 3G</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-reclama-un-macbook-pro-del-2007-con-antena-3g/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Aug 2011 15:51:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Carl Frega]]></category>
		<category><![CDATA[eBay]]></category>
		<category><![CDATA[Genius]]></category>
		<category><![CDATA[Genius Bar]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=4760</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-reclama-un-macbook-pro-del-2007-con-antena-3g/">Apple reclama un MacBook Pro del 2007 con antena 3G</a></p>
<p>Hace dos semanas apareció en eBay un prototipo de un MacBook Pro de 2007 con una antena 3G en el lateral de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-reclama-un-macbook-pro-del-2007-con-antena-3g/">Apple reclama un MacBook Pro del 2007 con antena 3G</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-reclama-un-macbook-pro-del-2007-con-antena-3g/">Apple reclama un MacBook Pro del 2007 con antena 3G</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Prototipo-de-MacBook-Pro-con-antena-3G.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Prototipo-de-MacBook-Pro-con-antena-3G.jpg" alt="" title="Prototipo de MacBook Pro con antena 3G" width="550" height="372" class="aligncenter size-full wp-image-4761" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Prototipo-de-MacBook-Pro-con-antena-3G.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Prototipo-de-MacBook-Pro-con-antena-3G-300x203.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Hace dos semanas apareció en eBay un prototipo de un <strong><a href="www.macsfera.com/tag/macbook-pro" title="MacBook Pro" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacBook Pro</a></strong> de 2007 <strong>con una antena 3G en el lateral de la pantalla y una ranura para insertar una tarjeta SIM.</strong> Ahora sabemos que <strong>Apple</strong> ha reclamado ese dispositivo.<br />
<span id="more-4760"></span><br />
En un primer momento <strong>Carl Frega</strong> compró el ordenador y lo reparó añadiendo un disco duro y dejándolo bien y funcional por eso decidió venderlo. El primer comprador fue a una <strong>Apple Store</strong> pasando por la <strong><a href="www.macsfera.com/tag/genius-bar" title="Genius Bar" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Genius Bar</a></strong> y un <strong>Genius</strong> le confirmó que <strong>el dispositivo era falso alegando que la mayoría de los componentes internos eran de terceros,</strong> por eso emprendió acciones legales y consiguió recuperar su dinero.</p>
<p>En su segundo intento Frega lo publicó en la web de compras y ventas <strong>alcanzando un valor de 70.000 dólares</strong> pero <strong>Apple</strong> consiguió retirarlo de la web gracias a una <strong>violación de derechos de autor, marcas registradas y otros derechos de propiedad intelectual.</strong></p>
<p>Ahora Frega dice que <strong>Apple</strong> se ha puesto en contacto con él para quedar y enviar a un encargado <strong>para recoger el prototipo.</strong></p>
<p>Sin ánimo de generar rumores, es muy curioso que <strong>Apple</strong> tuviese prototipos de ordenadores con sistema de conexión 3G y que de los varios presentados en otras veces (un <strong>MacBook Air</strong> y un <strong>Mac Pro</strong> a parte de este) solo reclame el <strong>MacBook Pro</strong> como suyo. El hecho de que sea del 2007 <strong>no quiere decir que el prototipo sea de aquel año,</strong> puede ser para despistar, al igual que cambiar los compuestos internos para que nadie lo identificase como suyo.</p>
<p>Vía | <a href="http://news.cnet.com/8301-27076_3-20099494-248/apple-wants-its-3g-macbook-prototype-back" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Cnet</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-reclama-un-macbook-pro-del-2007-con-antena-3g/">Apple reclama un MacBook Pro del 2007 con antena 3G</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>20 de agosto apertura de la Apple Store de Parquesur</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/20-de-agosto-apertura-de-la-apple-store-de-parquesur/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/20-de-agosto-apertura-de-la-apple-store-de-parquesur/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Aug 2011 08:34:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apertura]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Parquesur]]></category>
		<category><![CDATA[Genius Bar]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[One To One]]></category>
		<category><![CDATA[Talleres]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=4541</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/20-de-agosto-apertura-de-la-apple-store-de-parquesur/">20 de agosto apertura de la Apple Store de Parquesur</a></p>
<p>Al final del día de ayer Apple decidió actualizar su web mostrando la fecha oficial de apertura de la Apple Store Parquesur,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/20-de-agosto-apertura-de-la-apple-store-de-parquesur/">20 de agosto apertura de la Apple Store de Parquesur</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/20-de-agosto-apertura-de-la-apple-store-de-parquesur/">20 de agosto apertura de la Apple Store de Parquesur</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Apple-Store-Parquesur1.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Apple-Store-Parquesur1.png" alt="" title="Apple Store Parquesur" width="550" height="199" class="aligncenter size-full wp-image-4543" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Apple-Store-Parquesur1.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/08/Apple-Store-Parquesur1-300x110.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Al final del día de ayer <strong><a href="www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong> decidió actualizar su web mostrando la fecha oficial de apertura de la <strong><a href="www.macsfera.com/tag/apple-store-parquesur" title="Apple Store Parquesur" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple Store Parquesur</a></strong>, este día será el <strong>próximo sábado 20 de agosto.</strong><br />
<span id="more-4541"></span><br />
Ya fuimos mostrando <a href="https://www.MacSfera.com/imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur/" title="Imágenes Apple Store Parquesur" target="_blank" rel="noopener noreferrer">imágenes de la tienda</a> y luego como <a href="https://www.MacSfera.com/mas-imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur/" title="Logotipo oficial en la Apple Store de Parquesur" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ponían el logotipo oficial</a> y por fin ya tenemos una fecha para la tercera tienda oficial en España y la segunda de Madrid. Esta tienda tiene algo que Xanadú no tiene, <strong>la comunicación,</strong> es un poco más flexible en cuanto al transporte publico, tiene una <strong>parada de Metro en la línea 12</strong> y a su vez esa parada está rodeada de paradas con transbordos a Renfe. También tiene una red de autobuses importante y acceso por otras líneas de tren.</p>
<p>Tal vez será por eso o tal vez no, pero el centro comercial <strong>estaba renovando todo su parking principal,</strong> actualmente creo que las obras han finalizado, si no, estarán por acabar, de todas formas el centro comercial tiene un parking subterráneo muy grande dónde poder estacionar vuestro vehiculo.</p>
<p>Por ahora se pueden hacer reservar todos los servicios que dispone la empresa en sus tiendas, <strong>One To One, Genius Bar y talleres,</strong> aunque estos últimos empezarán a partir del lunes </p>
<p>Recordar que se encuentra en el sur de Madrid <strong>en el municipio de Leganés,</strong> la apertura será a las 10 de la mañana, junto al centro comercial, la tienda está situada en uno de los pasillos principales, al lado del Zara.</p>
<p><strong>¡Esperamos veros allí!</strong></p>
<p>Más info | <a href="http://www.apple.com/es/retail/parquesur/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a><br />
Como llegar | <a href="http://www.parquesur.com/W/do/centre/accesos" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Parquesur</a><br />
Visto en | <a href="http://www.applesfera.com/apple/confirmado-oficialmente-inauguracion-de-la-apple-store-de-parquesur-el-sabado-20-de-agosto#cronologico" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Applesfera</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/20-de-agosto-apertura-de-la-apple-store-de-parquesur/">20 de agosto apertura de la Apple Store de Parquesur</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/20-de-agosto-apertura-de-la-apple-store-de-parquesur/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo cuidar la batería de tu Mac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Apr 2011 10:48:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[Consejos]]></category>
		<category><![CDATA[Genius Bar]]></category>
		<category><![CDATA[iStat Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Watts]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.aticomaquero.com/?p=1754</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac/">Cómo cuidar la batería de tu Mac</a></p>
<p>La razón principal por la cual fui a la Genius Bar fue para que me guiasen con el cuidado de mi batería.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac/">Cómo cuidar la batería de tu Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac/">Cómo cuidar la batería de tu Mac</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/04/Cómo-cuidar-la-batería-de-tu-Mac.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/04/Cómo-cuidar-la-batería-de-tu-Mac-e1311332379191.png" alt="" title="Cómo cuidar la batería de tu Mac" width="550" height="344" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>La razón principal por la cual fui a la <strong><a href="www.macsfera.com/tag/genius-bar">Genius Bar</a></strong> fue <strong>para que me guiasen con el cuidado de mi batería.</strong></p>
<p><span id="more-1754"></span></p>
<p>En Internet te puedes encontrar un montón de información acerca de cual es «la mejor» manera de cuidar la batería de tu <strong><a href="www.macsfera.com/" title="Mac">Mac</a></strong>. Normalmente <strong>son experiencias vividas o haciendo referencias a páginas especialistas</strong> en el tema, pero <strong>yo hoy os traigo lo que me dijo el Genius.</strong></p>
<p>Me comentó que <strong>los Mac pueden estar conectados a la luz unas 48 horas seguidas,</strong> pero que al pasar ese tiempo y repetir la situación varias veces la batería podría deteriorarse y perder vida útil.</p>
<p>En caso de usar la batería, <strong>dejar que el ordenador se apague y no conectar el cargador hasta que el led blanco no se encienda. Cuando eso pase lo podemos conectar a la luz para que cargue.</strong></p>
<p>Para evitar reacciones químicas indebidas y que la batería se deteriorase, <strong>era conveniente no tenerlo al sol, no dejarlo «encerrado» en lugares que estén expuesto al calor (un coche, una funda al sol, etc&#8230;) y que procurásemos que el <strong>Mac</strong> estuviera en una zona lisa y uniforme, a ser posible, no usarlo en cojines, camas, o cosas similares ya que el poco espacio que le levanta las cuatro «patas de goma» es suficiente para evitar reacciones químicas.</strong></p>
<p>En función de la usabilidad que tengamos con el <strong>Mac</strong>,<strong> es recomendable <a href="www.macsfera.com/watts-calibra-tu-bateria-paso-a-paso/">hacer un calibrado de la batería</a> cada mes o dos meses,</strong> aunque si la usas poco intenta hacerlo con más frecuencia.</p>
<p>Pero si creéis que la vida de vuestra batería no está en condiciones y tenéis un <strong>Mac Unibody</strong>, <strong>no os preocupeis porque la batería se puede cambiar</strong> y en mi caso por no más de 130€ (<strong>MacBook Pro</strong>).</p>
<p>Un pequeño consejo, si no quieres que se te pula la batería en nada es el de <strong>tener,</strong> siempre que se pueda, <strong>la mayoría de las cosas del Mac desactivada</strong> (Bluetooth, WiFi, programas que no estés usando y que hayas abierto antes, brillo de la pantalla y sonido), aunque hay que tener en cuenta que <strong>muchas acciones que parecen normales consumen mucha energía</strong> como por ejemplo reproducir Flash desde el navegador.</p>
<p>Así, a simple vista, el <strong>Mac</strong> no nos da mucha información de la batería, pero si investigamos un poco más si. Esto que buscamos son parámetros como la vida y los ciclos que tiene nuestra batería, y aunque no lo dicen de una manera legible, si que <strong>es posible saberlos con diversas apps,</strong> nosotros te recomendamos dos.</p>
<h2>Watts</h2>
<p>Es una <strong>app</strong> de la que ya hemos hablado y a parte de darte la información te guía paso a paso por el proceso del calibrado de batería.<br />
<a href="www.macsfera.com/watts-calibra-tu-bateria-paso-a-paso/">Más información sobre Watts.</a></p>
<h2>iStat Pro</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/04/iStat-Pro.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/04/iStat-Pro.png" alt="" title="iStat Pro" width="550" height="85" class="aligncenter size-full wp-image-3541" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/04/iStat-Pro.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/04/iStat-Pro-300x46.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>iStat Pro</strong> es un widget, no es una <strong>aplicación</strong>, se aloja en el <strong>Dashbord</strong> y a parte de la información de la batería te da parámetros varios en general de componentes de tu <strong>Mac</strong>.</p>
<p>En el caso de la batería lo que <strong>te aporta es la vida, la carga, los ciclos, si está conectada</strong> y una pequeña imagen que emula el porcentaje de esta. A parte, si tienes algún dispositivo conectado como un <strong>Magic Mouse</strong> te dice cual es su porcentaje de la batería. A pesar de que pone Pro es gratis.</p>
<p>En cualquier caso, estos consejos que os he aportado vienen dados por un <strong>Genius</strong> de <strong>Apple</strong> y yo no me he inventado nada.</p>
<p>Podéis seguir estos consejos o no hacerlos, eso depende de vosotros, también podéis fiaros de otras webs o si queréis, tal y como hice yo, podéis quedar en la <strong>Genius Bar</strong> y que os cuenten ellos.</p>
<p><strong>Esperamos que estos pequeños consejos os sirvan para tener vuestra batería lo más saludable que podáis.</strong></p>
<p>Descarga | <a href="http://www.apple.com/downloads/dashboard/status/istatpro.html">iStat Pro</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac/">Cómo cuidar la batería de tu Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/como-cuidar-la-bateria-de-tu-mac/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Genius Bar, experiencia de usuario</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/genius-bar-experiencia-de-usuario/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 Apr 2011 20:48:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Genius]]></category>
		<category><![CDATA[Genius Bar]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.aticomaquero.com/?p=1606</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/genius-bar-experiencia-de-usuario/">Genius Bar, experiencia de usuario</a></p>
<p>Hoy he tenido que pasar por la Genius Bar, algo que bueno, en principio no es buena señal ya que indica que</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/genius-bar-experiencia-de-usuario/">Genius Bar, experiencia de usuario</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/genius-bar-experiencia-de-usuario/">Genius Bar, experiencia de usuario</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Genius-Bar-Apple-Store-Xanadú.jpg"><img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Genius-Bar-Apple-Store-Xanadú.jpg" alt="Genius Bar Apple Store Xanadú" title="Genius Bar Apple Store Xanadú" width="550" height="413" class="size-full wp-image-3153" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Genius-Bar-Apple-Store-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Genius-Bar-Apple-Store-Xanadú-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Hoy he tenido que pasar por la Genius Bar,</strong> algo que bueno, en principio no es buena señal ya que indica que algo no va como debería, pero lo bueno es que sabes que vas a contar con un equipo de respaldo que te ayuda.<br />
<span id="more-1606"></span><br />
Para quien no lo sepa, la <strong>Genius Bar</strong> es un mostrador que tienen todas las <strong><a href="www.macsfera.com/tag/apple-store" title="Apple Store">Apple Store</a></strong> y cuentan con un equipo profesional que conocen todos los parámetros de los distintos productos <strong><a href="www.macsfera.com/" title="Apple">Apple</a></strong> de modo que te ayudarán en todas las dudas y problemas que tengas.</p>
<p>Para hablar con un <strong>Genius</strong> hay que <strong>hacer reserva por Internet</strong> en función de la <strong>Apple Store</strong> que tengas más cerca y bueno, yo hice la mía y hoy he acudido a mi cita.</p>
<p>Todo ha sido muy puntual, 5 min se ha demorado de mi reserva, pero luego me han atendido, un chico, que si no recuerdo mal se llamaba Saul (puede que no sea así, pero había mucho barullo y no le he oído).</p>
<p>Yo he acudido por un tema principalmente, el de la batería, el chico, muy amablemente me ha hecho un test, me ha aconsejado, me ha dicho que me recomienda y todo detalladamente y resolviendo cualquier duda que me hubiera surgido.</p>
<p>Aun habiendo acabado mi duda principal he decidido seguir con las preguntas y él, muy amablemente me ha respondido a todas y cada una de ellas sin despeinarse.</p>
<p>Si, <strong>le pagan por responderme las dudas y por resolverme los problemas,</strong> pero al margen de eso está la actitud. El trato que da un empleado hacia el cliente es muy importante y <strong>parece que Apple ha hecho mucho hincapié en eso y se nota,</strong> porque la conversación era amigable y estaba cómodo.</p>
<p>Sin más, hemos acabado y me ha ofrecido que me vuelva a pasar con otro tema que ha surgido en la conversación y bueno, <strong>he saludo muy satisfecho porque me ha dado mucha información útil, ha sido claro y me ha resuelto todas las dudas con una sonrisa en la cara.</strong></p>
<p>Reserva cita en la Genius Bar de | <a href="http://concierge.apple.com/geniusbar/R406">La Maquinista</a>, <a href="http://concierge.apple.com/geniusbar/R397">Xanadú</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/genius-bar-experiencia-de-usuario/">Genius Bar, experiencia de usuario</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Un paseo por la Apple Store de Xanadú</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/un-paseo-por-la-apple-store-de-xanadu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Sep 2010 23:14:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[AirPort Time Capsule]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store Xanadú]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Genius Bar]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[iPod]]></category>
		<category><![CDATA[iPod Classic]]></category>
		<category><![CDATA[iPod Nano]]></category>
		<category><![CDATA[iPod Shuffle]]></category>
		<category><![CDATA[iPod Touch]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Mini]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Air]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://aticomaquero.com/2010/09/apple-store-de-xanadu/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/un-paseo-por-la-apple-store-de-xanadu/">Un paseo por la Apple Store de Xanadú</a></p>
<p>Como ya avisé en mi Twitter, iba a ir a la inauguración de la Apple Store de Xanadú. Lo he cumplido a</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/un-paseo-por-la-apple-store-de-xanadu/">Un paseo por la Apple Store de Xanadú</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/un-paseo-por-la-apple-store-de-xanadu/">Un paseo por la Apple Store de Xanadú</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Logo-Apple-de-Xanadú.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3170" title="Logo Apple de Xanadú" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Logo-Apple-de-Xanadú.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Logo-Apple-de-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Logo-Apple-de-Xanadú-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Como ya avisé en mi <a href="http://Twitter.com/PabloAsekas">Twitter</a>, iba a ir a la inauguración de la <strong><a href="www.macsfera.com/fecha-de-apertura-de-las-apple-store">Apple Store de Xanadú</a></strong>. Lo he cumplido a medias, tome la dura  decisión de acudir por la tarde en vez de por la mañana y no he hecho mal, me han informado, que yendo a las 13:00 pm había que hacer cola, poca, pero había que hacerla.<br />
<span id="more-159"></span><br />
Yo he llegado y había gente, mucha gente, pero como en todas las <strong>Apple Store</strong>, he entrado sin problemas, no he conseguido una camiseta pero me daba igual, eran un poco cutres y he tocado todos los productos, los nuevos y los viejos. La verdad es que para toda la gente que había siempre tenía un dispositivo libre a medida que iba pasando por todos los lugares.</p>
<p>La tienda está genial, es rectangular, según se entra a la derecha está la sección de los <strong>iPods</strong>, a la izquierda <strong>Mac</strong>, en frente <strong>iPhone</strong>, la mitad izquierda de la tienda tiene más <strong>Mac</strong> y en en lado opuesto se hayan los <strong>iPad</strong>, tanto 3G como WiFi, al fondo del todo está la <strong>Genius Bar</strong> y en las esquinas del fondo se haya software para <strong>Mac</strong>, todo tipo de complementos tanto para <strong>iPhone</strong>, <strong>iPod</strong>, <strong>iPad</strong> y <strong>Mac</strong>.</p>
<p>El ambiente era espectacular, todo el mundo estaba contento, todo el mundo feliz, incluso los trabajadores que derrochaban sonrisas, no he hablado con ninguno porque no sabía de que preguntarle, no tenía duda, pero si que he puesto la oreja en algunas conversaciones y es espectacular el buen trato y la entregación que tienen. Estoy muy contento por haber ido y bueno, como no, mi cámara ha venido conmigo, de modo que aquí os dejo las fotos y el vídeo que también he grabado y montado.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-Store-Xanadú.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3149" title="Apple Store Xanadú" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-Store-Xanadú.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-Store-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-Store-Xanadú-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-Store-Xanadú-día-de-la-inauguración.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3145" title="Apple Store Xanadú día de la inauguración" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-Store-Xanadú-día-de-la-inauguración.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-Store-Xanadú-día-de-la-inauguración.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-Store-Xanadú-día-de-la-inauguración-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-Store-Xanadú-llena-inauguración.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3146" title="Apple Store Xanadú llena inauguración" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-Store-Xanadú-llena-inauguración.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-Store-Xanadú-llena-inauguración.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-Store-Xanadú-llena-inauguración-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-Store-Xanadú-llena.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3147" title="Apple Store Xanadú llena" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-Store-Xanadú-llena.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-Store-Xanadú-llena.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-Store-Xanadú-llena-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-Store-Xanadú-por-dentro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3148" title="Apple Store Xanadú por dentro" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-Store-Xanadú-por-dentro.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-Store-Xanadú-por-dentro.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-Store-Xanadú-por-dentro-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Fundas-iPhone-y-iPad-Apple-Store-Xanadú.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3151" title="Fundas iPhone y iPad Apple Store Xanadú" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Fundas-iPhone-y-iPad-Apple-Store-Xanadú.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Fundas-iPhone-y-iPad-Apple-Store-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Fundas-iPhone-y-iPad-Apple-Store-Xanadú-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Genius-Bar-Apple-Store-Xanadú.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3153" title="Genius Bar Apple Store Xanadú" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Genius-Bar-Apple-Store-Xanadú.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Genius-Bar-Apple-Store-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Genius-Bar-Apple-Store-Xanadú-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Genius-Bar-Apple-Store-Xanadú-2.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3152" title="Genius Bar Apple Store Xanadú 2" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Genius-Bar-Apple-Store-Xanadú-2.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Genius-Bar-Apple-Store-Xanadú-2.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Genius-Bar-Apple-Store-Xanadú-2-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iMac-en-la-Apple-Store-Xanadú.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3154" title="iMac en la Apple Store Xanadú" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iMac-en-la-Apple-Store-Xanadú.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iMac-en-la-Apple-Store-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iMac-en-la-Apple-Store-Xanadú-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iMac-zona-niños-Apple-Store-Xanadú.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3155" title="iMac zona niños Apple Store Xanadú" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iMac-zona-niños-Apple-Store-Xanadú.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iMac-zona-niños-Apple-Store-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iMac-zona-niños-Apple-Store-Xanadú-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/MacBook-Pro-Apple-Store-Xanadú.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3174" title="MacBook Pro Apple Store Xanadú" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/MacBook-Pro-Apple-Store-Xanadú.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/MacBook-Pro-Apple-Store-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/MacBook-Pro-Apple-Store-Xanadú-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/MacBooks-Pro-Apple-Store-Xanadú.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3175" title="MacBooks Pro Apple Store Xanadú" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/MacBooks-Pro-Apple-Store-Xanadú.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/MacBooks-Pro-Apple-Store-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/MacBooks-Pro-Apple-Store-Xanadú-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Publicidad-iPhone-4-Apple-Store-Xanadu.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3178" title="Publicidad iPhone 4 Apple Store Xanadu" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Publicidad-iPhone-4-Apple-Store-Xanadu.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Publicidad-iPhone-4-Apple-Store-Xanadu.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Publicidad-iPhone-4-Apple-Store-Xanadu-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Publicidad-iPad-Apple-Store-Xanadú.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3177" title="Publicidad iPad Apple Store Xanadú" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Publicidad-iPad-Apple-Store-Xanadú.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Publicidad-iPad-Apple-Store-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Publicidad-iPad-Apple-Store-Xanadú-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPhone-4-gigante-Apple-Store-Xanadú.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3161" title="iPhone 4 gigante Apple Store Xanadú" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPhone-4-gigante-Apple-Store-Xanadú.jpg" alt="" width="550" height="733" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPhone-4-gigante-Apple-Store-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPhone-4-gigante-Apple-Store-Xanadú-225x300.jpg 225w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPhone-y-iPod-touch-gigantes-Apple-Store-Xanadú.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3163" title="iPhone y iPod touch gigantes Apple Store Xanadú" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPhone-y-iPod-touch-gigantes-Apple-Store-Xanadú.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPhone-y-iPod-touch-gigantes-Apple-Store-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPhone-y-iPod-touch-gigantes-Apple-Store-Xanadú-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPad-gigante-Apple-Store-Xanadú.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3158" title="iPad gigante Apple Store Xanadú" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPad-gigante-Apple-Store-Xanadú.jpg" alt="" width="550" height="733" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPad-gigante-Apple-Store-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPad-gigante-Apple-Store-Xanadú-225x300.jpg 225w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/MacBook-Air-Apple-Store-Xanadú.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3173" title="MacBook Air Apple Store Xanadú" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/MacBook-Air-Apple-Store-Xanadú.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/MacBook-Air-Apple-Store-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/MacBook-Air-Apple-Store-Xanadú-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Mac-Pro-Apple-Store-Xanadú.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3172" title="Mac Pro Apple Store Xanadú" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Mac-Pro-Apple-Store-Xanadú.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Mac-Pro-Apple-Store-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Mac-Pro-Apple-Store-Xanadú-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Mac-Mini-Apple-Store-Xanadú.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3171" title="Mac Mini Apple Store Xanadú" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Mac-Mini-Apple-Store-Xanadú.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Mac-Mini-Apple-Store-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Mac-Mini-Apple-Store-Xanadú-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPhone-4-estante-Apple-Store-Xanadú.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3160" title="iPhone 4 estante Apple Store Xanadú" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPhone-4-estante-Apple-Store-Xanadú.jpg" alt="" width="550" height="733" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPhone-4-estante-Apple-Store-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPhone-4-estante-Apple-Store-Xanadú-225x300.jpg 225w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPhone-4-Apple-Store-Xanadú.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3159" title="iPhone 4 Apple Store Xanadú" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPhone-4-Apple-Store-Xanadú.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPhone-4-Apple-Store-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPhone-4-Apple-Store-Xanadú-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPhone-4-parte-trasera-Apple-Store-Xanadú.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3162" title="iPhone 4 parte trasera Apple Store Xanadú" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPhone-4-parte-trasera-Apple-Store-Xanadú.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPhone-4-parte-trasera-Apple-Store-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPhone-4-parte-trasera-Apple-Store-Xanadú-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPod-Touch-en-el-estante.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3168" title="iPod Touch en el estante" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPod-Touch-en-el-estante.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPod-Touch-en-el-estante.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPod-Touch-en-el-estante-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPod-Nano-en-estante.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3167" title="iPod Nano en estante" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPod-Nano-en-estante.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPod-Nano-en-estante.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPod-Nano-en-estante-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPod-Nano-en-el-estante-en-fila.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3166" title="iPod Nano en el estante en fila" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPod-Nano-en-el-estante-en-fila.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPod-Nano-en-el-estante-en-fila.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPod-Nano-en-el-estante-en-fila-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPod-Classic-en-estante.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3164" title="iPod Classic en estante" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPod-Classic-en-estante.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPod-Classic-en-estante.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPod-Classic-en-estante-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Altavoces-Zeppeling-Apple-Store-Xanadú.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3144" title="Altavoces Zeppeling Apple Store Xanadú" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Altavoces-Zeppeling-Apple-Store-Xanadú.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Altavoces-Zeppeling-Apple-Store-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Altavoces-Zeppeling-Apple-Store-Xanadú-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Time-Capsule-Apple-Store-Xanadú.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3180" title="Time Capsule Apple Store Xanadú" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Time-Capsule-Apple-Store-Xanadú.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Time-Capsule-Apple-Store-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Time-Capsule-Apple-Store-Xanadú-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPad-Apple-Store-Xanadú.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3156" title="iPad Apple Store Xanadú" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPad-Apple-Store-Xanadú.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPad-Apple-Store-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/iPad-Apple-Store-Xanadú-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Tarjeta-50-€-iTunes-Store.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3179" title="Tarjeta 50 € iTunes Store" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Tarjeta-50-€-iTunes-Store.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Tarjeta-50-€-iTunes-Store.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Tarjeta-50-€-iTunes-Store-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-TV-Apple-Store-Xanadú.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  class="aligncenter size-full wp-image-3150" title="Apple TV Apple Store Xanadú" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-TV-Apple-Store-Xanadú.jpg" alt="" width="550" height="413" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-TV-Apple-Store-Xanadú.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/Apple-TV-Apple-Store-Xanadú-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><iframe width="550" height="335" src="http://www.youtube.com/embed/kXXwX2Nm0Kw" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/un-paseo-por-la-apple-store-de-xanadu/">Un paseo por la Apple Store de Xanadú</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
