{"id":15327,"date":"2016-09-09T21:16:26","date_gmt":"2016-09-09T19:16:26","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15327"},"modified":"2023-01-29T12:58:36","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:36","slug":"ios-10-watchos-3-disponibles-13-septiembre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-10-watchos-3-disponibles-13-septiembre\/","title":{"rendered":"iOS 10 y watchOS 3 disponibles el 13 de septiembre"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/iOS-10-experiencia-de-usuario.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/iOS-10-experiencia-de-usuario.jpg\" alt=\"iOS 10 experiencia de usuario\" width=\"2500\" height=\"1591\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14937\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/iOS-10-experiencia-de-usuario.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/iOS-10-experiencia-de-usuario-300x191.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/iOS-10-experiencia-de-usuario-1024x652.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En la <a target=\"_blank\" title=\"See you on the 7th\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/see-you-on-the-7th\/\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote \u201cSee you on the 7th\u201d<\/a> nos revelaron que <strong>las nuevas versiones de <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 10\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-10\/\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS 10<\/a> y <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo watchOS 3\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-watchos-3\/\" rel=\"noopener noreferrer\">watchOS 3<\/a> estar\u00e1n disponibles para descarga p\u00fablica el 13 de septiembre.<\/strong><\/p>\n<p>Es curioso, porque el <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo iPhone 7<\/a> y los <a target=\"_blank\" title=\"Nuevos Apple Watch Series 2\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-apple-watch-series-2\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevos Apple Watch Series 2<\/a> salen a la venta el 16 de septiembre, de modo que me imaginaba que la fecha elegida ser\u00eda esa puesto que los nuevos dispositivos vendr\u00e1n con este nuevo sistema.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Recordemos que la actualizaci\u00f3n de watchOS supone un gran salto en la velocidad general del reloj. iOS 10, por otro lado, da mucha m\u00e1s importancia a la experiencia de usuario y 3D Touch, pero deja de lado un poco el <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/\" title=\"iPad Pro: lo que esperaba, y mucho m\u00e1s\" rel=\"noopener noreferrer\">iPad Pro<\/a>.<\/p>\n<p>Se rumorea que en octubre vendr\u00e1 otra keynote de Apple, existir\u00eda la posibilidad de ver m\u00e1s novedades de iOS respecto a este tema. El tiempo nos dir\u00e1.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En la keynote \u201cSee you on the 7th\u201d nos revelaron que las nuevas versiones de iOS 10 y watchOS 3 estar\u00e1n disponibles<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14937,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2100,20],"tags":[9,2411,2377,2429,2470,2166,2452],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iOS 10 y watchOS 3 disponibles el 13 de septiembre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"iOS 10 y watchOS 3 estar\u00e1n disponibles para descarga el 13 de septiembre. Incluyen grandes mejoras en el rendimiento y en la experiencia de usuario.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-10-watchos-3-disponibles-13-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iOS 10 y watchOS 3 disponibles el 13 de septiembre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"iOS 10 y watchOS 3 estar\u00e1n disponibles para descarga el 13 de septiembre. Incluyen grandes mejoras en el rendimiento y en la experiencia de usuario.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-10-watchos-3-disponibles-13-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-09-09T19:16:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/iOS-10-experiencia-de-usuario.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1591\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"iOS 10 y watchOS 3 disponibles el 13 de septiembre\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"iOS 10 y watchOS 3 estar\u00e1n disponibles para descarga el 13 de septiembre. Incluyen grandes mejoras en el rendimiento y en la experiencia de usuario.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/15114753\/iOS-10-experiencia-de-usuario.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-10-watchos-3-disponibles-13-septiembre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/iOS-10-experiencia-de-usuario.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1591,\"caption\":\"iOS 10 experiencia de usuario\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-10-watchos-3-disponibles-13-septiembre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-10-watchos-3-disponibles-13-septiembre\/\",\"name\":\"iOS 10 y watchOS 3 disponibles el 13 de septiembre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-10-watchos-3-disponibles-13-septiembre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-09-09T19:16:26+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"iOS 10 y watchOS 3 estar\\u00e1n disponibles para descarga el 13 de septiembre. Incluyen grandes mejoras en el rendimiento y en la experiencia de usuario.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ios-10-watchos-3-disponibles-13-septiembre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15327"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15327"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15327\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18138,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15327\/revisions\/18138"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14937"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15327"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15327"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15327"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}