{"id":10646,"date":"2015-04-21T19:02:42","date_gmt":"2015-04-21T18:02:42","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10646"},"modified":"2023-01-29T12:28:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:52","slug":"como-es-trabajar-en-una-apple-store","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-es-trabajar-en-una-apple-store\/","title":{"rendered":"C\u00f3mo es trabajar en una Apple Store"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple-1\/especial-trabajar-para-apple-como-es-trabajar-en-una-apple-store\">Buen art\u00edculo<\/a> que recopila distintos relatos de Internet sobre c\u00f3mo funcionan internamente las Apple Store. Algunas de ellas ya las conoc\u00eda o intu\u00eda, otras son curiosas cuanto menos.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Popular Mechanics nos describe algunas de esas situaciones, de la mano directa de un empleado: gente gritando, revendedores, gente que usa tarjetas o identidades falsas, &quot;presiones&quot; para vender complementos como las garant\u00edas AppleCare, el tener que atender llamadas de clientes en algunas ocasiones, la cultura de la competitividad&#8230; hay momentos que pueden llegar a ser tensos.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Me llama la atenci\u00f3n este p\u00e1rrafo puesto que me sigue sorprendiendo el que haya gente que tenga la desfachatez de intentar vender sus productos usados o usar tarjetas o identidades falsas.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Buen art\u00edculo que recopila distintos relatos de Internet sobre c\u00f3mo funcionan internamente las Apple Store. Algunas de ellas ya las conoc\u00eda o<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10649,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[5,39,2123],"tags":[2206,2215,1463,2125,2235,442,89,1336],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00f3mo es trabajar en una Apple Store<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de los secretos de los trabajadores de las Apple Store.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-es-trabajar-en-una-apple-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"C\u00f3mo es trabajar en una Apple Store\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de los secretos de los trabajadores de las Apple Store.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-es-trabajar-en-una-apple-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-04-21T18:02:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Apple-Store-Santa-Monica.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1440\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"512\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"C\u00f3mo es trabajar en una Apple Store\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de los secretos de los trabajadores de las Apple Store.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/21185044\/Apple-Store-Santa-Monica.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-es-trabajar-en-una-apple-store\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Apple-Store-Santa-Monica.jpg\",\"width\":1440,\"height\":512,\"caption\":\"Apple Store Santa Monica\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-es-trabajar-en-una-apple-store\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-es-trabajar-en-una-apple-store\/\",\"name\":\"C\\u00f3mo es trabajar en una Apple Store\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-es-trabajar-en-una-apple-store\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-04-21T18:02:42+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo que habla de los secretos de los trabajadores de las Apple Store.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/como-es-trabajar-en-una-apple-store\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10646"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10646"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10646\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17914,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10646\/revisions\/17914"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10649"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10646"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10646"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10646"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}