<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Productos de Apple &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/productos-de-apple/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:53:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Los defectos de los Beats Solo2 tras 2 años de uso</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 16:31:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Beats]]></category>
		<category><![CDATA[Beats Solo2]]></category>
		<category><![CDATA[Calidad]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de Apple]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16623</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso/">Los defectos de los Beats Solo2 tras 2 años de uso</a></p>
<p>Hace 2 años, Apple introdujo una promoción de vuelta a clase por la cual, con la compra de un Mac te obsequiaban</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso/">Los defectos de los Beats Solo2 tras 2 años de uso</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso/">Los defectos de los Beats Solo2 tras 2 años de uso</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg" alt="Beats Solo2 Inalambricos Gris Espacial" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11945" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hace 2 años, Apple introdujo una <a target="_blank" title="Vuelta a Clase" href="www.macsfera.com/tag/vuelta-a-clase/">promoción de vuelta a clase</a> por la cual, con <a target="_blank" title="Ya tenemos campaña de Vuelta a Clase en España" href="www.macsfera.com/ya-tenemos-campana-de-vuelta-a-clase-en-espana/">la compra de un Mac te obsequiaban con unos Beats Solo2 o unos Beats Solo2 inalámbricos</a> si pagabas 100€ extra.</p>
<p>Ese mismo año a mí me tocaba renovar Mac y, viendo la oportunidad de tener unos cascos inalámbricos de 300€ por sólo 100€, decidí comprarlos. Los estuve probando y quedé contento, no encantado, pero sí contento, aquí podéis leer mi <a target="_blank" title="Beats Solo2 inalámbricos: mi opinión" href="www.macsfera.com/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion/">opinión de los Beats Solo2 inalámbricos</a>.</p>
<p><span id="more-16623"></span></p>
<p>Dos años después, <strong>una serie de malas experiencias me han llevado a escribir este artículo.</strong> No me parece justo elogiar un producto cuando dan la talla y, luego, cuando no la dan, no rectificar y hacerlo saber al lector, me parece poco ético, y más considerando que es un accesorio tan caro.</p>
<p>Así pues, empecemos.</p>
<p>Mis problemas principales son con <strong>la calidad de los cascos y sus materiales.</strong></p>
<p>De siempre he escuchado que el audio de los Beats es mediocre <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> y antes de que Apple comprase la empresa, que su construcción y materiales dejaban mucho que desear.</p>
<p>Después de que Apple metiese mano a la compañía y empezase a sacar productos bajo su propia supervisión, pensé que estos serían como el resto de productos de la empresa de Cupertino: bien diseñados, resistentes, con buenos materiales… <strong>iluso de mí.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-almohadilla-rota.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-almohadilla-rota.jpg" alt="Beats Solo2 almohadilla rota" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16626" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-almohadilla-rota.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-almohadilla-rota-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-almohadilla-rota-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Resulta que en el primer año de uso, sin sacarlos de casa y sin maltratarlos ni nada por el estilo, <strong>el recubrimiento de una de las almohadillas empezó a salirse.</strong> Me sorprendió muchísimo porque los cascos iban de la estantería a mi cabeza y de mi cabeza a la estantería, nada más <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>En ese instante decidí ir a la Apple Store y usar la garantía para repararlos, <strong>me los cambiaron por unos nuevos</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup> y seguí con mi uso normal.</p>
<p>El problema, y motivo por el cual he escrito este artículo es que, unos cuantos meses más tarde, volví a tener otro problema con los materiales. <strong>En particular con la diadema de los cascos.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-diadema-rota.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-diadema-rota.jpg" alt="Beats Solo2 diadema rota" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16627" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-diadema-rota.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-diadema-rota-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-diadema-rota-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La parte superior es un trozo de plástico rígido, la parte inferior está acolchada. <strong>Pues ha sido esa parte inferior la que ha empezado a despegarse y a separarse de la parte rígida.</strong></p>
<p>Nuevamente, uso de los cascos en casa, sin golpes, sin maltratos, etc.</p>
<p>La primera vez que tuve el problema pensé que podría ser un caso aislado, un defecto que simplemente pasa como muchos otros en productos de mayor calidad. Pero que con otros cascos nuevos, otro fallo en los materiales sin hacer un uso irresponsable del accesorio…</p>
<p><strong>Me parece muy triste que Apple esté detrás de un producto así.</strong> Sus productos son caros, eso no es nuevo, pero siempre (o casi siempre) han aportado una calidad digna de su precio. Cuando vi que este par de cascos ofrecía tan mala calidad, me sentí mal por aquellos a los que mi review hubiese ayudado a comprar los cascos, sobre todo si han pagado el precio íntegro.</p>
<p>Hoy en día, los Beats Solo3 son los sucesores de mis cascos. Gracias a su chip W1, ofrecen una conectividad con los dispositivos Apple que otros cascos del mercado no pueden ofrecer <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>, pero tanto el diseño como el proceso de fabricación parecen los mismos. <strong>Es por eso que no me atrevería a recomendarlos,</strong> y a aquellos que se los plantean como una opción de compra les advertiría sobre los problemas que pueden traer.</p>
<p>Con esto no quiero decir que sean una completa basura, como ya he comentado, estoy contento con algunos aspectos, pero ahora que estoy probando otras alternativas de precios similares, creo que hay mejores opciones en el mercado que igualen su diseño, su sonido y mejoren sus carencias en la calidad del producto en sí.</p>
<p><strong>Ya sabéis mi mala experiencia con los Beats Solo2,</strong> un producto que prometía ser un buen accesorio y que, por desgracia, me ha decepcionado con algo tan importante como la calidad de sus materiales.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Cosa con la que no estoy de acuerdo.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Para ir por la calle, prefiero los EarPods o los <a target="_blank" title="AirPods: mi opinión" href="www.macsfera.com/airpods-mi-opinion/">AirPods</a>.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;O reparados pero como si fueran nuevos, no lo sé.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Entiéndase que me refiero a cascos de otras marcas, similares características y similar precio.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso/">Los defectos de los Beats Solo2 tras 2 años de uso</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “See you on the 7th”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 10 Sep 2016 14:11:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[AirPods]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch Series 2]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15339</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th/">Resumen y opinión de la keynote “See you on the 7th”</a></p>
<p>Ya han pasado 3 días desde que Apple realizó la keynote “See you on the 7th” y presentó todas las novedades, así</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th/">Resumen y opinión de la keynote “See you on the 7th”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th/">Resumen y opinión de la keynote “See you on the 7th”</a></p>
<div id="attachment_15342" style="width: 1642px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Tim-Cook-Keynote-See-you-on-the-7th.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15342" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Tim-Cook-Keynote-See-you-on-the-7th.jpg" alt="Tim Cook Keynote See you on the 7th" width="1632" height="990" class="size-full wp-image-15342" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Tim-Cook-Keynote-See-you-on-the-7th.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Tim-Cook-Keynote-See-you-on-the-7th-300x182.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Tim-Cook-Keynote-See-you-on-the-7th-1024x621.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15342" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.apple.com/newsroom/2016/09/highlights-from-apples-september-2016-event.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p></div>
<p>Ya han pasado 3 días desde que Apple realizó la <a target="_blank" title="See you on the 7th" href="www.macsfera.com/tag/see-you-on-the-7th/" rel="noopener noreferrer">keynote “See you on the 7th”</a> y presentó todas las novedades, <strong>así que vamos con un breve resumen de todo lo tratado y mi opinión sobre ello.</strong></p>
<p>El evento empezó con un gracioso vídeo de <a target="_blank" title="Tim Cook" href="www.macsfera.com/tag/tim-cook" rel="noopener noreferrer">Tim Cook</a> y James Corden cantando en el coche para anunciar, al salir al escenario, que Apple se ha unido con Carpool Karaoke para lanzar sus nuevos episodios el año que viene por el Apple TV.</p>
<p><span id="more-15339"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/GeoUELDgyM4" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Tras la broma, <strong>se hizo un breve repaso sobre las cifras de Apple:</strong></p>
<ul>
<li>17 millones de usuarios de pago en Apple Music</li>
<li>Recordatorio de que <a target="_blank" title="Apple Music Festival del 18 al 30 de Septiembre" href="www.macsfera.com/apple-music-festival-del-18-al-30-de-septiembre/" rel="noopener noreferrer">el Apple Music Festival tendrá lugar en Londres del 18 al 30 de septiembre</a></li>
<li>140.000 millones de descargas cosecha la App Store, haciendo especial hincapié en que el crecimiento en descargas es más grande y más fuerte que nunca</li>
<li>500.000 juegos ya debutan en la App Store. Para Apple es importante que esta cifra crezca porque prevén que el nuevo sistema de suscripciones de <a target="_blank" title="Así será la App Store 2.0" href="www.macsfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/" rel="noopener noreferrer">la App Store 2.0</a> beneficie mucho a los juegos.</li>
<li>Aprovechando la cifra, Tim introdujo a Shigeru Miyamoto, creador de Mario Bros, <strong>para anunciar que Mario llegará a la App Store a finales de año con un pequeño juego llamado <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/super-mario-run/id1145275343?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Super Mario Run</a>.</strong></li>
<li>Apple ha hecho un gran trabajo con en el ámbito escolar dando un Mac a 4.500 profesores y más de 50.000 iPads a estudiantes.</li>
<li>iWork se actualiza y permitirá la colaboración de varias personas, a la vez, en un mismo documento, a lo Google Docs.</li>
</ul>
<p>Esta parte de la presentación ha sido como las que solíamos ver antes. La incursión de Mario en la App Store es una gran noticia para los millones de fans del juego, esperamos que no venga sólo ese juego y el desarrollo sea más elevado. La colaboración de iWork también es una gran noticia, haciendo da la suite una herramienta más poderosa. Google ha demostrado que tiene tirón, y ahora Apple se sube al carro para dotar a sus apps de esas novedades, sumándole el hecho de ser aplicaciones nativas.</p>
<h2>Nuevo Apple Watch Series 2</h2>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/p2_O6M1m6xg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Y por fin llegó el turno de las presentaciones de dispositivos. El primero, el <a target="_blank" title="Apple Watch" href="www.macsfera.com/tag/apple-watch" rel="noopener noreferrer">Apple Watch</a>, que se actualizaba desde <a target="_blank" title="Crónica del lanzamiento del Apple Watch en España" href="www.macsfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-apple-watch-en-espana/" rel="noopener noreferrer">su lanzamiento</a> por primera vez.</p>
<p><strong>El <a target="_blank" title="Nuevos Apple Watch Series 2" href="www.macsfera.com/nuevos-apple-watch-series-2/" rel="noopener noreferrer">nuevo Apple Watch Series 2</a> es la siguiente generación de Apple Watch</strong> que, si bien conserva el mismo diseño, incluye mejor procesador, GPS y capacidad para sumergirse en el agua.</p>
<p>Además, han trabajado con Nike para lanzar un Apple Watch exclusivo orientado a los corredores. El dispositivo les motiva día a día para que se muevan y hagan deporte.</p>
<p>Y para acabar, desaparecen los Apple Watch de oro, Apple los ha sustituido por un Apple Watch de cerámica, caro, pero más asequible que los modelos anteriores.</p>
<p>Llegados a este punto, y viendo las <a target="_blank" title="Nuevo watchOS 3" href="www.macsfera.com/nuevo-watchos-3/" rel="noopener noreferrer">novedades de watchOS 3</a>, Apple ha posicionado el reloj como un accesorio para gente activa o deportista. Y eso me gusta porque aclara más el partido que le puede sacar la gente en general.</p>
<p>No son pocas las personas que me han dicho que sólo le han sacado partido al reloj al hacer deporte, así que, que Apple lo enfoque a este campo, es de lo mejor que le podía pasar.</p>
<h2>iPhone 7 y iPhone 7 Plus</h2>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/Q6dsRpVyyWs" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Llegamos al punto central de la keynote, la presentación de los nuevos iPhone. En este caso, <strong>el <a target="_blank" title="Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus" href="www.macsfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/" rel="noopener noreferrer">nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus</a>.</strong></p>
<p>No sin antes mencionar, por supuesto, ese hito al que llegó Apple <a target="_blank" title="Mil millones de iPhones" href="www.macsfera.com/mil-millones-de-iphones/" rel="noopener noreferrer">vendiendo mil millones de iPhones</a>.</p>
<p>Los nuevos modelos tienen un pequeño rediseño que ocultan las bandas traseras del móvil. Es resistente al agua con la calificación IP67 y está disponible en 2 nuevos colores: negro mate y negro brillante. El gris ha desaparecido por completo.</p>
<p>En prestaciones, cuenta con el chip más potente fabricado para un móvil hasta la fecha, una nueva cámara mejorada, altavoces estéreo, el botón de inicio ahora usa la <a target="_blank" title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" href="www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/" rel="noopener noreferrer">tecnología Force Touch</a> y carece de conector jack de 3,5 mm.</p>
<p>Además, el iPhone 7 Plus cuenta con 2 cámaras, una la normal del iPhone 7 y otra que es teleobjetivo para conseguir un zoom óptico y mejorar la calidad de las fotos.</p>
<div id="attachment_15341" style="width: 1210px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15341" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7.jpg" alt="iPhone 7" width="1200" height="900" class="size-full wp-image-15341" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7.jpg 1200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-267x200.jpg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15341" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.imore.com/iphone-7" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iMore</a></p></div>
<p>Hubo varios puntos que me gustaron de la presentación:</p>
<ul>
<li>Desaparecen los 16GB de base, subiendo ahora a 32</li>
<li>El iPhone es resistente al agua. No es sumergible <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, pero resiste impactos de agua, cosa que es genial teniendo en cuenta que por un leve contacto se podía romper.</li>
<li>Está a la venta en España en la primer ola de lanzamiento. Es así, ayer fueron las reservas y yo me pude hacer con mi unidad, de modo que el día 16 de septiembre, tendremos el iPhone a la vez que en otras partes del mundo</li>
</ul>
<p>No lo voy a negar, <strong>estaba muy ilusionado con este dispositivo y la verdad es que ha cumplido mis expectativas notablemente.</strong> Esperad una completa review cuando lo pruebe a fondo, como siempre hago (la <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">review del iPad Pro</a> y <a target="_blank" title="Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad" href="www.macsfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/" rel="noopener noreferrer">el Apple Pencil</a> son un ejemplo de ello).</p>
<h2>Nuevos AirPods</h2>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/RdtHX15sXiU" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Apple presentó el futuro que ellos ven con los dispositivos inalámbricos: <strong>los <a target="_blank" title="Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inalámbrico" href="www.macsfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/" rel="noopener noreferrer">nuevos AirPods</a>.</strong></p>
<p><strong>Unos cascos inalámbricos que se conectan de forma inteligente a los dispositivos y cuentan con un chip propio para realizar más tareas:</strong> reproducir y pausar el audio inteligente, transmitir la voz con cancelación de ruido, comunicarse con Siri, cambiar entre dispositivos, etc.</p>
<p>El diseño es igual que el de <a target="_blank" title="Unboxing y review de los EarPods" href="http://www.mylaif.es/unboxing-y-review-de-los-earpods/" rel="noopener noreferrer">los EarPods</a>, pero sin cables y un poco más alargados. La batería dura hasta 5 horas en cada uno y se puede recargar en la propia caja en la que los transportamos.</p>
<p>Es una apuesta que busca avanzar hacia un mundo sin cables. <a target="_blank" title="Características de OS X para prescindir de los cables" href="www.macsfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/" rel="noopener noreferrer">En macOS llevan con ello un tiempo</a>, y ahora es el turno de aspectos más importantes y complejos como el audio.</p>
<p>Lo que más curiosidad me han generado estos cascos es la sujeción que tendrán a la oreja. Los EarPods son mis cascos por excelencia y rara vez se me han caído de la oreja, pero claro, hay un cable que impide que el casco se estrelle estrepitosamente contra el suelo. Eso con los AirPods no pasa, no hay cable de sujeción. Así que me interesa mucho saber qué tal se comportan en este aspecto.</p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/NS0txu_Kzl8" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Como consecuencia del evento, hemos sabido que <strong><a target="_blank" title="iOS 10 y watchOS 3 disponibles el 13 de septiembre" href="www.macsfera.com/ios-10-watchos-3-disponibles-13-septiembre/" rel="noopener noreferrer">el 13 de septiembre saldrá iOS 10 y watchOS 3</a> y <a target="_blank" title="macOS Sierra disponible el 20 de septiembre" href="www.macsfera.com/macos-sierra-disponible-20-septiembre/" rel="noopener noreferrer">el 20 de septiembre lo hará macOS</a>,</strong> los nuevos sistemas operativos de Apple llegan ya y habrá que estar listos para ellos.</p>
<p>El evento finalizó con un espectáculo en directo de Sia, a Apple <a target="_blank" title="Resumen de la keynote del 10 de septiembre" href="www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre/" rel="noopener noreferrer">le gusta entretener a los asistentes con actuaciones en directo</a>, y este fue un ejemplo más.</p>
<p>Creo que se excedieron bastante con algunas explicaciones y resúmenes. Repasaron de nuevo las <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">novedades de iOS 10</a> y watchOS 3, pero no enlazándolas con las novedades de los dispositivos <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>el resultado del evento ha sido muy positivo,</strong> tenemos un Apple Watch que hace más, un iPhone nuevo más potente y útil que antes, unos cascos revolucionarios que esperan mejorar la situación inalámbrica, <strong>pero lo más importante es el lanzamiento oficial en España y <a target="_blank" title="Apple Vía Santa Fe: La primera Apple Store de México" href="www.macsfera.com/apple-via-santa-fe-la-primera-apple-store-de-mexico/" rel="noopener noreferrer">México</a> de los dispositivos en la primera ronda de lanzamiento.</strong></p>
<p>Ya sólo queda esperar a que esos productos lleguen al mercado para materializar las ganas que tenemos de tocarlos.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sí se puede sumergir, hasta 1 metro menos de 30 minutos, pero no es lo recomendable.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como sí hicieron al mencionar la inteligencia artificial detrás de las fotos del iPhone 7.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th/">Resumen y opinión de la keynote “See you on the 7th”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inalámbrico</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Sep 2016 12:25:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[AirPods]]></category>
		<category><![CDATA[Cascos]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de Apple]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15317</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/">Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inalámbrico</a></p>
<p>En la keynote “See you on the 7nd” celebrada ayer, Apple presentó lo que ellos consideran el futuro del audio inalámbrico en</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/">Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inalámbrico</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/">Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inalámbrico</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/AirPods-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/AirPods-de-Apple.jpg" alt="AirPods de Apple" width="2500" height="1074" class="aligncenter size-full wp-image-15319" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/AirPods-de-Apple.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/AirPods-de-Apple-300x129.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/AirPods-de-Apple-1024x440.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En la <a target="_blank" title="See you on the 7th" href="www.macsfera.com/tag/see-you-on-the-7th" rel="noopener noreferrer">keynote “See you on the 7nd”</a> celebrada ayer, <strong>Apple presentó lo que ellos consideran el futuro del audio inalámbrico en concepto de tecnología de consumidor: los AirPods.</strong></p>
<p>Los AirPods son unos cascos inalámbricos que juegan en la liga de auriculares, <strong>se conectan a nuestro iPhone de manera inteligente y sin cables para escuchar música sin problemas.</strong></p>
<p><span id="more-15317"></span></p>
<p>El diseño es similar al de <a target="_blank" title="Unboxing y review de los EarPods" href="http://www.mylaif.es/unboxing-y-review-de-los-earpods/" rel="noopener noreferrer">los EarPods</a>, <strong>con la pequeña diferencia de que carecen de cables.</strong> La extensión del casco parece que es más larga y un poco más gorda, pero es normal si tenemos en cuenta que ahí está la batería.</p>
<p><strong>Los cascos cuentan con un nuevo chip llamado Apple W1 que permiten controlar todos los sensores del interior para que funcionen sin problemas</strong> con los dispositivos grandes y sus características. De esta forma usar un iPhone, Apple Watch, iPad o Mac está a la altura de la oreja.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Nuevos-AirPods.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Nuevos-AirPods.jpg" alt="Nuevos AirPods" width="2500" height="1320" class="aligncenter size-full wp-image-15320" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Nuevos-AirPods.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Nuevos-AirPods-300x158.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Nuevos-AirPods-1024x541.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Gracias a los sensores, <strong>los cascos son capaces de detectar si están puestos, si están pareados, si nos los hemos quitamos, si hablamos con nuestro dispositivo e incluso el tacto.</strong></p>
<p>De esta forma podemos hablar con Siri, pausar la reproducción automáticamente al quitárnoslos o empezarla al ponérnoslos. Todo ello de forma inteligente gracias al W1.</p>
<p><strong>Incluye dos micrófonos con tecnología beamforming</strong> que aíslan el ruido exterior y transmiten nuestro sonido a la perfección.</p>
<p><strong>Cada auricular incluye una batería de 5 horas</strong> y podemos cargarlos con su caja, que además los protegerá y nos permitirá transportarlos de forma cómoda. La caja tiene batería suficiente como para dotar de 24 horas a los AirPods, así que nunca nos quedaremos sin batería. Al acabarse la carga de la caja, la conectamos por el puerto Lightning y listo.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/AirPods-iPhone-7-Apple-Watch-2-y-MacBook.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/AirPods-iPhone-7-Apple-Watch-2-y-MacBook.jpg" alt="AirPods iPhone 7 Apple Watch 2 y MacBook" width="2500" height="1346" class="aligncenter size-full wp-image-15321" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/AirPods-iPhone-7-Apple-Watch-2-y-MacBook.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/AirPods-iPhone-7-Apple-Watch-2-y-MacBook-300x162.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/AirPods-iPhone-7-Apple-Watch-2-y-MacBook-1024x551.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En Apple aseguran que pasar de un dispositivo a otro es muy sencillo. Por ejemplo, entre el <a target="_blank" title="Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus" href="www.macsfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/" rel="noopener noreferrer">nuevo iPhone 7</a> y el <a target="_blank" title="Nuevos Apple Watch Series 2" href="www.macsfera.com/nuevos-apple-watch-series-2/" rel="noopener noreferrer">nuevo Apple Watch</a> el salto no se nota, y puesto que el reloj tiene GPS y es más independiente, los cascos inalámbricos le vienen genial para no depender del teléfono.</p>
<p>Además, el nuevo iPhone no tiene puerto jack de audio, de modo que conectar los cascos inalámbricamente es la opción más cómoda.</p>
<p><strong>Los cascos estarán disponibles por 180€ a finales de octubre,</strong> se podrán comprar en las Apple Store y puntos de venta oficiales.</p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/RdtHX15sXiU" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Estoy seguro de que la compra de Beats les ha ayudado mucho a desarrollar esta tecnología, y puesto que están empezando a retirar las salidas de audio físico convencionales de sus dispositivos, que mejor que plantear buenas alternativas, a parte de las que <a target="_blank" title="Beats Solo2 inalámbricos: mi opinión" href="www.macsfera.com/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion/" rel="noopener noreferrer">ya tenemos por Bluetooth</a>.</p>
<p>El Bluetooth tiene ciertas carencias a la hora de vincularse entre unos dispositivos y otros. No es tan rápido y cómodo como debería y <strong>aquí es donde Apple puede intentar marcar la diferencia.</strong></p>
<p>Hemos visto <a target="_blank" href="https://twitter.com/jandawson/status/773600524885106688" rel="noopener noreferrer">cómo funciona el pareado</a> de los cascos y la verdad es que es alucinante. Ya sólo queda ver si realmente son cómodos y prácticos de usar, porque eso de que sean tan pequeños plantean ciertas incógnitas sobre su integridad física por si se caen.</p>
<p>En cualquier caso, a finales de octubre podremos echarles un ojo de forma personal.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/airpods/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/">Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inalámbrico</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El Smart Keyboard del iPad Pro por fin en español</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/el-smart-keyboard-del-ipad-pro-por-fin-en-espanol/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Aug 2016 08:34:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Smart Keyboard]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15118</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-smart-keyboard-del-ipad-pro-por-fin-en-espanol/">El Smart Keyboard del iPad Pro por fin en español</a></p>
<p>Ha tardado mucho, pero por fin el Smart Keyboard de los iPad Pro está disponible en español. Tanto el de 12,9 pulgadas</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-smart-keyboard-del-ipad-pro-por-fin-en-espanol/">El Smart Keyboard del iPad Pro por fin en español</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-smart-keyboard-del-ipad-pro-por-fin-en-espanol/">El Smart Keyboard del iPad Pro por fin en español</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/Teclado-Smart-Keyboard-en-espanol.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/Teclado-Smart-Keyboard-en-espanol.jpg" alt="Teclado Smart Keyboard en espanol" width="2500" height="1795" class="aligncenter size-full wp-image-15121" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/Teclado-Smart-Keyboard-en-espanol.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/Teclado-Smart-Keyboard-en-espanol-279x200.jpg 279w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/08/Teclado-Smart-Keyboard-en-espanol-1024x735.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ha tardado mucho, <strong>pero por fin el Smart Keyboard de los <a target="_blank" title="iPad Pro" href="www.macsfera.com/tag/ipad-pro" rel="noopener noreferrer">iPad Pro</a> está disponible en español.</strong></p>
<p>Tanto el de 12,9 pulgadas como el de 9,7 están disponibles de forma online para su compra. La entrega está prevista para realizarse el 4 de agosto y será posible comprarlo en las Apple Store físicas a partir de hoy.</p>
<p><span id="more-15118"></span></p>
<p><strong>No sabemos a qué se debe el retraso en el lanzamiento multilenguaje,</strong> fue raro no verlo desde el principio, algo que critiqué en <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">la review del iPad Pro</a>.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>ya sí que merece la pena comprar este accesorio</strong> y ya sí que cobra más importancia el Smart Connector en España.</p>
<p>El lanzamiento coincide con la publicación del <a target="_blank" title="¿Qué es un ordenador?" href="www.macsfera.com/que-es-un-ordenador/" rel="noopener noreferrer">nuevo anuncio del iPad Pro</a> en el que se presenta al iPad, al <a target="_blank" title="Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad" href="www.macsfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/" rel="noopener noreferrer">Apple Pencil</a> y al Smart Keyboard como un todo en uno que nos hará cambiar nuestra perspectiva sobre lo que es un ordenador.</p>
<p>Recordemos los precios de las dos versiones:</p>
<ul>
<li>Smart Keyboard para el iPad Pro de 9,7 pulgadas: 170€</li>
<li>Smart Keyboard para el iPad Pro de 12,9 pulgadas: 180€</li>
</ul>
<p>Ahora sí que me planteo hacerme con uno que complemente a mi iPad Pro. El si lo haré o no lo veré en el futuro, es algo que tengo que pensar.</p>
<p>Un consejo, si vais a comprarlo online, cuando elijáis el modelo, aseguraos de cambiar el idioma porque por defecto viene en <em>Inglés EEUU</em>.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/smart-keyboard/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="http://9to5mac.com/2016/08/02/apple-international-smart-keyboard-arabic/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-smart-keyboard-del-ipad-pro-por-fin-en-espanol/">El Smart Keyboard del iPad Pro por fin en español</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple TV &#8211; El beso</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-tv-beso/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Mar 2016 10:11:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Alison Brie]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Nikolaj Coster-Waldu]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14313</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-tv-beso/">Apple TV &#8211; El beso</a></p>
<p>Apple ha lanzado una nueva campaña de publicidad de 1 minuto sobre el Apple TV. En ella se ve cómo Nikolaj Coster-Waldu,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-tv-beso/">Apple TV &#8211; El beso</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-tv-beso/">Apple TV &#8211; El beso</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/-F6tUN2j0Iw" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Apple ha lanzado una nueva campaña de publicidad de 1 minuto sobre el <a target="_blank" title="Apple TV" href="www.macsfera.com/tag/apple-tv" rel="noopener noreferrer">Apple TV</a>.</p>
<p><strong>En ella se ve cómo Nikolaj Coster-Waldu,</strong> el actor que interpreta a Jaime Lannister en Juego de tronos, <strong>y Alison Brie,</strong> la actriz que interpreta a Annie Edison en Community, <strong>practican un beso para una escena que tienen que rodar juntos.</strong></p>
<p><span id="more-14313"></span></p>
<p>Alison usa el Apple TV para ver una y otra vez la escena de otra película en la que Nikolaj da el beso, busca repetir ese mismo momento. Por su parte, Nikolaj pone un poco de música intentando crear un poco de ambiente para que salga de forma natural.</p>
<p>En todo momento, <strong>el Apple TV es controlado por Siri,</strong> intentando demostrar su potencial, que ha sido aumentado <a target="_blank" title="Nuevas actualizaciones de iOS, OS X, tvOS y watchOS" href="www.macsfera.com/nuevas-actualizaciones-ios-os-x-tvos-watchos/" rel="noopener noreferrer">gracias a la actualización que recibió el pasado lunes</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-tv-beso/">Apple TV &#8211; El beso</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Beats Solo2 inalámbricos: mi opinión</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Sep 2015 13:51:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Beats]]></category>
		<category><![CDATA[Beats Solo2]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de Apple]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=11908</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion/">Beats Solo2 inalámbricos: mi opinión</a></p>
<p>Nunca he sido muy fan de la marca Beats, he oído durante muchos años de todo sobre ella, tanto cosas buenas como</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion/">Beats Solo2 inalámbricos: mi opinión</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion/">Beats Solo2 inalámbricos: mi opinión</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo-2-inalambricos-gris-espacial.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo-2-inalambricos-gris-espacial.jpg" alt="Beats Solo 2 inalambricos gris espacial" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11926" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo-2-inalambricos-gris-espacial.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo-2-inalambricos-gris-espacial-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo-2-inalambricos-gris-espacial-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Nunca he sido muy fan de la marca Beats, he oído durante muchos años de todo sobre ella, tanto cosas buenas como cosas malas. Pero independientemente de lo que opinase la gente, <strong>nunca he tenido un producto suyo</strong> y <a href="http://www.mylaif.es/post/15453246839/y-si-me-pillo-unos-de-estos" title="Y si me pillo unos de estos" target="_blank">rara vez</a> me he planteado comprar algo de la marca.</p>
<p>Mi razonamiento era simple: <strong>demasiado dinero para unos cascos.</strong> Y no porque fuesen cascos o de mala calidad, sino por el uso que le iba a dar yo a esos cascos. Sí, utilizo cascos, pero de todas las veces que uso cascos, la mayoría me conformo con <a href="http://www.mylaif.es/tagged/EarPods" title="EarPods" target="_blank">los EarPods de Apple</a> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. El resto de veces sí que es verdad que me gusta tener unos auriculares cómodos para estar el máximo tiempo posible con ellos.</p>
<p><span id="more-11908"></span></p>
<p>Como soy conformista en ese sentido, veía una tontería gastarme 200€ en unos auriculares que ni si quiera tenían Bluetooth. Su diseño me gustaba, su sonido probablemente también lo haría, pero no les iba a sacar el partido necesario que realmente necesitaban para que me compensase esa inversión. Ahora bien, <strong>las cosas han cambiado y he acabado haciéndome con unos Beats Solo2 inalámbricos,</strong> y hoy os voy a hablar de ellos.</p>
<p>Si os estáis preguntando que cómo es posible que yo, que me conformo con unos <a href="http://www.mylaif.es/post/33176731182/sennheiser-hd-201-mi-opini%C3%B3n" title="Sennheiser HD 201: Mi opinión" target="_blank">Sennheiser de 20€</a>, he acabado con unos Beats de 300€, la respuesta es muy sencilla: <strong>gracias al <a href="www.macsfera.com/ya-tenemos-campana-de-vuelta-a-clase-en-espana/" title="Ya tenemos campaña de Vuelta a Clase en España" target="_blank">programa de Vuelta a clase de Apple</a>.</strong> Con la compra de un Mac, la empresa te regalaba unos Beats Solo2 valorados en 200€, pero si pagabas 100€ de tu bolsillo, podías obtener el modelo inalámbrico. Yo me compré hace poco <a href="www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" target="_blank">mi MacBook Pro Retina</a> y decidí lanzarme al modelo inalámbrico. Llevaba buscando unos cascos Bluetooth un tiempo y no encontraba unos por debajo de 150€ así que me pareció una buena idea. <strong>De ese modo es cómo obtuve estos auriculares.</strong></p>
<h2>Diseño</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Diseno-Beats-Solo2-Wireless-.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Diseno-Beats-Solo2-Wireless-.jpg" alt="Diseno Beats Solo2 Wireless" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11933" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Diseno-Beats-Solo2-Wireless-.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Diseno-Beats-Solo2-Wireless--300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Diseno-Beats-Solo2-Wireless--1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Empecemos hablando por lo que más destaca: <strong>el diseño.</strong> Los cascos son bonitos, sin duda alguna. Tienen un acabado muy agradable, los colores son fantásticos y el producto se siente realmente bien en las manos –a pesar de que <a href="https://medium.com/bolt-blog/how-it-s-made-series-beats-by-dre-154aae384b36" target="_blank">usan pequeños trucos</a> para dar esa sensación.</p>
<p>Al ser el modelo inalámbrico, la oferta sólo permitía elegirlos entre los colores “premium” –plateado, dorado o gris espacial– <strong>yo me decanté por el último</strong> y no me arrepiento para nada. Es un color muy bonito y elegante que, si bien no deja de ser gris, es una tonalidad más oscura que el aluminio de los productos de Apple (del cual estoy un poco cansado).</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-plegados.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-plegados.jpg" alt="Beats Solo2 plegados" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11934" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-plegados.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-plegados-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-plegados-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Al igual que en otros modelos, <strong>los Beats Solo2 se pueden plegar</strong> para que ocupen menos espacio y los podamos transportar con mayor facilidad. Por un lado me gusta, ya que en efecto puedes llevarlos de un lado a otro junto a su bolsa sin que ocurra nada. Por otro lado me preocupa un poco, si bien la pieza que hace de tope no parece endeble, el plástico de la estructura general no me aporta la seguridad suficiente como para no preocuparme.</p>
<p>Algún día puede que vaya a plegarlos y se rompa por un lado porque dicho plástico ha cedido. O al sacarlo de la funda te das cuenta de que debido a alguna presión, hay una rotura en la unión de los soportes. No sé si pasará, ni si quiera si podría pasar, pero son las preocupaciones que me vienen a la cabeza cuando los uso.</p>
<p>Puesto que son inalámbricos, <strong>hay una serie de controles que están en los auriculares:</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Auricular-derecho-Beats-Solo2-Inalambricos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Auricular-derecho-Beats-Solo2-Inalambricos.jpg" alt="Auricular derecho Beats Solo2 Inalambricos" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11935" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Auricular-derecho-Beats-Solo2-Inalambricos.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Auricular-derecho-Beats-Solo2-Inalambricos-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Auricular-derecho-Beats-Solo2-Inalambricos-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>En el auricular derecho</strong> tenemos el botón de encendido y apagado de los cascos, los LEDs que indican la carga total de la batería y el puerto micro USB para cargarla cuando lo necesitemos.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Auricular-izquierdo-Beats-Solo2-Wireless.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Auricular-izquierdo-Beats-Solo2-Wireless.jpg" alt="Auricular izquierdo Beats Solo2 Wireless" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11936" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Auricular-izquierdo-Beats-Solo2-Wireless.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Auricular-izquierdo-Beats-Solo2-Wireless-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Auricular-izquierdo-Beats-Solo2-Wireless-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>En el auricular izquierdo</strong> tenemos los botones integrados en el diseño. Tanto la b del logotipo de Beats como el aro exterior <strong>son botones camuflados.</strong> La b nos sirve para hacer el pareado Bluetooth, para reproducir o pausar una canción con un solo clic o para poner la siguiente pista o anterior con dos o tres clics respectivamente <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>. Si recibimos una llamada también nos servirá para descolgar y colgar la llamada. El anillo exterior tiene dos botones ocultos, uno arriba y otro abajo, sirven para controlar el volumen de la música y de la llamada en curso. Además, este auricular cuenta con el micrófono incorporado, con un LED que nos indica si el dispositivo está enlazado o no y con una toma jack con la que podremos conectar los cascos a un terminal.</p>
<p>Me ha sorprendido mucho que <strong>los controles estuviesen en el lado izquierdo.</strong> Sinceramente. La mayoría de la población es diestra e intuía que por esa razón estaban en el lado derecho de la mayoría de cascos del mercado. Pero en los Beats Solo2 no, están en el lado izquierdo. Tal vez sea porque la mayoría de las veces que hacemos una tarea lo hacemos con la derecha y la mano que tenemos libre es la izquierda, <strong>así podemos manejar los controles con rapidez.</strong> No lo sé. En cualquier caso, no supone mucho problema porque no hay que tener precisión a la hora de usarlos, pero quería destacarlo.</p>
<h2>Sonido</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Auricular-Beats-Solo2-Wireless.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Auricular-Beats-Solo2-Wireless.jpg" alt="Auricular Beats Solo2 Wireless" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11937" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Auricular-Beats-Solo2-Wireless.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Auricular-Beats-Solo2-Wireless-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Auricular-Beats-Solo2-Wireless-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Entramos en terreno peligroso. He leído de todo sobre este apartado antes de tener los Beats. Que si son una basura. Que si son increíbles. Que si no merecen el dinero que cuestan <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>. Que si están sobrevalorados. Que si triunfan porque están de moda. Que si triunfan porque son geniales. De todo.</p>
<p>No me gusta mentiros y no voy a empezar ahora. <strong>No tengo tan buen oído como para saber si el sonido es más o menos bueno.</strong> No soy un experto, no sé los matices musicales que deben transmitir unos auriculares y no me voy a dar por un entendido, sólo puedo transmitiros mis sensaciones y opiniones. Para obtenerlas he comparado los cascos con otros que he podido probar, he escuchado canciones que sé cómo deberían sonar y me he fijado en lo que me han trasmitido estos cascos a la hora de escuchar la música <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Wireless-gris-espacial.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Wireless-gris-espacial.jpg" alt="Beats Solo2 Wireless gris espacial" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11938" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Wireless-gris-espacial.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Wireless-gris-espacial-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Wireless-gris-espacial-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Sí, los Beats Solo2 suenan bien.</strong> Muy bien bajo mi punto de vista. <strong>Los cascos aíslan que da gusto.</strong> Te los pones y es como estar en tu propia burbuja. Eso hace que el sonido que proyectan sea alto y claro, sin necesidad de tener que elevar el volumen al máximo. Es una de las ventajas de la cancelación de ruido exterior. En ningún momento he tenido que subir el volumen al máximo. De hecho, al hacerlo lo único que he conseguido es hacerme daño.</p>
<p><strong>La representación del sonido ha sido fiel.</strong> He escuchado canciones y he obtenido la misma sensación o mejor que en otras ocasiones, no ha habido un momento en el que me haya molestado que no estuviese usando otros cascos o altavoces, yo eso lo interpreto como algo bueno. Es más, ha habido canciones en las que <strong>he apreciado mucho mejor el sonido y los matices de la melodía.</strong></p>
<p>Como Beats pertenece a Apple y yo no soy un experto en sonido, lo mejor que podéis hacer es pasaros por una Apple Store a probarlos. Es más, no os recomiendo que os guiéis por lo que pone en la red porque cada persona es un mundo y esto algo bastante personal como para no probarlo de primera mano.</p>
<h2>Comodidad </h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Comodidad-Beats-Solo2-Inalambricos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Comodidad-Beats-Solo2-Inalambricos.jpg" alt="Comodidad Beats Solo2 Inalambricos" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11939" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Comodidad-Beats-Solo2-Inalambricos.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Comodidad-Beats-Solo2-Inalambricos-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Comodidad-Beats-Solo2-Inalambricos-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Este es el punto más importante de la review. Lo primero que busco en unos cascos es que sean cómodos. Que puedas llevarlos el máximo tiempo posible sin que suponga un problema y que puedas usarlo en la mayoría de situaciones. Como ya digo, <strong>para mí es lo más importante.</strong></p>
<p>Las almohadillas que consiguen la cancelación de ruido exterior son pequeñas para lo que estoy acostumbrado. <strong>Lo que significa que no te cubren la oreja entera y puede haber problemas a la hora de sentirte confortable con ellos.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Patilla-Beats-Solo2-Inalambricos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Patilla-Beats-Solo2-Inalambricos.jpg" alt="Patilla Beats Solo2 Inalambricos" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11940" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Patilla-Beats-Solo2-Inalambricos.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Patilla-Beats-Solo2-Inalambricos-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Patilla-Beats-Solo2-Inalambricos-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>He de admitirlo, <strong>al principio no conseguía hacerme con ellos.</strong> Entre que estoy acostumbrado a que mi oreja esté en contacto con el auricular, que llevo gafas y que no me ajusté la diadema todo lo correctamente posible, era insoportable tenerlos más de 30-40 minutos. <strong>El mal ajuste provocaba que las orejas me doliesen y detestase usar los auriculares.</strong></p>
<p>Pero observándolo bien y trasteando un poco, conseguí hacerme con ellos <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup> siendo plenamente cómodos. Lo que sí me gustaría destacar es que hay que tenerlos bien colocados desde el principio porque si no vamos a acabar con un dolor de orejas considerable.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-inalambricos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-inalambricos.jpg" alt="Beats Solo2 inalambricos" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11941" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-inalambricos.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-inalambricos-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-inalambricos-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Como he comentado, Apple regalaba una versión no inalámbrica, pero por un suplemento de 100€ obteníamos la inalámbrica. <strong>Es la mejor decisión que he tomado.</strong> El Bluetooth te da una movilidad y una libertad absoluta. Algo que llevaba deseando bastante tiempo pero que empecé a buscar hace poco.</p>
<p><strong>Da gusto no tener cables por ningún lado.</strong> Poder pasear por tu habitación sin preocuparte de dar tirones o arramplar con media mesa. Conectar los cascos es muy sencillo y no es necesario desconectar los altavoces que tengas enchufados por el puerto Jack <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<p>Obviamente, esta movilidad no está sujeta a estos cascos, pero yo lo he descubierto así y me gusta compartirlo. Además, como la oferta permite hacerte con este modelo, me gusta reflejar el hecho de que la inversión merece mucho la pena.</p>
<h2>Rendimiento</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-inalambricos-plegados.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-inalambricos-plegados.jpg" alt="Beats Solo2 inalambricos plegados" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11942" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-inalambricos-plegados.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-inalambricos-plegados-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-inalambricos-plegados-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ya os he hablado del sonido <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup> y de la comodidad, es hora de hablar del rendimiento de los auriculares.</p>
<p><strong>La batería es el punto a tratar más importante aquí.</strong> La autonomía en un dispositivo Bluetooth debe ser lo más grande que pueda y aquí los Beats Solo2 no se quedan atrás. En las instrucciones indican que tiene 12 horas de autonomía, nunca los he usado tanto tiempo de seguido, pero sí de forma interrumpida <strong>y puedo aseguraros que la batería dura.</strong> Dura mucho.</p>
<p>Beats aquí <strong>ha hecho bien al incluir los LEDs indicadores de batería,</strong> así nos podemos hacer una rápida idea de cuanto le queda. Además, si el dispositivo es compatible, podremos saber cuánta batería resta ya que queda reflejado en el software <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup>.</p>
<p>Al encender los cascos, se conectará al último dispositivo enlazado, de no encontrarlo irá a uno conocido. Si tenemos varios dispositivos, cambiar entre unos y otros es tan sencillo como dejar pulsado la b durante 2 segundos y esperar a que el equipo lo reconozca. Desconozco si hay límite de dispositivos a los que se puede enlazar (si es que lo hay).</p>
<p>Hay una cosa que me ha gustado ver, y es que <strong>Beats <a href="http://namemybeats.com/" target="_blank">ha hecho un software</a> que permite actualizar el firmware de los cascos</strong> para conseguir que la conexión Bluetooth vaya mejor, el tiempo de respuesta se reduzca y podamos ponerles un nombre. No sé que ritmo de actualizaciones tendrán, pero por lo menos tenemos esa posibilidad.</p>
<h2>Accesorios</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Accesorios-Beats-Solo2-Inalambricos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Accesorios-Beats-Solo2-Inalambricos.jpg" alt="Accesorios Beats Solo2 Inalambricos" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11943" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Accesorios-Beats-Solo2-Inalambricos.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Accesorios-Beats-Solo2-Inalambricos-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Accesorios-Beats-Solo2-Inalambricos-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Los Beats Solo2 inalámbricos vienen con unos pocos accesorios,</strong> nada que destacar, pero que sí quiero comentar.</p>
<p>El primero de todos <strong>es una funda</strong> con la que podremos llevar los cascos una vez plegados. La funda no es rígida, es de tela y está un poco acolchada, nos servirá sobre todo para proteger los cascos de arañazos, aunque no de golpes. Con la funda también viene un pequeño mosquetón para que la podamos anclar a nuestra mochila, bolsa, etc.</p>
<p>Trae <strong>un cable micro USB</strong> con el que podremos cargar los auriculares cuando se queden sin batería. También nos servirá para poder actualizar los cascos con la aplicación antes mencionada.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Microfono-jack-de-los-Beats-Solo2-Wireless.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Microfono-jack-de-los-Beats-Solo2-Wireless.jpg" alt="Microfono jack de los Beats Solo2 Wireless" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11944" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Microfono-jack-de-los-Beats-Solo2-Wireless.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Microfono-jack-de-los-Beats-Solo2-Wireless-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Microfono-jack-de-los-Beats-Solo2-Wireless-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por último, trae <strong>un cable jack</strong> con el que podremos conectar los cascos a cualquier dispositivo independientemente de si tiene Bluetooth, si es compatible o si los Beats no tienen batería. El cable incluye, además, un control de audio, de reproducción de la música y micrófono incorporado. Esto me ha gustado mucho porque en un hipotético caso en el que estás viajando y te quedas sin batería, puedes seguir usándolos sin perder ninguna prestación.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg" alt="Beats Solo2 Inalambricos Gris Espacial" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11945" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>No me arrepiento de mi compra.</strong> Pagar los 100€ me ha brindado una comodidad extrema a la hora de usar los cascos y creo que la jugada no podía haber salido mejor. La cosa es que si te los regalan con la promoción, vale, pero si tienes que gastarte tú 300€ de tu bolsillo, <strong>no lo haría.</strong> No lo haría porque no soy ese tipo de persona tan exigente con los auriculares.</p>
<p>Si por el contrario podéis disfrutar de la oferta de Vuelta a clase, ya sabéis, yo no dudaría la verdad. La comodidad inalámbrica es genial, y pocas veces vais a tener 200€ de descuento sobre un precio de 300€.</p>
<p>No sé cual ha sido el motivo de que Apple haya querido regalar unos auriculares tan caros en vez de su <a href="http://www.mylaif.es/post/56788130734/nunca-me-hab%C3%ADa-alegrado-tanto-de-ser-estudiante" title="Nunca me había alegrado tanto de ser estudiante :)" target="_blank">típica tarjeta de la App Store</a>. Lo que sé es que cuando se publicó <a href="www.macsfera.com/asi-es-la-campana-vuelta-a-clase-en-eeuu/" title="Así es la campaña Vuelta a clase en EEUU" target="_blank">la oferta en EEUU</a> me ilusioné mucho y por suerte la han aplicado igual aquí.</p>
<p>En cualquier caso, me gustaría acabar mencionando que ahora tengo mi propia opinión sobre Beats. Me gusta lo que ha hecho la empresa y cómo lo ha hecho. <strong>Desde el empaquetado hasta el uso final pasando por la calidad de los cascos.</strong> Sé que no es un producto para todos los públicos –ni bolsillos– pero aquél que invierta en ellos se encontrará un buen producto.</p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2jbFQku" target="_blank">Amazon</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suenan bien, compatibles con mi iPhone, duraderos y discretos.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;El funcionamiento es igual que el de los EarPods.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;¿Y qué lo merece realmente?</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;He podido escuchar <a href="https://itun.es/es/IfXy3?i=929246581" title="Barcelona" target="_blank">Barcelona</a> (de Freddie Mercury y Montserrat Caballé) cientos de veces, pero hay ciertas ocasiones en las que la piel se me pone de gallina por muchas veces que la haya escuchado, y eso es por el medio que la reproduce.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No es que fuese muy difícil la verdad, sólo tenía que prestar atención y usar el sentido común.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Algo que en un iMac, Mac mini o Mac Pro es un auténtico tostón.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque no os haya podido ayudar en mucho</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Curiosamente, iOS sí que muestra la batería restante, pero OS X no, a pesar de que sí que lo hace con otros accesorios.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion/">Beats Solo2 inalámbricos: mi opinión</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>AirPort Extreme y AirPort Time Capsule con un nuevo diseño y prestaciones</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/airport-extreme-y-airport-time-capsule-con-un-nuevo-diseno-y-prestaciones/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Jun 2013 22:10:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[802.11ac]]></category>
		<category><![CDATA[AirPort Extreme]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Redes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=9639</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airport-extreme-y-airport-time-capsule-con-un-nuevo-diseno-y-prestaciones/">AirPort Extreme y AirPort Time Capsule con un nuevo diseño y prestaciones</a></p>
<p>En la keynote de la WWDC se han presentado nuevos modelos del AirPort Extreme y el AirPort Time Capsule con una actualización</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airport-extreme-y-airport-time-capsule-con-un-nuevo-diseno-y-prestaciones/">AirPort Extreme y AirPort Time Capsule con un nuevo diseño y prestaciones</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airport-extreme-y-airport-time-capsule-con-un-nuevo-diseno-y-prestaciones/">AirPort Extreme y AirPort Time Capsule con un nuevo diseño y prestaciones</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/AirPort-Extreme-y-AirPort-Time-Capsule-2013.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/AirPort-Extreme-y-AirPort-Time-Capsule-2013.jpeg" alt="AirPort Extreme y AirPort Time Capsule 2013" width="710" height="483" class="aligncenter size-full wp-image-9640" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/AirPort-Extreme-y-AirPort-Time-Capsule-2013.jpeg 710w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/06/AirPort-Extreme-y-AirPort-Time-Capsule-2013-300x204.jpeg 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></a></p>
<p>En la <strong><a href="www.macsfera.com/nuevo-logo-de-os-x-en-el-moscone-west-center-de-san-francisco-antes-de-la-wwdc/" title="Nuevo logo de OS X en el Moscone West Center de San Francisco antes de la WWDC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">keynote de la WWDC</a></strong> se han presentado <strong>nuevos modelos del <a href="www.macsfera.com/tag/airport-extreme" title="AirPort Extreme" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AirPort Extreme</a> y el <strong><a href="www.macsfera.com/tag/airport-time-capsule" title="AirPort Time Capsule" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AirPort Time Capsule</a></strong> con una actualización en el diseño y nuevas prestaciones.</strong></p>
<p><span id="more-9639"></span></p>
<p>El nuevo diseño es el mismo para ambos dispositivos, <strong>una forma de cubo alargada de forma vertical con los bordes redondeados, todo ello en un color blanco.</strong> En la parte superior llevan el logo de la manzana y en la parte trasera todos los puertos (3 puertos Ethernet, 1 puerto USB otro puerto Ethernet y el adaptador a corriente). En cuanto al tamaño, son un poco más pequeñas que los anteriores modelos.</p>
<p>Por otra parte, la gran mejora en prestaciones es que <strong>ahora son compatible con redes Wi-Fi <a href="www.macsfera.com/la-beta-de-os-x-10-8-4-revela-compatibilidad-con-los-adaptadores-wi-fi-802-11ac/" title="La beta de OS X 10.8.4 revela compatibilidad con los adaptadores Wi-Fi 802.11ac" target="_blank" rel="noopener noreferrer">902.11ac</a></strong> lo que triplica la velocidad actual y aumenta el rango de rastreo, también transmite en frecuencias de 2,4 y 5GHz. Esta mejora es muy positiva teniendo en cuenta que ambos dispositivos usan la antena Wi-Fi como uno de sus principales herramientas.</p>
<p><strong>El AirPort Extreme está disponible por 199€ </strong> y <strong>el AirPort Time Capsule está disponible con un tamaño de 2 TB por 299€ y en 3 TB por 399€.</strong> Por ahora se desconoce cuando estarán a la venta.</p>
<p>Más info | <a href="http://store.apple.com/es/browse/home/shop_mac/mac_accessories/airport_wireless" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/airport-extreme-y-airport-time-capsule-con-un-nuevo-diseno-y-prestaciones/">AirPort Extreme y AirPort Time Capsule con un nuevo diseño y prestaciones</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
