{"id":8954,"date":"2013-04-28T09:34:26","date_gmt":"2013-04-28T08:34:26","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8954"},"modified":"2023-01-29T12:52:34","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:34","slug":"la-itunes-store-cumple-10-anos-desde-que-fue-presentado","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-itunes-store-cumple-10-anos-desde-que-fue-presentado\/","title":{"rendered":"La iTunes Store cumple 10 a\u00f1os desde que fue presentado"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/iTunes-cumple-10-a\u00f1os.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/iTunes-cumple-10-a\u00f1os.png\" alt=\"iTunes cumple 10 a\u00f1os\" width=\"550\" height=\"178\" class=\"aligncenter size-full \" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Hoy se cumplen 10 a\u00f1os desde que se present\u00f3 una de las tiendas e ideas que cambi\u00f3 la industria de la m\u00fasica, hablamos de la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/itunes-store\/\" title=\"iTunes Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iTunes Store<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El 28 de abril de 2003, <strong>Steve Jobs estaba frente a los periodistas en una keynote y present\u00f3 la iTunes Store,<\/strong> una tienda online de m\u00fasica por la cual uno <strong>pod\u00eda comprar canciones individuales a 99 c\u00e9ntimos <\/strong>y sincronizarlo sin problemas con su iPod.<\/p>\n<p>La idea fue muy aplaudida por un gran n\u00famero de artistas y discogr\u00e1ficas, aunque <strong>no todo el mundo la quer\u00eda,<\/strong> probablemente las cifras que han ido presentando les hicieron cambiar de opini\u00f3n. Se estimaba que la tienda vender\u00eda un mill\u00f3n de canciones en 6 meses, <strong>lo consigui\u00f3 en la primera semana.<\/strong><\/p>\n<p><iframe width=\"550\" height=\"413\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/B2n86TROxzY?rel=0\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>En poco menos de tres a\u00f1os <strong>se consigue vender la canci\u00f3n 1.000 mill\u00f3n<\/strong> y por aquella \u00e9poca la tienda ya tiene podcast, series de televisi\u00f3n y, unos meses m\u00e1s tarde, pel\u00edculas. All\u00e1 por el 2008, a la <strong>iTunes Store<\/strong> se le suma otra tienda que dar\u00e1 muchas alegr\u00edas a la empresa, <strong>la App Store,<\/strong> la cual vende <strong>10 millones de aplicaciones en el primer fin de semana.<\/strong> Apenas 2 meses m\u00e1s tarde, esa cifra se multiplica por 10.<\/p>\n<p>En 2010, con la llegada del iPad, a estas dos tiendas se le une una nueva, <strong>la iBooks Store y en poco menos de un a\u00f1o alcanza los 100 millones de libros descargados.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/iTunes-Store-2003.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/iTunes-Store-2003.jpg\" alt=\"iTunes Store 2003\" width=\"550\" height=\"334\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Estos son algunos ejemplos de grupos que se han ido a\u00f1adiendo con el paso del tiempo a la <strong>iTunes Store<\/strong>: El 13 de noviembre de 2007, <strong>la discogr\u00e1fica de Led Zeppelin<\/strong>. El 16 de noviembre de 2010,  toda la discograf\u00eda de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/y-la-sorpresa-de-apple-sobre-itunes-es\/\" title=\"Y la sorpresa de Apple sobre iTunes es\u2026\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">los Beatles se pone a la venta en formato digital<\/a><\/strong> y en exclusivamente en <strong>iTunes<\/strong>. El 19 de noviembre, <strong>AC\/DC llega a iTunes con toda su discograf\u00eda.<\/strong><\/p>\n<p>Durante esta d\u00e9cada, <strong>esta tienda ha hecho mucho contra la lucha de la pirater\u00eda, la facilidad para comprar contenido por parte de los usuarios y por el \u00e9xito de los artistas.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Apple ha creado una cronolog\u00eda que recoge los momentos m\u00e1s importantes en estos diez a\u00f1os,<\/strong> empezando por el lanzamiento de la aplicaci\u00f3n, los distintos iPods y los debuts y \u00e9xitos de los distintos artistas.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.itunes.com\/Decade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy se cumplen 10 a\u00f1os desde que se present\u00f3 una de las tiendas e ideas que cambi\u00f3 la industria de la m\u00fasica,<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15055,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[1985,2205,2215,14,134,321,778,2210,1401,1983,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La iTunes Store cumple 10 a\u00f1os desde que fue presentado<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La tienda de m\u00fasica iTunes Store cumple hoy 10 a\u00f1os desde que se present\u00f3 al p\u00fablico.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-itunes-store-cumple-10-anos-desde-que-fue-presentado\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La iTunes Store cumple 10 a\u00f1os desde que fue presentado\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La tienda de m\u00fasica iTunes Store cumple hoy 10 a\u00f1os desde que se present\u00f3 al p\u00fablico.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-itunes-store-cumple-10-anos-desde-que-fue-presentado\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-04-28T08:34:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/iTunes-cumple-10-anos.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"178\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-itunes-store-cumple-10-anos-desde-que-fue-presentado\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/iTunes-cumple-10-anos.jpg\",\"width\":550,\"height\":178,\"caption\":\"iTunes cumple 10 a\\u00f1os\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-itunes-store-cumple-10-anos-desde-que-fue-presentado\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-itunes-store-cumple-10-anos-desde-que-fue-presentado\/\",\"name\":\"La iTunes Store cumple 10 a\\u00f1os desde que fue presentado\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-itunes-store-cumple-10-anos-desde-que-fue-presentado\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-04-28T08:34:26+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La tienda de m\\u00fasica iTunes Store cumple hoy 10 a\\u00f1os desde que se present\\u00f3 al p\\u00fablico.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-itunes-store-cumple-10-anos-desde-que-fue-presentado\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8954"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8954"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8954\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17836,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8954\/revisions\/17836"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15055"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8954"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8954"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8954"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}