{"id":8314,"date":"2013-02-01T14:28:36","date_gmt":"2013-02-01T13:28:36","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8314"},"modified":"2023-01-29T12:28:54","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:54","slug":"apple-detendra-las-ventas-del-mac-pro-en-europa-a-partir-del-1-de-marzo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-detendra-las-ventas-del-mac-pro-en-europa-a-partir-del-1-de-marzo\/","title":{"rendered":"Apple detendr\u00e1 las ventas del Mac Pro en Europa a partir del 1 de marzo"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Mac-Pro.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Mac-Pro.jpg\" alt=\"Mac Pro\" width=\"550\" height=\"342\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8315\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Mac-Pro.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Mac-Pro-300x187.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha enviado un comunicado a los distribuidores europeos en el que les indica que a partir del 1 de marzo dejar\u00e1n de vender el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-pro\" title=\"Mac Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac Pro<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El motivo es que a partir de la fecha indicada <strong>entra en vigor una serie de nuevos requisitos normativos que el Mac Pro actual no cumple.<\/strong> Los pa\u00edses seleccionados son todos los de la UE, los candidatos a esta, Liechtenstein, Noruega y Suiza.<\/p>\n<p>El comunicado reza:<\/p>\n<blockquote><p>A partir del 1 de marzo de 2013, Apple no vender\u00e1 el Mac Pro en la UE, candidatos a la UE y a pa\u00edses de la AELC porque estos sistemas no son compatibles con la enmienda 1 de la norma IEC 60950-1 segunda edici\u00f3n que tendr\u00e1 vigencia a partir de esta fecha. Los resellers pueden continuar vendiendo cualquier inventario restante del Mac Pro despu\u00e9s del 1 de marzo.<\/p>\n<p>Apple va a seguir vendiendo el Mac Pro a los distribuidores hasta el 18 de febrero para su env\u00edo antes del 1 de marzo del 2013.<\/p>\n<p>Los pa\u00edses fuera de la UE no se ven afectados y el Mac Pro seguir\u00e1 estando disponible en sus \u00e1reas.<\/p><\/blockquote>\n<p>Macworld UK investig\u00f3 sobre el tema y esa normativa <strong>se plantea para hacer de los equipos electr\u00f3nicos unos productos m\u00e1s seguros,<\/strong> en particular en las conexiones el\u00e9ctricas y la protecci\u00f3n en los ventiladores.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Apple-no-vender\u00e1-Mac-Pro-en-EU.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Apple-no-vender\u00e1-Mac-Pro-en-EU.png\" alt=\"Apple no vender\u00e1 Mac Pro en EU\" width=\"550\" height=\"242\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8316\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Apple-no-vender\u00e1-Mac-Pro-en-EU.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Apple-no-vender\u00e1-Mac-Pro-en-EU-300x132.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El <strong>Mac Pro<\/strong> cumple con los requisitos en cuanto a seguridad en las conexiones el\u00e9ctricas pero <strong>no lo hace en el tema de los ventiladores que est\u00e1n descubiertos.<\/strong>  Por ese motivo dejar\u00e1n de vender los ordenadores a partir de la fecha en los pa\u00edses antes mencionados pero <strong>no dejar\u00e1n de darles soporte<\/strong> ni de venderlo en otros pa\u00edses.<\/p>\n<p>Recordemos que <strong>el Mac Pro lleva sin cambiar de dise\u00f1o desde 2010<\/strong> y que solo ha recibido peque\u00f1as actualizaciones de componentes como el procesador, el disco duro o la RAM, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/el-mac-pro-aumenta-su-memoria-ram-procesador-y-disminuye-el-precio\/\" title=\"El Mac Pro aumenta su memoria RAM, procesador y disminuye el precio\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">el \u00faltimo de todos fue en junio de 2012<\/a><\/strong>. Tal vez vaya siendo hora de ver un nuevo y redise\u00f1ado ordenador de sobremesa pensado para los profesionales.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2013\/01\/31\/apple-to-halt-mac-pro-sales-in-europe-effective-march-1-over-regulatory-requirements\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a> | <a href=\"http:\/\/www.macworld.co.uk\/mac\/news\/?newsid=3423807\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacWorld<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2013\/01\/31\/apple-to-discontinue-mac-pro-in-europe-in-march-over-new-product-certification-standards\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha enviado un comunicado a los distribuidores europeos en el que les indica que a partir del 1 de marzo dejar\u00e1n<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8315,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,17,20],"tags":[2206,1908,2208,2224,1907,2210,2230,1906,1905,1485,1904,1584],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple detendr\u00e1 las ventas del Mac Pro en Europa a partir del 1 de marzo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple no podr\u00e1 vender m\u00e1s el Mac Pro actual en Europa a partir del 1 de marzo porque no cumple con la normativa que entrar\u00e1 en vigor ese mismo d\u00eda.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-detendra-las-ventas-del-mac-pro-en-europa-a-partir-del-1-de-marzo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple detendr\u00e1 las ventas del Mac Pro en Europa a partir del 1 de marzo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple no podr\u00e1 vender m\u00e1s el Mac Pro actual en Europa a partir del 1 de marzo porque no cumple con la normativa que entrar\u00e1 en vigor ese mismo d\u00eda.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-detendra-las-ventas-del-mac-pro-en-europa-a-partir-del-1-de-marzo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-02-01T13:28:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Mac-Pro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"342\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-detendra-las-ventas-del-mac-pro-en-europa-a-partir-del-1-de-marzo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Mac-Pro.jpg\",\"width\":550,\"height\":342,\"caption\":\"Mac Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-detendra-las-ventas-del-mac-pro-en-europa-a-partir-del-1-de-marzo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-detendra-las-ventas-del-mac-pro-en-europa-a-partir-del-1-de-marzo\/\",\"name\":\"Apple detendr\\u00e1 las ventas del Mac Pro en Europa a partir del 1 de marzo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-detendra-las-ventas-del-mac-pro-en-europa-a-partir-del-1-de-marzo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-02-01T13:28:36+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:54+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple no podr\\u00e1 vender m\\u00e1s el Mac Pro actual en Europa a partir del 1 de marzo porque no cumple con la normativa que entrar\\u00e1 en vigor ese mismo d\\u00eda.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-detendra-las-ventas-del-mac-pro-en-europa-a-partir-del-1-de-marzo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8314"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8314"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8314\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17830,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8314\/revisions\/17830"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8315"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8314"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8314"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8314"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}