{"id":10529,"date":"2015-04-11T16:19:00","date_gmt":"2015-04-11T15:19:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10529"},"modified":"2023-01-29T12:52:34","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:34","slug":"el-nuevo-macbook-ya-se-puede-comprar-pero-solo-online","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-macbook-ya-se-puede-comprar-pero-solo-online\/","title":{"rendered":"El nuevo MacBook ya se puede comprar, pero s\u00f3lo online"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/MacBook-negro1.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14057\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/MacBook-negro1.jpg\" alt=\"MacBook negro\" width=\"2048\" height=\"1261\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14057\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/MacBook-negro1.jpg 2048w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/MacBook-negro1-300x185.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/MacBook-negro1-1024x631.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2048px) 100vw, 2048px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tal y como <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resumen-de-la-keynote-spring-forward\/\" title=\"Resumen de la keynote Spring Forward\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">inform\u00f3 Apple<\/a> cuando lo presentaron, <strong>el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo\/\" title=\"La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo MacBook<\/a> ya est\u00e1 a la venta aunque s\u00f3lo online.<\/strong><\/p>\n<p>Ayer, 10 de abril, el estado del MacBook pas\u00f3 de \u201cMuy pronto\u201d a \u201cComprar\u201d. <strong>Ya es posible hacerse con el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/recuerda-es-un-macbook\/\" title=\"Recuerda, es un MacBook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo y rompedor<\/a> modelo port\u00e1til de Apple.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Si bien est\u00e1 a la venta, <strong>el env\u00edo fecha para dentro de 4 a 6 semanas<\/strong> y no est\u00e1 disponible en ninguna Apple Store f\u00edsica, s\u00f3lo se puede comprar a trav\u00e9s de la tienda online. Este largo periodo de tiempo nos hace pensar que tal vez sea lo que resta para ver los nuevos equipos en las tiendas.<\/p>\n<p>Recordemos que el precio del modelo b\u00e1sico es de 1.450\u20ac mientras que el modelo que incluye un mejor procesador asciende a los 1.800\u20ac.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/macbook\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/sixcolors.com\/post\/2015\/04\/the-new-macbook-a-reviewers-notebook\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">SixColors<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tal y como inform\u00f3 Apple cuando lo presentaron, el nuevo MacBook ya est\u00e1 a la venta aunque s\u00f3lo online. Ayer, 10 de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14057,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,17,20],"tags":[2215,1442,2208,2219,2210,2230,1208],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El nuevo MacBook ya se puede comprar, pero s\u00f3lo online<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El nuevo MacBook ya est\u00e1 a la venta aunque s\u00f3lo se puede comprar a trav\u00e9s de la Apple Store online y con un env\u00edo de 4 a 6 semanas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-macbook-ya-se-puede-comprar-pero-solo-online\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El nuevo MacBook ya se puede comprar, pero s\u00f3lo online\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El nuevo MacBook ya est\u00e1 a la venta aunque s\u00f3lo se puede comprar a trav\u00e9s de la Apple Store online y con un env\u00edo de 4 a 6 semanas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-macbook-ya-se-puede-comprar-pero-solo-online\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-04-11T15:19:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/MacBook-negro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1261\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"El nuevo MacBook ya se puede comprar, pero s\u00f3lo online\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El nuevo MacBook ya est\u00e1 a la venta aunque s\u00f3lo se puede comprar a trav\u00e9s de la Apple Store online y con un env\u00edo de 4 a 6 semanas.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/MacBook-negro.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-macbook-ya-se-puede-comprar-pero-solo-online\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/MacBook-negro1.jpg\",\"width\":2048,\"height\":1261,\"caption\":\"MacBook negro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-macbook-ya-se-puede-comprar-pero-solo-online\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-macbook-ya-se-puede-comprar-pero-solo-online\/\",\"name\":\"El nuevo MacBook ya se puede comprar, pero s\\u00f3lo online\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-macbook-ya-se-puede-comprar-pero-solo-online\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-04-11T15:19:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El nuevo MacBook ya est\\u00e1 a la venta aunque s\\u00f3lo se puede comprar a trav\\u00e9s de la Apple Store online y con un env\\u00edo de 4 a 6 semanas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-macbook-ya-se-puede-comprar-pero-solo-online\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10529"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10529"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10529\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17918,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10529\/revisions\/17918"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14057"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10529"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10529"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10529"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}