{"id":10295,"date":"2015-03-11T11:04:10","date_gmt":"2015-03-11T10:04:10","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10295"},"modified":"2016-03-16T00:40:16","modified_gmt":"2016-03-15T23:40:16","slug":"recuerda-es-un-macbook","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/recuerda-es-un-macbook\/","title":{"rendered":"Recuerda, es un MacBook"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/16003924\/macbook1.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14035\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/16003924\/macbook1.jpg\" alt=\"MacBook\" width=\"1088\" height=\"623\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14035\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ayer Apple present\u00f3 un <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo\/\" title=\"La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo\" target=\"_blank\">nuevo modelo de MacBook<\/a>, resucitando as\u00ed la categor\u00eda que dejaron de usar <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-deja-la-produccion-del-macbook-se-veia-venir\/\" title=\"Apple deja la producci\u00f3n del MacBook, se ve\u00eda venir\" target=\"_blank\">hace casi cuatro a\u00f1os<\/a>. Este nuevo port\u00e1til <strong>llama mucho la atenci\u00f3n por su novedoso dise\u00f1o y la eliminaci\u00f3n masiva de puertos<\/strong> dejando s\u00f3lo un puerto USB tipo C y un jack de 3,5mm.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, el port\u00e1til es muy fino y ligero. Tiene un dise\u00f1o rompedor puesto que carece de ventiladores, se ha reducido al m\u00e1ximo su placa base y ha habido un redise\u00f1o masivo de todos sus componentes (pantalla, teclado, trackpad, bater\u00eda, etc).<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Todas estas novedades han llamado mucho la atenci\u00f3n de los que nos encanta la tecnolog\u00eda, tanto es as\u00ed que a <strong>la gran mayor\u00eda se nos ha pasado por la cabeza el hecho de adquirir uno,<\/strong> pero hay que recordar una cosa, <strong>es un MacBook.<\/strong><\/p>\n<p>En el pasado, Apple usaba la categor\u00eda MacBook para proporcionar ordenadores port\u00e1tiles Mac con prestaciones normales, dise\u00f1ados para el usuario medio que quer\u00eda navegar por Internet, comprar online, consumir v\u00eddeos y fotos y crear alg\u00fan documento que otro. <strong>Eso no ha cambiado con este nuevo modelo.<\/strong><\/p>\n<h2>Un port\u00e1til limitado<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163322\/MacBook-Plateado-y-Oro.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163322\/MacBook-Plateado-y-Oro.jpg\" alt=\"MacBook Plateado y Oro\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10297\" \/><\/a><\/p>\n<p>Al margen de que su nuevo procesador Intel Core M de doble n\u00facleo rinda m\u00e1s o menos, <strong>el objetivo de este port\u00e1til no es el de realizar tareas muy pesadas de forma peri\u00f3dica.<\/strong> Lo vemos claramente con la carencia de un sistema de refrigeraci\u00f3n. Al no tener ventiladores, si sometemos a altas operaciones al procesador, acabar\u00e1 por da\u00f1arse al no poder disipar el calor generado \u2013siempre y cuando sea una rutina y no un hecho puntual.<\/p>\n<p>La carencia de puertos de entrada y salida tambi\u00e9n hace que sospechemos del uso al que est\u00e1 enfocado. Si bien por un lado, Apple est\u00e1 mostrando el que \u00e9l ve que es el futuro de los ordenadores port\u00e1tiles (como pas\u00f3 con las disqueteras y m\u00e1s recientemente con los reproductores de CD-DVD). \u00bfSignifica esto que Apple no quiere que se usen m\u00e1s los puertos y desea eliminarlos todos? <strong>Puede, pero no todav\u00eda.<\/strong> Significa que su concepto de ordenador port\u00e1til tiene que ser un equipo ligero y muy portable ante todo, y adem\u00e1s apuesta por las tecnolog\u00edas inal\u00e1mbricas para realizar todas las tareas que antes realiz\u00e1bamos con los cables.<\/p>\n<p>Por ese motivo se permite el lujo de limitar tanto los puertos de su nuevo equipo, porque sabe que ahora mismo tanto los componentes del ordenador como las caracter\u00edsticas de OS X \u2013que llevan mucho tiempo desarrollando\u2013 pueden suplir de alguna forma esos puertos y que el p\u00fablico al que est\u00e1 enfocado apenas va a notar la diferencia.<\/p>\n<h2>Alguien tiene que ser el primero<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163319\/Puerto-USB-C-MacBook.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/13163319\/Puerto-USB-C-MacBook.jpg\" alt=\"Puerto USB C MacBook\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10299\" \/><\/a><\/p>\n<p>Cuando alguien tiene claro su visi\u00f3n de futuro y quiere hacerlo realidad, busca la manera de ir poco a poco ejerciendo ese cambio. Este es el paso natural para hacer cambiar a la gente de a pie de mentalidad. Si no empiezan ya, nunca llegar\u00e1n a ese futuro deseado y por eso han lanzado este dispositivo.<\/p>\n<p>Puede que la mayor\u00eda de nosotros no estemos listos para asumir la totalidad del uso de este nuevo dispositivo, pero dentro de un tiempo, cuando veamos que el impacto no es tan grande como el que pensamos que tiene ahora, empezaremos a asumir que no era tan descabellado reducir puertos respecto a la ventaja ganada en dise\u00f1o y peso.<\/p>\n<h2>Sigue siendo un MacBook<\/h2>\n<p>A\u00fan as\u00ed, si esto que he comentado no hace que veas con mejores ojos esta obra maestra de ingenier\u00eda, siempre queda pensar que <strong>sigue siendo un MacBook,<\/strong> un ordenador destinado a un p\u00fablico especifico que necesita mucha portabilidad \u2014como periodistas, estudiantes, etc.\u2014 y nada m\u00e1s. Cualquier persona que no necesite la portabilidad masiva que nos da este equipo estar\u00e1 invirtiendo mal su dinero.<\/p>\n<p>En cualquier caso, creo que Apple ha demostrado un potencial enorme en cuanto al hardware que pueden desarrollar y que la inclusi\u00f3n de los dispositivos iOS entre sus filas aporta beneficios a otras firmas de la empresa.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2015\/3\/9\/8173685\/macbook-retina-display-usb-type-c-hands-on-video\" target=\"_blank\">The Verge<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer Apple present\u00f3 un nuevo modelo de MacBook, resucitando as\u00ed la categor\u00eda que dejaron de usar hace casi cuatro a\u00f1os. Este nuevo<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14035,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,2096],"tags":[2089,2208,2219,586,2091],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Recuerda, es un MacBook<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A pesar de que sea muy innovador, el MacBook no deja de ser un equipo normal orientado a un p\u00fablico muy espec\u00edfico que busca mucha movilidad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recuerda-es-un-macbook\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Recuerda, es un MacBook\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A pesar de que sea muy innovador, el MacBook no deja de ser un equipo normal orientado a un p\u00fablico muy espec\u00edfico que busca mucha movilidad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recuerda-es-un-macbook\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-03-11T10:04:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-15T23:40:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/macbook1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1088\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"623\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Recuerda, es un MacBook\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"A pesar de que sea muy innovador, el MacBook no deja de ser un equipo normal orientado a un p\u00fablico muy espec\u00edfico que busca mucha movilidad.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/16003924\/macbook1.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recuerda-es-un-macbook\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/macbook1.jpg\",\"width\":1088,\"height\":623,\"caption\":\"MacBook\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recuerda-es-un-macbook\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recuerda-es-un-macbook\/\",\"name\":\"Recuerda, es un MacBook\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recuerda-es-un-macbook\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-03-11T10:04:10+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-15T23:40:16+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"A pesar de que sea muy innovador, el MacBook no deja de ser un equipo normal orientado a un p\\u00fablico muy espec\\u00edfico que busca mucha movilidad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/recuerda-es-un-macbook\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10295"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10295"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10295\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14035"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10295"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10295"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10295"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}