{"id":14754,"date":"2016-05-18T12:23:45","date_gmt":"2016-05-18T10:23:45","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14754"},"modified":"2023-01-29T12:28:39","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:39","slug":"apple-abrira-una-aceleradora-diseno-desarrollo-ios-india","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abrira-una-aceleradora-diseno-desarrollo-ios-india\/","title":{"rendered":"Apple abrir\u00e1 una aceleradora de dise\u00f1o y desarrollo iOS en India"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Centro-desarrollo-iOS-en-Bengaluru.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Centro-desarrollo-iOS-en-Bengaluru.jpg\" alt=\"Centro desarrollo iOS en Bengaluru\" width=\"1200\" height=\"760\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14756\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Centro-desarrollo-iOS-en-Bengaluru.jpg 1200w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Centro-desarrollo-iOS-en-Bengaluru-300x190.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Centro-desarrollo-iOS-en-Bengaluru-1024x649.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha anunciado recientemente que va a abrir una aceleradora de dise\u00f1o y desarrollo iOS en Bengaluru,<\/strong> India.<\/p>\n<p>El objetivo es <strong>ofrecer acceso especializado y soporte a desarrolladores locales que est\u00e9n construyendo sus aplicaciones para iOS.<\/strong> A su vez, tambi\u00e9n servir\u00e1 para ense\u00f1ar a futuros desarrolladores con buenas pr\u00e1cticas sobre dise\u00f1o de interfaces y de c\u00f3digo.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El centro est\u00e1 previsto para ser abierto en 2017 y contar\u00e1 con instructores y expertos que dar\u00e1n charlas semanales, adem\u00e1s de ofrecer revisiones de aplicaciones y lecciones sobre Swift (que sirve para iOS, OS X, watchOS y tvOS).<\/p>\n<p><strong>Tim Cook ha dicho:<\/strong><\/p>\n<blockquote>\n<p>India es el hogar de una de las comunidades m\u00e1s brillantes y emprendedoras de desarrollo iOS en el mundo. Con la apertura de este centro en Bengaluru, estamos dando acceso a los desarrolladores a herramientas que les ayudar\u00e1n a crear aplicaciones innovadoras para clientes de todo el mundo.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>El motivo de elegir Bengaluru es porque es la regi\u00f3n en la que se asientan m\u00e1s compa\u00f1\u00edas tecnol\u00f3gicas que en otra parte de India. Adem\u00e1s, el 40% de los graduados universitarios centran sus estudios en ingenier\u00edas o tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Este centro se suma as\u00ed <a target=\"_blank\" title=\"Apple abrir\u00e1 el primer centro de desarrollo iOS europeo en Italia\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-abrira-primer-centro-desarrollo-ios-europeo-italia\/\" rel=\"noopener noreferrer\">al que est\u00e1 previsto abrir en Italia<\/a>, el primero de Europa en su tipo. Tal y como se dijo en su momento, m\u00e1s iban a venir y esta es la prueba de esa afirmaci\u00f3n.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2016\/05\/18Apple-Announces-New-iOS-App-Design-and-Development-Accelerator-in-Bengaluru.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/appleinsider.com\/articles\/16\/05\/18\/apple-announces-indian-ios-app-design-and-development-accelerator\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AppleInsider<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha anunciado recientemente que va a abrir una aceleradora de dise\u00f1o y desarrollo iOS en Bengaluru, India. El objetivo es ofrecer<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14756,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2100,20],"tags":[2206,2322,9,2210,2229,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple abrir\u00e1 una aceleradora de dise\u00f1o y desarrollo iOS en India<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple abrir\u00e1 un centro de desarrollo iOS en Bengaluru, India, para ayudar a formar desarrolladores que quieran aprender sobre desarrollo de aplicaciones iOS.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abrira-una-aceleradora-diseno-desarrollo-ios-india\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple abrir\u00e1 una aceleradora de dise\u00f1o y desarrollo iOS en India\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple abrir\u00e1 un centro de desarrollo iOS en Bengaluru, India, para ayudar a formar desarrolladores que quieran aprender sobre desarrollo de aplicaciones iOS.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abrira-una-aceleradora-diseno-desarrollo-ios-india\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-05-18T10:23:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Centro-desarrollo-iOS-en-Bengaluru.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"760\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple abrir\u00e1 una aceleradora de dise\u00f1o y desarrollo iOS en India\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple abrir\u00e1 un centro de desarrollo iOS en Bengaluru, India, para ayudar a formar desarrolladores que quieran aprender sobre desarrollo de aplicaciones iOS.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/18121923\/Centro-desarrollo-iOS-en-Bengaluru.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abrira-una-aceleradora-diseno-desarrollo-ios-india\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Centro-desarrollo-iOS-en-Bengaluru.jpg\",\"width\":1200,\"height\":760,\"caption\":\"Centro desarrollo iOS en Bengaluru\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abrira-una-aceleradora-diseno-desarrollo-ios-india\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abrira-una-aceleradora-diseno-desarrollo-ios-india\/\",\"name\":\"Apple abrir\\u00e1 una aceleradora de dise\\u00f1o y desarrollo iOS en India\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abrira-una-aceleradora-diseno-desarrollo-ios-india\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-05-18T10:23:45+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple abrir\\u00e1 un centro de desarrollo iOS en Bengaluru, India, para ayudar a formar desarrolladores que quieran aprender sobre desarrollo de aplicaciones iOS.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-abrira-una-aceleradora-diseno-desarrollo-ios-india\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14754"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14754"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14754\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18093,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14754\/revisions\/18093"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14756"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14754"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14754"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14754"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}