{"id":6773,"date":"2012-05-11T14:17:25","date_gmt":"2012-05-11T12:17:25","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6773"},"modified":"2023-01-29T12:59:02","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:02","slug":"apple-redisena-la-web-one-to-one","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-redisena-la-web-one-to-one\/","title":{"rendered":"Apple redise\u00f1a la web One to One"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Nueva-web-One-to-One-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Nueva-web-One-to-One-Apple.png\" alt=\"Nueva web One to One Apple\" title=\"Nueva web One to One Apple\" width=\"550\" height=\"344\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6774\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Nueva-web-One-to-One-Apple.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Nueva-web-One-to-One-Apple-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A lo largo de la semana, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha ido haciendo cambios en el apartado web de <strong>One to One<\/strong>, <strong>el m\u00e1s destacado es un nuevo redise\u00f1o.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Algunos cambios fueron los de <strong>a\u00f1adir nuevas sesiones m\u00e1s cortas de media hora<\/strong> y el cambio del nombre \u00abTalleres\u00bb por \u00abSesiones de Grupo\u00bb para hacer las clases con otros usuarios. Este nuevo redise\u00f1o <strong>busca simplificar la experiencia y facilitar al usuario navegar entre todos los temas.<\/strong><\/p>\n<p>Entre las clases que se dan, est\u00e1n las de \u00abComienza con (Mac\/iPad\/iPhone) y sobre aplicaciones y servicios concretos como <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a><\/strong> o <strong>iTunes<\/strong>. Se ha a\u00f1adido compatibilidad con <strong>VoiceOver<\/strong> para aquellos usuarios con deficiencias f\u00edsicas.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Nuevo-dise\u00f1o-web-One-to-One-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Nuevo-dise\u00f1o-web-One-to-One-Apple.png\" alt=\"Nuevo dise\u00f1o web One to One Apple\" title=\"Nuevo dise\u00f1o web One to One Apple\" width=\"550\" height=\"343\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6775\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Nuevo-dise\u00f1o-web-One-to-One-Apple.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Nuevo-dise\u00f1o-web-One-to-One-Apple-300x187.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Se elegir\u00e1n temas que tengan inter\u00e9s para el cliente el cual obtendr\u00e1 informaci\u00f3n para solventar sus dudas.<\/strong> Para acabar con las novedades, se ha a\u00f1adido un apartado en cada secci\u00f3n que <strong>permite crear post-it<\/strong> para poner lo que queramos y verlo desde otros ordenadores.<\/p>\n<p>De esta manera, <strong>Apple<\/strong> facilita el aprendizaje de sus tem\u00e1ticas a usuarios que no tienen cerca una <strong>Apple Store<\/strong> o no pueden acudir a ella.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Nuevo-dise\u00f1o-One-to-One-web-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Nuevo-dise\u00f1o-One-to-One-web-Apple.png\" alt=\"Nuevo dise\u00f1o One to One web Apple\" title=\"Nuevo dise\u00f1o One to One web Apple\" width=\"550\" height=\"344\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6776\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Nuevo-dise\u00f1o-One-to-One-web-Apple.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Nuevo-dise\u00f1o-One-to-One-web-Apple-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Nueva-web-con-dise\u00f1o-One-to-One-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Nueva-web-con-dise\u00f1o-One-to-One-Apple.png\" alt=\"Nueva web con dise\u00f1o One to One Apple\" title=\"Nueva web con dise\u00f1o One to One Apple\" width=\"550\" height=\"344\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6777\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Nueva-web-con-dise\u00f1o-One-to-One-Apple.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Nueva-web-con-dise\u00f1o-One-to-One-Apple-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Post-it-web-One-to-One-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Post-it-web-One-to-One-Apple.png\" alt=\"Post-it web One to One Apple\" title=\"Post-it web One to One Apple\" width=\"550\" height=\"344\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6778\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Post-it-web-One-to-One-Apple.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Post-it-web-One-to-One-Apple-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Temas-interesantes-One-to-One-web-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Temas-interesantes-One-to-One-web-Apple.png\" alt=\"Temas interesantes One to One web Apple\" title=\"Temas interesantes One to One web Apple\" width=\"550\" height=\"344\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6780\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Temas-interesantes-One-to-One-web-Apple.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Temas-interesantes-One-to-One-web-Apple-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Lenguaje-One-to-One-web-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Lenguaje-One-to-One-web-Apple.png\" alt=\"Lenguaje One to One web Apple\" title=\"Lenguaje One to One web Apple\" width=\"550\" height=\"343\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6781\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Lenguaje-One-to-One-web-Apple.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Lenguaje-One-to-One-web-Apple-300x187.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/05\/10\/apples-redesigned-one-to-one-website-gallery\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A lo largo de la semana, Apple ha ido haciendo cambios en el apartado web de One to One, el m\u00e1s destacado<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6774,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[1245,1545,2210,1374,605,1508,1546,1268],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple redise\u00f1a la web One to One<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha redise\u00f1ado la web One to One con nuevas funciones y caracter\u00edsticas que facilitar\u00e1n la navegaci\u00f3n al usuario.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-redisena-la-web-one-to-one\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple redise\u00f1a la web One to One\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha redise\u00f1ado la web One to One con nuevas funciones y caracter\u00edsticas que facilitar\u00e1n la navegaci\u00f3n al usuario.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-redisena-la-web-one-to-one\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-05-11T12:17:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Nueva-web-One-to-One-Apple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"344\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-redisena-la-web-one-to-one\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Nueva-web-One-to-One-Apple.png\",\"width\":550,\"height\":344,\"caption\":\"Nueva web One to One Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-redisena-la-web-one-to-one\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-redisena-la-web-one-to-one\/\",\"name\":\"Apple redise\\u00f1a la web One to One\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-redisena-la-web-one-to-one\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-05-11T12:17:25+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha redise\\u00f1ado la web One to One con nuevas funciones y caracter\\u00edsticas que facilitar\\u00e1n la navegaci\\u00f3n al usuario.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-redisena-la-web-one-to-one\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6773"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6773"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6773\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17708,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6773\/revisions\/17708"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6774"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6773"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6773"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6773"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}