{"id":5317,"date":"2011-10-20T14:29:36","date_gmt":"2011-10-20T12:29:36","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5317"},"modified":"2023-01-29T12:52:33","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:33","slug":"nueva-decoracion-en-las-apple-store-con-la-nube-de-icloud","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-decoracion-en-las-apple-store-con-la-nube-de-icloud\/","title":{"rendered":"Nueva decoraci\u00f3n en las Apple Store con la nube de iCloud"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iCloud-en-las-Apple-Store.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iCloud-en-las-Apple-Store.png\" alt=\"\" title=\"iCloud en las Apple Store\" width=\"550\" height=\"371\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5318\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iCloud-en-las-Apple-Store.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iCloud-en-las-Apple-Store-300x202.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Debido al nuevo sistema <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a><\/strong>, <strong>Apple ha hecho un cambio de dise\u00f1o en sus <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Como vemos en la imagen superior, se ve una <strong>nube de pl\u00e1stico como el logotipo de iCloud<\/strong> y en la parte inferior se ven un <strong>iPhone, un Mac y un iPad.<\/strong> Adem\u00e1s, la nube tiene una pantalla que va mostrando todas las novedades del sistema.<\/p>\n<p>Ese <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-air\" title=\"MacBook Air\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Air<\/a><\/strong> colgado y los tantos globos de pl\u00e1stico han dejado hueco a la publicidad de este nuevo sistema con el que <strong>Apple<\/strong> quiere explicar a la gente de a pi\u00e9 <strong>en que se basa y como se usa.<\/strong> He apreciado que en la parte de la derecha, que suele tener esos iPads XXL con la Smart Covert <strong>ahora son menos,<\/strong> pero puede que solo sea por la tienda.<\/p>\n<p>Tal vez es por esto por lo que ayer hubieseis visto algunas cortinas negras como comentaron en Twitter, aunque lo m\u00e1s normal es que el cambio se haga por la noche <strong>cuando no haya p\u00fablico o la tienda est\u00e9 cerrada.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Debido al nuevo sistema iCloud, Apple ha hecho un cambio de dise\u00f1o en sus Apple Store.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5318,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2206,2215,2217,272,11,2208,2220,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nueva decoraci\u00f3n en las Apple Store con la nube de iCloud<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha puesto una nueva decoraci\u00f3n en las Apple Store quitando el MacBook Air y poniendo la nube de iCloud con un iPhone, un Mac y un iPad ense\u00f1ando para que sirve.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-decoracion-en-las-apple-store-con-la-nube-de-icloud\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nueva decoraci\u00f3n en las Apple Store con la nube de iCloud\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha puesto una nueva decoraci\u00f3n en las Apple Store quitando el MacBook Air y poniendo la nube de iCloud con un iPhone, un Mac y un iPad ense\u00f1ando para que sirve.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-decoracion-en-las-apple-store-con-la-nube-de-icloud\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-20T12:29:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iCloud-en-las-Apple-Store.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"371\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-decoracion-en-las-apple-store-con-la-nube-de-icloud\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/iCloud-en-las-Apple-Store.png\",\"width\":550,\"height\":371,\"caption\":\"iCloud en las Apple Store\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-decoracion-en-las-apple-store-con-la-nube-de-icloud\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-decoracion-en-las-apple-store-con-la-nube-de-icloud\/\",\"name\":\"Nueva decoraci\\u00f3n en las Apple Store con la nube de iCloud\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-decoracion-en-las-apple-store-con-la-nube-de-icloud\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-20T12:29:36+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha puesto una nueva decoraci\\u00f3n en las Apple Store quitando el MacBook Air y poniendo la nube de iCloud con un iPhone, un Mac y un iPad ense\\u00f1ando para que sirve.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-decoracion-en-las-apple-store-con-la-nube-de-icloud\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5317"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5317"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5317\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17523,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5317\/revisions\/17523"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5318"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5317"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5317"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5317"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}