{"id":4002,"date":"2011-07-24T12:40:09","date_gmt":"2011-07-24T10:40:09","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4002"},"modified":"2023-01-29T12:51:03","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:03","slug":"apple-lanza-una-beta-de-os-x-lion-10-7-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-una-beta-de-os-x-lion-10-7-2\/","title":{"rendered":"Apple lanza una beta de OS X Lion 10.7.2"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/OS-X-Lion-10.7.2.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/OS-X-Lion-10.7.2.png\" alt=\"\" title=\"OS X Lion 10.7.2\" width=\"550\" height=\"337\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4004\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/OS-X-Lion-10.7.2.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/OS-X-Lion-10.7.2-300x184.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> ha lanzado una semilla de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-lion\" title=\"OS X Lion\">OS X Lion<\/a> 10.7.2<\/strong> tan solo 4 d\u00edas despu\u00e9s lanzamiento del sistema operativo.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEsta pr\u00f3xima versi\u00f3n corregir\u00e1 errores que tiene el sistema y ese tipo de cosas porque si que es verdad que al sistema todav\u00eda le faltan un par de cosillas por pulir como por ejemplo el error garrafal de no permitir la navegaci\u00f3n por el <strong>Finder<\/strong> con los gestos multitouch.<\/p>\n<p>Recordemos que con <strong>Snow Leopard<\/strong> sacaron una actualizaci\u00f3n a las dos semanas o as\u00ed, de modo que no es nada raro ver esto aunque lo que si que es raro es que tenga que lanzar una actualizaci\u00f3n para solucionar errores. Consuela saber que se preocupan por el tema y que intentar\u00e1n solucionarlo.<\/p>\n<p>Una cosa que tambi\u00e9n se ha visto es que de momento no funciona con <strong>Lion Server<\/strong>, pero resulta que estos usuarios se quejan de que el volumen no cumple con los requisitos para la instalaci\u00f3n.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2011\/07\/23\/apple-skips-to-osx-10-7-2-seeds-to-developers\/\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado una semilla de OS X Lion 10.7.2 tan solo 4 d\u00edas despu\u00e9s lanzamiento del sistema operativo.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4004,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,19,20],"tags":[2206,264,511,174,2210,175,524],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple lanza una beta de OS X Lion 10.7.2<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha lanzado la primera beta de OS X Lion 10.2 para corregir errores. No es compatible con Lion Server.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-una-beta-de-os-x-lion-10-7-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple lanza una beta de OS X Lion 10.7.2\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha lanzado la primera beta de OS X Lion 10.2 para corregir errores. No es compatible con Lion Server.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-una-beta-de-os-x-lion-10-7-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-07-24T10:40:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/OS-X-Lion-10.7.2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"337\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-una-beta-de-os-x-lion-10-7-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/OS-X-Lion-10.7.2.png\",\"width\":550,\"height\":337,\"caption\":\"OS X Lion 10.7.2\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-una-beta-de-os-x-lion-10-7-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-una-beta-de-os-x-lion-10-7-2\/\",\"name\":\"Apple lanza una beta de OS X Lion 10.7.2\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-una-beta-de-os-x-lion-10-7-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-07-24T10:40:09+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha lanzado la primera beta de OS X Lion 10.2 para corregir errores. No es compatible con Lion Server.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-lanza-una-beta-de-os-x-lion-10-7-2\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4002"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4002"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4002\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17423,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4002\/revisions\/17423"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4004"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4002"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4002"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4002"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}