{"id":6423,"date":"2012-02-23T16:41:45","date_gmt":"2012-02-23T15:41:45","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6423"},"modified":"2023-01-29T12:52:47","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:47","slug":"se-pospone-la-obligacion-de-imponer-sandboxing-en-las-apps-de-la-mac-app-store","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-pospone-la-obligacion-de-imponer-sandboxing-en-las-apps-de-la-mac-app-store\/","title":{"rendered":"Se pospone la obligaci\u00f3n de imponer Sandboxing en las apps de la Mac App Store"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Sandboxing-obligatorio-el-1-de-junio.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Sandboxing-obligatorio-el-1-de-junio.png\" alt=\"\" title=\"Sandboxing obligatorio el 1 de junio\" width=\"550\" height=\"167\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6425\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Sandboxing-obligatorio-el-1-de-junio.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Sandboxing-obligatorio-el-1-de-junio-300x91.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> ha mandado un mensaje en la web de desarrolladores en forma de consejo diciendo que <strong>el 1 de junio ser\u00e1 la fecha l\u00edmite para implementar <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/sandboxing\" title=\"Sandboxing\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sandboxing<\/a> en todas las aplicaciones que quieran estar en la Mac App Store.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/sandboxing-sera-obligatorio-en-las-aplicaciones-de-la-mac-app-store\/\" title=\"Sandboxing ser\u00e1 obligatorio en las aplicaciones de la Mac App Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tras pasar a ser obligatorio a partir del 1 marzo de 2012<\/a><\/strong>, <strong>Apple<\/strong> ha decidido posponer la fecha en la que se pedir\u00e1 como requisito obligatorio que <strong>Sandboxing<\/strong> est\u00e9 implementado en cada aplicaci\u00f3n. De lo contrario no podr\u00e1n aparecer en la tienda de aplicaciones.<\/p>\n<blockquote><p>Hemos ampliado el plazo para implementar Sandboxing en sus aplicaciones de la Mac App Store del 1 de marzo al 1 de junio para darle el tiempo suficiente para tomar ventaja de las nuevas caracter\u00edsticas de Sandboxing disponibles en Mac OS X 10.7.3 y la nueva API en Xcode 4.3.<\/p>\n<p>A partir del 1 de junio, si tiene una aplicaci\u00f3n existente en la Mac App Store que no tenga Sandboxing, todav\u00eda puede presentar actualizaciones de correcci\u00f3n de errores sin Sandboxing en su aplicaci\u00f3n. Adem\u00e1s, si usted tiene problemas t\u00e9cnicos que impiden implementar Sandboxing en su aplicaci\u00f3n para el 1 de junio, h\u00e1ganoslo saber.<\/p><\/blockquote>\n<p>Los desarrolladores <strong>hab\u00edan manifestado en varias ocasiones el descontento de esta obligaci\u00f3n puesto que no consideraban que Sandboxing fuese una propiedad sencilla de implementar <\/strong>provocando errores en sus aplicaciones.<\/p>\n<p>Veremos si la fecha se vuelve a posponer o si al menos se solventan los problemas que hay al integrarlo, gracias a la ayuda de <strong>Apple<\/strong>.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macstories.net\/news\/apple-extends-mac-app-store-sandboxing-deadline-to-june-1\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacStories<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha mandado un mensaje en la web de desarrolladores en forma de consejo diciendo que el 1 de junio ser\u00e1 la<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6425,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,2209,20],"tags":[2206,2215,541,18,2210,2232,1383,1384,906],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Se pospone la obligaci\u00f3n de imponer Sandboxing en las apps de la Mac App Store<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha pospuesto la fecha en la que ser\u00e1 obligatorio Sandboxing en todas las aplicaciones de la Mac App Store al 1 de junio de 2012.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-pospone-la-obligacion-de-imponer-sandboxing-en-las-apps-de-la-mac-app-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Se pospone la obligaci\u00f3n de imponer Sandboxing en las apps de la Mac App Store\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha pospuesto la fecha en la que ser\u00e1 obligatorio Sandboxing en todas las aplicaciones de la Mac App Store al 1 de junio de 2012.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-pospone-la-obligacion-de-imponer-sandboxing-en-las-apps-de-la-mac-app-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-02-23T15:41:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Sandboxing-obligatorio-el-1-de-junio.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"167\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-pospone-la-obligacion-de-imponer-sandboxing-en-las-apps-de-la-mac-app-store\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/02\/Sandboxing-obligatorio-el-1-de-junio.png\",\"width\":550,\"height\":167,\"caption\":\"Sandboxing obligatorio el 1 de junio\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-pospone-la-obligacion-de-imponer-sandboxing-en-las-apps-de-la-mac-app-store\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-pospone-la-obligacion-de-imponer-sandboxing-en-las-apps-de-la-mac-app-store\/\",\"name\":\"Se pospone la obligaci\\u00f3n de imponer Sandboxing en las apps de la Mac App Store\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-pospone-la-obligacion-de-imponer-sandboxing-en-las-apps-de-la-mac-app-store\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-02-23T15:41:45+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha pospuesto la fecha en la que ser\\u00e1 obligatorio Sandboxing en todas las aplicaciones de la Mac App Store al 1 de junio de 2012.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-pospone-la-obligacion-de-imponer-sandboxing-en-las-apps-de-la-mac-app-store\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6423"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6423"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6423\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17655,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6423\/revisions\/17655"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6425"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6423"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6423"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6423"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}