{"id":6121,"date":"2012-01-10T09:29:26","date_gmt":"2012-01-10T08:29:26","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6121"},"modified":"2023-01-29T12:29:09","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:09","slug":"apple-paga-5-millones-de-dolares-a-elan-microelectronics-por-infraccion-de-patentes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-paga-5-millones-de-dolares-a-elan-microelectronics-por-infraccion-de-patentes\/","title":{"rendered":"Apple paga 5 millones de d\u00f3lares a Elan Microelectronics por infracci\u00f3n de patentes"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-paga-5-millones-de-d\u00f3lares-a-Elan-Microelectronics-por-infracci\u00f3n-de-patentes.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-paga-5-millones-de-d\u00f3lares-a-Elan-Microelectronics-por-infracci\u00f3n-de-patentes.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple paga 5 millones de d\u00f3lares a Elan Microelectronics por infracci\u00f3n de patentes\" width=\"550\" height=\"308\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6122\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-paga-5-millones-de-d\u00f3lares-a-Elan-Microelectronics-por-infracci\u00f3n-de-patentes.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-paga-5-millones-de-d\u00f3lares-a-Elan-Microelectronics-por-infracci\u00f3n-de-patentes-300x168.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El a\u00f1o pasado, <strong>Elan Microelectrics demand\u00f3 a <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> por un uso inapropiado de dos de sus patentes relacionadas con la tecnolog\u00eda multit\u00e1ctil.<\/strong> Hace escasos d\u00edas se dio a conocer que la empresa <strong>ha recibido 5 millones de d\u00f3lares por parte de la manzanera.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Cuando la demanda se inici\u00f3, un juez dictamin\u00f3 que no ve\u00eda ninguna violaci\u00f3n de patentes y que <strong>Apple<\/strong> pod\u00eda seguir comercializando sus productos. Todo el mundo pensaba que el tr\u00e1mite no iba a ir m\u00e1s all\u00e1 pero Elan <strong>ha anunciado que la compa\u00f1\u00eda ha retirado los cargos.<\/strong><\/p>\n<p>Los ha retirado definitivamente debido a que <strong>han recibido un pago por valor de 5 millones de d\u00f3lares<\/strong>, ese pago es el resultado de un acuerdo entre las dos compa\u00f1\u00edas que le permitir\u00e1 a <strong>Apple<\/strong> hacer uso de las patentes <strong>con m\u00e1s soltura,<\/strong> sin presi\u00f3n y con un beneficio m\u00e1s alto puesto que pueden intercambiar las licencias de otras patentes.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/es.engadget.com\/2012\/01\/05\/elan-microelectronics-recibe-5-millones-de-dolares-de-apple-tras\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Engadget<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El a\u00f1o pasado, Elan Microelectrics demand\u00f3 a Apple por un uso inapropiado de dos de sus patentes relacionadas con la tecnolog\u00eda multit\u00e1ctil.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6122,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,71,1193,1194,1195,2210,2229,181],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple paga 5 millones de d\u00f3lares a Elan Microelectronics por infracci\u00f3n de patentes<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha pagado 5 millones de d\u00f3lares a Elan Microelectronics como resultado de un acuerdo por violaci\u00f3n de patentes de la tecnolog\u00eda multitouch.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-paga-5-millones-de-dolares-a-elan-microelectronics-por-infraccion-de-patentes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple paga 5 millones de d\u00f3lares a Elan Microelectronics por infracci\u00f3n de patentes\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha pagado 5 millones de d\u00f3lares a Elan Microelectronics como resultado de un acuerdo por violaci\u00f3n de patentes de la tecnolog\u00eda multitouch.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-paga-5-millones-de-dolares-a-elan-microelectronics-por-infraccion-de-patentes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-01-10T08:29:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-paga-5-millones-de-d\u00f3lares-a-Elan-Microelectronics-por-infracci\u00f3n-de-patentes.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"308\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-paga-5-millones-de-dolares-a-elan-microelectronics-por-infraccion-de-patentes\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Apple-paga-5-millones-de-d\\u00f3lares-a-Elan-Microelectronics-por-infracci\\u00f3n-de-patentes.jpg\",\"width\":550,\"height\":308,\"caption\":\"Apple paga 5 millones de d\\u00f3lares a Elan Microelectronics por infracci\\u00f3n de patentes\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-paga-5-millones-de-dolares-a-elan-microelectronics-por-infraccion-de-patentes\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-paga-5-millones-de-dolares-a-elan-microelectronics-por-infraccion-de-patentes\/\",\"name\":\"Apple paga 5 millones de d\\u00f3lares a Elan Microelectronics por infracci\\u00f3n de patentes\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-paga-5-millones-de-dolares-a-elan-microelectronics-por-infraccion-de-patentes\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-01-10T08:29:26+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha pagado 5 millones de d\\u00f3lares a Elan Microelectronics como resultado de un acuerdo por violaci\\u00f3n de patentes de la tecnolog\\u00eda multitouch.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-paga-5-millones-de-dolares-a-elan-microelectronics-por-infraccion-de-patentes\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6121"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6121"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6121\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17643,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6121\/revisions\/17643"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6122"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6121"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6121"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6121"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}