{"id":14376,"date":"2016-04-02T11:31:52","date_gmt":"2016-04-02T09:31:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14376"},"modified":"2023-01-29T12:28:39","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:39","slug":"la-voz-dilan","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-voz-dilan\/","title":{"rendered":"La voz de Dilan"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/5IRh2YsRh9M\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Ayer fue el 40 aniversario de Apple y <a target=\"_blank\"title=\"40 a\u00f1os de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/40-anos-apple\/\">en el peque\u00f1o art\u00edculo que escrib\u00ed<\/a>, agradec\u00eda la existencia de la empresa por sus creaciones y su influencia en el mundo.<\/p>\n<p><strong>Entre sus creaciones est\u00e1n las de accesibilidad,<\/strong> hacer que las personas que menos se pueden comunicar, tengan la posibilidad de hacerlo. <strong>Adaptar la tecnolog\u00eda de unos cuantos a todos.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Y ese es <a href=\"https:\/\/youtu.be\/5IRh2YsRh9M\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">el caso de Dilan<\/a>, <strong>al cual el iPad le ha ayudado de una forma impensable a comunicarse con el mundo,<\/strong> un mundo del que estaba aislado debido al autismo.<\/p>\n<p>No es la primera vez que vemos que este dispositivo <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/youtu.be\/GEqV_8ahr90?t=54s\">ayuda a personas con autismo<\/a>, pero este caso va m\u00e1s all\u00e1 puesto que Dilan es una persona adulta.<\/p>\n<p>La tecnolog\u00eda ayuda a las personas, con todas sus capacidades <a target=\"_blank\"title=\"C\u00f3mo Apple me ha salvado la vida\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-me-ha-salvado-la-vida\/\">o sin ellas<\/a>, pero conseguir que este \u00faltimo grupo pueda mejorar sus vidas gracias a algo tan simple, <strong>hace que este mundo sea mejor.<\/strong><\/p>\n<p>Apple influye en el mundo, y lo m\u00e1s importante, en el mundo de la tecnolog\u00eda. Otras empresas cambian los dise\u00f1os de sus productos para adaptarlas a las tendencias que marca Apple, incluido el software. Y eso es lo mejor que nos puede pasar.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/S3QgreH7RXI\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer fue el 40 aniversario de Apple y en el peque\u00f1o art\u00edculo que escrib\u00ed, agradec\u00eda la existencia de la empresa por sus<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14382,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7,2099],"tags":[2352,2206,2390,2207,2389,272,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La voz de Dilan<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La voz de Dilan es el nuevo v\u00eddeo de Apple que muestra c\u00f3mo la tecnolog\u00eda que producen ayuda a personas que no pueden comunicarse con el mundo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-voz-dilan\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La voz de Dilan\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La voz de Dilan es el nuevo v\u00eddeo de Apple que muestra c\u00f3mo la tecnolog\u00eda que producen ayuda a personas que no pueden comunicarse con el mundo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-voz-dilan\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-02T09:31:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/La-voz-de-Dilan.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1152\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"La voz de Dilan\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La voz de Dilan es el nuevo v\u00eddeo de Apple que muestra c\u00f3mo la tecnolog\u00eda que producen ayuda a personas que no pueden comunicarse con el mundo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/02112536\/La-voz-de-Dilan.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-voz-dilan\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/La-voz-de-Dilan.jpeg\",\"width\":2048,\"height\":1152,\"caption\":\"La voz de Dilan\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-voz-dilan\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-voz-dilan\/\",\"name\":\"La voz de Dilan\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-voz-dilan\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-04-02T09:31:52+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La voz de Dilan es el nuevo v\\u00eddeo de Apple que muestra c\\u00f3mo la tecnolog\\u00eda que producen ayuda a personas que no pueden comunicarse con el mundo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-voz-dilan\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14376"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14376"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14376\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18088,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14376\/revisions\/18088"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14382"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14376"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14376"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14376"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}