{"id":10183,"date":"2014-05-28T19:52:22","date_gmt":"2014-05-28T18:52:22","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10183"},"modified":"2023-01-29T12:52:34","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:34","slug":"la-apple-store-de-puerta-del-sol-ya-tiene-la-manzana","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-puerta-del-sol-ya-tiene-la-manzana\/","title":{"rendered":"La Apple Store de Puerta del Sol ya tiene la manzana"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/Apple-Store-Puerta-del-Sol.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/Apple-Store-Puerta-del-Sol.png\" alt=\"Apple Store Puerta del Sol\" width=\"710\" height=\"531\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10184\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/Apple-Store-Puerta-del-Sol.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/Apple-Store-Puerta-del-Sol-300x224.png 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>La <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\/\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a> situada en la Puerta del Sol, en Madrid, ya tiene un muro blanco con el logotipo de Apple<\/strong> dando a entender que est\u00e1 cerca su apertura.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El muro sustituye al antiguo negro que hab\u00eda, aparte de mostrar el logo de Apple entre un colorido mar de puntos, podemos leer la frase <em>\u201c\u00danete a la fiesta\u201d<\/em>. Por otro lado, el logo se va repitiendo a lo largo de todo el muro y justo debajo de la se\u00f1al que indica la Calle Alcal\u00e1 podemos ver el r\u00f3tulo de <em>\u201cApple Store, Puerta del Sol. Muy pronto.\u201d<\/em>.<\/p>\n<p><strong>La fecha de apertura todav\u00eda no se sabe,<\/strong> el \u00faltimo ejemplo conocido que tenemos en Espa\u00f1a es el de la tienda situada en el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-apple-store-del-paseo-de-gracia-ya-tiene-la-manzana\/\" title=\"La Apple Store del Paseo de Gracia ya tiene la manzana\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">centro de Barcelona<\/a><\/strong>. Doce d\u00edas pasaron desde que se mostr\u00f3 el muro hasta que se inaugur\u00f3 la tienda. Eso coincidir\u00eda con el fin de semana del 7 de junio aunque seg\u00fan ciertos rumores la apertura est\u00e1 prevista para el d\u00eda 14.<\/p>\n<p>En cualquier caso estaremos atentos a los comunicados oficiales y en cuanto sepamos la fecha oficial os lo notificaremos.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple-1\/por-fin-la-apple-store-de-puerta-del-sol-amanece-con-el-anuncio-oficial-en-su-muro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Apple Store situada en la Puerta del Sol, en Madrid, ya tiene un muro blanco con el logotipo de Apple dando<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10184,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2215,1043,2235,1004,331,1617,2210,1002],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Apple Store de Puerta del Sol ya tiene la manzana<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La Apple Store de la Puerta del Sol ya tiene el muro con la manzana y una breve indicaci\u00f3n de que en un futuro se abrir\u00e1 la tienda.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-puerta-del-sol-ya-tiene-la-manzana\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Apple Store de Puerta del Sol ya tiene la manzana\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Apple Store de la Puerta del Sol ya tiene el muro con la manzana y una breve indicaci\u00f3n de que en un futuro se abrir\u00e1 la tienda.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-puerta-del-sol-ya-tiene-la-manzana\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2014-05-28T18:52:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/Apple-Store-Puerta-del-Sol.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"531\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"La Apple Store de Puerta del Sol ya tiene la manzana\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La Apple Store de la Puerta del Sol ya tiene el muro con la manzana y una breve indicaci\u00f3n de que en un futuro se abrir\u00e1 la tienda.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/Apple-Store-Puerta-del-Sol.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-puerta-del-sol-ya-tiene-la-manzana\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/Apple-Store-Puerta-del-Sol.png\",\"width\":710,\"height\":531,\"caption\":\"Apple Store Puerta del Sol\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-puerta-del-sol-ya-tiene-la-manzana\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-puerta-del-sol-ya-tiene-la-manzana\/\",\"name\":\"La Apple Store de Puerta del Sol ya tiene la manzana\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-puerta-del-sol-ya-tiene-la-manzana\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2014-05-28T18:52:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La Apple Store de la Puerta del Sol ya tiene el muro con la manzana y una breve indicaci\\u00f3n de que en un futuro se abrir\\u00e1 la tienda.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-de-puerta-del-sol-ya-tiene-la-manzana\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10183"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10183"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10183\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17901,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10183\/revisions\/17901"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10184"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10183"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10183"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10183"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}