{"id":6939,"date":"2012-06-13T21:20:48","date_gmt":"2012-06-13T20:20:48","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6939"},"modified":"2023-01-29T12:59:02","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:02","slug":"nueva-campana-vuelta-a-clase-con-descuentos-en-mac-y-ipad","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-vuelta-a-clase-con-descuentos-en-mac-y-ipad\/","title":{"rendered":"Nueva campa\u00f1a Vuelta a Clase con descuentos en Mac y iPad"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Campa\u00f1a-Vuelta-a-Clase-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Campa\u00f1a-Vuelta-a-Clase-Apple.png\" alt=\"Campa\u00f1a Vuelta a Clase Apple\" title=\"Campa\u00f1a Vuelta a Clase Apple\" width=\"550\" height=\"229\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6940\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Campa\u00f1a-Vuelta-a-Clase-Apple.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Campa\u00f1a-Vuelta-a-Clase-Apple-300x125.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha lanzado una nueva campa\u00f1a escolar enfocada a estudiantes<\/strong> los cuales pueden obtener descuentos y cupones en la compra de productos.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En este caso, los productos con descuento son el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-pro\" title=\"MacBook Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Pro<\/a>, el MacBook Air y el iMac.<\/strong> El primero recibe un descuento de hasta 232\u20ac, el segundo de hasta 92\u20ac y el tercero de hasta 113\u20ac.<\/p>\n<p>Por otro lado, con la compra de uno de los tres productos mencionados o un iPad <strong>nos podemos llevar una tarjeta regalo por valor de 80\u20ac si compramos un <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a> y de 40\u20ac si compramos el iPad <\/strong>(el cual no tiene descuento).<\/p>\n<p>Para obtener estos descuentos o regalos <strong>hay que ser mayor de edad, ser estudiante universitario o estar admitido por una universidad, ser padre o madre de un estudiante o formar parte del personal de un centro educativo.<\/strong><\/p>\n<p>La promoci\u00f3n <strong>empez\u00f3 el d\u00eda 11 de junio y ser\u00e1 v\u00e1lida hasta el 21 de septiembre.<\/strong> Para conseguir los descuentos y la tarjeta regalo habr\u00e1 que hacer la compra de los productos en la <strong>Apple Store de Educaci\u00f3n<\/strong> o en una <strong>Apple Store f\u00edsica<\/strong>.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/store.apple.com\/es\/browse\/campaigns\/back_to_school\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> |\u00a0<a href=\"http:\/\/store.apple.com\/es\/browse\/home\/education_routing\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store Educaci\u00f3n<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzado una nueva campa\u00f1a escolar enfocada a estudiantes los cuales pueden obtener descuentos y cupones en la compra de productos.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6940,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2099,17],"tags":[1590,1463,615,1592,2218,272,2208,2220,2221,2210,2229,1591,1589],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nueva campa\u00f1a Vuelta a Clase con descuentos en Mac y iPad<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha lanzado una nueva campa\u00f1a de Vuelta a Clase con descuentos y regalos en la compra de varios modelos de Mac y de iPads.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-vuelta-a-clase-con-descuentos-en-mac-y-ipad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nueva campa\u00f1a Vuelta a Clase con descuentos en Mac y iPad\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha lanzado una nueva campa\u00f1a de Vuelta a Clase con descuentos y regalos en la compra de varios modelos de Mac y de iPads.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-vuelta-a-clase-con-descuentos-en-mac-y-ipad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-06-13T20:20:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Campa\u00f1a-Vuelta-a-Clase-Apple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"229\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-vuelta-a-clase-con-descuentos-en-mac-y-ipad\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Campa\\u00f1a-Vuelta-a-Clase-Apple.png\",\"width\":550,\"height\":229,\"caption\":\"Campa\\u00f1a Vuelta a Clase Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-vuelta-a-clase-con-descuentos-en-mac-y-ipad\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-vuelta-a-clase-con-descuentos-en-mac-y-ipad\/\",\"name\":\"Nueva campa\\u00f1a Vuelta a Clase con descuentos en Mac y iPad\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-vuelta-a-clase-con-descuentos-en-mac-y-ipad\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-06-13T20:20:48+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha lanzado una nueva campa\\u00f1a de Vuelta a Clase con descuentos y regalos en la compra de varios modelos de Mac y de iPads.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-campana-vuelta-a-clase-con-descuentos-en-mac-y-ipad\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6939"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6939"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6939\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17714,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6939\/revisions\/17714"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6940"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6939"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6939"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6939"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}