{"id":15829,"date":"2016-11-16T17:47:07","date_gmt":"2016-11-16T16:47:07","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15829"},"modified":"2023-01-29T12:53:23","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:23","slug":"sir-jony-ive-reflexiona-la-naturaleza-los-objetos-la-fragilidad-las-ideas-20-anos-del-diseno-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/sir-jony-ive-reflexiona-la-naturaleza-los-objetos-la-fragilidad-las-ideas-20-anos-del-diseno-apple\/","title":{"rendered":"Sir Jony Ive reflexiona sobre la naturaleza de los objetos, la fragilidad de las ideas, y 20 a\u00f1os del dise\u00f1o de Apple"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_15831\" style=\"width: 1550px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Design-by-Apple-in-California-Portada.jpeg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15831\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Design-by-Apple-in-California-Portada.jpeg\" alt=\"Design by Apple in California Portada\" width=\"1540\" height=\"944\" class=\"size-full wp-image-15831\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Design-by-Apple-in-California-Portada.jpeg 1540w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Design-by-Apple-in-California-Portada-300x184.jpeg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Design-by-Apple-in-California-Portada-1024x628.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1540px) 100vw, 1540px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15831\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.wallpaper.com\/design\/apple-charts-twenty-years-of-product-design-in-new-book\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wallpaper<\/a><\/p><\/div>\n<div class=\"alerta\">\n<p><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/design-by-apple-in-california-ya-disponible-en-espana\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Design by Apple in California ya est\u00e1 disponible en Espa\u00f1a<\/a><\/p>\n<\/div>\n<p>Ayer supimos que Apple iba a sacar un <a target=\"_blank\"title=\"Designed by Apple in California: nuevo libro sobre dise\u00f1o de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/designed-by-apple-in-california-nuevo-libro-sobre-diseno-de-apple\/\">nuevo libro llamado \u00abDesigned by Apple in Calidornia\u00bb<\/a> y que iba a tener m\u00e1s de 450 fotos de los distintos productos de la empresa y su proceso de fabricaci\u00f3n.<\/p>\n<p><strong>Hoy hemos podido conocer la entrevista que ha concedido <a target=\"_blank\"title=\"Jony Ive\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/jony-ive\">Jony Ive<\/a> a Wallpaper en la que habla sobre dicho libro, lo que ha supuesto para ellos hacerlo y un poco sobre el dise\u00f1o de los productos en general.<\/strong><\/p>\n<p>Podemos ver declaraciones como esta:<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Est\u00e1bamos intrigados sobre c\u00f3mo podr\u00edamos objetivamente describir, definir y catalogar los objetos y tratar de dar a la gente sentido sobre c\u00f3mo han sido hechos. No sobre c\u00f3mo fueron dise\u00f1ados, pero c\u00f3mo han llegado a ser lo que son. C\u00f3mo han sido construidos y c\u00f3mo puedes transformar esos materiales usualmente an\u00f3nimos en algo que es valioso y \u00fatil.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>En el resto de <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.wallpaper.com\/design\/apple-charts-twenty-years-of-product-design-in-new-book\">la entrevista<\/a> podemos encontrar m\u00e1s declaraciones sobre el porqu\u00e9 del libro, de algunas fotos y algunos detalles que rodean a este nuevo producto que nos ha sorprendido a unos cuantos.<\/p>\n<p><strong>Tambi\u00e9n aprovecho para mostraros el v\u00eddeo oficial que Apple ha publicado junto al lanzamiento del libro:<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/CEW4D_CERkE\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<div class=\"alerta\">\n<p><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/design-by-apple-in-california-ya-disponible-en-espana\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Design by Apple in California ya est\u00e1 disponible en Espa\u00f1a<\/a><\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Design by Apple in California ya est\u00e1 disponible en Espa\u00f1a Ayer supimos que Apple iba a sacar un nuevo libro llamado \u00abDesigned<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15831,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[7,2123],"tags":[2207,2577,2125,1425,917],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Sir Jony Ive reflexiona sobre la naturaleza de los objetos, la fragilidad de las ideas, y 20 a\u00f1os del dise\u00f1o de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la entrevista de Jony Ive que habla sobre el nuevo libro de Apple &quot;Design by Apple in California&quot;, el dise\u00f1o en Apple y m\u00e1s.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sir-jony-ive-reflexiona-la-naturaleza-los-objetos-la-fragilidad-las-ideas-20-anos-del-diseno-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Sir Jony Ive reflexiona sobre la naturaleza de los objetos, la fragilidad de las ideas, y 20 a\u00f1os del dise\u00f1o de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la entrevista de Jony Ive que habla sobre el nuevo libro de Apple &quot;Design by Apple in California&quot;, el dise\u00f1o en Apple y m\u00e1s.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sir-jony-ive-reflexiona-la-naturaleza-los-objetos-la-fragilidad-las-ideas-20-anos-del-diseno-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-11-16T16:47:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Design-by-Apple-in-California-Portada.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1540\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"944\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Sir Jony Ive reflexiona sobre la naturaleza de los objetos, la fragilidad de las ideas, y 20 a\u00f1os del dise\u00f1o de Apple\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la entrevista de Jony Ive que habla sobre el nuevo libro de Apple &quot;Design by Apple in California&quot;, el dise\u00f1o en Apple y m\u00e1s.\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sir-jony-ive-reflexiona-la-naturaleza-los-objetos-la-fragilidad-las-ideas-20-anos-del-diseno-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Design-by-Apple-in-California-Portada.jpeg\",\"width\":1540,\"height\":944,\"caption\":\"Imagen de Wallpaper\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sir-jony-ive-reflexiona-la-naturaleza-los-objetos-la-fragilidad-las-ideas-20-anos-del-diseno-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sir-jony-ive-reflexiona-la-naturaleza-los-objetos-la-fragilidad-las-ideas-20-anos-del-diseno-apple\/\",\"name\":\"Sir Jony Ive reflexiona sobre la naturaleza de los objetos, la fragilidad de las ideas, y 20 a\\u00f1os del dise\\u00f1o de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sir-jony-ive-reflexiona-la-naturaleza-los-objetos-la-fragilidad-las-ideas-20-anos-del-diseno-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-11-16T16:47:07+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:23+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la entrevista de Jony Ive que habla sobre el nuevo libro de Apple \\\"Design by Apple in California\\\", el dise\\u00f1o en Apple y m\\u00e1s.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/sir-jony-ive-reflexiona-la-naturaleza-los-objetos-la-fragilidad-las-ideas-20-anos-del-diseno-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15829"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15829"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15829\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18161,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15829\/revisions\/18161"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15831"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15829"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15829"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15829"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}