<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	><channel>
	<title>Apple Watch &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/apple-watch/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:53:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 22:26:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Arcade]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch Series 5]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 11]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 11 Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17172</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a></p>
<p>Ayer se celebró una de las keynotes más esperadas del año, la keynote “By innovation only” en la que se presentan, entre</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg" alt="Apple keynote By innovation only" width="2400" height="1350" class="aligncenter size-full wp-image-17178" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Ayer se celebró una de las keynotes más esperadas del año, <strong>la keynote “By innovation only” en la que se presentan, entre otras cosas, los nuevos iPhones de este año.</strong></p>
<p>Como cada año, Apple nos ha reunido a todos para mostrarnos las novedades que trae en sus dispositivos. Y por mi parte, <strong>vamos a comentar todos los lanzamientos enlazando a otros blogs que hablan de todos los detalles</strong> para así centrarnos en una opinión más informal.</p>
<p><span id="more-17172"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/nyp_PczrqFE" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Así pues, veamos todas las novedades anunciadas.</p>
<h2 class="review">Apple Arcade</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade.jpg" alt="Apple Arcade" width="1632" height="1140" class="aligncenter size-full wp-image-17175" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade-286x200.jpg 286w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade-1024x715.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>Empezamos con <strong><a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote &quot;It's show time&quot; - Apple Arcade" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/?#apple-arcade" rel="noopener noreferrer">Apple Arcade</a>, **el nuevo servicio de juegos multiplataforma de Apple. **Será lanzado el 16 de septiembre, tendrá un precio de 5€ al mes para toda la familia y dispondrá de 1 mes gratis.</strong></p>
<p>Desconozco el éxito que podrá tener porque es algo que depende, como todos los servicios bajo demanda, del contenido del catálogo. <strong>Pero he de admitir que un pago fijo por juegos que abandonan las prácticas más desquiciantes con tal de ganar dinero, hace que se disfrute mucho más del juego y de la experiencia.</strong></p>
<p>Si encima los desarrolladores ven que pueden ganar dinero con sus creaciones, creo que tenemos ante nosotros una gran propuesta por parte de Apple. Al final estaríamos hablando de una estrategia ganadora doble: cuidar tanto a los desarrolladores <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, como a los usuarios <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación de Apple Arcade, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/juegos-ios/apple-arcade-llegara-dia-19-septiembre-4-99eur-a-espana-resto-mundo-100-juegos-exclusivos" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-arcade/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">Apple TV+</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV.jpg" alt="Apple TV+" width="1632" height="1190" class="aligncenter size-full wp-image-17176" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV-274x200.jpg 274w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV-1024x747.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>El nuevo servicio en streaming de Apple ya tiene fecha, y precio. <strong>El 1 de noviembre llegará a nuestros salones</strong> (y demás dispositivos)<strong>, el nuevo servicio de contenido audiovisual <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote &quot;It's show time&quot; - Apple TV+" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/?#apple-tv+" rel="noopener noreferrer">Apple TV+</a> por un precio de 5€ al mes para toda la familia.</strong></p>
<p>Apple ha apostado por la creación de su propio contenido y ataca a las grandes plataformas por dos vías:</p>
<ol>
<li>Un precio muy reducido con contenido exclusivo.</li>
<li><strong>Un año gratis de servicio con la compra de un producto nuevo.</strong></li>
</ol>
<p>De Apple TV+ me preocupa, y mucho, la frecuencia con la que Apple añada contenido al servicio, y si mantendrá o no el precio. Por ahora, lo único nuevo que puede ofrecernos es su contenido exclusivo, y hasta que no veamos cómo crece su catálogo no podremos saber si le augura un buen futuro a la plataforma.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación de Apple TV+, podéis leer <a target="_blank" href="https://hipertextual.com/2019/09/apple-tv-llegara-proximo-1-noviembre-precio-rompedor" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Hipertextual.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-tv-plus/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">Nuevo iPad de 10,2 pulgadas</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion.jpg" alt="iPad septima generacion" width="1500" height="466" class="aligncenter size-full wp-image-17177" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion-300x93.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion-1024x318.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Ya sabéis lo mucho que disfruto haciendo y actualizando la <a target="_blank" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" href="https://www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" rel="noopener noreferrer">guía para tomar apuntes en el iPad</a>, de modo que ver cómo Apple actualiza el modelo base de iPad añadiendo una mayor pantalla, teclado Smart Keyboard y mantiene compatibilidad con el Apple Pencil de primera generación, hace que me enamore aún más de la idea de una tablet como mecanismo de anotación en las escuelas, institutos y universidades. <strong>Este es el iPad de séptima generación.</strong></p>
<p>Ahora bien, <strong>no me gusta nada que el precio haya aumentado respecto al modelo anterior.</strong> Creo firmemente en la reutilización de componentes y diseños en modelos nuevos que permiten abaratar los costes. Pero si reutilizas componentes y encima aumentas el precio, al final estás tirando piedras sobre tu tejado porque alejas un poco más a las personas que no necesitan los dispositivos de última generación.</p>
<p>Este tipo de dispositivos se basan en características de modelos más antiguos que a lo mejor no rinden para el usuario más exigente, pero que cumplen a la perfección con las tareas de aquellas personas que ni pueden, ni quieren, destinar más presupuesto para realizar un uso básico: navegar por Internet, tomar apuntes, ver contenido audiovisual, etc.</p>
<p>Es verdad que este iPad obtiene una serie de componentes tecnológicos que pueden encarecer su precio en comparación con el modelo anterior, <strong>pero la realidad es que los ingresos no cesan en cuanto vendes el dispositivo.</strong> La venta de accesorios, aplicaciones y servicios contribuyen notablemente a esos ingresos gracias a estos dispositivos y sin lugar a duda, un precio inicial más asequible sería mucho más atractivo, e incluso resolutivo, para el público al que está enfocado este nuevo iPad.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del iPad de séptima generación, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/ipad/ipad-2019-caracteristicas-precio-ficha-tecnica" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/ipad-10.2/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">Apple Watch Series 5</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5.jpg" alt="Apple Watch Series 5" width="2000" height="1175" class="aligncenter size-full wp-image-17183" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5-300x176.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5-1024x602.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>El Apple Watch Series 5 ya está aquí, <strong>y con él llega la pantalla siempre encendida.</strong> Me encanta esta función. <a target="_blank" title="Pebble Time: un smart watch simple y polifacético" href="https://www.macsfera.com/pebble-time-smart-watch-simple-polifacetico/" rel="noopener noreferrer">Me encantaba en el Pebble</a> y me encanta que, por fin, el Apple Watch sea un reloj 100% funcional en cualquier posición.</p>
<p>Además, por si no había quedado suficientemente claro, <strong>Apple sigue dando pasos para demostrar que el Apple Watch es un gran dispositivo médico y deportivo.</strong> Atrás quedan las aplicaciones chorra que no aportan valor y que no marcan ninguna diferencia entre un dispositivo de dudosa calidad y la obra de ingeniería que representa el reloj de Apple.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/5bvcyIV4yzo" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del Apple Watch Series 5, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/apple-watch/apple-watch-series-5-llega-nuevo-smartwatch-pantalla-siempre-encendida-bateria-18-horas-duracion" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-watch-series-5/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">iPhone 11</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11.jpg" alt="iPhone 11" width="2500" height="957" class="aligncenter size-full wp-image-17182" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-300x115.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-1024x392.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y llegamos a uno de los platos fuertes de la presentación: <strong>el iPhone 11.</strong></p>
<p>Como sucesor del iPhone XR, <strong>me encanta que el teléfono haya heredado la disponibilidad en varios colores y su precio más reducido.</strong> Es un teléfono de gran calidad a un precio más asequible, para un público que no necesita tanta tecnología como los modelos superiores.</p>
<p>Como características a destacar, <strong>los avances en fotografía que han hecho.</strong></p>
<p>Por un lado, <strong>la nueva cámara gran angular que permite sacar fotos que capturan más espacio.</strong> Me parece una incorporación increíble pero he de admitir que, en el caso del iPhone 11 que “sólo” tiene dos cámaras, <strong>no tengo muy claro cuál sería la mejor opción de las posibles</strong> (gran angular o teleobjetivo), porque siempre echaría en falta una de ellas. Pero es de agradecer que Apple haya puesto la novedad del gran angular en el dispositivo de menor precio y no se la haya guardado para los modelos más exclusivos.</p>
<p>Por otro lado, <strong>las herramientas de edición y captura</strong> que permiten cambiar entre lentes en un mismo vídeo, editar vídeos en el iPhone, sacar fotos nocturnas o mejorar la calidad de grabado de la cámara frontal.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/H4p6njjPV_o" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Me parece un teléfono cuyos esfuerzos de mejora radican en una de las acciones más populares de los últimos tiempos: la fotografía. Apple sabe que la cámara más popular del mundo es la del iPhone, y si bien en cada presentación intentan ir un paso más allá, <strong>en el iPhone 11 han puesto todo su empeño en este campo.</strong></p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del iPad de séptima generación, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/iphone-11-caracteristicas-precio-ficha-tecnica" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-11/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">iPhone 11 Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro.jpg" alt="iPhone 11 Pro" width="2500" height="794" class="aligncenter size-full wp-image-17180" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro-300x95.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro-1024x325.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y por fin llegamos al plato fuerte, lo más deseado del año: <strong>el iPhone 11 Pro.</strong></p>
<p>Estamos ante un teléfono de altas prestaciones, y alto precio, pero esta vez, y gracias al nombre, nos queda claro cuál es el camino que quiere marcar Apple.</p>
<p><strong>Tres cámaras, procesador especializado en la eficiencia y en el machine learning, nueva parte trasera de cristal entero y nuevos colores.</strong></p>
<p>Al igual que el iPhone 11, incluye la nueva cámara gran angular que se une al duo ya existente de cámara normal + teleobjetivo. Componiendo así un conjunto de recursos fotográficos que representan el ABC del fotógrafo.</p>
<ul>
<li>Fotos con una distancia focal normal.</li>
<li>Fotos con un zoom óptico sin pérdida de calidad.</li>
<li>Fotos con una gran apertura para capturar más espacio.</li>
</ul>
<p>Este verano me he hecho con un Olloclip <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup> para dotar a mi iPhone X de esa opción de gran angular. Y si bien estoy contento con el resultado, no deja de ser pesado el andar con un accesorio externo para arriba y para abajo que no es natural y que se integra mucho peor que esta tercera lente.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/cVEemOmHw9Y" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Una de las cosas que más hago con mi iPhone es sacar fotos. Es una cámara que tengo siempre a mano, saca una calidad más que buena y la doble lente de mi modelo X me da bastante juego. Si a eso le sumamos una tercera lente, <strong>obtenemos una combinación fantástica para los que como yo, cada día disfrutan más de la fotografía móvil.</strong></p>
<p>No me quiero olvidar de la increíble clase que nos ha dado Sri Santhanam sobre el nuevo procesador A13 Bionic que incluye el iPhone 11 Pro y el iPhone 11.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del iPad de séptima generación, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/apple-presenta-nuevos-iphone-11-pro-iphone-11-pro-max-triple-camara-pantalla-pro-chip-a13-bionic" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-11-pro/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg" alt="Tim Cook Keynote By innovtion only" width="2500" height="1612" class="aligncenter size-full wp-image-17185" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only-300x193.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only-1024x660.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y así es como pasamos un año más disfrutando de las últimas novedades en los dispositivos principales de la compañía. Es posible que este año os hayan dejado un poco frías las novedades de los iPhones porque han prestado mucha atención a las cámaras, pero a mí personalmente me ha encantado ver los avances hechos en este campo.</p>
<p>Aún nos queda la recta final de año para disfrutar de las últimas novedades que Apple nos tiene preparadas (tanto en lanzamientos de software como en presentaciones de hardware), de modo que no nos despistemos mucho que esto no ha acabado.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/ZA3MV2V--TU" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Pagándoles el dinero que merecen por las creaciones que hacen.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Entregando juegos completos, de calidad, que no vulneren su privacidad y con un precio cerrado y fijo.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Del que ya os hablaré en un artículo mencionando mi experiencia, la calidad de foto, facilidad de uso, etc.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Sep 2018 21:30:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch 4]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone XR]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone XS]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone XS Max]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs Theater]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16916</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/">Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</a></p>
<p>Ayer fue la keynote más esperada del año, el evento en el que Apple presenta los futuros iPhones que nos acompañarán durante</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/">Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/">Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round.jpg" alt="Apple Keynote Gather Round" width="2500" height="946" class="aligncenter size-full wp-image-16918" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round-300x114.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round-1024x387.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ayer fue <a target="_blank" title="Keynote Gather Round" href="https://www.macsfera.com/tag/gather-round" rel="noopener noreferrer">la keynote más esperada del año</a>, el evento en el que Apple presenta los futuros iPhones que nos acompañarán durante el próximo año. <strong>Este es el resumen y opinión de la keynote “Gather Round”.</strong></p>
<p><span id="more-16916"></span></p>
<p>La keynote empezó con un divertido vídeo en el que una chica tiene que llevar un maletín secreto al <a target="_blank" title="La nave espacial se eleva" href="https://www.macsfera.com/la-nave-espacial-se-eleva/" rel="noopener noreferrer">Steve Jobs Theater</a> para la presentación. De modo que va corriendo, desde las afueras del campus hasta el interior, saltando obstáculos, haciendo unas piruetas increíbles o luchando contra el tiempo para entregar el paquete antes de que empiece el evento. Al final lo consigue y no os vais a creer lo que había en su interior… pincha para leerlo<sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Tras el divertido vídeo, <strong>Tim Cook apareció en el escenario y dio comienzo el evento,</strong> tratando algunas cifras y noticias en el mundo Apple.</p>
<ul>
<li>Las nuevas Apple Store son un éxito, 500 millones de clientes al año</li>
<li>Se va a alcanzar los dos mil millones de dispositivos iOS</li>
</ul>
<p>Inmediatamente después de estos breves anuncios, dimos paso a los dispositivos, el primero el Apple Watch.</p>
<h2>Apple Watch Series 4</h2>
<div class="galerias medio" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Watch-Series-4-fuego.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-Apple-Watch-Series-4.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Watch-Series-4-electrocardiograma.jpg" title="" alt="" /></div>
<p><strong>Jeff Williams salió al escenario para presentar Apple Watch Series 4, el futuro reloj de Apple.</strong></p>
<p>Con un nuevo diseño que aporta más pantalla, el Apple Watch Series 4 da un paso más en la dirección deportiva y de salud, <strong>plantándose en el mercado como casi la única solución completa en cuanto a relojes inteligentes se trata.</strong></p>
<p>De 38mm y 42mm hemos pasado a 40mm y 44mm, aumentando la pantalla significativamente **y rediseñando el sistema para aprovechar ese espacio extra. **Se sigue sin poder elegir y diseñar esferas propias, pero es verdad que esta versión incluye un poco más de personalización.</p>
<p>En la <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/" rel="noopener noreferrer">pasada WWDC</a>, supimos de un caso muy concreto en el que una mujer pudo salvar la vida de su marido con la ayuda del Apple Watch, <strong>y Apple ha seguido en esa línea investigando las caídas que sufre la gente.</strong> Han descubierto que todas siguen un patrón y han integrado una función que en cuanto detecta una caída <strong>sugiere hacer una llamada de emergencia a los servicios médicos.</strong> Si además el sistema detecta que el reloj no se ha movido en un minuto, <strong>realiza la llamada automáticamente y envía un mensaje con la ubicación concreta a todos los contactos de emergencia.</strong> Magnífica propiedad que aboga por nuestra seguridad en caso de sufrir un accidente. </p>
<p>Por último, <strong>se presentó una nueva característica que permite al reloj hacer un electrocardiograma al usuario que lo lleva puesto.</strong> Desconozco la precisión de esta herramienta pero, según las pruebas, puede ser un gran avance en la realización de estos tests sin instrumental médico profesional. Uno de los motivos para implementar esta función es que muchos síntomas médicos no aparecen en las revisiones médicas (cosa que nos ha pasado a todos), y si se aprueba el uso del Apple Watch, las distintas irregularidades cardiacas se podrán registrar y usar sin necesidad de estar en el médico, o por lo menos que sirva para no descartar por completo algún problema.</p>
<p>El nuevo Apple Watch Series 4 está disponible en aluminio o acero inoxidable y sus precios varían en función de si tiene conectividad GPS o GPS + celular. El precio empieza en 429 para la versión más asequible.</p>
<p>Hablando de conectividad móvil, <strong>a España aterrizará de la mano de Orange y Vodafone según se anuncia en la web de Apple.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-watch-series-4/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2>iPhone XS y XS Max</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max.jpg" alt="Nuevo iPhone XS y XS Max" width="2400" height="1008" class="aligncenter size-full wp-image-16922" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max-300x126.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max-1024x430.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Seguido al Apple Watch conocimos el futuro del teléfono móvil de Apple, <strong>el iPhone XS y XS Max,</strong> las nuevas versiones que sustituirán al iPhone X presentado el año pasado.</p>
<p>Disponible en dos tamaños, el modelo más pequeño equipa más pantalla que el plus en un tamaño más reducido, mientras que el modelo Max tiene el mismo tamaño que el plus pero una pulgada más de pantalla.</p>
<p>Conservando el más que adorado <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> diseño del iPhone X, <strong>el iPhone XS lleva un paso más allá las características internas del teléfono.</strong> Nuevo <strong>procesador A12 Bionic,</strong> el primer procesador de 7 nanómetros en un teléfono, una máquina hecha para la inteligencia artificial y el procesamiento computacional. <strong>FaceID mejora</strong> su velocidad y precisión. <strong>El sistema de cámaras mejora</strong> gracias a un nuevo sensor y al trabajo que se realiza por detrás en la captura, análisis y procesamiento de la imagen.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS.jpg" alt="Nuevo iPhone XS" width="2400" height="1143" class="aligncenter size-full wp-image-16923" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-300x143.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-1024x488.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Por primera vez en un iPhone, <strong>el XS será compatible con dual SIM,</strong> pudiendo tener dos teléfonos a la vez en uno. La primera SIM será física mientras que la segunda será virtual. Habrá que ver cuáles son las limitaciones de la SIM virtual, pero de momento ya sabemos que una es que <strong>sólo será compatible dependiendo de la compañía telefónica.</strong></p>
<p>El iPhone XS y XS Max estará disponible el 21 de septiembre con reserva el 14 de septiembre. El modelo XS empezará con una capacidad de 64GB por 1.160€ mientras que el modelo XS Max, con la misma capacidad, sube hasta los 1260€.</p>
<p>Todos los modelos tienen el frontal en color negro, <strong>mientras que la parte trasera varía entre el plata, el gris espacial y el oro.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-xs/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2>iPhone XR</h2>
<div class="galerias medio" data-layout="33" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-rojo.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Coral.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Amarillo.jpg" title="" alt="" /></div>
<p>Un nuevo modelo de iPhone ha llegado y su nombre es <strong>el iPhone XR.</strong> Es la primera vez que Apple lanza un modelo distinto al principal pero con características recién presentadas.</p>
<p><strong>Mismo procesador A12 Bionic, misma versión de Face ID mejorada, mismo diseño  aunque en un tamaño que se encuentra entre el iPhone XS y el XS Max</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup><strong>, misma cámara gran angular que una de las dos que equipa el iPhone XS y mismo tipo de cristal.</strong></p>
<p>El único problema que se encuentra este teléfono es la pantalla. Si bien es un logro conseguir el diseño que han implementado con la tecnología LCD,<strong> su resolución es un poco baja considerando el tamaño de 6,1 pulgadas que tiene.</strong> Además, no equipa 3D Touch aunque sí True Tone.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="33" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Azul.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Blanco.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Space-Gray.jpg" title="" alt="" /></div>
<p>Disponible en 6 acabados (azul, gris espacial, coral, blanco, amarillo y rojo), el iPhone XR es un gran terminal con un tremendo potencial: <strong>su precio.</strong> En España se puede encontrar por 860€ la versión de 64GB. <strong>Sin duda es el punto más fuerte de una gran teléfono que equipa mucha de la última tecnología y se convierte en un modelo de entrada muy curioso.</strong></p>
<p>El iPhone XR se podrá reservar el 19 de octubre y se podrá comprar a partir del 26 de ese mismo mes.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-xr/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/iol8n3m88SA" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Y con esto terminamos el evento, una keynote que parece corta pero que estuvo muy completa, dos productos, tres modelos, cero prisas en las explicaciones. El iPhone XS y XS Max es un paso lógico y natural en la dirección que Apple nos tiene acostumbrados. <strong>Sorprende</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup> <strong>el lanzamiento del iPhone XR,</strong> que abre la puerta de Apple a gente que quiere un iPhone más económico, con los diseños y avances de última generación, aunque sea sacrificando ciertos componentes que pueden resultar menos relevantes.</p>
<p>En cuanto al Apple Watch, me alegra ver un poco más de pantalla en el dispositivo y <strong>me sorprende muchísimo el avance médico que han hecho.</strong> Realmente quiero ver un análisis de la creación de electrocardiogramas, sin ningún tipo de publicidad ni interés de por medio, porque de haber logrado la precisión de la que hablan, <strong>el reloj que no tenía competencia ahora se volverá invencible.</strong></p>
<p>En cuanto al evento en sí, por una parte me da pena que “sólo” hubiese estas novedades, pero eso significa que habrá otro evento pronto y volveremos a pasarlo bien conociendo el futuro del resto de categorías de la manzana. Hasta entonces, a disfrutar de las novedades.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;El control remoto para pasar las diapositivas de la presentación &#x1f602;</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por la competencia.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Con diseño hablo de la composición, pantalla hasta el borde y notch.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y celebro.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/">Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 16:14:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[AirPower]]></category>
		<category><![CDATA[Angela Ahrendts]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Resumen]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16689</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a></p>
<p>Han pasado dos días desde que se celebró la keynote. Como cada septiembre, Apple nos cita para que conozcamos el futuro de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg" alt="Keynote Lets meet at our place" width="2400" height="1350" class="aligncenter size-full wp-image-16691" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Han pasado dos días desde que se celebró la keynote. Como cada septiembre, <strong><a target="_blank" title="Keynote “Let’s meet at our place” el 12 de septiembre" href="https://www.macsfera.com/keynote-lets-meet-at-our-place-12-septiembre/" rel="noopener noreferrer">Apple nos cita</a> para que conozcamos el futuro de los iPhones,</strong> y de algún producto más.</p>
<p>Este evento ha sido especial por varios motivos. Uno de ellos es porque <strong>era la primera keynote que se iba a celebrar en el nuevo campus de Apple,</strong> <a target="_blank" title="El campus de Apple se llamará Apple Park y abrirá en abril" href="https://www.macsfera.com/el-campus-de-apple-se-llamara-apple-park-y-abrira-en-abril/" rel="noopener noreferrer">el Apple Park</a>. Más concretamente en el <a target="_blank" title="La nave espacial se eleva" href="https://www.macsfera.com/la-nave-espacial-se-eleva/" rel="noopener noreferrer">Steve Jobs Theater</a>. Otro de ellos es porque <strong>este año se cumple el décimo aniversario desde que el iPhone llegó al mundo.</strong></p>
<p>Y con esas premisas, nos encontramos un evento muy interesante y emocionante, <strong>el cual os voy a resumir.</strong></p>
<p><span id="more-16689"></span></p>
<p>Como hice con la <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/" rel="noopener noreferrer">keynote de la WWDC</a>, os voy a enlazar a noticias de otros blogs que traten el tema más detalladamente, para que podáis estar al tanto de todo.</p>
<p>Así que sin más dilación, empecemos:</p>
<h2 class="review">Steve Jobs</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs.jpg" alt="Tim Cook recordando a Steve Jobs" width="2500" height="1563" class="aligncenter size-full wp-image-16692" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs-300x188.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs-1024x640.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Se apagan las luces y en la pantalla se reproduce un vídeo sobre el auditorio en el que se celebra el evento. Recorriendo sus lugares, su fantástico diseño y su entorno. Tras el vídeo, fundido a negro y unas letras aparecen en la pantalla «Bienvenidos al Steve Jobs Theater».</p>
<p>Automáticamente empieza a sonar una voz muy familiar, <strong>es Steve,</strong> hablando de la importancia de hacer las cosas con amor y cuidado, y lo importante que es recordarlo para no perder la esencia.</p>
<p>Por primera vez desde que <a target="_blank" title="Resumen keynote Let’s talk iPhone" href="https://www.macsfera.com/resumen-keynote-lets-talk-iphone/" rel="noopener noreferrer">Tim Cook presenta las keynotes</a>, no empezó con su famoso <em>«¡Buenos días!»</em>. <strong>Había mucha emoción en el ambiente y así se apreció durante todo el evento.</strong></p>
<p>Este era su evento, la presentación de uno de los dispositivos cuyas características había soñado desde su concepción. <strong>Y así fue.</strong></p>
<h2 class="review">Nuevas Apple Store</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago.jpg" alt="Apple Store de Chicago" width="1500" height="1050" class="aligncenter size-full wp-image-16693" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago-286x200.jpg 286w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago-1024x717.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p><strong>Angela Ahrendts salió al escenario para hablar del <a target="_blank" title="Imágenes de la nueva Apple Store Regent Street" href="https://www.macsfera.com/imagenes-de-la-nueva-apple-store-regent-street/" rel="noopener noreferrer">nuevo diseño de las Apple Store</a>.</strong> Un diseño pensado para que las tiendas sean algo más que simples puntos de venta: lugares para aprender, motivarse, inspirarse y crear.</p>
<p>También se hablo de <a target="_blank" href="https://www.apple.com/es/today/" rel="noopener noreferrer">Today at Apple</a>, el programa de aprendizaje de Apple a través de sus empleados en la Apple Store.</p>
<h2 class="review">Apple Watch 3</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3.jpg" alt="Apple Watch 3" width="1534" height="682" class="aligncenter size-full wp-image-16694" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3.jpg 1534w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3-300x133.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3-1024x455.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1534px) 100vw, 1534px" /></a></p>
<p><strong>El Apple Watch ha recibido una actualización,</strong> el modelo 3 ya está entre nosotros y las novedades son menores, aunque una de ellas puede hacer que cambie nuestra perspectiva del dispositivo.</p>
<p><strong>La más importante es que ahora incluye conexión móvil,</strong> permitiendo a sus usuarios prescindir del teléfono para operar independientemente.</p>
<p>Me parece que así el Apple Watch consigue una independencia muy notable que <strong>ahora sí puede posicionarlo como un buen accesorio que me haga querer mirar una pantalla más pequeña cuando realmente no puedo mirar la del iPhone.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/jUvD80mNKBM" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La mala noticia es que <strong>serán las empresas de telecomunicaciones las que decidirán si darte servicio o no,</strong> y por qué cantidad al mes. Sin ir más lejos, en España no se vende con conexión móvil directamente.</p>
<p>Y lo peor de este hecho no es que no lo vendan sin esa propiedad, <strong>es que ni si quiera venden el Apple Watch de acero y el Edition.</strong></p>
<p>Es muy triste porque realmente creo que la independencia respecto al iPhone le pueda venir genial. Veremos a ver si esto es definitivo o sólo porque no ha habido un diálogo por parte de Apple con nuestras principales empresas.</p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/apple-watch/apple-watch-series-3-el-reloj-de-apple-ahora-es-mas-independiente-que-nunca" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">Apple TV 4K</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K.jpg" alt="Apple TV 4K" width="2500" height="1134" class="aligncenter size-full wp-image-16695" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K-300x136.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K-1024x464.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El Apple TV da el salto al 4K,</strong> emitiendo una imagen ultra nítida que permitirá disfrutar de la máxima calidad de la película o serie.</p>
<p><strong>Se combina además con la imagen HDR,</strong> que da mejores colores, más vibrantes y llamativos. La mejor noticia, a parte de la calidad de imagen, es que será compatible con servicios de vídeos bajo demanda como Netflix y que Apple cobrará lo mismo por las películas que cuando las emitía en HD.</p>
<p>La potencia también viene al Apple TV, será más rápido y con mejores gráficos gracias al chip A10.</p>
<p>No imagino a nadie comprando un Apple TV para jugar, es más, me parece bastante ridículo mostrar su potencial en este campo, <strong>pero la potencia para navegar, buscar contenido y reproducir vídeos en directo es siempre bienvenida.</strong></p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/apple-tv/apple-tv-4k-el-reproductor-para-el-salon-de-apple-se-pone-al-dia" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">iPhone 8</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8.jpg" alt="iPhone 8" width="2500" height="1359" class="aligncenter size-full wp-image-16696" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8-300x163.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8-1024x557.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Yo ya paso de intentar seguir a Apple en el juego de los nombres de su iPhone, pero aquí está el que puede que sea el último modelo con el diseño tradicional que conocemos hasta hoy, <strong>el iPhone 8.</strong></p>
<p>La esencia se conserva, <strong>pero damos un paso atrás en el diseño añadiendo cristal en la parte trasera,</strong> como en el iPhone 4. Han sido conscientes de que uno de los mayores problemas de ese modelo fueron las roturas de cristal, así que en esta ocasión lo han reforzado. Veremos cómo actúa realmente y si se avanza algo en la batalla contra los golpes.</p>
<p><strong>Que True Tone venga al iPhone es una gran noticia,</strong> los usuarios van a agradecer esta característica. Es una de las que más disfruto en <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">mi iPad Pro</a>, aunque con su enorme pantalla se aprecia más.</p>
<p>El procesador es una de las cosas que más me ha gustado del iPhone 8. <strong>El tener 2 cores potentes y 4 de alta eficiencia va a hacer que sea un iPhone muy potente, muy duradero y muy eficiente.</strong> El cambio se notó en <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">el iPhone 7</a>, ahora que se ha mejorado todo, no quiero imaginar cómo irá de bien este teléfono.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/k0DN-BZrM4o" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Que la parte trasera tenga cristal no es sólo por estética, <strong>es una característica que permitirá hacer que el teléfono se cargue de manera inalámbrica</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Lo que más me alegra es que Apple ha decidido utilizar el estándar Qi, lo que significa que podremos cargar el iPhone desde cualquier base de carga compatible. <strong>Nada propietario, sin fundas, lo común y conocido.</strong></p>
<p>Me parece una buena actualización, incluso con la nueva capacidad base de 64GB. <strong>Muy buen teléfono, sin duda.</strong></p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/iphone-8-y-iphone-8-plus-estas-son-todas-sus-novedades-y-especificaciones" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">iPhone X</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X.jpg" alt="iPhone X" width="1398" height="2774" class="aligncenter size-full wp-image-16697" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X.jpg 1398w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X-101x200.jpg 101w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X-516x1024.jpg 516w" sizes="(max-width: 1398px) 100vw, 1398px" /></a></p>
<p>Llegamos a la joya de la corona, <strong>el iPhone X.</strong></p>
<p><strong>Estamos ante el futuro de la telefonía en el iPhone y he de decir que no las tiene todas conmigo.</strong></p>
<p>El diseño me gusta, el acabado también, el tamaño más aún y la doble cámara es de lo mejor que le puede pasar a un teléfono de este tamaño. Pero hay que asociar, tras diez años usando una pulsación para cerrar una app, que ahora hay una nueva forma de hacerlo.</p>
<p>Los cambios no suelen gustar de entrada, pero gustan menos cuando no se hacen por completo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, así que aquí se abre una peligrosa grieta de usabilidad que dificulta esa sencillez que acompaña al iPhone.</p>
<p>Está claro que para poder avanzar, las cosas han de cambiar y debe haber una transición, <strong>sólo espero que podamos pasar página pronto adaptando lo nuevo lo antes posible en todos los dispositivos posibles.</strong></p>
<p>En cuanto a FaceID, <strong>me parece realmente increíble cómo funciona.</strong> Fui el primero que se rió del fallo en la demo, pero eso no quita para que no sepa apreciar el potencial que tiene y la tecnología que hay detrás de esos componentes y ese software. <strong>El trabajo que ha hecho Apple aquí puede ser muy grande.</strong> Nada como poder hacer una demo personal para probar esta nueva tecnología.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/K4wEI5zhHB0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>El futuro pinta bien, sin duda, <strong>pero hay algunas dudas que se irán resolviendo a medida que vayamos conociendo casos reales de uso.</strong></p>
<p>Si queréis saber algunas de las dudas que tengo:</p>
<ul>
<li>¿Cómo accedo a la multitarea desde la pantalla de inicio? <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup></li>
<li>¿Cuándo se ve el carrier de la compañía de teléfono y cuándo no? <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup></li>
<li>¿Qué ocurre cuando hay más iconos de los que caben en el hueco de los iconos de estado?</li>
<li>Cuando ves un vídeo o una app horizontal ¿siempre vamos a ver una pequeña barra simulando ser el botón home?</li>
<li>¿Sigue existiendo fácil alcance?</li>
<li>Si dejar pulsado el botón de apagado invoca a Siri, y darle dos toques Apple Pay ¿cómo se apaga el teléfono? <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup></li>
<li>¿Cómo puedo sacar una captura de pantalla?</li>
<li>¿Cómo invoco el Control Center si estoy viendo un vídeo o usando una app en horizontal?</li>
</ul>
<p>Muchas de ellas las podremos despejar pronto, sin lugar a dudas, pero tengo mucha curiosidad por saberlo.</p>
<p>Lo que me consuela de este nuevo “botón” es que es software y, como todo software, <strong>existe la posibilidad de cambiarlo una vez que lo hemos lanzado,</strong> así que Apple podrá hacer cambios sobre él a medida que los usuarios lo usan.</p>
<p>Por último, <strong>mencionar que las cámaras que equipa son las que debería equipar el iPhone 7 normal desde el principio,</strong> aunque ya sabemos que Apple ha usado la cámara dual para potenciar las ventas del modelo plus, pero ahí lo dejo. Como atisbo al futuro, me gusta ver que por fin un teléfono con tamaño normal va a tener las mejores cámaras disponibles.</p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/nuevo-iphone-x-este-el-iphone-que-todos-estabamos-esperando" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">AirPower</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower.jpg" alt="AirPower" width="2200" height="1868" class="aligncenter size-full wp-image-16698" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower.jpg 2200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower-236x200.jpg 236w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower-1024x869.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2200px) 100vw, 2200px" /></a></p>
<p>Phil Schiller se está acostumbrando a desvelar futuros productos, y a nosotros nos encanta. **AirPower es el más reciente.</p>
<p><strong>Una estación de carga capaz de cargar inalámbricamente y a la vez uno de los nuevos iPhones, el Apple Watch 3 y los AirPods</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<p>Apple ha especificado que no utilizan ningún estándar, es tecnología propietaria, <strong>pero que trabajará con el estándar Qi para conseguir desarrollar bases de cargas más avanzadas.</strong></p>
<p><strong>Apple confía en un mundo sin cables,</strong> <a target="_blank" title="Características de OS X para prescindir de los cables" href="https://www.macsfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/" rel="noopener noreferrer">primero en el Mac</a>, <a target="_blank" title="AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple" href="https://www.macsfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/" rel="noopener noreferrer">en el iPhone y iPad</a>, <a target="_blank" title="AirPods: mi opinión" href="https://www.macsfera.com/airpods-mi-opinion/" rel="noopener noreferrer">en el audio</a> y ahora, por último, <strong>en la batería  del dispositivo más exitoso de la compañía.</strong></p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/accesorios/airpower-el-nuevo-cargador-inalambrico-de-apple-con-el-que-podras-cargarlo-todo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<hr />
<div id="attachment_16699" style="width: 1642px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16699" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater.jpg" alt="Steve Jobs Theater" width="1632" height="920" class="size-full wp-image-16699" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater-1024x577.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16699" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.apple.com/newsroom/2017/09/highlights-from-apples-keynote-event/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p></div>
<p>Y con esto y un bizcocho, <strong>se acabó el evento más esperado del año.</strong> Ha habido grandes cambios, mucha vista al futuro y un bonito recuerdo a Steve Jobs.</p>
<p>Me ha gustado lo que he visto, tengo algunas dudas, <strong>pero nada que me impida disfrutar de cómo pintan las cosas para los usuarios de iPhone.</strong></p>
<p>Ahora mismo lo que más me interesa saber es con qué velocidad Apple planea hacer la transición de lo aquí visto al resto de dispositivos. Pero eso no será, hasta dentro de un tiempo, mientras tanto, a disfrutar de lo que viene.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/N-x8Ik9G5Dg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por fin los usuarios podrán escuchar música con los EarPods y cargar el teléfono a la vez &#x1f612;.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;El iPhone 8 y anteriores siguen teniendo la antigua forma de hacer las cosas.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Resuelto gracias al vídeo de <a target="_blank" href="https://youtu.be/_HTXMhKWqnA?t=3m29s" rel="noopener noreferrer">MKBHD</a></div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Intuyo que sólo en la pantalla bloqueada, pero no lo sé.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Con iOS 11, si se activa, al pulsar 5 veces seguidas el botón de apagar sale un menú que nos permite apagar el teléfono, acceder a los datos médicos y hacer una llamada de emergencia, supongo que el iPhone X estará activada por defecto.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los AirPods han recibido una actualización menor que consiste en que su caja se ha vuelto compatible con la carga inalámbrica.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Diseñado para todo el mundo</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 May 2017 10:54:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Accesibilidad]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<category><![CDATA[TapTapSee]]></category>
		<category><![CDATA[TouchChat]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<category><![CDATA[VoiceOver]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16595</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/">Diseñado para todo el mundo</a></p>
<p>No es nuevo ver cómo Apple presume de la accesibilidad de sus productos, es algo de lo que están muy orgullosos en</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/">Diseñado para todo el mundo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/">Diseñado para todo el mundo</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto.jpg" alt="Mario Garcia usa VoiceOver en el iPhone para sacar una foto" width="2500" height="1407" class="aligncenter size-full wp-image-16597" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>No es nuevo ver cómo <a target="_blank" title="Creemos que la tecnología debe ser accesible a todo el mundo" href="https://www.macsfera.com/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo/">Apple presume de la accesibilidad de sus productos</a>, es algo de lo que están muy orgullosos en Cupertino y, por ello, <strong>siguen promocionando y desarrollando esa especial faceta de sus dispositivos.</strong></p>
<p>En esta ocasión, han lanzado unos cuantos vídeos en los que muestran casos particulares de personas que usan sus dispositivos para hacer que su vida sea mejor.</p>
<p><span id="more-16595"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/EHAO_kj0qcA" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Así es el caso de <strong><a target="_blank" href="https://youtu.be/EHAO_kj0qcA">Carlos</a>,</strong> cantante, manager de prensa y batería de un grupo de metal. Usa su iPhone con VoiceOver para publicar fotos, poner sus canciones y mantener a sus fans actualizados a través de las redes sociales.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/mswxzXlhivQ" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>También el de <strong><a target="_blank" href="https://youtu.be/mswxzXlhivQ">Shane</a>,</strong> una profesora de música que es capaz de escuchar y enseñar perfectamente a sus alumnos a través de unos audífonos hechos específicamente para el iPhone.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/4PoE9tHg_P0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>O <strong><a target="_blank" href="https://youtu.be/4PoE9tHg_P0">Todd</a>,</strong> CEO de una consultora tecnológica que usa su iPhone con Siri, Switch Control y la aplicación Home para manejar todos los aspectos de su casa desde el teléfono.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/PWNKM8V98cg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>También está <strong><a target="_blank" href="https://youtu.be/PWNKM8V98cg">Ian</a>,</strong> a quién le encanta la naturaleza y gracias a su iPhone, Siri y Switch Control, puede comunicarse con sus amigos, hacer fotos a los lugares que visita e incluso emitir llamadas para pájaros.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/3d6zKINudi0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong><a target="_blank" href="https://youtu.be/3d6zKINudi0">Meera</a></strong> es otro ejemplo, usa su iPad junto a la aplicación <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/touchchat-hd-aac/id398860728?mt=8&amp;at=1010l9LC">TouchChat</a> para poder comunicarse con sus familiares y amigos, abriéndose así al mundo que le rodea.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/whioDJ8doYA" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong><a target="_blank" href="https://youtu.be/whioDJ8doYA">Patrick</a></strong> es un DJ y productor musical que disfruta de su trabajo gracias a VoiceOver en el Mac (junto <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/logic-pro-x/id634148309?mt=12&amp;at=1010l9LC">Logic Pro X</a>) y en el iPhone. Además, adora cocinar y lo hace sin problemas usando su iPhone y la app <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/taptapsee-c%C3%A1mara-por-los-ciegos-y-deficientes-visuales/id567635020?mt=8&amp;at=1010l9LC">TapTapSee</a>.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/SoEUsUWihsM" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Por último, pero no menos importante, está <strong><a target="_blank" href="Andrea">Andrea</a>.</strong> Estudiante de enfermería, adora hacer deporte y, gracias al Apple Watch, puede medir y grabar ejercicios o rutinas que luego comparte con sus amigos.</p>
<p>Todos ellos son <a target="_blank" title="La voz de Dilan" href="https://www.macsfera.com/la-voz-dilan/">un ejemplo más</a> de <a target="_blank" title="Cómo Apple me ha salvado la vida" href="https://www.macsfera.com/apple-me-ha-salvado-la-vida/">lo que la tecnología puede hacer por todos</a>. <strong>Algo maravilloso.</strong></p>
<p>Recientemente, en una asignatura de la universidad, he podido ver de primera mano lo difícil que es realizar interfaces amigables, sencillas y, sobre todo, accesibles.</p>
<p>He podido observar lo difícil que es manejarse por una interfaz tan compleja como el ordenador y que, aunque los avances de Apple son buenos, <strong>quedan bastantes cosas por mejorar,</strong> sobre todo en lo que al desarrollo se refiere.</p>
<p>Por eso me alegra que sigan promocionando este tipo de vídeos, <strong>porque creo que a su vez es un mensaje claro de que siguen avanzando en el <a target="_blank" title="Accesibilidad" href="https://www.macsfera.com/tag/accesibilidad">campo de la accesibilidad</a>,</strong> algo que nos beneficia a todos.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/">Diseñado para todo el mundo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 Jan 2017 09:32:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[AirPods]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Cascos]]></category>
		<category><![CDATA[Magia]]></category>
		<category><![CDATA[Publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16215</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/">Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia</a></p>
<p>Apple ha lanzado un conjunto de nuevos anuncios sobre los AirPods, los nuevos cascos inalámbricos de la empresa. El vídeo principal dura</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/">Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/">Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia</a></p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/CvVvwh3BRq8" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Apple ha lanzado un conjunto de nuevos anuncios sobre los <a target="_blank" title="AirPods" href="https://www.macsfera.com/tag/airpods" rel="noopener noreferrer">AirPods</a>,</strong> los nuevos cascos inalámbricos de la empresa.</p>
<p>El vídeo principal dura un minuto y muestra el pareo con el iPhone y la detección de oreja con sus sensores internos. Además, el protagonista, que baila con ellos puestos todo el rato, realiza una serie de movimientos imposibles cuya única justificación es la magia.</p>
<p><span id="more-16215"></span></p>
<p>Como el funcionamiento de los AirPods, <strong>que son pura magia.</strong></p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/y6e-Z0h6zfU" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Dos de los vídeos restantes <strong>destacan lo fácil que es enlazar los cascos con un iPhone y el uso de Siri siendo invocada desde los AirPods.</strong></p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/QvPHny-bRQU" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/lvOKBQvbLhg" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Y para acabar, el último de ellos <strong>muestra una partitura en la que los AirPods son las notas y van representando la canción que aparece en todos los vídeos anteriores,</strong> «Down» de Marian Hill.</p>
<p>Llevo usando un tiempo los AirPods, ya estoy preparando su review, pero he de adelantar que en muchos aspectos es así como uno se siente cuando los usa, como si fuese magia.</p>
<p>Como extra, <strong>os dejo también este vídeo que lanzó ayer Apple en el cual salen 3 deportistas usando el <a target="_blank" title="Apple Watch" href="https://www.macsfera.com/tag/apple-watch" rel="noopener noreferrer">Apple Watch</a></strong> con el objetivo de rellenar todos los anillos de ejercicio:</p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/Qkmn6ZRTsOM" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Me hace gracia porque cada vez está más claro que el enfoque que está dando Apple a este reloj es el del deporte.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/">Nuevos anuncios de los AirPods destacando su magia</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-airpods-destacando-su-magia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevos anuncios del Apple Watch para Navidad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-apple-watch-para-navidad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Dec 2016 20:35:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Navidad]]></category>
		<category><![CDATA[Publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16059</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-apple-watch-para-navidad/">Nuevos anuncios del Apple Watch para Navidad</a></p>
<p>Apple ha lanzado dos nuevos anuncios del Apple Watch para Navidad muy cortos pero con un mensaje muy claro: el Apple Watch</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-apple-watch-para-navidad/">Nuevos anuncios del Apple Watch para Navidad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-apple-watch-para-navidad/">Nuevos anuncios del Apple Watch para Navidad</a></p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/LfOonAifTz0" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Apple ha lanzado dos nuevos anuncios del Apple Watch para Navidad muy cortos pero con un mensaje muy claro: <strong>el <a target="_blank"title="Apple Watch" href="https://www.macsfera.com/tag/apple-watch">Apple Watch</a> es un buen regalo.</strong></p>
<p>Además, y <a target="_blank"title="Nuevos e increíbles anuncios del iPhone 7 y el Apple Watch Series 2" href="https://www.macsfera.com/nuevos-e-increibles-anuncios-del-iphone-7-apple-watch-series-2/">nuevamente</a>, <strong>se centra en el nuevo enfoque que le ha dado Apple ha este accesorio, los deportistas.</strong></p>
<p><span id="more-16059"></span></p>
<p>En el primero de ellos vemos como recibe de regalo un <a target="_blank"title="Apple Watch Series 2 de Nike disponible el 28 de octubre" href="https://www.macsfera.com/apple-watch-series-2-de-nike-disponible-el-28-de-octubre/">Apple Watch 2 de Nike</a> y automáticamente este le reta para hacer deporte, así que a eso va el usuario, a correr y a moverse.</p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/dWQZHqpVw84" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>En el segundo, la receptora recibe un Apple Watch normal y una correa nueva, y decide salir a jugar con él puesto. En cuanto hace una pequeña parada porque se ha caído, ve cómo el reloj ha estado cuantificando su actividad física, superando los límites que había puesto.</p>
<p><strong>Apple se ha centrado mucho en el Apple Watch en esta campaña de Navidad,</strong> hasta el mismísimo Tim Cook ha dicho que <a target="_blank"href="http://www.reuters.com/article/us-apple-watch-idUSKBN13V0BT">la pasada semana</a> fue la mejor semana de ventas del reloj:</p>
<blockquote>
<p>La crecida de ventas está fuera de los gráficos. De hecho, durante la primera semana de venta navideña, nuestro volumen de facturación del Apple Watch fue el mejor que cualquier semana en la historia del producto. Y como esperábamos, estamos detrás del mejor cuatrimestre del Apple Watch.</p>
</blockquote>
<p>Parece ser que Apple ha hecho un buen trabajo con la nueva versión y está gustando mucho más de lo que lo hizo la primera versión.</p>
<p>Personalmente no me veo con un Apple Watch, me gustaría probarlo, sin duda, pero no creo que le encuentre uso en mi día a día. Después del <a target="_blank"title="El siguiente paso de Pebble" href="https://www.macsfera.com/el-siguiente-paso-de-pebble/">fiasco de Pebble</a> he renunciado a los relojes inteligentes porque creo que no me aportan tanto.</p>
<p>Aún así, <strong>esto parece ser distinto entre los consumidores,</strong> y eso es bueno porque así se descubren nuevas formas de uso, se reclaman más características y se mejora el producto.</p>
<p><span class="source">En MacSfera</span> <span class="via"><a href="https://www.macsfera.com/ya-esta-aqui-curioso-anuncio-navidad-apple/" title="Ya está aquí el curioso anuncio de Navidad de Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Anuncio de Navidad de Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-anuncios-apple-watch-para-navidad/">Nuevos anuncios del Apple Watch para Navidad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Creemos que la tecnología debe ser accesible a todo el mundo</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Oct 2016 19:51:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Accesibilidad]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Hello again]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15679</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo/">Creemos que la tecnología debe ser accesible a todo el mundo</a></p>
<p>En la keynote “Hello again” Apple ha entrado con un nuevo vídeo sobre accesibilidad (el que veis en las líneas superiores) y</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo/">Creemos que la tecnología debe ser accesible a todo el mundo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo/">Creemos que la tecnología debe ser accesible a todo el mundo</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/XB4cjbYywqg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>En la <a target="_blank"title="Keynote Hello again" href="https://www.macsfera.com/tag/hello-again">keynote “Hello again”</a> Apple ha entrado con un nuevo vídeo sobre accesibilidad</strong> (el que veis en las líneas superiores) <strong>y Tim Cook ha hablado de <a target="_blank"href="http://www.apple.com/accessibility/">esta nueva web</a> que busca orientar sobre la accesibilidad de los productos de Apple.</strong></p>
<p><strong>La web está repleta de vídeos sobre accesibilidad en distintos productos</strong> como el Apple Watch, <a target="_blank"title="Mac" href="https://www.macsfera.com/tag/mac">Mac</a>, iPhone y iPad, y las distintas herramientas que Apple ha incluido en sus dispositivos.</p>
<blockquote class="enlace">
<p>La tecnología más potente en el mundo es la tecnología que todo el mundo, incluidas las personas con discapacidad, puede usar. Para trabajar, crear, comunicar, mantenerse en forma, y estar entretenido. Así que nosotros no diseñamos productos para algunas personas, o la mayoría de ellas. Las diseñamos para todas y cada de las personas.</p>
</blockquote>
<p>De entre todas las características sobre accesibilidad, <strong>destacan las que se integran con accesorios</strong> (como audífonos)<strong>, las que describen la interfaz con Voice Over y las que permiten navegar por la interfaz con accesorios especiales.</strong></p>
<p>No es la primera vez que vemos a un usuario hablar de las bondades de accesibilidad de los productos de Apple. A principios de año <a target="_blank"title="Cómo Apple me ha salvado la vida" href="https://www.macsfera.com/apple-me-ha-salvado-la-vida/">supimos del caso de James Rath</a>, un joven con albinismo ocular y nistagmo que ha conseguido ser creador de vídeos gracias al empeño de los de Cupertino por hacer sus productos accesibles.</p>
<p><strong>Me gusta que Apple ahora muestre al mundo,</strong> de forma fácil, sencilla y en un mismo lugar, <strong>todas las posibilidades que aportan sus productos.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo/">Creemos que la tecnología debe ser accesible a todo el mundo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple Watch Series 2 de Nike disponible el 28 de octubre</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-watch-series-2-de-nike-disponible-el-28-de-octubre/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 14 Oct 2016 16:26:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch Series 2]]></category>
		<category><![CDATA[Nike]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15584</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-watch-series-2-de-nike-disponible-el-28-de-octubre/">Apple Watch Series 2 de Nike disponible el 28 de octubre</a></p>
<p>Apple ha anunciado que la versión de Nike del Apple Watch Series 2 estará a la venta el 28 de octubre. Este</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-watch-series-2-de-nike-disponible-el-28-de-octubre/">Apple Watch Series 2 de Nike disponible el 28 de octubre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-watch-series-2-de-nike-disponible-el-28-de-octubre/">Apple Watch Series 2 de Nike disponible el 28 de octubre</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Apple-Watch-Series-2-Nike-disponible-el-28-de-octubre.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Apple-Watch-Series-2-Nike-disponible-el-28-de-octubre.jpg" alt="Apple Watch Series 2 Nike disponible el 28 de octubre" width="2500" height="1356" class="aligncenter size-full wp-image-15586" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Apple-Watch-Series-2-Nike-disponible-el-28-de-octubre.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Apple-Watch-Series-2-Nike-disponible-el-28-de-octubre-300x163.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Apple-Watch-Series-2-Nike-disponible-el-28-de-octubre-1024x555.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha anunciado que la versión de Nike del <a target="_blank"title="Nuevos Apple Watch Series 2" href="https://www.macsfera.com/nuevos-apple-watch-series-2/">Apple Watch Series 2</a> estará a la venta el 28 de octubre.</strong></p>
<p>Este modelo, <a target="_blank"title="Resumen y opinión de la keynote “See you on the 7th”" href="https://www.macsfera.com/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th/">presentado el 7 de septiembre</a> junto al <a target="_blank"title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/">iPhone 7</a> y al Apple Watch Series 2 normal, <strong>está enfocado hacia las personas que hacen deporte.</strong></p>
<p><span id="more-15584"></span></p>
<p>En su unión con Nike, <strong>Apple trae un dispositivo con esferas especiales, correas exclusivas y un sistema operativo modificado para centrarse en hacer más deporte y picarse sanamente con amigos y otros corredores.</strong></p>
<p>Recordemos que tiene todas las características del nuevo Apple Watch 2, más esas propiedades exclusivas que le aporta Nike.</p>
<p><a target="_blank"title="Crónica del lanzamiento del iPhone 7 en España" href="https://www.macsfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana/">El Apple Watch Series 2 salió a la venta el 16 de septiembre</a>, <strong>y el próximo 28 de octubre lo hará esta versión deportiva</strong> que tiene el mismo precio que su versión deportiva normal, 439€ en para el modelo de 38mm y 469€ para el de 42mm.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/apple-watch-nike/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-watch-series-2-de-nike-disponible-el-28-de-octubre/">Apple Watch Series 2 de Nike disponible el 28 de octubre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevos e increíbles anuncios del iPhone 7 y el Apple Watch Series 2</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevos-e-increibles-anuncios-del-iphone-7-apple-watch-series-2/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Sep 2016 17:55:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch Series 2]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7]]></category>
		<category><![CDATA[Publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15415</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-e-increibles-anuncios-del-iphone-7-apple-watch-series-2/">Nuevos e increíbles anuncios del iPhone 7 y el Apple Watch Series 2</a></p>
<p>Apple ha sacado un total de tres nuevos anuncios del nuevo iPhone 7 y el Apple Watch Series 2. En los dos</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-e-increibles-anuncios-del-iphone-7-apple-watch-series-2/">Nuevos e increíbles anuncios del iPhone 7 y el Apple Watch Series 2</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-e-increibles-anuncios-del-iphone-7-apple-watch-series-2/">Nuevos e increíbles anuncios del iPhone 7 y el Apple Watch Series 2</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/R27KHLQ0cIU" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Apple ha sacado un total de tres nuevos anuncios del <a target="_blank"title="Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus" href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/">nuevo iPhone 7</a> y el <a target="_blank"title="Nuevos Apple Watch Series 2" href="https://www.macsfera.com/nuevos-apple-watch-series-2/">Apple Watch Series 2</a>.</strong></p>
<p>En los dos anuncios del iPhone <strong>se muestra su cualidad para resistir el agua.</strong> En uno de ellos además, <strong>se centran en la cámara del iPhone</strong> y su nueva lente de gran apertura que permite capturar mejor en lugares de poca luz.</p>
<p><span id="more-15415"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/rTFPB4OUqrM" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Por otro lado, <strong>el anuncio del Apple Watch Series 2 se centra en la capacidad acuática del mismo y en su capacidad para traquear la actividad física.</strong></p>
<p>Sin duda, son unas características muy destacables y es de lo más normal que Apple quiera presumir de ellas.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/5t21_e7_-cQ" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Os dejo de regalo este otro extraño vídeo que promociona el acabado negro brillante del iPhone 7.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/ClRhvr7SK6E" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><span class="source">En MacSfera</span> <span class="via"><a href="https://www.macsfera.com/del-iphone-5s-al-iphone-7-primeras-impresiones/" title="Del iPhone 5s al iPhone 7: primeras impresiones" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Del iPhone 5s al iPhone 7</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-e-increibles-anuncios-del-iphone-7-apple-watch-series-2/">Nuevos e increíbles anuncios del iPhone 7 y el Apple Watch Series 2</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “See you on the 7th”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 10 Sep 2016 14:11:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[AirPods]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch Series 2]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15339</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th/">Resumen y opinión de la keynote “See you on the 7th”</a></p>
<p>Ya han pasado 3 días desde que Apple realizó la keynote “See you on the 7th” y presentó todas las novedades, así</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th/">Resumen y opinión de la keynote “See you on the 7th”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th/">Resumen y opinión de la keynote “See you on the 7th”</a></p>
<div id="attachment_15342" style="width: 1642px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Tim-Cook-Keynote-See-you-on-the-7th.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15342" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Tim-Cook-Keynote-See-you-on-the-7th.jpg" alt="Tim Cook Keynote See you on the 7th" width="1632" height="990" class="size-full wp-image-15342" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Tim-Cook-Keynote-See-you-on-the-7th.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Tim-Cook-Keynote-See-you-on-the-7th-300x182.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Tim-Cook-Keynote-See-you-on-the-7th-1024x621.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15342" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.apple.com/newsroom/2016/09/highlights-from-apples-september-2016-event.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p></div>
<p>Ya han pasado 3 días desde que Apple realizó la <a target="_blank" title="See you on the 7th" href="https://www.macsfera.com/tag/see-you-on-the-7th/" rel="noopener noreferrer">keynote “See you on the 7th”</a> y presentó todas las novedades, <strong>así que vamos con un breve resumen de todo lo tratado y mi opinión sobre ello.</strong></p>
<p>El evento empezó con un gracioso vídeo de <a target="_blank" title="Tim Cook" href="https://www.macsfera.com/tag/tim-cook" rel="noopener noreferrer">Tim Cook</a> y James Corden cantando en el coche para anunciar, al salir al escenario, que Apple se ha unido con Carpool Karaoke para lanzar sus nuevos episodios el año que viene por el Apple TV.</p>
<p><span id="more-15339"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/GeoUELDgyM4" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Tras la broma, <strong>se hizo un breve repaso sobre las cifras de Apple:</strong></p>
<ul>
<li>17 millones de usuarios de pago en Apple Music</li>
<li>Recordatorio de que <a target="_blank" title="Apple Music Festival del 18 al 30 de Septiembre" href="https://www.macsfera.com/apple-music-festival-del-18-al-30-de-septiembre/" rel="noopener noreferrer">el Apple Music Festival tendrá lugar en Londres del 18 al 30 de septiembre</a></li>
<li>140.000 millones de descargas cosecha la App Store, haciendo especial hincapié en que el crecimiento en descargas es más grande y más fuerte que nunca</li>
<li>500.000 juegos ya debutan en la App Store. Para Apple es importante que esta cifra crezca porque prevén que el nuevo sistema de suscripciones de <a target="_blank" title="Así será la App Store 2.0" href="https://www.macsfera.com/asi-sera-la-app-store-2-0/" rel="noopener noreferrer">la App Store 2.0</a> beneficie mucho a los juegos.</li>
<li>Aprovechando la cifra, Tim introdujo a Shigeru Miyamoto, creador de Mario Bros, <strong>para anunciar que Mario llegará a la App Store a finales de año con un pequeño juego llamado <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/super-mario-run/id1145275343?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">Super Mario Run</a>.</strong></li>
<li>Apple ha hecho un gran trabajo con en el ámbito escolar dando un Mac a 4.500 profesores y más de 50.000 iPads a estudiantes.</li>
<li>iWork se actualiza y permitirá la colaboración de varias personas, a la vez, en un mismo documento, a lo Google Docs.</li>
</ul>
<p>Esta parte de la presentación ha sido como las que solíamos ver antes. La incursión de Mario en la App Store es una gran noticia para los millones de fans del juego, esperamos que no venga sólo ese juego y el desarrollo sea más elevado. La colaboración de iWork también es una gran noticia, haciendo da la suite una herramienta más poderosa. Google ha demostrado que tiene tirón, y ahora Apple se sube al carro para dotar a sus apps de esas novedades, sumándole el hecho de ser aplicaciones nativas.</p>
<h2>Nuevo Apple Watch Series 2</h2>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/p2_O6M1m6xg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Y por fin llegó el turno de las presentaciones de dispositivos. El primero, el <a target="_blank" title="Apple Watch" href="https://www.macsfera.com/tag/apple-watch" rel="noopener noreferrer">Apple Watch</a>, que se actualizaba desde <a target="_blank" title="Crónica del lanzamiento del Apple Watch en España" href="https://www.macsfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-apple-watch-en-espana/" rel="noopener noreferrer">su lanzamiento</a> por primera vez.</p>
<p><strong>El <a target="_blank" title="Nuevos Apple Watch Series 2" href="https://www.macsfera.com/nuevos-apple-watch-series-2/" rel="noopener noreferrer">nuevo Apple Watch Series 2</a> es la siguiente generación de Apple Watch</strong> que, si bien conserva el mismo diseño, incluye mejor procesador, GPS y capacidad para sumergirse en el agua.</p>
<p>Además, han trabajado con Nike para lanzar un Apple Watch exclusivo orientado a los corredores. El dispositivo les motiva día a día para que se muevan y hagan deporte.</p>
<p>Y para acabar, desaparecen los Apple Watch de oro, Apple los ha sustituido por un Apple Watch de cerámica, caro, pero más asequible que los modelos anteriores.</p>
<p>Llegados a este punto, y viendo las <a target="_blank" title="Nuevo watchOS 3" href="https://www.macsfera.com/nuevo-watchos-3/" rel="noopener noreferrer">novedades de watchOS 3</a>, Apple ha posicionado el reloj como un accesorio para gente activa o deportista. Y eso me gusta porque aclara más el partido que le puede sacar la gente en general.</p>
<p>No son pocas las personas que me han dicho que sólo le han sacado partido al reloj al hacer deporte, así que, que Apple lo enfoque a este campo, es de lo mejor que le podía pasar.</p>
<h2>iPhone 7 y iPhone 7 Plus</h2>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/Q6dsRpVyyWs" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Llegamos al punto central de la keynote, la presentación de los nuevos iPhone. En este caso, <strong>el <a target="_blank" title="Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus" href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus/" rel="noopener noreferrer">nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus</a>.</strong></p>
<p>No sin antes mencionar, por supuesto, ese hito al que llegó Apple <a target="_blank" title="Mil millones de iPhones" href="https://www.macsfera.com/mil-millones-de-iphones/" rel="noopener noreferrer">vendiendo mil millones de iPhones</a>.</p>
<p>Los nuevos modelos tienen un pequeño rediseño que ocultan las bandas traseras del móvil. Es resistente al agua con la calificación IP67 y está disponible en 2 nuevos colores: negro mate y negro brillante. El gris ha desaparecido por completo.</p>
<p>En prestaciones, cuenta con el chip más potente fabricado para un móvil hasta la fecha, una nueva cámara mejorada, altavoces estéreo, el botón de inicio ahora usa la <a target="_blank" title="Force Touch: así es el nuevo trackpad de Apple" href="https://www.macsfera.com/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple/" rel="noopener noreferrer">tecnología Force Touch</a> y carece de conector jack de 3,5 mm.</p>
<p>Además, el iPhone 7 Plus cuenta con 2 cámaras, una la normal del iPhone 7 y otra que es teleobjetivo para conseguir un zoom óptico y mejorar la calidad de las fotos.</p>
<div id="attachment_15341" style="width: 1210px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15341" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7.jpg" alt="iPhone 7" width="1200" height="900" class="size-full wp-image-15341" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7.jpg 1200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-267x200.jpg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15341" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.imore.com/iphone-7" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iMore</a></p></div>
<p>Hubo varios puntos que me gustaron de la presentación:</p>
<ul>
<li>Desaparecen los 16GB de base, subiendo ahora a 32</li>
<li>El iPhone es resistente al agua. No es sumergible <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, pero resiste impactos de agua, cosa que es genial teniendo en cuenta que por un leve contacto se podía romper.</li>
<li>Está a la venta en España en la primer ola de lanzamiento. Es así, ayer fueron las reservas y yo me pude hacer con mi unidad, de modo que el día 16 de septiembre, tendremos el iPhone a la vez que en otras partes del mundo</li>
</ul>
<p>No lo voy a negar, <strong>estaba muy ilusionado con este dispositivo y la verdad es que ha cumplido mis expectativas notablemente.</strong> Esperad una completa review cuando lo pruebe a fondo, como siempre hago (la <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">review del iPad Pro</a> y <a target="_blank" title="Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad" href="https://www.macsfera.com/apple-pencil-mejor-stylus-ipad/" rel="noopener noreferrer">el Apple Pencil</a> son un ejemplo de ello).</p>
<h2>Nuevos AirPods</h2>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/RdtHX15sXiU" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Apple presentó el futuro que ellos ven con los dispositivos inalámbricos: <strong>los <a target="_blank" title="Nuevos AirPods: La apuesta de Apple por el audio inalámbrico" href="https://www.macsfera.com/nuevos-airpods-la-apuesta-apple-audio-inalambrico/" rel="noopener noreferrer">nuevos AirPods</a>.</strong></p>
<p><strong>Unos cascos inalámbricos que se conectan de forma inteligente a los dispositivos y cuentan con un chip propio para realizar más tareas:</strong> reproducir y pausar el audio inteligente, transmitir la voz con cancelación de ruido, comunicarse con Siri, cambiar entre dispositivos, etc.</p>
<p>El diseño es igual que el de <a target="_blank" title="Unboxing y review de los EarPods" href="http://www.mylaif.es/unboxing-y-review-de-los-earpods/" rel="noopener noreferrer">los EarPods</a>, pero sin cables y un poco más alargados. La batería dura hasta 5 horas en cada uno y se puede recargar en la propia caja en la que los transportamos.</p>
<p>Es una apuesta que busca avanzar hacia un mundo sin cables. <a target="_blank" title="Características de OS X para prescindir de los cables" href="https://www.macsfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/" rel="noopener noreferrer">En macOS llevan con ello un tiempo</a>, y ahora es el turno de aspectos más importantes y complejos como el audio.</p>
<p>Lo que más curiosidad me han generado estos cascos es la sujeción que tendrán a la oreja. Los EarPods son mis cascos por excelencia y rara vez se me han caído de la oreja, pero claro, hay un cable que impide que el casco se estrelle estrepitosamente contra el suelo. Eso con los AirPods no pasa, no hay cable de sujeción. Así que me interesa mucho saber qué tal se comportan en este aspecto.</p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/NS0txu_Kzl8" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Como consecuencia del evento, hemos sabido que <strong><a target="_blank" title="iOS 10 y watchOS 3 disponibles el 13 de septiembre" href="https://www.macsfera.com/ios-10-watchos-3-disponibles-13-septiembre/" rel="noopener noreferrer">el 13 de septiembre saldrá iOS 10 y watchOS 3</a> y <a target="_blank" title="macOS Sierra disponible el 20 de septiembre" href="https://www.macsfera.com/macos-sierra-disponible-20-septiembre/" rel="noopener noreferrer">el 20 de septiembre lo hará macOS</a>,</strong> los nuevos sistemas operativos de Apple llegan ya y habrá que estar listos para ellos.</p>
<p>El evento finalizó con un espectáculo en directo de Sia, a Apple <a target="_blank" title="Resumen de la keynote del 10 de septiembre" href="https://www.macsfera.com/resumen-de-la-keynote-del-10-de-septiembre/" rel="noopener noreferrer">le gusta entretener a los asistentes con actuaciones en directo</a>, y este fue un ejemplo más.</p>
<p>Creo que se excedieron bastante con algunas explicaciones y resúmenes. Repasaron de nuevo las <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">novedades de iOS 10</a> y watchOS 3, pero no enlazándolas con las novedades de los dispositivos <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>el resultado del evento ha sido muy positivo,</strong> tenemos un Apple Watch que hace más, un iPhone nuevo más potente y útil que antes, unos cascos revolucionarios que esperan mejorar la situación inalámbrica, <strong>pero lo más importante es el lanzamiento oficial en España y <a target="_blank" title="Apple Vía Santa Fe: La primera Apple Store de México" href="https://www.macsfera.com/apple-via-santa-fe-la-primera-apple-store-de-mexico/" rel="noopener noreferrer">México</a> de los dispositivos en la primera ronda de lanzamiento.</strong></p>
<p>Ya sólo queda esperar a que esos productos lleguen al mercado para materializar las ganas que tenemos de tocarlos.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sí se puede sumergir, hasta 1 metro menos de 30 minutos, pero no es lo recomendable.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como sí hicieron al mencionar la inteligencia artificial detrás de las fotos del iPhone 7.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th/">Resumen y opinión de la keynote “See you on the 7th”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevos Apple Watch Series 2</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevos-apple-watch-series-2/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Sep 2016 07:52:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch Series 2]]></category>
		<category><![CDATA[GPS]]></category>
		<category><![CDATA[Hermès]]></category>
		<category><![CDATA[Nike]]></category>
		<category><![CDATA[See you on the 7th]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15289</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-apple-watch-series-2/">Nuevos Apple Watch Series 2</a></p>
<p>Ayer se celebró la keynote “See you on the 7th” y una de las novedades más destacadas ha sido el nuevo Apple</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-apple-watch-series-2/">Nuevos Apple Watch Series 2</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-apple-watch-series-2/">Nuevos Apple Watch Series 2</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2.jpg" alt="Apple Watch Series 2" width="2500" height="1322" class="aligncenter size-full wp-image-15291" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2-300x159.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2-1024x541.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ayer se celebró la <a target="_blank" title="See you on the 7th" href="https://www.macsfera.com/tag/see-you-on-the-7th" rel="noopener noreferrer">keynote “See you on the 7th”</a> <strong>y una de las novedades más destacadas ha sido el nuevo Apple Watch Series 2.</strong></p>
<p>No se llama Apple Watch 2, sino Series 2 porque hace referencia a los 3 modelos creados originalmente, pero de segunda generación.</p>
<p><span id="more-15289"></span></p>
<p><strong>Si bien el diseño es el mismo que el modelo original,</strong> por dentro cambia todo como veremos a continuación.</p>
<h2>Prestaciones del Apple Watch Series 2</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2-acuatico.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2-acuatico.jpg" alt="Apple Watch Series 2 acuatico" width="2500" height="1688" class="aligncenter size-full wp-image-15292" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2-acuatico.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2-acuatico-296x200.jpg 296w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2-acuatico-1024x691.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y sin más dilación, vamos al grano con las prestaciones nuevas del reloj inteligente de Apple (al contrario que ha pasado en la presentación):</p>
<p><strong>El nuevo Apple Watch cuenta con un procesador de doble núcleo</strong> que va a hacer que el sistema vaya más rápido y fluido, también hará que sea más eficiente, cosa que nos viene genial para el ahorro de batería.</p>
<p>A ese nuevo procesador <strong>se le une un nuevo chip GPS integrado</strong> para poder geolocalizarnos sin necesidad de ir con el móvil de un lado para otro. Gracias al GPS, las aplicaciones nativas de watchOS 3 podrán mostrarnos contenido de manera independiente, traquear nuestras rutas y revelar nuestra posición siempre que sea necesario, en tierra o mar.</p>
<p>Porque sí, <strong>ahora el Apple Watch es acuático.</strong> Soporta hasta 50 metros de profundidad y ha sido adaptado para registrar la actividad que realizamos en el agua. Ya sea en piscina o mar abierto.</p>
<p>En la presentación se ha mencionado que lo más difícil de adaptar al agua es el altavoz. <strong>Cuando se llena de líquido, la membrana es incapaz de vibrar correctamente para emitir algún sonido, de modo que han tenido que modificar el altavoz para que sea él mismo el que eche el agua con su vibración.</strong> Una ingeniosa solución que permitirá sumergir y usar el Apple Watch a más de 50 metros.</p>
<p>La pantalla también ha mejorado, <strong>ahora es el doble de brillante</strong> para que podamos ver con claridad toda la información aunque haga mucho sol. Es la pantalla más brillante que han hecho en Apple, así que se debería notar. <a target="_blank" title="Pebble Time: un smart watch simple y polifacético" href="https://www.macsfera.com/pebble-time-smart-watch-simple-polifacetico/" rel="noopener noreferrer">El Pebble</a> siempre ha tenido eso en su favor, y ahora Apple quiere reducir la ventaja.</p>
<p>A todo esto hay que sumarle una <strong>nueva aplicación llamada Entreno</strong> que permitirá elegir entre 12 entrenamientos al exterior o interior con distintas actividades o deportes para capturar con precisión todos los movimientos y calcular mejor las calorías quemadas y el progreso.</p>
<p>Si a esto le sumamos las distintas <a target="_blank" title="Nuevo watchOS 3" href="https://www.macsfera.com/nuevo-watchos-3/" rel="noopener noreferrer">novedades de watchOS 3</a>, vemos que Apple ya está enfocando el Apple Watch para un mundo más deportivo que otra cosa.</p>
<h2>Apple Watch y Nike+</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2-Nike-plus.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2-Nike-plus.jpg" alt="Apple Watch Series 2 Nike plus" width="2500" height="1313" class="aligncenter size-full wp-image-15293" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2-Nike-plus.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2-Nike-plus-300x158.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2-Nike-plus-1024x538.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha aprovechado el evento para presentar una alianza con Nike con un modelo exclusivo diseñado para corredores,</strong> principalmente.</p>
<p>El reloj es un modelo igual que los presentados, pero <strong>cuenta con una correa deportiva exclusiva pensada para transpirar y con esferas propias.</strong> Como si del <a target="_blank" title="Nuevos colores y correas para el Apple Watch" href="https://www.macsfera.com/nuevos-colores-y-correas-para-el-apple-watch/" rel="noopener noreferrer">acuerdo con Hermès se tratase</a>.</p>
<p>Las esferas buscan mostrar información práctica a la par que motivar. Además, el sistema operativo también cuenta con la aplicación Nike+ Run Club que busca traquear tus carreras y motivarte, al igual que ofrecerte acceso a los tiempos de millones de corredores para superarnos día a día.</p>
<p>En Nike parece que han renunciado a sus propios accesorios y han optado por aliarse con Apple, aportando la marca y la plataforma que hay detrás de la empresa para obtener los mejores resultados. Además, <strong>el presidente de Nike ha dicho que este es el principio de un largo y próspero camino,</strong> así que habrá que ver en el futuro que más nos depara esta unión, que no es nueva.</p>
<h2>Apple Watch y Hermès</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2-Hermes.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2-Hermes.jpg" alt="Apple Watch Series 2 Hermes" width="2500" height="1780" class="aligncenter size-full wp-image-15294" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2-Hermes.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2-Hermes-281x200.jpg 281w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2-Hermes-1024x729.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y hablando de Hermès, el Apple Watch original estrenó una serie de correas y esferas exclusivas de la prestigiosa marca, <strong>y en este lanzamiento la cosa no ha sido distinta.</strong></p>
<p><strong>Cuatro nuevas correas dan vida al Apple Watch con un estilo único en la edición especial que han lanzado.</strong> Por supuesto, los relojes que sean comprados tendrán esferas personalizadas de Hermès, aunque desconozco si incluye alguna nueva.</p>
<p>Además de la correa especial, Apple incluye una una de deporte que es flexible y resistente al agua por si queremos hacer ejercicio con el reloj.</p>
<h2>Apple Watch de cerámica</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2-ceramica.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2-ceramica.jpg" alt="Apple Watch Series 2 ceramica" width="2500" height="679" class="aligncenter size-full wp-image-15295" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2-ceramica.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2-ceramica-300x81.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/Apple-Watch-Series-2-ceramica-1024x278.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La sorpresa en cuanto al reloj <strong>la ha dado este nuevo modelo de cerámica</strong> que sustituye al famoso Apple Watch de oro.</p>
<p><strong>El cuerpo del reloj está hecho de un bloque entero de cerámica blanca y presume de ser cuatro veces más resistente que el acero.</strong> Lo que sí que podemos asegurar es que es muchísimo más elegante y bonito.</p>
<p>De este modo, <strong>este único modelo sería el considerado Edition en las Series 2 del Apple Watch</strong> con un precio mucho más asequible que los de oro: 1470€ para la versión de 38 mm y 1520€ para la de 42 mm.</p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/p2_O6M1m6xg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Todos los nuevos modelos se podrán reservar el 9 de septiembre y se pondrán a la venta el 16 de ese mismo mes. <strong>Los precios para la Serie 2 es de 440€ para la versión de 38 mm y de 470€ para la versión de 42 mm.</strong> El Apple Watch de acero inoxidable dependerá de la correa que lo acompañe, pero será más caro.</p>
<p><strong>El Apple Watch se ha posicionado en el día de hoy como un accesorio principalmente para deportistas, o como poco para gente activa.</strong> Sí, sigue siendo una pieza de moda que podemos llevar elegantemente si encima lo combinamos con correas adecuadas o los distintos modelos como el nuevo Apple Watch de cerámica.</p>
<p>Pero la realidad es que Apple ha encontrado un filón en el campo del deporte y cree que es ahí donde más puede tirar su reloj inteligente. Por eso las novedades mostradas de watchOS 3 están más enfocadas a ese terreno.</p>
<p>Me encantará ver todas las aplicaciones que van a hacer uso del GPS extendiendo la funcionalidad del reloj y alargando su autonomía respecto al iPhone.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/es/apple-watch-series-2/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevos-apple-watch-series-2/">Nuevos Apple Watch Series 2</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo watchOS 3</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-watchos-3/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/nuevo-watchos-3/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Jun 2016 12:24:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC16]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=14888</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-watchos-3/">Nuevo watchOS 3</a></p>
<p>Ayer fue la keynote de la WWDC de 2016 y, tal y como estaba previsto, Apple presentó la siguiente versión del sistema</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-watchos-3/">Nuevo watchOS 3</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-watchos-3/">Nuevo watchOS 3</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/watchOS-3.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/watchOS-3.jpg" alt="watchOS 3" width="1047" height="611" class="aligncenter size-full wp-image-14890" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/watchOS-3.jpg 1047w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/watchOS-3-300x175.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/watchOS-3-1024x598.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1047px) 100vw, 1047px" /></a></p>
<p>Ayer fue <a target="_blank" title="WWDC16" href="https://www.macsfera.com/tag/wwdc16" rel="noopener noreferrer">la keynote de la WWDC de 2016</a> y, tal y como estaba previsto, <strong>Apple presentó la siguiente versión del sistema operativo watchOS.</strong></p>
<p>Esta versión 3, <strong>se centra en aportar mayor velocidad y personalización <a target="_blank" title="Apple Watch" href="https://www.macsfera.com/tag/apple-watch" rel="noopener noreferrer">al reloj de Apple</a> para que sus usuarios disfruten de un reloj inteligente en condiciones.</strong></p>
<p><span id="more-14888"></span></p>
<h2>Mejoras de rendimiento</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Dock-watchOS-3.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Dock-watchOS-3.jpg" alt="Dock watchOS 3" width="941" height="523" class="aligncenter size-full wp-image-14896" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Dock-watchOS-3.jpg 941w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Dock-watchOS-3-300x167.jpg 300w" sizes="(max-width: 941px) 100vw, 941px" /></a></p>
<p>Empecemos hablando de las <strong>mejoras de rendimiento que ha sufrido el sistema.</strong> Ahora el sistema abre las aplicaciones al instante y carga la información seguidamente. Se acabó el esperar indefinidamente hasta que la información apareciese mientras se transfería del iPhone al Apple Watch.</p>
<p>Además, <strong>se pueden tener aplicaciones corriendo en segundo plano</strong> cosa que pega mucho con ciertas apps enfocadas en el deporte.</p>
<p><strong>También se ha mejorado la navegación,</strong> permitiendo acceder a un conjunto de apps favoritas con el botón lateral <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Estas se mostrarán como si de un dock se tratase y podremos navegar por ellas para elegir la aplicación deseada.</p>
<p>Por último, <strong>se ha implementado el Control Center</strong> para que salga desde cualquier lado con solo deslizarlo como en el iPhone.</p>
<h2>Nuevas watchfaces</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Watchface-minnie-mouse.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Watchface-minnie-mouse.jpg" alt="Watchface minnie mouse" width="1003" height="734" class="aligncenter size-full wp-image-14892" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Watchface-minnie-mouse.jpg 1003w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Watchface-minnie-mouse-273x200.jpg 273w" sizes="(max-width: 1003px) 100vw, 1003px" /></a></p>
<p>El Apple Watch sólo soporta las esferas que Apple diseña, y siendo conscientes de este hecho, <strong>en watchOS 3 han añadido algunas más para que tengamos el reloj más personalizado aún.</strong></p>
<p>Se han añadido watchfaces para todas las ocasiones <strong>e incluso podemos añadir más información y acceso rápido a las distintas aplicaciones que configuremos.</strong> Más utilidad para que el usuario pueda ver todo de un vistazo.</p>
<p>El método para elegir las esferas también ha cambiado. Apple es consciente de que sus diseños son temáticos orientados al evento que tengamos. Si vamos a hacer deporte no usamos la misma esfera que en el trabajo y <strong>por ello ahora facilita cambiar las esferas simplemente deslizando con el dedo.</strong></p>
<h2>Actividad compartida</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/App-Actividad-watchOS-3-social.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/App-Actividad-watchOS-3-social.jpg" alt="App Actividad watchOS 3 social" width="1019" height="593" class="aligncenter size-full wp-image-14897" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/App-Actividad-watchOS-3-social.jpg 1019w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/App-Actividad-watchOS-3-social-300x175.jpg 300w" sizes="(max-width: 1019px) 100vw, 1019px" /></a></p>
<p>Con el <a target="_blank" title="Crónica del lanzamiento del Apple Watch en España" href="https://www.macsfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-apple-watch-en-espana/" rel="noopener noreferrer">lanzamiento del Apple Watch</a>, se hizo mucho hincapié en la aplicación actividad, y ahora <strong>Apple permite compartir nuestra actividad con amigos y familiares</strong> para compararnos con ellos y motivarnos.</p>
<p>Sabremos cuando logran objetivos, y les notificaremos cuando nosotros lo hagamos. Además, podremos responderles con mensajes o mandarles el pulso cardiaco para motivar más.</p>
<p><strong>La aplicación de actividad también ha sido mejorada para que traquee la actividad de las personas que usan sillas de ruedas.</strong> Apple era consciente de que su aplicación no era capaz de medir la actividad de todas las personas y por ello han trabajado para que sea mucho más precisa.</p>
<p>Por último, se ha añadido tiempos de descanso, el reloj nos notificará cuando debemos descansar para ser más eficientes.</p>
<h2>Más información y la nueva aplicación</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/App-meditacion-watchOS-3.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/App-meditacion-watchOS-3.jpg" alt="App meditacion watchOS 3" width="944" height="552" class="aligncenter size-full wp-image-14898" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/App-meditacion-watchOS-3.jpg 944w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/App-meditacion-watchOS-3-300x175.jpg 300w" sizes="(max-width: 944px) 100vw, 944px" /></a></p>
<p>Os he comentado que las esferas muestran más información, pero no es la única mejora en cuanto a lo que se muestra. <strong>La aplicación de actividad también muestra más información</strong> para que podamos ver todas las métricas de un vistazo sin tener que hacer scroll, permitiéndonos a su vez seleccionar la métrica que más nos interese para que destaque del resto y sea más fácil verla cuando hacemos deporte.</p>
<p>Y aquí una pequeña novedad: <strong>la aplicación de meditación.</strong> Esta app busca hacer que meditemos a través de la respiración y desconectemos un poco con unos sencillos trucos. Se busca manejar el estrés y la ansiedad obteniendo métricas como el latido del corazón.</p>
<h2>Nuevos métodos de comunicación</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iMessages-watchOS-3.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iMessages-watchOS-3.jpg" alt="iMessages watchOS 3" width="1024" height="541" class="aligncenter size-full wp-image-14899" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iMessages-watchOS-3.jpg 1024w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/iMessages-watchOS-3-300x158.jpg 300w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>La nueva aplicación de mensajes de iOS 10 también está en el Apple Watch, <strong>permitiendo enviar stickers, escribir con el dedo, enviar fuegos artificiales, con taps, mensajes invisibles y lo que ya conocemos hasta ahora.</strong></p>
<p>Es una novedad de iOS 10 que también llega al Apple Watch.</p>
<h2>Y más</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/watchOS-3-SOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/watchOS-3-SOS.jpg" alt="watchOS 3 SOS" width="860" height="704" class="aligncenter size-full wp-image-14900" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/watchOS-3-SOS.jpg 860w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/watchOS-3-SOS-244x200.jpg 244w" sizes="(max-width: 860px) 100vw, 860px" /></a></p>
<p>Además de todo eso, a lo largo de la presentación se fueron introduciendo mejoras que también estarán en el Apple Watch como el <strong>control de los distintos accesorios conectados a HomeKit o la posibilidad de desbloquear el Mac sólo por llevar el Apple Watch y estar cerca de él.</strong></p>
<p>También me gustaría destacar la propiedad de SOS. Si dejamos pulsado el botón lateral durante unos cuantos segundos, <strong>se inicia una llamada de socorro enviando la posición y <a target="_blank" title="Saca partido a la aplicación Salud con los datos médicos" href="https://www.macsfera.com/saca-partido-a-la-aplicacion-salud-con-los-datos-medicos/" rel="noopener noreferrer">los datos médicos del usuario</a>.</strong> Además, puede enviar también un mensaje de alerta a los contactos que tengamos definidos en la aplicación Saludo.</p>
<p>Esto viene genial porque es compatible con distintos números locales de emergencia, así que en cualquier accidente, uno deja pulsado el botón y listo.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Autounlock-watchOS-macOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Autounlock-watchOS-macOS.jpg" alt="Autounlock watchOS macOS" width="2500" height="1279" class="aligncenter size-full wp-image-14901" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Autounlock-watchOS-macOS.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Autounlock-watchOS-macOS-300x153.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/06/Autounlock-watchOS-macOS-1024x524.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Me ha gustado mucho ver estas características,</strong> tanto es así que me estoy planteando sustituir mi <a target="_blank" title="Pebble Time: un smart watch simple y polifacético" href="https://www.macsfera.com/pebble-time-smart-watch-simple-polifacetico/" rel="noopener noreferrer">Pebble Time</a> por el futuro Apple Watch 2. El sistema está más maduro y realiza más cosas, justo lo que le pedía a Apple, aunque siempre se puede hacer más, como por ejemplo permitir esferas de terceros.</p>
<p>La beta para desarrolladores está ya disponible y <strong>la versión final se espera para otoño,</strong> justo cuando se presenten las de <a href="https://www.MacSfera.com/nuevo-macos-sierra/" title="Nuevo macOS Sierra" target="_blank" rel="noopener noreferrer">macOS Sierra</a> y <a href="https://www.MacSfera.com/nuevo-ios-10/" title="Nuevo iOS 10" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iOS 10</a>.</p>
<p>Probablemente, cuando lancen el próximo modelo de Apple Watch, veremos más novedades de watchOS 3, así que esto no es todo, queda más por ver.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.apple.com/watchos-preview/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por fin tiene una buena función.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-watchos-3/">Nuevo watchOS 3</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/nuevo-watchos-3/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
