{"id":5469,"date":"2011-11-04T17:44:02","date_gmt":"2011-11-04T16:44:02","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5469"},"modified":"2023-01-29T12:52:48","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:48","slug":"nuevo-cubo-de-la-apple-store-de-la-5%c2%aa-avenida-de-nueva-york","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-cubo-de-la-apple-store-de-la-5%c2%aa-avenida-de-nueva-york\/","title":{"rendered":"Nuevo cubo de la Apple Store de la 5\u00aa Avenida de Nueva York"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Nuevo-Cubo-Apple-Store-5\u00aa-Avenida-de-Nueva-York.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Nuevo-Cubo-Apple-Store-5\u00aa-Avenida-de-Nueva-York.jpg\" alt=\"\" title=\"Nuevo Cubo Apple Store 5\u00aa Avenida de Nueva York,\" width=\"550\" height=\"411\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5470\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Nuevo-Cubo-Apple-Store-5\u00aa-Avenida-de-Nueva-York.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Nuevo-Cubo-Apple-Store-5\u00aa-Avenida-de-Nueva-York-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Las obras han terminado y la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/tag\/apple-store-fifth-avenue\" title=\"Apple Store Fifth Avenue\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store Fifth Avenue<\/a><\/strong> ya luce su <strong>nuevo cubo hecho con 15 paneles de cristal<\/strong> frente a los 90 de su anterior estilo.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Las <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/el-nuevo-diseno-del-cubo-de-la-5\u00aa-av-de-nueva-york-ya-esta-listo\/\" title=\"Im\u00e1genes de la obra del cubo de la Apple Store 5\u00aa Avenida de Nueva York\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">im\u00e1genes de la obra<\/a> de ayer por la noche nos han dejado ver hoy el cubo, la tienda ya ha abierto sus puertas y ha despejado toda la zona, un cubo mucho m\u00e1s simple, bonito y minimalista les da la bienvenida a todos aquellos que entren a la tienda.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n la plaza en la que est\u00e1 ha sufrido unas peque\u00f1as reformas, se ha cambiado el suelo, han desaparecido los bolardos que rodeaban al cubo y ahora tiene nuevos desagues.<\/p>\n<p>Recordemos que esta obra <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-reformara-su-tienda-de-la-5\u00aa-avenida-de-nueva-york\/\" title=\"Apple reformar\u00e1 el cubo de la Apple Store de la 5\u00aa Avenida de Nueva York\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">se inici\u00f3<\/a> a principios de agosto y ha tenido un costo de <strong>6.6 millones de d\u00f3lares.<\/strong> <strong>Apple<\/strong> no ha actualizado todav\u00eda la web de la tienda con el nuevo dise\u00f1o aunque no creemos que tarden mucho.<\/p>\n<p>A partir de las 10 de la ma\u00f1ana la tienda a abierto con total normalidad y as\u00ed seguir\u00e1 como de costumbre, <strong>las 24 horas del d\u00eda y los 365 d\u00edas al a\u00f1o.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Cubo-Nuevo-Apple-Store-5\u00aa-Avenida-de-Nueva-York.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Cubo-Nuevo-Apple-Store-5\u00aa-Avenida-de-Nueva-York.jpg\" alt=\"\" title=\"Cubo Nuevo Apple Store 5\u00aa Avenida de Nueva York,\" width=\"550\" height=\"411\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5471\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Cubo-Nuevo-Apple-Store-5\u00aa-Avenida-de-Nueva-York.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Cubo-Nuevo-Apple-Store-5\u00aa-Avenida-de-Nueva-York-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Este v\u00eddeo de aqu\u00ed muestra un poco el nuevo dise\u00f1o:<\/p>\n<p><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/UddbWVKGtCE\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2011\/11\/04\/apples-new-fifth-avenue-store-cube-fully-revealed\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Las obras han terminado y la Apple Store Fifth Avenue ya luce su nuevo cubo hecho con 15 paneles de cristal frente<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5470,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2206,2215,1035,576,2210,862],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo cubo de la Apple Store Fifth Avenue de Nueva York<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La Apple Store Fifth Avenuede Nueva York ya luce su nuevo cubo y ha abierto con total normalidad. El cubo cuenta con 15 paneles de cristal y un estilo minimalista.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-cubo-de-la-apple-store-de-la-5\u00aa-avenida-de-nueva-york\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo cubo de la Apple Store Fifth Avenue de Nueva York\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Apple Store Fifth Avenuede Nueva York ya luce su nuevo cubo y ha abierto con total normalidad. El cubo cuenta con 15 paneles de cristal y un estilo minimalista.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-cubo-de-la-apple-store-de-la-5\u00aa-avenida-de-nueva-york\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-04T16:44:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Nuevo-Cubo-Apple-Store-5\u00aa-Avenida-de-Nueva-York.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"411\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-cubo-de-la-apple-store-de-la-5%c2%aa-avenida-de-nueva-york\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Nuevo-Cubo-Apple-Store-5\\u00aa-Avenida-de-Nueva-York.jpg\",\"width\":550,\"height\":411,\"caption\":\"Nuevo Cubo Apple Store 5\\u00aa Avenida de Nueva York,\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-cubo-de-la-apple-store-de-la-5%c2%aa-avenida-de-nueva-york\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-cubo-de-la-apple-store-de-la-5%c2%aa-avenida-de-nueva-york\/\",\"name\":\"Nuevo cubo de la Apple Store Fifth Avenue de Nueva York\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-cubo-de-la-apple-store-de-la-5%c2%aa-avenida-de-nueva-york\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-04T16:44:02+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La Apple Store Fifth Avenuede Nueva York ya luce su nuevo cubo y ha abierto con total normalidad. El cubo cuenta con 15 paneles de cristal y un estilo minimalista.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-cubo-de-la-apple-store-de-la-5%c2%aa-avenida-de-nueva-york\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5469"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5469"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5469\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17590,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5469\/revisions\/17590"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5470"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5469"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5469"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5469"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}