{"id":9687,"date":"2013-06-13T09:46:30","date_gmt":"2013-06-13T08:46:30","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=9687"},"modified":"2023-01-29T12:58:37","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:37","slug":"todas-las-mejoras-de-eficiencia-y-rendimiento-de-os-x-mavericks","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/todas-las-mejoras-de-eficiencia-y-rendimiento-de-os-x-mavericks\/","title":{"rendered":"Todas las mejoras de eficiencia y rendimiento de OS X Mavericks"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Mejoras-de-eficiencia-y-rendimiento-de-OS-X-Mavericks.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Mejoras-de-eficiencia-y-rendimiento-de-OS-X-Mavericks.png\" alt=\"Mejoras de eficiencia y rendimiento de OS X Mavericks\" width=\"710\" height=\"402\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9694\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Mejoras-de-eficiencia-y-rendimiento-de-OS-X-Mavericks.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Mejoras-de-eficiencia-y-rendimiento-de-OS-X-Mavericks-300x170.png 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El pasado 10 de junio, supimos que <strong>Apple estaba preparando una <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-mavericks-la-nueva-version-del-sistema-operativo\/\" title=\"OS X Mavericks, la nueva versi\u00f3n del sistema operativo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nueva versi\u00f3n del sistema operativo OS X<\/a>,<\/strong> dicha versi\u00f3n se llama <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-mavericks\" title=\"OS X Mavericks\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mavericks<\/a><\/strong> y entre sus nuevas caracter\u00edsticas encontramos unas <strong>mejoras muy significativas de eficiencia y rendimiento<\/strong> que repasaremos ahora mismo.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Una de esas novedades es <strong>App Nap<\/strong>, un m\u00e9todo que permite que <strong>el sistema sepa que aplicaciones est\u00e1n realmente abiertas y cuales est\u00e1n en segundo plano,<\/strong> de tal modo que pueda centrar la potencia en las que de verdad estamos usando y no malgastar energ\u00eda y recursos en las que tenemos minimizadas o est\u00e1n \u00abtapadas\u00bb por otra ventana m\u00e1s grande. No tenemos que preocuparnos por aquellas aplicaciones que est\u00e9n descargando contenido, reproduciendo m\u00fasica o haciendo un proceso ya que <strong>Mavericks<\/strong> sabr\u00e1 en todo momento si es relevante o no a pesar de estar oculto.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Timer-Coalescing.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Timer-Coalescing.jpg\" alt=\"Timer Coalescing\" width=\"710\" height=\"231\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9695\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Timer-Coalescing.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Timer-Coalescing-300x98.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Timer Coalescing<\/strong> es otro de esos m\u00e9todos que ayuda a ahorrar energ\u00eda, hasta un 72% en concreto. Actualmente, cuando el sistema trabaja, su CPU genera picos de rendimiento que aumentan y disminuyen, todo eso genera un gasto de energ\u00eda importante. <strong>La misi\u00f3n de Timer Coalescing es sincronizar o unificar la mayor\u00eda de esos procesos para que pasen con mucha menos frecuencia y as\u00ed poder ahorrar energ\u00eda.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Safari-Power-Saver.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Safari-Power-Saver.png\" alt=\"Safari Power Saver\" width=\"485\" height=\"412\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9697\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Safari-Power-Saver.png 485w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Safari-Power-Saver-300x255.png 300w\" sizes=\"(max-width: 485px) 100vw, 485px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Safari Power Saver<\/strong> es un ingenioso sistema que <strong>sirve para controlar el uso de recursos del sistema por parte del navegador ante p\u00e1ginas cuyos complementos o plugins piden energ\u00eda o CPU.<\/strong> Si <strong>Mavericks<\/strong> detecta que puedes no estar prestando atenci\u00f3n a la web en cuesti\u00f3n, pausa toda la actividad ahorrando energ\u00eda, cuando vuelves a <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/safari\" title=\"Safari\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Safari<\/a><\/strong> toda la actividad se reactiva. Para que <strong>Safari Power Saber<\/strong> se active basta con ocultar la ventana o con cubrirla parcialmente y, en caso de que estemos disfrutando del contenido pero el sistema lo pause, podemos activarlo de forma manual.<\/p>\n<p><strong>iTunes HD Playback Efficiency es el m\u00e9todo que ha dise\u00f1ado Apple para poder ver las pel\u00edculas de iTunes en HD sin que se consuma mucha energ\u00eda,<\/strong> incluso a pantalla completa y usando la bater\u00eda. El reproductor es capaz de usar eficientemente los recursos gr\u00e1ficos del sistema y reduce el acceso a disco porque entiende que, al estar viendo una pel\u00edcula, no realizas otras tareas. El sistema de audio tambi\u00e9n ha sido implementado para que ahorre energ\u00eda. Sumando todo ello, obtenemos un resultado de <strong>un 35% menos de consumo de energ\u00eda por parte de la CPU,<\/strong> cosa que viene estupenda cuando no tenemos cargador o enchufe a mano.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Compressed-Memory.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Compressed-Memory.png\" alt=\"Compressed Memory\" width=\"710\" height=\"382\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9696\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Compressed-Memory.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Compressed-Memory-300x161.png 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Cuando hacemos uso de la memoria RAM, parte de ella est\u00e1 activa y ocupada por aplicaciones y procesos y otra parte est\u00e1 inactiva, cuando abrimos una aplicaci\u00f3n m\u00e1s, el sistema saca el espacio en memoria de esa parte inactiva, pero suele ser un proceso lento y costoso. <strong>Compressed Memory hace que la parte inactiva de nuestra memoria RAM se reduzca o comprima,<\/strong> dejando el espacio sobrante libre para que las pr\u00f3ximas tareas tengan espacio en memoria RAM al instante. Esto no solo ahorra energ\u00eda, tambi\u00e9n hace que el sistema sea <strong>1,4 veces m\u00e1s r\u00e1pido<\/strong> que Mountain Lion y 1,5 veces m\u00e1s r\u00e1pido cuando arrancamos el ordenador o salimos del modo reposo.<\/p>\n<p>Todas estas t\u00e9cnicas, y m\u00e1s, <strong>van a hacer que Mavericks aproveche mucho mejor los recursos de nuestro ordenador para que, eficientemente, aumente la velocidad y reduzca la energ\u00eda consumida.<\/strong><\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/osx\/preview\/advanced-technologies.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El pasado 10 de junio, supimos que Apple estaba preparando una nueva versi\u00f3n del sistema operativo OS X, dicha versi\u00f3n se llama<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9694,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19],"tags":[2029,2033,174,2244,2011,2035,2031,2030],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Todas las mejoras de eficiencia y rendimiento de OS X Mavericks<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"OS X Mavericks incorpora unas cuantas mejoras de eficiencia y rendimiento que dar\u00e1n velocidad al sistema y reducir\u00e1n el consumo de energ\u00eda.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/todas-las-mejoras-de-eficiencia-y-rendimiento-de-os-x-mavericks\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Todas las mejoras de eficiencia y rendimiento de OS X Mavericks\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"OS X Mavericks incorpora unas cuantas mejoras de eficiencia y rendimiento que dar\u00e1n velocidad al sistema y reducir\u00e1n el consumo de energ\u00eda.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/todas-las-mejoras-de-eficiencia-y-rendimiento-de-os-x-mavericks\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-06-13T08:46:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Mejoras-de-eficiencia-y-rendimiento-de-OS-X-Mavericks.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"402\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/todas-las-mejoras-de-eficiencia-y-rendimiento-de-os-x-mavericks\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/Mejoras-de-eficiencia-y-rendimiento-de-OS-X-Mavericks.png\",\"width\":710,\"height\":402,\"caption\":\"Mejoras de eficiencia y rendimiento de OS X Mavericks\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/todas-las-mejoras-de-eficiencia-y-rendimiento-de-os-x-mavericks\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/todas-las-mejoras-de-eficiencia-y-rendimiento-de-os-x-mavericks\/\",\"name\":\"Todas las mejoras de eficiencia y rendimiento de OS X Mavericks\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/todas-las-mejoras-de-eficiencia-y-rendimiento-de-os-x-mavericks\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-06-13T08:46:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"OS X Mavericks incorpora unas cuantas mejoras de eficiencia y rendimiento que dar\\u00e1n velocidad al sistema y reducir\\u00e1n el consumo de energ\\u00eda.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/todas-las-mejoras-de-eficiencia-y-rendimiento-de-os-x-mavericks\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9687"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9687"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9687\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17864,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9687\/revisions\/17864"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9694"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9687"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9687"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9687"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}