{"id":15133,"date":"2016-08-06T11:40:01","date_gmt":"2016-08-06T09:40:01","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15133"},"modified":"2023-01-29T12:53:23","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:23","slug":"nuevo-video-shot-on-iphone-la-diversidad","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-shot-on-iphone-la-diversidad\/","title":{"rendered":"Nuevo v\u00eddeo Shot on iPhone por la diversidad"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ztMfBZvZF_Y\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>El pasado jueves, Apple present\u00f3 un nuevo v\u00eddeo publicitario de su <a target=\"_blank\" title=\"Shot on iPhone\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/shot-on-iphone\" rel=\"noopener noreferrer\">campa\u00f1a Shot on iPhone<\/a> <strong>en el cu\u00e1l muestran fotograf\u00edas de diferentes ciudadanos del mundo con un bonito poema de fondo.<\/strong><\/p>\n<p>El poema es de <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Maya_Angelou\" rel=\"noopener noreferrer\">Maya Angelou<\/a> y se llama Human Family, es por eso que la campa\u00f1a publicitaria de Apple se llame igual. En el v\u00eddeo, la propia voz de Maya Angelou lee algunos versos del poema, <strong>con el objetivo de orientar la campa\u00f1a hacia la igualdad de todos.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El v\u00eddeo no sale ahora porque s\u00ed, <strong>sino que est\u00e1 pensado para ser mostrado durante los Juegos Ol\u00edmpicos de R\u00edo 2016,<\/strong> al igual que <a target=\"_blank\" title=\"El f\u00fatbol es as\u00ed de bonito\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/futbol-asi-bonito\/\" rel=\"noopener noreferrer\">hicieron con la Eurocopa 2016<\/a>.<\/p>\n<p>Como os pod\u00e9is imaginar, el v\u00eddeo muestra a personas de todo el mundo, diferentes entre s\u00ed. Pero como dice el poema: <strong><em>Tenemos m\u00e1s parecidos, amigos, que diferencias.<\/em><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El pasado jueves, Apple present\u00f3 un nuevo v\u00eddeo publicitario de su campa\u00f1a Shot on iPhone en el cu\u00e1l muestran fotograf\u00edas de diferentes<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15136,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,2129],"tags":[2207,2463,11,2464,1945,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo v\u00eddeo Shot on iPhone por la diversidad<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nueva campa\u00f1a Shot on iPhone de Apple con el poema Human Family de Maya Angelou por la diversidad en los Juegos Ol\u00edmpicos de R\u00edo 2016.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-shot-on-iphone-la-diversidad\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo v\u00eddeo Shot on iPhone por la diversidad\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nueva campa\u00f1a Shot on iPhone de Apple con el poema Human Family de Maya Angelou por la diversidad en los Juegos Ol\u00edmpicos de R\u00edo 2016.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-shot-on-iphone-la-diversidad\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-08-06T09:40:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Human-Family-Shot-on-iPhone.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1406\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo v\u00eddeo Shot on iPhone por la diversidad\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Nueva campa\u00f1a Shot on iPhone de Apple con el poema Human Family de Maya Angelou por la diversidad en los Juegos Ol\u00edmpicos de R\u00edo 2016.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/06113821\/Human-Family-Shot-on-iPhone.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-shot-on-iphone-la-diversidad\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Human-Family-Shot-on-iPhone.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1406,\"caption\":\"Human Family Shot on iPhone\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-shot-on-iphone-la-diversidad\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-shot-on-iphone-la-diversidad\/\",\"name\":\"Nuevo v\\u00eddeo Shot on iPhone por la diversidad\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-shot-on-iphone-la-diversidad\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-08-06T09:40:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:23+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nueva campa\\u00f1a Shot on iPhone de Apple con el poema Human Family de Maya Angelou por la diversidad en los Juegos Ol\\u00edmpicos de R\\u00edo 2016.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-video-shot-on-iphone-la-diversidad\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15133"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15133"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15133\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18126,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15133\/revisions\/18126"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15136"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15133"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15133"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15133"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}