{"id":222,"date":"2011-01-01T21:23:58","date_gmt":"2011-01-01T20:23:58","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/?p=222"},"modified":"2023-01-29T12:25:38","modified_gmt":"2023-01-29T11:25:38","slug":"vulnerado-el-drm-de-la-mac-app-store","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/vulnerado-el-drm-de-la-mac-app-store\/","title":{"rendered":"Vulnerado el DRM de la Mac App Store"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/KickBack-jailbreak-para-la-Mac-App-Store.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/KickBack-jailbreak-para-la-Mac-App-Store.png\" alt=\"\" title=\"KickBack, jailbreak para la Mac App Store\" width=\"550\" height=\"169\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3346\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/KickBack-jailbreak-para-la-Mac-App-Store.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/KickBack-jailbreak-para-la-Mac-App-Store-300x92.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><br \/>\nLos creadores de <strong>Hackulous<\/strong> han anunciado que <strong>ya han vulnerado el DRM de la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\">Mac App Store<\/a> y sus aplicaciones.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nEsto es, una <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\">aplicaci\u00f3n<\/a><\/strong> similar a <strong>Installous<\/strong> en los dispositivos <strong>iOS<\/strong> que <strong>nos permite obtener las aplicaciones de forma gratuita directamente al iDevice <\/strong>(en el caso de ser <strong>Installous<\/strong>).<\/p>\n<p>Esta aplicaci\u00f3n ha recibido el nombre de <strong>KickBack<\/strong> y de momento no tiene fecha de lanzamiento, desde el blog han informado que van a esperar a que haya varias miles de <strong>apps<\/strong> en la <strong>Mac App Store<\/strong> y ya de paso solucionar\u00e1n peque\u00f1os problemas que se crucen de por medio y evitar\u00e1n lanzar de manera excesiva tantas actualizaciones.<\/p>\n<p>Habr\u00e1 que est\u00e1r atentos a como se desarroya los acontecimientos y que dice <strong>Apple<\/strong> al respecto.<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/appleinforma.com\/2010\/12\/27\/kickback-%C2%BFjailbreak-para-la-mac-app-store\/\">Apple-Informa<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Los creadores de Hackulous han anunciado que ya han vulnerado el DRM de la Mac App Store y sus aplicaciones.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3346,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,39,2209,19,20],"tags":[2205,346,344,9,2208,18,174,2210,2232],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Vulnerado el DRM de la Mac App Store<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Una aplicaci\u00f3n llamada KickBack podr\u00eda ser la encargada del jailbreak de la Mac App Store en OS X.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/vulnerado-el-drm-de-la-mac-app-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Vulnerado el DRM de la Mac App Store\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Una aplicaci\u00f3n llamada KickBack podr\u00eda ser la encargada del jailbreak de la Mac App Store en OS X.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/vulnerado-el-drm-de-la-mac-app-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-01-01T20:23:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:25:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/KickBack-jailbreak-para-la-Mac-App-Store.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"169\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/vulnerado-el-drm-de-la-mac-app-store\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/01\/KickBack-jailbreak-para-la-Mac-App-Store.png\",\"width\":550,\"height\":169,\"caption\":\"KickBack, jailbreak para la Mac App Store\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/vulnerado-el-drm-de-la-mac-app-store\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/vulnerado-el-drm-de-la-mac-app-store\/\",\"name\":\"Vulnerado el DRM de la Mac App Store\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/vulnerado-el-drm-de-la-mac-app-store\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-01-01T20:23:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:25:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Una aplicaci\\u00f3n llamada KickBack podr\\u00eda ser la encargada del jailbreak de la Mac App Store en OS X.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/vulnerado-el-drm-de-la-mac-app-store\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/222"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=222"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/222\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17314,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/222\/revisions\/17314"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3346"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=222"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=222"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=222"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}