{"id":4546,"date":"2011-08-16T14:01:47","date_gmt":"2011-08-16T13:01:47","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4546"},"modified":"2023-01-29T12:53:47","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:47","slug":"la-biografia-de-steve-jobs-nueva-fecha-nueva-cara-nuevo-titulo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-biografia-de-steve-jobs-nueva-fecha-nueva-cara-nuevo-titulo\/","title":{"rendered":"La biograf\u00eda de Steve Jobs, nueva fecha, nueva cara, nuevo t\u00edtulo"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Steve-Jobs-by-Walter-Isaacson.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Steve-Jobs-by-Walter-Isaacson.png\" alt=\"\" title=\"Steve Jobs by Walter Isaacson\" width=\"500\" height=\"421\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4547\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Steve-Jobs-by-Walter-Isaacson.png 500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Steve-Jobs-by-Walter-Isaacson-300x253.png 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace unos meses <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/isteve\" title=\"iSteve\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">hablamos de la primera biograf\u00eda autorizada<\/a> de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a><\/strong>, realizada por <strong>Walter Isaacson<\/strong> y cuyos nombres iniciales fueron primero iSteve y luego Steve Jobs, la biograf\u00eda.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nAhora nos percatamos de algunos cuantos cambios. El m\u00e1s destacable es que <strong>han cambiado la portada,<\/strong> de ese <strong>Steve Jobs<\/strong> joven dentro de un logo de Apple rojo a <strong>una foto en blanco y negro del CEO de la empresa ya mayorcito.<\/strong><\/p>\n<p>Tambi\u00e9n ha sido modificado <strong>el t\u00edtulo<\/strong> que ahora pasa a llamarse simplemente <strong>Steve Jobs<\/strong> y la fecha, que se prev\u00e9 para el <strong>21 de noviembre de 2011<\/strong> en vez de para el 6 de marzo de 2012 como aparece en la web.<\/p>\n<p>Una curiosidad es que <strong>Steve Jobs<\/strong> ha decidido no censurar el contenido, ni si quiera leerlo antes de su publicaci\u00f3n. Dice que es verdad que hay muchas cosas de las que se arrepiente, como por ejemplo del trato que dio a su ex novia con la que tuvo una hija, pero que no tiene nada que esconder y que <strong>Isaacson es libre de preguntar a quien quiera,<\/strong> amigos, familiares, enemigos, ex novias, etc&#8230;<\/p>\n<p>El libro estar\u00e1 disponible en tres formatos distintos. Formato <strong>f\u00edsico con tapa dura por un precio de 20.40$,<\/strong> en formato<strong> Kindle por 14.99$<\/strong> y en la <strong>iBook Store por 16.99$,<\/strong> de momento solo est\u00e1 escrito en ingl\u00e9s y consta de 448 p\u00e1ginas.<\/p>\n<p>M\u00e1s info |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.amazon.com\/Steve-Jobs-Biography-Walter-Isaacson\/dp\/1451648537\/ref=sr_1_2?ie=UTF8&#038;qid=1313439253&#038;sr=8-2\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Amazon<\/a><br \/>\nV\u00eda |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.appleinsider.com\/articles\/11\/08\/15\/biography_of_apple_ceo_steve_jobs_to_arrive_in_november.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AppleInsider<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace unos meses hablamos de la primera biograf\u00eda autorizada de Steve Jobs, realizada por Walter Isaacson y cuyos nombres iniciales fueron primero<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4547,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,20],"tags":[33,2207,1235,609,2210,2222,608],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La biograf\u00eda de Steve Jobs, nueva fecha, nueva cara, nuevo t\u00edtulo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La biograf\u00eda autorizada de Steve Jobs tiene una nueva portada, un nuevo t\u00edtulo y una nueva fecha de entrega. Disponible en formato f\u00edsico, Kindle y iBook Store,\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-biografia-de-steve-jobs-nueva-fecha-nueva-cara-nuevo-titulo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La biograf\u00eda de Steve Jobs, nueva fecha, nueva cara, nuevo t\u00edtulo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La biograf\u00eda autorizada de Steve Jobs tiene una nueva portada, un nuevo t\u00edtulo y una nueva fecha de entrega. Disponible en formato f\u00edsico, Kindle y iBook Store,\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-biografia-de-steve-jobs-nueva-fecha-nueva-cara-nuevo-titulo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-16T13:01:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Steve-Jobs-by-Walter-Isaacson.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"421\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-biografia-de-steve-jobs-nueva-fecha-nueva-cara-nuevo-titulo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Steve-Jobs-by-Walter-Isaacson.png\",\"width\":500,\"height\":421,\"caption\":\"Steve Jobs by Walter Isaacson\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-biografia-de-steve-jobs-nueva-fecha-nueva-cara-nuevo-titulo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-biografia-de-steve-jobs-nueva-fecha-nueva-cara-nuevo-titulo\/\",\"name\":\"La biograf\\u00eda de Steve Jobs, nueva fecha, nueva cara, nuevo t\\u00edtulo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-biografia-de-steve-jobs-nueva-fecha-nueva-cara-nuevo-titulo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-16T13:01:47+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La biograf\\u00eda autorizada de Steve Jobs tiene una nueva portada, un nuevo t\\u00edtulo y una nueva fecha de entrega. Disponible en formato f\\u00edsico, Kindle y iBook Store,\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-biografia-de-steve-jobs-nueva-fecha-nueva-cara-nuevo-titulo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4546"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4546"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4546\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17459,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4546\/revisions\/17459"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4547"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4546"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4546"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4546"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}