{"id":12229,"date":"2015-09-24T17:10:54","date_gmt":"2015-09-24T16:10:54","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12229"},"modified":"2023-01-29T12:22:24","modified_gmt":"2023-01-29T11:22:24","slug":"fantastical-2-para-os-x-el-capitan-actualizaciones-de-ios-9-y-watchos-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-para-os-x-el-capitan-actualizaciones-de-ios-9-y-watchos-2\/","title":{"rendered":"Fantastical 2 para OS X El Capitan, actualizaciones de iOS 9 y watchOS 2"},"content":{"rendered":"<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/fantastical-2-de-complemento-a-herramienta-indispensable\/\" title=\"Fantastical 2: de complemento a herramienta indispensable\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fantastical 2<\/a> ha recibido su primera gran actualizaci\u00f3n adapt\u00e1ndose a <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-el-capitan\" title=\"OS X El Capitan\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X El Capitan<\/a><\/strong> que estar\u00e1 entre nosotros <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-el-capitan-disponible-el-30-de-septiembre\/\" title=\"O S X El Capitan disponible el 30 de septiembre\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">el 30 de septiembre<\/a>.<\/p>\n<p>Hablando de las versiones para <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/\" title=\"Nuevo iOS 9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iOS 9<\/a> y <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-watchos-2\/\" title=\"Nuevo watchOS 2\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">watchOS 2<\/a> Flexibits <a href=\"http:\/\/flexibits.com\/blog\/2015\/09\/fantastical-2-for-os-x-el-capitan-ios-9-and-watchos-2-updates\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ha comentado<\/a>:<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Fantastical 2.5 para iPhone, iPad y Apple Watch est\u00e1n recibiendo los cambios finales y arreglando los \u00faltimos errores. Estamos a punto de lanzarla y esperamos que podamos tener todo listo para enviar a Apple la pr\u00f3xima semana. Por supuesto, estamos hablando de software, de modo que est\u00e1 basado en lo que podamos hacer en los pr\u00f3ximos d\u00edas. Pero sin duda vendr\u00e1n en los pr\u00f3ximos d\u00edas.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Flexibits se ha puesto las pilas con su gran aplicaci\u00f3n para adaptarse a todas las plataformas. Demuestran, una vez m\u00e1s, que son un gran ejemplo a seguir a la hora de hablar de buen software y buenas pr\u00e1cticas.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Fantastical 2 para Mac<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/itunes.apple.com\/es\/app\/fantastical-2-calendario-y\/id975937182?mt=12&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Fantastical 2 para iPhone<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/fantastical-2-para-iphone\/id718043190?mt=8&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">App Store<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Fantastical 2 para iPad<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/fantastical-2-para-ipad-calendario\/id830708155?mt=8&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">App Store<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fantastical 2 ha recibido su primera gran actualizaci\u00f3n adapt\u00e1ndose a OS X El Capitan que estar\u00e1 entre nosotros el 30 de septiembre.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14093,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[4,2123,20],"tags":[2205,2125,1809,1811,2210,2232],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Fantastical 2 para OS X El Capitan, actualizaciones de iOS 9 y watchOS 2<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que explica las novedades de Fantastical 2 para Mac y que da informaci\u00f3n sobre el estado de las versiones para iOS y watchOS.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-para-os-x-el-capitan-actualizaciones-de-ios-9-y-watchos-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Fantastical 2 para OS X El Capitan, actualizaciones de iOS 9 y watchOS 2\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que explica las novedades de Fantastical 2 para Mac y que da informaci\u00f3n sobre el estado de las versiones para iOS y watchOS.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-para-os-x-el-capitan-actualizaciones-de-ios-9-y-watchos-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-24T16:10:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:22:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/nuevo-MacSfera.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Fantastical 2 para OS X El Capitan, actualizaciones de iOS 9 y watchOS 2\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que explica las novedades de Fantastical 2 para Mac y que da informaci\u00f3n sobre el estado de las versiones para iOS y watchOS.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Husos-horarios-en-Fantastical-2.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-para-os-x-el-capitan-actualizaciones-de-ios-9-y-watchos-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Husos-horarios-en-Fantastical-2.jpg\",\"width\":1060,\"height\":687,\"caption\":\"Husos horarios en Fantastical 2\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-para-os-x-el-capitan-actualizaciones-de-ios-9-y-watchos-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-para-os-x-el-capitan-actualizaciones-de-ios-9-y-watchos-2\/\",\"name\":\"Fantastical 2 para OS X El Capitan, actualizaciones de iOS 9 y watchOS 2\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-para-os-x-el-capitan-actualizaciones-de-ios-9-y-watchos-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-24T16:10:54+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:22:24+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo que explica las novedades de Fantastical 2 para Mac y que da informaci\\u00f3n sobre el estado de las versiones para iOS y watchOS.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-para-os-x-el-capitan-actualizaciones-de-ios-9-y-watchos-2\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12229"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12229"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12229\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17967,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12229\/revisions\/17967"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14093"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12229"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12229"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12229"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}