{"id":12743,"date":"2015-12-28T10:51:27","date_gmt":"2015-12-28T09:51:27","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12743"},"modified":"2023-01-29T12:54:03","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:03","slug":"he-devuelto-ipad-pro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/he-devuelto-ipad-pro\/","title":{"rendered":"He devuelto el iPad Pro"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/He-devuelto-el-iPad-Pro.jpeg\" rel=\"attachment wp-att-12745\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/He-devuelto-el-iPad-Pro.jpeg\" alt=\"He devuelto el iPad Pro\" width=\"1000\" height=\"750\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12745\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/He-devuelto-el-iPad-Pro.jpeg 1000w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/He-devuelto-el-iPad-Pro-300x225.jpeg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/He-devuelto-el-iPad-Pro-768x576.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mark Nunnikhoven <a href=\"https:\/\/medium.com\/mobile-lifestyle\/i-returned-the-ipad-pro-6d9364d74d3c\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ha escrito un art\u00edculo<\/a> en Medium en el que cuenta las razones por las cuales ha devuelto el iPad Pro que compr\u00f3.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Su tama\u00f1o (peso y dimensiones) implican que no puedes sujetarlo de la misma forma. Simplemente es demasiado grande para un uso confortable con una mano. Esto significa que vas a usar el iPad Pro de forma distinta si lo comparamos con el iPad Air o el iPad mini.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>No pens\u00e9is que todos sus comentarios son negativos sobre el dispositivo, hay muchas cosas que le gustan pero, en general, ha habido m\u00e1s cosas que le han hecho devolverlo. <strong>El tama\u00f1o y el peso ha sido lo que m\u00e1s me ha llamado la atenci\u00f3n porque es precisamente el motivo por el que yo no me planteo adquirir uno,<\/strong> y veo que no soy el \u00fanico en pensarlo.<\/p>\n<p>Lo comparto porque me parece curioso ya que no hemos le\u00eddo m\u00e1s que <a title=\"Reviews y opiniones de los afortunados que tienen un iPad Pro\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/reviews-y-opiniones-de-los-afortunados-que-tienen-un-ipad-pro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">buenas cr\u00edticas<\/a> acerca de este dispositivo, y las personas que lo han probado han decidido hacerle un hueco entre sus dispositivos.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mark Nunnikhoven ha escrito un art\u00edculo en Medium en el que cuenta las razones por las cuales ha devuelto el iPad Pro<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12745,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,2099],"tags":[2125,272,2248],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>He devuelto el iPad Pro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de de los motivos que han llevado a Mark Nunnikhoven a devolver el iPad Pro que compr\u00f3.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/he-devuelto-ipad-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"He devuelto el iPad Pro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de de los motivos que han llevado a Mark Nunnikhoven a devolver el iPad Pro que compr\u00f3.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/he-devuelto-ipad-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-12-28T09:51:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/He-devuelto-el-iPad-Pro.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"750\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"He devuelto el iPad Pro\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que habla de de los motivos que han llevado a Mark Nunnikhoven a devolver el iPad Pro que compr\u00f3.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/28103306\/He-devuelto-el-iPad-Pro.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/he-devuelto-ipad-pro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/He-devuelto-el-iPad-Pro.jpeg\",\"width\":1000,\"height\":750,\"caption\":\"He devuelto el iPad Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/he-devuelto-ipad-pro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/he-devuelto-ipad-pro\/\",\"name\":\"He devuelto el iPad Pro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/he-devuelto-ipad-pro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-12-28T09:51:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo que habla de de los motivos que han llevado a Mark Nunnikhoven a devolver el iPad Pro que compr\\u00f3.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/he-devuelto-ipad-pro\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12743"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12743"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12743\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18006,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12743\/revisions\/18006"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12745"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12743"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12743"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12743"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}