{"id":7031,"date":"2012-07-20T10:26:22","date_gmt":"2012-07-20T08:26:22","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7031"},"modified":"2023-01-29T12:58:50","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:50","slug":"cumplimos-un-ano","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/cumplimos-un-ano\/","title":{"rendered":"\u00a1Cumplimos un a\u00f1o!"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/MacSfera-cumple-1-a\u00f1o.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/MacSfera-cumple-1-a\u00f1o.jpg\" alt=\"MacSfera cumple 1 a\u00f1o\" title=\"MacSfera cumple 1 a\u00f1o\" width=\"550\" height=\"377\" class=\"aligncenter size-full\" \/><\/a><\/p>\n<p>Estamos de enhorabuena: <strong>!<a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"MacSfera\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacSfera<\/a> cumple un a\u00f1o en la red!<\/strong> El pasado 20 de julio de 2011 inaugur\u00e1bamos el blog con la noticia de que <strong>OS X Lion<\/strong> estaba disponible para su descarga y un a\u00f1o despu\u00e9s estamos a la espera de que salga su predecesor, <strong>OS X Mountain Lion<\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Este a\u00f1o ha sido muy completo para nosotros, hemos crecido mucho y estamos orgulloso de ello. <strong>Hemos recibido apoyo por vuestra parte con las visitas, los comentarios recibidos<\/strong> (no solo en el blog) <strong>y por vuestro compromiso al suscribiros a alguno de nuestros puntos de informaci\u00f3n<\/strong> (Twitter, Facebook o el Feed RSS).<\/p>\n<p>En la historia ha habido distintos comienzos, comienzos apote\u00f3sicos, comienzos desastrosos&#8230; en nuestro caso <strong>estamos muy contentos con el comienzo que ha tenido el blog,<\/strong> hemos tenido dos millones de p\u00e1ginas vistas, m\u00e1s de 250.000 usuarios \u00fanicos y una media de 8 p\u00e1ginas por usuario.<\/p>\n<p>Puede que esto le parezca a algunos poca cosa, a otros mucha, <strong>a nosotros nos encanta,<\/strong> ver que nuestro trabajo ha llegado hasta aqu\u00ed, que ha ayudado a gente con nuestros tutoriales o que ha informado con nuestras noticias.<\/p>\n<p>Nos alegra ver que esto sigue adelante y como no podr\u00eda ser de otra forma, es gracias a vosotros. <strong>\u00a1Gracias!<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Estamos de enhorabuena: !MacSfera cumple un a\u00f1o en la red! El pasado 20 de julio de 2011 inaugur\u00e1bamos el blog con la<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7033,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[747],"tags":[1632,2234],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00a1Cumplimos un a\u00f1o!<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"MacSfera cumple un a\u00f1o en la red.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cumplimos-un-ano\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00a1Cumplimos un a\u00f1o!\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"MacSfera cumple un a\u00f1o en la red.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cumplimos-un-ano\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-07-20T08:26:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/MacSfera-cumple-1-a\u00f1o.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"377\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cumplimos-un-ano\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/07\/MacSfera-cumple-1-a\\u00f1o.jpg\",\"width\":550,\"height\":377,\"caption\":\"MacSfera cumple 1 a\\u00f1o\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cumplimos-un-ano\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cumplimos-un-ano\/\",\"name\":\"\\u00a1Cumplimos un a\\u00f1o!\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cumplimos-un-ano\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-07-20T08:26:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"MacSfera cumple un a\\u00f1o en la red.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cumplimos-un-ano\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7031"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7031"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7031\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17744,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7031\/revisions\/17744"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7033"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7031"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7031"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7031"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}