{"id":2606,"date":"2011-06-03T23:45:22","date_gmt":"2011-06-03T22:45:22","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2606"},"modified":"2023-01-29T12:52:49","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:49","slug":"un-coche-se-estrella-en-la-puerta-de-una-apple-store-para-robar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-coche-se-estrella-en-la-puerta-de-una-apple-store-para-robar\/","title":{"rendered":"Un coche se estrella en la puerta de una Apple Store para robar"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Coche-empotrado-en-una-Apple-Store.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Coche-empotrado-en-una-Apple-Store.jpg\" alt=\"\" title=\"Coche empotrado en una Apple Store\" width=\"550\" height=\"411\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3708\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Coche-empotrado-en-una-Apple-Store.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Coche-empotrado-en-una-Apple-Store-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En el d\u00eda de hoy <strong>un Honda se ha estrellado en la puerta de una<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\/\" title=\"Apple Store\">Apple Store<\/a><\/strong> en Greensbord con el fin de efectuar un atraco.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nLa parte curiosa de este acontecimiento es la descripci\u00f3n dada por un agente de seguridad.Asegura que era un chico de raza blanca con una m\u00e1scara, encapuchado y vestido de blanco. M\u00e1s concretamente vestido con un <strong>traje de ninja.<\/strong><\/p>\n<p>El hombre, cuando empotr\u00f3 el coche contra la puerta de cristal, se la llev\u00f3 por delante y decidi\u00f3 huir, no rob\u00f3 nada (que era lo que ten\u00eda pensado hacer) y a los polic\u00edas de poco le sirve  el coche ya que descubrieron que hab\u00eda sido robado horas antes.<\/p>\n<p>Este suceso no ha dejado nada m\u00e1s que una puerta de cristal rota y una <strong>Apple Store<\/strong> cerrada durante algunos d\u00edas y yo creo que es algo muy gracioso el hecho de que un ninja intente robar en una <strong>Apple Store<\/strong> a lo bestia. Cuando he recibido la noticia me he re\u00eddo un buen rato y creo que es lo que deber\u00edamos hacer, al final el hombre recapacit\u00f3 y decidi\u00f3 largarse y de momento no le ha pasado nada, peor le fue a otro al que pegaron un tiro en la cabeza.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.myfox8.com\/news\/wghp-story-apple-store-crashed-friendly-110603,0,1305185.story\">MyFox8<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En el d\u00eda de hoy un Honda se ha estrellado en la puerta de una Apple Store en Greensbord con el fin<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3708,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,7,20],"tags":[2215,2207,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Un coche se estrella en la puerta de una Apple Store para robar<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un coche se ha estrellado contra la puerta de una Apple Store de Greensbord. El hombre, que iba vestido de Ninja, ha huido tras el alunizaje y no ha robado nada.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-coche-se-estrella-en-la-puerta-de-una-apple-store-para-robar\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Un coche se estrella en la puerta de una Apple Store para robar\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un coche se ha estrellado contra la puerta de una Apple Store de Greensbord. El hombre, que iba vestido de Ninja, ha huido tras el alunizaje y no ha robado nada.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-coche-se-estrella-en-la-puerta-de-una-apple-store-para-robar\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-03T22:45:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Coche-empotrado-en-una-Apple-Store.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"411\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-coche-se-estrella-en-la-puerta-de-una-apple-store-para-robar\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Coche-empotrado-en-una-Apple-Store.jpg\",\"width\":550,\"height\":411,\"caption\":\"Coche empotrado en una Apple Store\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-coche-se-estrella-en-la-puerta-de-una-apple-store-para-robar\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-coche-se-estrella-en-la-puerta-de-una-apple-store-para-robar\/\",\"name\":\"Un coche se estrella en la puerta de una Apple Store para robar\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-coche-se-estrella-en-la-puerta-de-una-apple-store-para-robar\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-06-03T22:45:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Un coche se ha estrellado contra la puerta de una Apple Store de Greensbord. El hombre, que iba vestido de Ninja, ha huido tras el alunizaje y no ha robado nada.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-coche-se-estrella-en-la-puerta-de-una-apple-store-para-robar\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2606"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2606"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2606\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17406,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2606\/revisions\/17406"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3708"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2606"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2606"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2606"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}