{"id":5490,"date":"2011-11-05T17:38:29","date_gmt":"2011-11-05T16:38:29","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5490"},"modified":"2023-01-29T12:32:04","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:04","slug":"motorola-demanda-a-apple-en-alemania-por-sus-terminales-moviles","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/motorola-demanda-a-apple-en-alemania-por-sus-terminales-moviles\/","title":{"rendered":"Motorola demanda a Apple en Alemania por sus terminales m\u00f3viles"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Motorola-demanda-a-Apple.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Motorola-demanda-a-Apple.png\" alt=\"\" title=\"Motorola demanda a Apple\" width=\"550\" height=\"322\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5491\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Motorola-demanda-a-Apple.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Motorola-demanda-a-Apple-300x176.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Motorola ha demandado a <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> en Alemania y ha conseguido una orden preliminar que podr\u00eda bloquear la venta de los dispositivos m\u00f3viles<\/strong> que infrinjan las patentes reclamadas en dicho pa\u00eds.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Motorola<\/strong>, de Google, tendr\u00eda suficiente poder como para <strong>bloquear las ventas de los dispositivos<\/strong> hasta que se celebrase un segundo juicio con m\u00e1s detalles. La orden la ha conseguido f\u00e1cilmente porque los de <strong>Apple<\/strong> no se ha defendido del todo, prefieren dejar que <strong>Motorola<\/strong> se haga con dicha orden preliminar y as\u00ed preparar el caso con m\u00e1s detalle ante el segundo juicio.<\/p>\n<p><strong>Motorola<\/strong> ha enviado un comunicado:<\/p>\n<blockquote><p>A medida que los medios de comunicaci\u00f3n y la movilidad siguen convergiendo, las tecnolog\u00edas patentadas de Motorola Mobility son cada vez m\u00e1s importante para la innovaci\u00f3n dentro de la red inal\u00e1mbrica y las comunicaciones, por lo que Motorola Mobility ha desarrollado un cat\u00e1logo l\u00edder en propiedad intelectual. Vamos a seguir con la protecci\u00f3n de estos activos , garantizando al mismo tiempo que nuestras tecnolog\u00edas est\u00e9n ampliamente disponibles para los usuarios finales. Esperamos ser capaces de resolver este asunto, por lo que podemos centrarnos en la creaci\u00f3n de grandes innovaciones que benefician a la industria <\/p><\/blockquote>\n<p><strong>La primera patente<\/strong> demandada es un m\u00e9todo para realizar una funci\u00f3n de cuenta atr\u00e1s durante una transferencia de m\u00f3viles usando un sistema de radio por paquetes y <strong>la segunda<\/strong> es un sistema de sincronizaci\u00f3n m\u00faltiple de sistemas. Este mismo recurso <strong>se inici\u00f3 en 2010 pero en Estados Unidos<\/strong> y a\u00fan no se ha resuelto.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/fosspatents.blogspot.com\/2011\/11\/motorola-mobility-apparently-won.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">FOSS Patents<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Motorola ha demandado a Apple en Alemania y ha conseguido una orden preliminar que podr\u00eda bloquear la venta de los dispositivos m\u00f3viles<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5491,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,71,376,2210,2229,181],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Motorola demanda a Apple en Alemania por sus terminales m\u00f3viles<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Motorola ha demandado a Apple en Alemania por la infracci\u00f3n de dos patentes y ha conseguido una orden que puede bloquear la venta del iPhone, el iPad y el iPod.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/motorola-demanda-a-apple-en-alemania-por-sus-terminales-moviles\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Motorola demanda a Apple en Alemania por sus terminales m\u00f3viles\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Motorola ha demandado a Apple en Alemania por la infracci\u00f3n de dos patentes y ha conseguido una orden que puede bloquear la venta del iPhone, el iPad y el iPod.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/motorola-demanda-a-apple-en-alemania-por-sus-terminales-moviles\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-05T16:38:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Motorola-demanda-a-Apple.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"322\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/motorola-demanda-a-apple-en-alemania-por-sus-terminales-moviles\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Motorola-demanda-a-Apple.png\",\"width\":550,\"height\":322,\"caption\":\"Motorola demanda a Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/motorola-demanda-a-apple-en-alemania-por-sus-terminales-moviles\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/motorola-demanda-a-apple-en-alemania-por-sus-terminales-moviles\/\",\"name\":\"Motorola demanda a Apple en Alemania por sus terminales m\\u00f3viles\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/motorola-demanda-a-apple-en-alemania-por-sus-terminales-moviles\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-05T16:38:29+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Motorola ha demandado a Apple en Alemania por la infracci\\u00f3n de dos patentes y ha conseguido una orden que puede bloquear la venta del iPhone, el iPad y el iPod.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/motorola-demanda-a-apple-en-alemania-por-sus-terminales-moviles\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5490"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5490"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5490\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17588,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5490\/revisions\/17588"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5491"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5490"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5490"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5490"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}