{"id":10686,"date":"2015-05-06T18:07:08","date_gmt":"2015-05-06T17:07:08","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10686"},"modified":"2015-05-06T18:11:41","modified_gmt":"2015-05-06T17:11:41","slug":"la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos\/","title":{"rendered":"La caracter\u00edstica que hizo que adorase la aplicaci\u00f3n Fotos"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/06175418\/Fotos-para-Mac.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/06175418\/Fotos-para-Mac.jpg\" alt=\"Fotos para Mac\" width=\"2500\" height=\"1517\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10694\" \/><\/a><\/p>\n<p>Siempre he sido fan de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iphoto\/\" title=\"iPhoto\" target=\"_blank\">iPhoto<\/a>: una aplicaci\u00f3n nativa en mi Mac con la que pod\u00eda ordenar todas mis capturas, visualizarlas, hacer peque\u00f1as presentaciones y tener en un solo lugar y a golpe de click toda mi biblioteca. A medida que \u00e9sta crec\u00eda, <strong>iPhoto iba yendo peor:<\/strong> tardaba mucho en cargar las fotos, moverse por la galer\u00eda era un suplicio y hab\u00eda carencias en su sistema de organizaci\u00f3n que me obligaba a hacer duplicados de ciertas im\u00e1genes. De modo que <strong>decid\u00ed dejar de usarla ya que dej\u00f3 de ser una buena herramienta.<\/strong><\/p>\n<p>Desde entonces me puse a buscar como un loco una aplicaci\u00f3n que lejos de dejarme editar la foto y mostrar su localizaci\u00f3n, tuviese un sistema de organizaci\u00f3n eficiente y no disminuyese su velocidad a medida que aumentaba el tama\u00f1o de mi biblioteca. <strong>Esa b\u00fasqueda no ces\u00f3 hasta el d\u00eda en que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos\/\" title=\"OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicaci\u00f3n Fotos\" target=\"_blank\">Apple liber\u00f3 la aplicaci\u00f3n Fotos para OS X<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Nunca me ha gustado la organizaci\u00f3n de las fotos en \u00e1lbumes, es un sistema que s\u00f3lo te permite a\u00f1adir una foto a un solo \u00e1lbum. <strong>A m\u00ed me gusta ser m\u00e1s din\u00e1mico con la organizaci\u00f3n de mis capturas.<\/strong> Si me voy de viaje quiero que las fotos que tome est\u00e9n en un \u00e1lbum del viaje y luego cada una en los \u00e1lbumes que ya tengo de las personas que han venido conmigo a ese viaje. De este modo si quiero hacer una presentaci\u00f3n del viaje veo las fotos del viaje, y si hago una presentaci\u00f3n de alg\u00fan acompa\u00f1ante puedo ver las fotos normales m\u00e1s las del viaje.<\/p>\n<p>Esto, lo cre\u00e1is o no, <strong>no lo encontr\u00e9 en ninguna de las muchas aplicaciones que pude probar<\/strong> y que eran asequibles. Bajo mi punto de vista era muy sencillo: un sistema de etiquetas bastar\u00eda. En una foto pones todas las etiquetas que quieras, y cuando accedas a esa etiqueta la foto aparecer\u00eda. Es el sistema que utilizo en <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\" title=\"MyLaif\" target=\"_blank\">mi Tumblr<\/a>, y funciona perfectamente. Por desgracia esa no es la visi\u00f3n de los desarrolladores de aplicaciones de fotos.<\/p>\n<p><strong>Pero lleg\u00f3 Apple con una nueva aplicaci\u00f3n, Fotos.<\/strong> Esta aplicaci\u00f3n promet\u00eda poder organizar nuestra galer\u00eda de fotos, sincronizarla con nuestros dispositivos a trav\u00e9s de la nube, editar nuestras capturas de forma muy simple y sencilla y <strong>organizarlas como nunca.<\/strong> Respecto al \u00faltimo punto era bastante esc\u00e9ptico la verdad, despu\u00e9s de la decepci\u00f3n de iPhoto con su rendimiento no sab\u00eda que pensar, <strong>hasta que la prob\u00e9.<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"medio\">\n<p>R\u00e1pida, \u00e1gil, ligera y din\u00e1mica<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Nada m\u00e1s empezar, import\u00e9 mi biblioteca de iPhoto a este nuevo sistema. Era la forma m\u00e1s r\u00e1pida de conservar toda la estructura que llevaba a\u00f1os formando y organizando. Como era una biblioteca pesada, tard\u00f3 lo suyo, pero una vez acab\u00f3 todo estaba ah\u00ed, tal y como lo hab\u00eda dejado casi medio a\u00f1o antes cuando abandon\u00e9 iPhoto.<\/p>\n<p>Lo primero que hice fue localizarme un poco. <strong>La aplicaci\u00f3n tiene una secci\u00f3n donde est\u00e1n todas y cada una de las fotos organizadas por Momentos,<\/strong> un concepto introducido en iOS 7. De un vistazo vemos todas las capturas a trav\u00e9s de los a\u00f1os, disfrutando al observar como pasa el tiempo. Luego me fij\u00e9 en los \u00e1lbumes, otra vez esa maldita estructura del diablo que no concuerda con mi forma de organizar las fotos.<\/p>\n<p>Empec\u00e9 a recolocar esos \u00e1lbumes <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000002f7969ee0000000032360d8c_10686\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000002f7969ee0000000032360d8c_10686\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000002f7969ee0000000032360d8c_10686\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Al importar la biblioteca de iPhoto, Fotos crea una carpeta y mete todos esos \u00e1lbumes ah\u00ed. Yo los saqu\u00e9 y los mantuve como si los hubiese creado en ese mismo momento.<\/span> y a a\u00f1adir las nuevas fotos. Y de pronto lo vi, <strong>observ\u00e9 c\u00f3mo realmente funcionaba Fotos y <a href=\"https:\/\/twitter.com\/PabloAsekas\/status\/586834290249445376\" target=\"_blank\">qued\u00e9 maravillado<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Resulta que, cuando t\u00fa a\u00f1ades una foto a la aplicaci\u00f3n, <strong> va a una zona general de im\u00e1genes,<\/strong> ah\u00ed permanece y permanecer\u00e1 hasta que la borramos. Y a partir de ese momento <strong>podemos a\u00f1adirla a todos los \u00e1lbumes que queramos puesto que no se va a hacer un duplicado,<\/strong> sino una instancia de la propia foto. Esto supone que podemos tener esas fotos en todos los \u00e1lbumes que queramos sin que afecte al rendimiento de la aplicaci\u00f3n ni al espacio en disco.<\/p>\n<p><strong>Es una maravilla, as\u00ed de sencillo.<\/strong> Esto convierte los \u00e1lbumes en algo parecido al sistema de etiquetas, pudiendo meter una foto en todos los \u00e1lbumes que queramos sin duplicados. Todo ello sin la necesidad de escribir a mano las etiquetas, <strong>tan solo seleccionando y arrastrando.<\/strong><\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/06174147\/Fotos-en-un-MacBook.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/06174147\/Fotos-en-un-MacBook.jpg\" alt=\"Fotos en un MacBook\" width=\"2500\" height=\"1598\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10691\" \/><\/a><\/p>\n<p>Soy una persona a la que le gusta guardar todo lo que fotograf\u00eda. Tengo un mont\u00f3n de espacio y prefiero guardar las capturas. Adem\u00e1s, tengo una c\u00e1mara que hace fotos de gran tama\u00f1o y en formato RAW \u2013totalmente soportado por Fotos\u2013 algo que hac\u00eda que iPhoto cada vez fuese m\u00e1s lento. Por el contrario, <strong>Fotos se mueve con gran soltura,<\/strong> tanto a la hora de navegar por la biblioteca general como a la hora de ver las fotos de los \u00e1lbumes.<\/p>\n<p>Estoy encantado de verdad, <strong>no sab\u00e9is la alegr\u00eda que me llev\u00e9 cuando descubr\u00ed esta propiedad que llevaba tanto tiempo buscando.<\/strong> Me apetec\u00eda compartirlo con vosotros porque no es una caracter\u00edstica a la que se le de mucho bombo, adem\u00e1s descubrir este funcionamiento puede ser confuso <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000002f7969ee0000000032360d8c_10686\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000002f7969ee0000000032360d8c_10686\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000002f7969ee0000000032360d8c_10686\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Yo lo descubr\u00ed al querer borrar una foto de un \u00e1lbum y ver que pod\u00eda borrarla, o borrarla del \u00e1lbum.<\/span>. Por fin voy a poder volver a tenerlo todo organizado y listo para ser visualizado de forma r\u00e1pida y c\u00f3moda.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Siempre he sido fan de iPhoto: una aplicaci\u00f3n nativa en mi Mac con la que pod\u00eda ordenar todas mis capturas, visualizarlas, hacer<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10694,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,2096],"tags":[2205,779,124,1693,174,586],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La caracter\u00edstica que hizo que adorase la aplicaci\u00f3n Fotos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Fotos permite meter una imagen en todos los \u00e1lbumes que queramos, sin duplicarla. Es la caracter\u00edstica que m\u00e1s me ha gustado de la nueva aplicaci\u00f3n de Apple\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La caracter\u00edstica que hizo que adorase la aplicaci\u00f3n Fotos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Fotos permite meter una imagen en todos los \u00e1lbumes que queramos, sin duplicarla. Es la caracter\u00edstica que m\u00e1s me ha gustado de la nueva aplicaci\u00f3n de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-05-06T17:07:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2015-05-06T17:11:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Fotos-para-Mac.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1517\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"La caracter\u00edstica que hizo que adorase la aplicaci\u00f3n Fotos\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Fotos permite meter una imagen en todos los \u00e1lbumes que queramos, sin duplicarla. Es la caracter\u00edstica que m\u00e1s me ha gustado de la nueva aplicaci\u00f3n de Apple\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/06175418\/Fotos-para-Mac.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Fotos-para-Mac.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1517,\"caption\":\"Fotos para Mac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos\/\",\"name\":\"La caracter\\u00edstica que hizo que adorase la aplicaci\\u00f3n Fotos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-05-06T17:07:08+00:00\",\"dateModified\":\"2015-05-06T17:11:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Fotos permite meter una imagen en todos los \\u00e1lbumes que queramos, sin duplicarla. Es la caracter\\u00edstica que m\\u00e1s me ha gustado de la nueva aplicaci\\u00f3n de Apple\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10686"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10686"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10686\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10694"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10686"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10686"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10686"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}