<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>
	Comentarios en: Pensamientos sobre el nuevo iPad	</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sat, 01 Apr 2017 17:53:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>
		Por: PabloAsekas		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/?#comment-1090</link>

		<dc:creator><![CDATA[PabloAsekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 01 Apr 2017 17:53:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16493#comment-1090</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/?#comment-1089&quot;&gt;Cristian Gutiérrez Zazo&lt;/a&gt;.

De los dos puntos, te doy la razón en el de la pantalla.

Aquí tienes lo que he escrito sobre este nuevo modelo: &lt;a href=&quot;www.macsfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/&quot; title=&quot;Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo&quot;&gt;Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo&lt;/a&gt;

Un saludo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/?#comment-1089">Cristian Gutiérrez Zazo</a>.</p>
<p>De los dos puntos, te doy la razón en el de la pantalla.</p>
<p>Aquí tienes lo que he escrito sobre este nuevo modelo: <a href="https://www.macsfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/" title="Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo">Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo</a></p>
<p>Un saludo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Cristian Gutiérrez Zazo		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/?#comment-1089</link>

		<dc:creator><![CDATA[Cristian Gutiérrez Zazo]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Mar 2017 22:59:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16493#comment-1089</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/?#comment-1087&quot;&gt;PabloAsekas&lt;/a&gt;.

A ver, como poseedor de un Air 2 y un mini 2, y suponiendo que la tecnología, prestaciones y proceso de fabricación de pantalla del mini 2 es el mismo que el del Air original, por ser contemporáneos; y que el iPad nuevo monta la pantalla del Air original, te garantizo que hay diferencias. A parte de la laminación integral (que hace que estés &quot;más cerca&quot; del sistema operativo), también en la fidelidad de color. Son colores más fríos y apagados los del mini 2 (y posiblemente los del iPad nuevo) respecto del Air 2. Por lo que serían dos pasos a peor, y si a eso añades la eliminación de la supuesta capa antireflejos (que yo apenas noto pero tampoco me he molestado en ello), son 3 puntos en algo esencial: la pantalla.
Y en lo del peso no estoy de acuerdo. Tú tienes en mente que por ser iPads del mismo tamaño y entorno al medio kg, 30 gramos apenas son, pero es que esos 30 gramos son casi los 40 gramos de diferencia entre un 7 y un 7 Plus, y ahí te garantizo que si se notan. Por ejemplo, para usarlo en suspensión agarrando de los bordes, ese peso al poco tiempo se hace notar eh... y la diferencia en grosor también se nota eh.
Que al típico usuario que solo mira algo nuevo y tal esto no le pica, pues tienes razón, pero por ejemplo a mí que me gusta y estoy al día de estas cosas, me jode que hagan estos cambios a peor... Pero bueno, es lo que hay.
Un saludo y espero con ansia tu comparativa!! (Y no me seas muy fanboy eh jaja)

PD: enviado desde mi inmortal iPad Air 2 :p]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/?#comment-1087">PabloAsekas</a>.</p>
<p>A ver, como poseedor de un Air 2 y un mini 2, y suponiendo que la tecnología, prestaciones y proceso de fabricación de pantalla del mini 2 es el mismo que el del Air original, por ser contemporáneos; y que el iPad nuevo monta la pantalla del Air original, te garantizo que hay diferencias. A parte de la laminación integral (que hace que estés «más cerca» del sistema operativo), también en la fidelidad de color. Son colores más fríos y apagados los del mini 2 (y posiblemente los del iPad nuevo) respecto del Air 2. Por lo que serían dos pasos a peor, y si a eso añades la eliminación de la supuesta capa antireflejos (que yo apenas noto pero tampoco me he molestado en ello), son 3 puntos en algo esencial: la pantalla.<br />
Y en lo del peso no estoy de acuerdo. Tú tienes en mente que por ser iPads del mismo tamaño y entorno al medio kg, 30 gramos apenas son, pero es que esos 30 gramos son casi los 40 gramos de diferencia entre un 7 y un 7 Plus, y ahí te garantizo que si se notan. Por ejemplo, para usarlo en suspensión agarrando de los bordes, ese peso al poco tiempo se hace notar eh&#8230; y la diferencia en grosor también se nota eh.<br />
Que al típico usuario que solo mira algo nuevo y tal esto no le pica, pues tienes razón, pero por ejemplo a mí que me gusta y estoy al día de estas cosas, me jode que hagan estos cambios a peor&#8230; Pero bueno, es lo que hay.<br />
Un saludo y espero con ansia tu comparativa!! (Y no me seas muy fanboy eh jaja)</p>
<p>PD: enviado desde mi inmortal iPad Air 2 :p</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: PabloAsekas		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/?#comment-1087</link>

		<dc:creator><![CDATA[PabloAsekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Mar 2017 09:44:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16493#comment-1087</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/?#comment-1085&quot;&gt;Cristian Gutiérrez Zazo&lt;/a&gt;.

La gran diferencia de pantalla está entre el iPad 4 y el iPad Air, eso es lo que creo ahora, pero lo comprobaré la semana que viene cuando me llegue y pueda compararlos (el iPad nuevo y el iPad Air 2).

Sí, la pantalla es peor, pero no creo que sea para tanto.

Y no, no se nota tanto, 32 gramos no se notan. 200 y pico como hay de diferencia entre el 4 y el Air sí.

Es cierto que al final son 30€ de ahorro, no es mucho, pero es algo. El usuario básico no va a notar diferencia entre uno y otro y es más económico.

Por otro lado, en España hay un incremento de 70€ (más o menos) de diferencia respecto al precio con el que lo venden ellos en EEUU sin impuestos. Es decir, la conversión no ha sido del todo justa, eso no significa que sea un mal movimiento, sino que en España se nota menos.

Un saludo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/?#comment-1085">Cristian Gutiérrez Zazo</a>.</p>
<p>La gran diferencia de pantalla está entre el iPad 4 y el iPad Air, eso es lo que creo ahora, pero lo comprobaré la semana que viene cuando me llegue y pueda compararlos (el iPad nuevo y el iPad Air 2).</p>
<p>Sí, la pantalla es peor, pero no creo que sea para tanto.</p>
<p>Y no, no se nota tanto, 32 gramos no se notan. 200 y pico como hay de diferencia entre el 4 y el Air sí.</p>
<p>Es cierto que al final son 30€ de ahorro, no es mucho, pero es algo. El usuario básico no va a notar diferencia entre uno y otro y es más económico.</p>
<p>Por otro lado, en España hay un incremento de 70€ (más o menos) de diferencia respecto al precio con el que lo venden ellos en EEUU sin impuestos. Es decir, la conversión no ha sido del todo justa, eso no significa que sea un mal movimiento, sino que en España se nota menos.</p>
<p>Un saludo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: Cristian Gutiérrez Zazo		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/?#comment-1085</link>

		<dc:creator><![CDATA[Cristian Gutiérrez Zazo]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Mar 2017 19:34:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16493#comment-1085</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/?#comment-1084&quot;&gt;PabloAsekas&lt;/a&gt;.

Pues yo sí te debo de decir que si hay diferencia para peor, porque a parte de reciclar el diseño del Air original, el empeoramiento de pantalla no sólo es en la capa anti reflejos, sino también en la tecnología, pues pierde la laminación integral (es decir, hay mayor distancia entre cristal y pantalla). Eso y en procesador, porque aunque en potencia bruta es un pelin más potente el A9, en el aspecto gráfico gana el A8x.
Es una actualización para mal, lo mires por donde lo mires, si a lo que comento añades peso y grosor, que en un iPad de este tamaño se nota bastante. Supongo que esos 30€ de ahorro serán en la pantalla... Pero vamos, con el tiempo que lleva el Air 2 en producción también jode que hayan dado este paso. Supongo que el ahorro será para ellos, porque a nosotros por 30€ creo que nos compensaba más el Air 2, pero a ellos con el empeoramiento en el dispositivo, igual han conseguido fabricarlo por 80$ menos que el Air 2...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/?#comment-1084">PabloAsekas</a>.</p>
<p>Pues yo sí te debo de decir que si hay diferencia para peor, porque a parte de reciclar el diseño del Air original, el empeoramiento de pantalla no sólo es en la capa anti reflejos, sino también en la tecnología, pues pierde la laminación integral (es decir, hay mayor distancia entre cristal y pantalla). Eso y en procesador, porque aunque en potencia bruta es un pelin más potente el A9, en el aspecto gráfico gana el A8x.<br />
Es una actualización para mal, lo mires por donde lo mires, si a lo que comento añades peso y grosor, que en un iPad de este tamaño se nota bastante. Supongo que esos 30€ de ahorro serán en la pantalla&#8230; Pero vamos, con el tiempo que lleva el Air 2 en producción también jode que hayan dado este paso. Supongo que el ahorro será para ellos, porque a nosotros por 30€ creo que nos compensaba más el Air 2, pero a ellos con el empeoramiento en el dispositivo, igual han conseguido fabricarlo por 80$ menos que el Air 2&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: PabloAsekas		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/?#comment-1084</link>

		<dc:creator><![CDATA[PabloAsekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Mar 2017 13:04:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16493#comment-1084</guid>

					<description><![CDATA[En respuesta a &lt;a href=&quot;https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/?#comment-1083&quot;&gt;tecaware&lt;/a&gt;.

Tienes toda la razón con la bajada de precio, pensaba que estaba en los 480€ pero el año pasado lo bajaron. Ya he corregido el artículo.

No obstante, la pantalla creo que no se va a notar tanto, el gran salto de la pantalla fue del iPad 4 al iPad Air, se redujo un montón el espacio y demás historias. ¿La del Air 2 es mejor? Sí, pero no creo que la de este nuevo iPad sea tan mala.

No obstante, voy a tener la oportunidad de probarlos ambos, así que a ver qué sale de ahí.

La cosa es que creo que el iPad normal no necesita tanta renovación, es decir, en temas de hardware poco más se puede hacer, ahora le toca al iPad Pro liderar esa innovación (mejorar la pantalla, altavoces, accesorios, etc.). Por eso pienso que el precio es la gran baza de este modelo (aunque es cierto que no se nota tanto como esperaba).

Si bien es verdad, una actualización de procesador al iPad Air 2 y bajarle el precio hubiera sido lo más lógico. Y si no lo hacen, será para ganar más por cada unidad vendida, supongo.

Un saludo!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>En respuesta a <a href="https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/?#comment-1083">tecaware</a>.</p>
<p>Tienes toda la razón con la bajada de precio, pensaba que estaba en los 480€ pero el año pasado lo bajaron. Ya he corregido el artículo.</p>
<p>No obstante, la pantalla creo que no se va a notar tanto, el gran salto de la pantalla fue del iPad 4 al iPad Air, se redujo un montón el espacio y demás historias. ¿La del Air 2 es mejor? Sí, pero no creo que la de este nuevo iPad sea tan mala.</p>
<p>No obstante, voy a tener la oportunidad de probarlos ambos, así que a ver qué sale de ahí.</p>
<p>La cosa es que creo que el iPad normal no necesita tanta renovación, es decir, en temas de hardware poco más se puede hacer, ahora le toca al iPad Pro liderar esa innovación (mejorar la pantalla, altavoces, accesorios, etc.). Por eso pienso que el precio es la gran baza de este modelo (aunque es cierto que no se nota tanto como esperaba).</p>
<p>Si bien es verdad, una actualización de procesador al iPad Air 2 y bajarle el precio hubiera sido lo más lógico. Y si no lo hacen, será para ganar más por cada unidad vendida, supongo.</p>
<p>Un saludo!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Por: tecaware		</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/?#comment-1083</link>

		<dc:creator><![CDATA[tecaware]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Mar 2017 10:41:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16493#comment-1083</guid>

					<description><![CDATA[No discuto el planteamiento comercial, pero, técnicamente, la esperada renovación, después de dos años y medio, ha terminado siendo una decepcionante regresión. Ciertamente, el aumento del peso y el grosor son leves, pero omites que el empeoramiento más significativo afecta a la pantalla, que pierde las capacidades antirreflejos y las mejoras de visualización y respuesta que había introducido su antecesor, el iPad Air 2, volviendo a las que presentaba el iPad Air que apareció hace casi cuatro años. Finalmente, el precio del modelo básico del iPad Air 2 era 429€ y el equivalente del nuevo iPad 399€, por lo que la diferencia de precio es escasa y no compensa la involución. Aunque el resultado no es dramático, me molesta la actitud conformista e incluso jaleante que se está ofreciendo.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>No discuto el planteamiento comercial, pero, técnicamente, la esperada renovación, después de dos años y medio, ha terminado siendo una decepcionante regresión. Ciertamente, el aumento del peso y el grosor son leves, pero omites que el empeoramiento más significativo afecta a la pantalla, que pierde las capacidades antirreflejos y las mejoras de visualización y respuesta que había introducido su antecesor, el iPad Air 2, volviendo a las que presentaba el iPad Air que apareció hace casi cuatro años. Finalmente, el precio del modelo básico del iPad Air 2 era 429€ y el equivalente del nuevo iPad 399€, por lo que la diferencia de precio es escasa y no compensa la involución. Aunque el resultado no es dramático, me molesta la actitud conformista e incluso jaleante que se está ofreciendo.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
