{"id":9912,"date":"2013-07-25T12:42:54","date_gmt":"2013-07-25T11:42:54","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=9912"},"modified":"2023-01-29T12:28:53","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:53","slug":"resultados-financieros-q3-de-2013-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q3-de-2013-de-apple\/","title":{"rendered":"Resultados financieros Q3 de 2013 de Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/Resultados-financieros-Apple.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/Resultados-financieros-Apple.jpeg\" alt=\"Resultados financieros Apple\" width=\"710\" height=\"399\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9913\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/Resultados-financieros-Apple.jpeg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/Resultados-financieros-Apple-300x169.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> public\u00f3 hace poco los resultados financieros del tercer trimestre fiscal del a\u00f1o 2013 con un ingreso de 35.3 mil millones de d\u00f3lares<\/strong> y un beneficio neto de 6,9 millones de d\u00f3lares, 7,47 d\u00f3lares por acci\u00f3n diluida.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La empresa vendi\u00f3 <strong>31,2 millones de iPhones<\/strong> en comparaci\u00f3n con los 26 millones del trimestre del a\u00f1o pasado, <strong>14,6 millones de iPads<\/strong> en comparaci\u00f3n de los 17 millones del trimestre anterior y <strong>3,8 millones de Macs<\/strong> frente a los 4 millones del trimestre anterior.<\/p>\n<p>Las ventas internacionales representan un 57% de los ingresos y la Administraci\u00f3n ha declarado que har\u00e1 un dividendo en efectivo de 3,05 d\u00f3lares por acci\u00f3n en las acciones comunes de la Compa\u00f1\u00eda.<\/p>\n<p><strong>Tim Cook ha comentado:<\/strong><\/p>\n<blockquote><p>Estamos especialmente orgullosos de nuestro r\u00e9cord en el trimestre de junio con m\u00e1s de 31 millones de iPhones vendidos y un crecimiento en los servicios de iTunes.  Estamos muy entusiasmados sobre el lanzamiento de iOS 7 y OS X Mavericks, estamos muy centrados y trabajando duro para los nuevos e incre\u00edbles productos que presentaremos en oto\u00f1o y a lo largo de 2014.<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Peter Oppenheimer ha a\u00f1adido:<\/strong><\/p>\n<blockquote><p>Hemos generado 7,8 mil millones de d\u00f3lares de efectivo en las operaciones durante este trimestre y estamos muy contentos de haber devuelto 18,8 millones de d\u00f3lares en efectivo a los accionistas <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-lanza-un-programa-de-devolucion-de-capital\/\" title=\"Apple lanza un programa de devoluci\u00f3n de capital\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">a trav\u00e9s de dividendos y recompra de acciones<\/a>.<\/p><\/blockquote>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2013\/07\/23Apple-Reports-Third-Quarter-Results.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/media.realitatea.ro\/multimedia\/image\/201005\/full\/euro_dolar_2_44069400.jpeg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Realitatea<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple public\u00f3 hace poco los resultados financieros del tercer trimestre fiscal del a\u00f1o 2013 con un ingreso de 35.3 mil millones de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9913,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,272,11,2208,2210,2229,537,1670,482,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resultados financieros Q3 de 2013 de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha presentado los resultados financieros con un ingreso neto de 6,9 millones de d\u00f3lares.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q3-de-2013-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resultados financieros Q3 de 2013 de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha presentado los resultados financieros con un ingreso neto de 6,9 millones de d\u00f3lares.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q3-de-2013-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-07-25T11:42:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/Resultados-financieros-Apple.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"399\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q3-de-2013-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/07\/Resultados-financieros-Apple.jpeg\",\"width\":710,\"height\":399,\"caption\":\"Resultados financieros Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q3-de-2013-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q3-de-2013-de-apple\/\",\"name\":\"Resultados financieros Q3 de 2013 de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q3-de-2013-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-07-25T11:42:54+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha presentado los resultados financieros con un ingreso neto de 6,9 millones de d\\u00f3lares.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resultados-financieros-q3-de-2013-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9912"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9912"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9912\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17873,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9912\/revisions\/17873"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9913"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9912"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9912"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9912"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}