{"id":180,"date":"2010-10-25T12:00:00","date_gmt":"2010-10-25T10:00:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/10\/ilife11-hablemos-de-garageband\/"},"modified":"2023-01-29T12:24:54","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:54","slug":"ilife11-hablemos-de-garageband","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife11-hablemos-de-garageband\/","title":{"rendered":"iLife\u201911 Hablemos de GarageBand"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-Pro-con-GarageBand-11.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-Pro-con-GarageBand-11.png\" alt=\"\" title=\"MacBook Pro con GarageBand 11\" width=\"550\" height=\"317\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3235\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-Pro-con-GarageBand-11.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-Pro-con-GarageBand-11-300x173.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tal y como ya os dije en el post de la<a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-20-de-octubre\">Keynote del 20 de octubre<\/a>, <strong>iLife<\/strong> fue renovado, aunque no toda la suit, solo 3 programas (mostrados en la presentaci\u00f3n iTunes) fue renovado en la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resultado-final-keynote-1-de-septiembre\"><strong>Keynote<\/strong> del 1 de septiembre<\/a>), a saber, <strong>iPhoto<\/strong>, <strong>iMovie<\/strong> y <strong>GarageBand<\/strong>. Las mejoras que incorporan son bastante buenas y agradan mucho.<br \/>\n<!--more--><br \/>\n<strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/garageband\">GarageBand<\/a><\/strong> aunque pocas han sido sus mejoras son muy \u00fatiles y muy pr\u00e1cticas.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Flex Time<\/strong> e Igual que Pista de Ritmo: Es una parte importante de <strong>GarageBand<\/strong>, compara una pista cuyos instrumentos est\u00e1n todo en el mismo tiempo y arregla la que estemos haciendo nosotros en caso de que haya alguno desfasado. Tambi\u00e9n nos permite, en caso de que estemos editando varios instrumentos a la vez, poder ajustarlos todos en la misma onda.<\/li>\n<li>Ahora tambi\u00e9n incluye una funci\u00f3n en la que puedes tocar un instrumento externo conectado al <strong>Mac<\/strong> reconoce las notas que est\u00e1s tocando, te pone la partitura, reconoce por donde est\u00e1s tocando y si cometes un error, vas mal de tiempo o algo por el estilo te lo marca en la partitura.<\/li>\n<li>Con esta edici\u00f3n de <strong>GarageBand<\/strong> tambi\u00e9n han decidido meterle nuevas lecciones de piano y guitarra en alta definici\u00f3n, en m\u00e1s cantidad y de m\u00e1s tipos de guitarras o pianos.<\/li>\n<\/ul>\n<p>En definitiva, unas espl\u00e9ndidas herramientas muy buenas que seg\u00fan parecen van a ser de mucha utilidad para todo el mundo que use esta <strong>app<\/strong>.<\/p>\n<p>Inter\u00e9s com\u00fan | <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ilife-11-hablemos-de-iphoto\">iPhoto&#8217;11<\/a><\/strong> | <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ilife11-hablemos-de-imovie\">iMovie&#8217;11<\/a><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tal y como ya os dije en el post de laKeynote del 20 de octubre, iLife fue renovado, aunque no toda la<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3235,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,17,19,20],"tags":[2205,301,277,303,2208,174,2210,2232],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iLife\u201911 Hablemos de GarageBand<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un vistazo a las novedades que incorpora GarageBand 11.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife11-hablemos-de-garageband\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iLife\u201911 Hablemos de GarageBand\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un vistazo a las novedades que incorpora GarageBand 11.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife11-hablemos-de-garageband\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-10-25T10:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-Pro-con-GarageBand-11.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"317\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife11-hablemos-de-garageband\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/10\/MacBook-Pro-con-GarageBand-11.png\",\"width\":550,\"height\":317,\"caption\":\"MacBook Pro con GarageBand 11\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife11-hablemos-de-garageband\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife11-hablemos-de-garageband\/\",\"name\":\"iLife\\u201911 Hablemos de GarageBand\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife11-hablemos-de-garageband\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-10-25T10:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:54+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Un vistazo a las novedades que incorpora GarageBand 11.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ilife11-hablemos-de-garageband\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/180"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=180"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/180\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17282,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/180\/revisions\/17282"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3235"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=180"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=180"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=180"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}