{"id":2506,"date":"2011-05-28T11:11:49","date_gmt":"2011-05-28T09:11:49","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2506"},"modified":"2023-01-29T12:20:53","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:53","slug":"solucion-para-cambiar-el-disco-duro-a-los-imac-de-2011","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/solucion-para-cambiar-el-disco-duro-a-los-imac-de-2011\/","title":{"rendered":"Soluci\u00f3n para cambiar el disco duro a los iMac de 2011"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/cBreeze.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/cBreeze.jpg\" alt=\"\" title=\"cBreeze\" width=\"450\" height=\"299\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3663\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/cBreeze.jpg 450w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/cBreeze-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Un fabricante alem\u00e1n <strong>inventa un controlador que le permite cambiar los discos duros de los<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/imac\/\" title=\"iMac\">iMac<\/a><\/strong><strong> de 2011.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nY es que todos sabemos cual fue la decisi\u00f3n que tom\u00f3 <strong>Apple<\/strong> que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-impide-sustituir-el-disco-duro-de-los-nuevos-imac-por-los-de-otra-marca\/\" title=\"Apple impide sustituir el disco duro de los nuevos iMac\">imped\u00eda cambiar el disco duro de los iMac de 2011<\/a><\/strong> provocando una aceleraci\u00f3n violenta de los ventiladores y un error. Ahora disponemos de un dispositivo llamado <strong>cBreeze<\/strong> que puede sustituir al sensor que viene en el disco duro original enga\u00f1ando as\u00ed a los ventiladores para evitar que se revolucionen y funcionen con total normalidad.<\/p>\n<p>La instalaci\u00f3n no es del todo elegante y precisa, el chip va enganchado ah\u00ed, en el interior del equipo sin ninguna ciencia o meticulosidad, pero siempre y cuando funcione y haya una m\u00ednima esperanza que te de la opci\u00f3n de cambiar tu disco duro estar\u00e1 bien, aunque yo particularmente creo que es mejor recurrir al <strong>SAT<\/strong> si tu equipo est\u00e1 en garant\u00eda que no tener que instalar eso y comprar tu nuevo disco duro.<\/p>\n<p>Por ahora no hay fecha prevista pero se estima que para junio y tampoco hay un precio fijo, es por eso por lo que tendremos que esperar si el chip coge un valor importante en el mercado o por el contrario pasa desapercibido por un precio erroneamente escogido.<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.hardmac.com\/news\/2011\/05\/18\/an-easy-solution-to-replace-the-hard-drive-in-a-2011-imac\">HardMac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Un fabricante alem\u00e1n inventa un controlador que le permite cambiar los discos duros de los iMac de 2011.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3663,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,17,20],"tags":[2204,61,72,2218,2208,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Soluci\u00f3n para cambiar el disco duro a los iMac de 2011<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"cBreeze permitir\u00e1 instalar discos duros no oficiales en los iMac de 2011.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/solucion-para-cambiar-el-disco-duro-a-los-imac-de-2011\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Soluci\u00f3n para cambiar el disco duro a los iMac de 2011\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"cBreeze permitir\u00e1 instalar discos duros no oficiales en los iMac de 2011.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/solucion-para-cambiar-el-disco-duro-a-los-imac-de-2011\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-05-28T09:11:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/cBreeze.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"450\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"299\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/solucion-para-cambiar-el-disco-duro-a-los-imac-de-2011\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/cBreeze.jpg\",\"width\":450,\"height\":299,\"caption\":\"cBreeze\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/solucion-para-cambiar-el-disco-duro-a-los-imac-de-2011\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/solucion-para-cambiar-el-disco-duro-a-los-imac-de-2011\/\",\"name\":\"Soluci\\u00f3n para cambiar el disco duro a los iMac de 2011\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/solucion-para-cambiar-el-disco-duro-a-los-imac-de-2011\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-05-28T09:11:49+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"cBreeze permitir\\u00e1 instalar discos duros no oficiales en los iMac de 2011.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/solucion-para-cambiar-el-disco-duro-a-los-imac-de-2011\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2506"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2506"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2506\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17357,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2506\/revisions\/17357"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3663"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2506"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2506"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2506"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}