{"id":1301,"date":"2011-02-24T17:05:53","date_gmt":"2011-02-24T16:05:53","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1301"},"modified":"2021-10-17T13:09:26","modified_gmt":"2021-10-17T11:09:26","slug":"nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta\/","title":{"rendered":"Nuevos MacBook Pro renovados con muy buena pinta"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/MacBook-Pro-2011.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/MacBook-Pro-2011.png\" alt=\"\" title=\"MacBook Pro 2011\" width=\"550\" height=\"283\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3438\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/MacBook-Pro-2011.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/MacBook-Pro-2011-300x154.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tal y como predijimos, los nuevos <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-pro\" title=\"MacBook Pro\">MaBook Pro<\/a><\/strong> se asoman por las <strong>Apple Store<\/strong> y traen m\u00e1s o menos lo hablado hasta el momento.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEmepecemos:<\/p>\n<h2>Especificaciones de dise\u00f1o<\/h2>\n<p>Los nuevos <strong>MacBook Pro<\/strong> <strong>siguen conservando su carcasa unibody de aluminio<\/strong> (desechamos la opci\u00f3n del <strong>LiquidMetal<\/strong>). Incorporan una <strong>c\u00e1mara FaceTime HD<\/strong> m\u00e1s fina que la del <strong>iPhone 4<\/strong> para que pueda competir con algunos perif\u00e9ricos que han salido al mercado recientemente. Incluye un puerto <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/thunderbolt\" title=\"Thunderbolt\">Thunderbolt<\/a><\/strong> que permite una transmisi\u00f3n de datos de 10 Gb\/s y conservan los <strong>puertos USB, Firewire 800, y en caso del modelo de 17&#8243; la Express Car.<\/strong><\/p>\n<p>El grabador de DVD ahora <strong>alcanza una velocidad muy elevada ya que incluye SuperDrive a 8x<\/strong> y puedes grabar discos de doble capa.<\/p>\n<p>En los modelos de 15&#8243; y 17&#8243; <strong>se pueden escoger un tipo de pantalla distinto,<\/strong> bien el <strong>reflejante<\/strong> como hasta ahora, o el <strong>Antirreflectante<\/strong> que es m\u00e1s o menos como el del <strong>MacBook Air<\/strong>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/MacBook-Pro-2011.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/MacBook-Pro-2011.jpg\" alt=\"\" title=\"MacBook Pro 2011\" width=\"550\" height=\"335\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3439\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/MacBook-Pro-2011.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/MacBook-Pro-2011-300x183.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<h2>Componentes internos<\/h2>\n<p>Vienen con procesadores <strong>Core i5 e i7 con Sandy Bridge<\/strong> cada uno aportando mayor velocidad.<\/p>\n<p>Los modelos de 15 y 17&#8243; <strong>incluyen gr\u00e1ficas AMD Radeon 3000<\/strong> que permite trabajar con proyectos en HD, agilizar la conexi\u00f3n de <strong>FaceTime<\/strong> para una llamada en HD.<\/p>\n<p>Las bater\u00edas <strong>reducen su capacidad en cuanto a tiempo<\/strong> porque aguantan un m\u00e1ximo de 7 horas aunque visto que todos vienen con Cores i5 e i7 y esas gr\u00e1ficas va muy bien.<\/p>\n<p><strong>Con AirPort te puedes conectar a tu iPhone y compartir la conexi\u00f3n 3G<\/strong> siempre y cuando tu operador te lo permita.<\/p>\n<h2>Precios<\/h2>\n<h3>MacBook Pro 13&#8243;<\/h3>\n<p>Core i5 2,3 GHz de doble n\u00facleo, 4 GB de RAM y 320 GB de disco duro por 1.149\u20ac.<br \/>\nCore i7 2,7 GHz de doble n\u00facleo, 4 GB de RAM y 500 GB de disco duro por 1.449\u20ac.<\/p>\n<h3>MacBook Pro 15&#8243;<\/h3>\n<p>Core i7 a 2 GHz de cuatro n\u00facleos, 4 GB de RAM y 500 GB de disco duro por 1.749\u20ac.<br \/>\nCore i7 a 2,2 GHz de cuatro n\u00facleos, 4 GB de RAM y 750 GB de disco duro por 2.149\u20ac.<\/p>\n<h3>MacBook Pro 17&#8243;<\/h3>\n<p>Core i7 a 2,2 GHz de cuatro n\u00facleos, 4 GB de RAM y 750 GB de disco duro de 2.499\u20ac.<\/p>\n<p>A mi punto de vista no est\u00e1n tan mal, van bastante bien y tienen muy buena pinta, intentaremos contar m\u00e1s cosas y especificaciones de los nuevos complementos m\u00e1s a fondo.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tal y como predijimos, los nuevos MaBook Pro se asoman por las Apple Store y traen m\u00e1s o menos lo hablado hasta<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3438,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,17,20],"tags":[408,35,2206,399,51,400,81,257,404,405,2208,2220,2221,2210,2230,403,402,406,401,221,302,259],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevos MacBook Pro renovados con muy buena pinta<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nuevos MacBook Pro con muy buena pinta renovados con tecnolog\u00eda Thunderbolt y Sandy Bridge.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevos MacBook Pro renovados con muy buena pinta\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nuevos MacBook Pro con muy buena pinta renovados con tecnolog\u00eda Thunderbolt y Sandy Bridge.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-02-24T16:05:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:09:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/MacBook-Pro-2011.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"283\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/MacBook-Pro-2011.png\",\"width\":550,\"height\":283,\"caption\":\"MacBook Pro 2011\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta\/\",\"name\":\"Nuevos MacBook Pro renovados con muy buena pinta\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-02-24T16:05:53+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:09:26+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nuevos MacBook Pro con muy buena pinta renovados con tecnolog\\u00eda Thunderbolt y Sandy Bridge.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevos-macbook-pro-renovados-con-muy-buena-pinta\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1301"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1301"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1301\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17319,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1301\/revisions\/17319"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3438"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1301"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1301"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1301"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}