{"id":9639,"date":"2013-06-10T23:10:17","date_gmt":"2013-06-10T22:10:17","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=9639"},"modified":"2021-10-17T13:36:09","modified_gmt":"2021-10-17T11:36:09","slug":"airport-extreme-y-airport-time-capsule-con-un-nuevo-diseno-y-prestaciones","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/airport-extreme-y-airport-time-capsule-con-un-nuevo-diseno-y-prestaciones\/","title":{"rendered":"AirPort Extreme y AirPort Time Capsule con un nuevo dise\u00f1o y prestaciones"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/AirPort-Extreme-y-AirPort-Time-Capsule-2013.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/AirPort-Extreme-y-AirPort-Time-Capsule-2013.jpeg\" alt=\"AirPort Extreme y AirPort Time Capsule 2013\" width=\"710\" height=\"483\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9640\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/AirPort-Extreme-y-AirPort-Time-Capsule-2013.jpeg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/AirPort-Extreme-y-AirPort-Time-Capsule-2013-300x204.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-logo-de-os-x-en-el-moscone-west-center-de-san-francisco-antes-de-la-wwdc\/\" title=\"Nuevo logo de OS X en el Moscone West Center de San Francisco antes de la WWDC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote de la WWDC<\/a><\/strong> se han presentado <strong>nuevos modelos del <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/airport-extreme\" title=\"AirPort Extreme\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AirPort Extreme<\/a> y el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/airport-time-capsule\" title=\"AirPort Time Capsule\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AirPort Time Capsule<\/a><\/strong> con una actualizaci\u00f3n en el dise\u00f1o y nuevas prestaciones.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El nuevo dise\u00f1o es el mismo para ambos dispositivos, <strong>una forma de cubo alargada de forma vertical con los bordes redondeados, todo ello en un color blanco.<\/strong> En la parte superior llevan el logo de la manzana y en la parte trasera todos los puertos (3 puertos Ethernet, 1 puerto USB otro puerto Ethernet y el adaptador a corriente). En cuanto al tama\u00f1o, son un poco m\u00e1s peque\u00f1as que los anteriores modelos.<\/p>\n<p>Por otra parte, la gran mejora en prestaciones es que <strong>ahora son compatible con redes Wi-Fi <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-beta-de-os-x-10-8-4-revela-compatibilidad-con-los-adaptadores-wi-fi-802-11ac\/\" title=\"La beta de OS X 10.8.4 revela compatibilidad con los adaptadores Wi-Fi 802.11ac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">902.11ac<\/a><\/strong> lo que triplica la velocidad actual y aumenta el rango de rastreo, tambi\u00e9n transmite en frecuencias de 2,4 y 5GHz. Esta mejora es muy positiva teniendo en cuenta que ambos dispositivos usan la antena Wi-Fi como uno de sus principales herramientas.<\/p>\n<p><strong>El AirPort Extreme est\u00e1 disponible por 199\u20ac <\/strong> y <strong>el AirPort Time Capsule est\u00e1 disponible con un tama\u00f1o de 2 TB por 299\u20ac y en 3 TB por 399\u20ac.<\/strong> Por ahora se desconoce cuando estar\u00e1n a la venta.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/store.apple.com\/es\/browse\/home\/shop_mac\/mac_accessories\/airport_wireless\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En la keynote de la WWDC se han presentado nuevos modelos del AirPort Extreme y el AirPort Time Capsule con una actualizaci\u00f3n<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9640,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20,2233],"tags":[1964,32,2210,2019,2243],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>AirPort Extreme y AirPort Time Capsule con un nuevo dise\u00f1o y prestaciones<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El AirPort Extreme y el AirPort Time Capsule estrenan nuevo dise\u00f1o y nuevas prestaciones siendo compatibles con las antenas WiFi 902.11ac\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/airport-extreme-y-airport-time-capsule-con-un-nuevo-diseno-y-prestaciones\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"AirPort Extreme y AirPort Time Capsule con un nuevo dise\u00f1o y prestaciones\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El AirPort Extreme y el AirPort Time Capsule estrenan nuevo dise\u00f1o y nuevas prestaciones siendo compatibles con las antenas WiFi 902.11ac\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/airport-extreme-y-airport-time-capsule-con-un-nuevo-diseno-y-prestaciones\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-06-10T22:10:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T11:36:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/AirPort-Extreme-y-AirPort-Time-Capsule-2013.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"483\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/airport-extreme-y-airport-time-capsule-con-un-nuevo-diseno-y-prestaciones\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/06\/AirPort-Extreme-y-AirPort-Time-Capsule-2013.jpeg\",\"width\":710,\"height\":483,\"caption\":\"AirPort Extreme y AirPort Time Capsule 2013\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/airport-extreme-y-airport-time-capsule-con-un-nuevo-diseno-y-prestaciones\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/airport-extreme-y-airport-time-capsule-con-un-nuevo-diseno-y-prestaciones\/\",\"name\":\"AirPort Extreme y AirPort Time Capsule con un nuevo dise\\u00f1o y prestaciones\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/airport-extreme-y-airport-time-capsule-con-un-nuevo-diseno-y-prestaciones\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-06-10T22:10:17+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T11:36:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El AirPort Extreme y el AirPort Time Capsule estrenan nuevo dise\\u00f1o y nuevas prestaciones siendo compatibles con las antenas WiFi 902.11ac\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/airport-extreme-y-airport-time-capsule-con-un-nuevo-diseno-y-prestaciones\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9639"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9639"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9639\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17867,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9639\/revisions\/17867"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9640"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9639"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9639"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9639"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}