{"id":7764,"date":"2012-10-24T21:45:32","date_gmt":"2012-10-24T20:45:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7764"},"modified":"2021-10-17T12:35:00","modified_gmt":"2021-10-17T10:35:00","slug":"resumen-keynote-weve-got-a-little-more-to-show-you","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-weve-got-a-little-more-to-show-you\/","title":{"rendered":"Resumen keynote We&#8217;ve got a little more to show you"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Keynote-Weve-got-a-little-more-to-show-you.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Keynote-Weve-got-a-little-more-to-show-you.jpg\" alt=\"Keynote We&#039;ve got a little more to show you\" title=\"Keynote We&#039;ve got a little more to show you\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7765\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Keynote-Weve-got-a-little-more-to-show-you.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Keynote-Weve-got-a-little-more-to-show-you-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ayer dio lugar la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-convoca-a-la-prensa-para-un-evento-el-23-de-octubre-de-2012\/\" title=\"Apple convoca a la prensa para un evento el 23 de octubre de 2012\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote We&#8217;ve got a little more to show you<\/a><\/strong> de <strong>Apple<\/strong> y hoy os traemos el resumen con todo lo presentado.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/5-millones-de-iPhones-5-vendidos.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/5-millones-de-iPhones-5-vendidos.jpg\" alt=\"5 millones de iPhones 5 vendidos\" title=\"5 millones de iPhones 5 vendidos\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7766\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/5-millones-de-iPhones-5-vendidos.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/5-millones-de-iPhones-5-vendidos-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como es costumbre se empez\u00f3 hablando de cifras: <strong>5 millones de iPhones vendidos<\/strong> en el primer fin de semana, <strong>m\u00e1s de 200 millones de dispositivos con iOS 6,<\/strong> 28.000 mensajes enviados por segundo a trav\u00e9s de iMessages, <strong>160 millones de jugadores en Game Center,<\/strong> m\u00e1s de 35 mil millones de aplicaciones descargadas y m\u00e1s de 6 mil millones de d\u00f3lares pagados a desarrolladores.<\/p>\n<p>Se present\u00f3 una <strong>nueva versi\u00f3n de iBooks<\/strong> con novedades como el scroll continuo (ya no es necesario pasar de p\u00e1gina), compartir una frase por Mail, Twitter, Facebook, etc. <strong>sincronizaci\u00f3n con iCloud<\/strong> y nuevos lenguajes. La aplicaci\u00f3n <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ibooks-author\" title=\"iBook Author\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iBooks Author<\/a><\/strong> tambi\u00e9n se actualiz\u00f3 con nuevas caracter\u00edsticas que facilitan la creaci\u00f3n de contenido.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Nuevo-iMac.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Nuevo-iMac.jpg\" alt=\"Nuevo iMac\" title=\"Nuevo iMac\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7767\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Nuevo-iMac.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Nuevo-iMac-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Pasando a los productos, se present\u00f3 el nuevo <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/macbook-pro-con-pantalla-retina-de-13-su-diseno-al-detalle\/\" title=\"MacBook Pro con Pantalla Retina de 13\u2033. Su dise\u00f1o al detalle\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Pro de 13&#8243; con Pantalla Retina<\/a><\/strong>, un <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-mac-mini-renovados-por-dentro\/\" title=\"Nuevos Mac Mini renovados por dentro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo Mac Mini<\/a><\/strong> con mejor hardware y un <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/imac-de-2012-su-diseno-al-detalle\/\" title=\"iMac de 2012. Su dise\u00f1o al detalle\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">redise\u00f1ado iMac<\/a><\/strong> con mejores prestaciones.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iPad-Mini-cogido-por-Phil-Schiller.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iPad-Mini-cogido-por-Phil-Schiller.jpg\" alt=\"iPad Mini cogido por Phil Schiller\" title=\"iPad Mini cogido por Phil Schiller\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7768\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iPad-Mini-cogido-por-Phil-Schiller.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/iPad-Mini-cogido-por-Phil-Schiller-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Entrando en el evento principal, <strong>presentaron el iPad de cuarta generaci\u00f3n<\/strong> con el chip A6X, bater\u00eda con duraci\u00f3n de 10 horas y el nuevo cable Lightning por el mismo precio que el actual. Tambi\u00e9n se present\u00f3 el esperado <strong>iPad Mini,<\/strong> un iPad con una <strong>pantalla de 7,9 pulgadas,<\/strong> chip A5, c\u00e1mara FaceTime HD y c\u00e1mara iSight de 5 MP. <strong>El precio empieza en 329\u20ac<\/strong> y empezar\u00e1 a venderse el 2 de noviembre en color blanco y negro.<\/p>\n<p>Sin duda una gran keynote con <strong>muchas novedades<\/strong> que finalizan un a\u00f1o bastante cargado para <strong>Apple<\/strong> en cuanto a productos se refiere. A principios de a\u00f1o <strong>Tim Cook ya lo avis\u00f3 y no han roto su palabra.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Tim-Cook-se-despide.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Tim-Cook-se-despide.jpg\" alt=\"Tim Cook se despide\" title=\"Tim Cook se despide\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7769\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Tim-Cook-se-despide.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Tim-Cook-se-despide-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Imagenes | <a href=\"http:\/\/live.theverge.com\/apple-ipad-mini-live-blog\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer dio lugar la keynote We&#8217;ve got a little more to show you de Apple y hoy os traemos el resumen con<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7765,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,1810,2099],"tags":[2206,2239,88,2218,1347,9,1588,272,1828,11,123,16,2208,2223,2221,1687,1564,1841,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen keynote We&#039;ve got a little more to show you<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Resumen de todo lo ocurrido en la keynote We&#039;ve got a little more to show you en la que se presentaron nuevos Mac y el iPad Mini.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-weve-got-a-little-more-to-show-you\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen keynote We&#039;ve got a little more to show you\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Resumen de todo lo ocurrido en la keynote We&#039;ve got a little more to show you en la que se presentaron nuevos Mac y el iPad Mini.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-weve-got-a-little-more-to-show-you\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-10-24T20:45:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:35:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Keynote-Weve-got-a-little-more-to-show-you.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"364\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-weve-got-a-little-more-to-show-you\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/10\/Keynote-Weve-got-a-little-more-to-show-you.jpg\",\"width\":550,\"height\":364,\"caption\":\"Keynote We've got a little more to show you\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-weve-got-a-little-more-to-show-you\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-weve-got-a-little-more-to-show-you\/\",\"name\":\"Resumen keynote We've got a little more to show you\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-weve-got-a-little-more-to-show-you\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-10-24T20:45:32+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:35:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Resumen de todo lo ocurrido en la keynote We've got a little more to show you en la que se presentaron nuevos Mac y el iPad Mini.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-keynote-weve-got-a-little-more-to-show-you\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7764"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7764"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7764\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17787,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7764\/revisions\/17787"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7765"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7764"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7764"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7764"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}