{"id":6959,"date":"2012-07-10T12:57:42","date_gmt":"2012-07-10T10:57:42","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6959"},"modified":"2023-01-29T12:58:50","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:50","slug":"la-version-golden-master-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-disponible","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-version-golden-master-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-disponible\/","title":{"rendered":"La versi\u00f3n Golden Master de OS X Mountain Lion ya est\u00e1 disponible"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/OS-X-Mountain-Lion.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/OS-X-Mountain-Lion.jpg\" alt=\"OS X Mountain Lion\" title=\"OS X Mountain Lion\" width=\"550\" height=\"322\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6520\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/OS-X-Mountain-Lion.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/OS-X-Mountain-Lion-300x176.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> ha publicado la \u00faltima versi\u00f3n beta de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-mountain-lion\" title=\"OS X Mountain Lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X Mountain Lion<\/a><\/strong>, la Golden Master.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Esta versi\u00f3n es especial por un motivo, <strong>significa que la versi\u00f3n definitiva y disponible al p\u00fablico de Mountain Lion est\u00e1 mucho m\u00e1s cerca<\/strong> puesto que la Golden Master es la que pretende ser la \u00faltima versi\u00f3n de prueba.<\/p>\n<p>Recordemos algunas de las <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-mountain-lion-inspirado-en-el-ipad-re-imaginado-para-el-mac\/\" title=\"OS X Mountain Lion: Inspirado en el iPad. Re-imaginado para el Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">novedades m\u00e1s destacadas<\/a><\/strong> de este nuevo sistema operativo: Mejor sincronizaci\u00f3n con <strong>iCloud<\/strong>, aplicaci\u00f3n nativa de <strong>Mensajes<\/strong>, <strong>Recordatorios<\/strong> y <strong>Notas<\/strong>, centro de Notificaciones, <strong>Share Sheets<\/strong>, integraci\u00f3n con Twitter, Game Center, AirPlay Mirroring y el sistema de seguridad <strong>GateKeeper<\/strong>.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s de esas caracter\u00edsticas, <strong>Apple<\/strong> mostr\u00f3 otras nuevas funciones en la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resumen-keynote-11-de-junio-de-apertura-de-la-wwdc\/\" title=\"Resumen Keynote 11 de junio de apertura de la WWDC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00faltima keynote<\/a><\/strong> como es la nueva funci\u00f3n de <strong>Dictado<\/strong>, <strong>Power Nap<\/strong> y las nuevas caracter\u00edsticas de <strong>Safari<\/strong>.<\/p>\n<p>La versi\u00f3n final ser\u00e1 lanzada a trav\u00e9s de la <strong>Mac App Store<\/strong> y por <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-mountain-lion-disponible-en-julio-por-1999-dolares\/\" title=\"OS X Mountain Lion disponible en Julio por 19,99 d\u00f3lares\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">un precio de 15,99\u20ac<\/a><\/strong>, unos 9\u20ac m\u00e1s barato que la versi\u00f3n actual aunque todav\u00eda se desconoce la fecha de lanzamiento pero <strong>est\u00e1 prevista para este mes.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2012\/07\/09\/apple-seeds-golden-master-of-os-x-mountain-lion-to-developers\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha publicado la \u00faltima versi\u00f3n beta de OS X Mountain Lion, la Golden Master.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6520,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,20],"tags":[1362,2206,1350,88,1351,1606,2217,1347,174,2238,1348,2210,2231,1346,1349,1361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La versi\u00f3n Golden Master de OS X Mountain Lion ya est\u00e1 disponible<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha lanzado a los desarrolladores la versi\u00f3n final de OS X Mountain Lion, la Golden Master, lo que significa que la versi\u00f3n para el p\u00fablico est\u00e1 mucho m\u00e1s cerca.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-version-golden-master-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-disponible\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La versi\u00f3n Golden Master de OS X Mountain Lion ya est\u00e1 disponible\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha lanzado a los desarrolladores la versi\u00f3n final de OS X Mountain Lion, la Golden Master, lo que significa que la versi\u00f3n para el p\u00fablico est\u00e1 mucho m\u00e1s cerca.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-version-golden-master-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-disponible\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-07-10T10:57:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/OS-X-Mountain-Lion.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"322\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-version-golden-master-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-disponible\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/OS-X-Mountain-Lion.jpg\",\"width\":550,\"height\":322,\"caption\":\"OS X Mountain Lion\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-version-golden-master-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-disponible\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-version-golden-master-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-disponible\/\",\"name\":\"La versi\\u00f3n Golden Master de OS X Mountain Lion ya est\\u00e1 disponible\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-version-golden-master-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-disponible\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-07-10T10:57:42+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha lanzado a los desarrolladores la versi\\u00f3n final de OS X Mountain Lion, la Golden Master, lo que significa que la versi\\u00f3n para el p\\u00fablico est\\u00e1 mucho m\\u00e1s cerca.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-version-golden-master-de-os-x-mountain-lion-ya-esta-disponible\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6959"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6959"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6959\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17752,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6959\/revisions\/17752"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6520"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6959"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6959"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6959"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}