{"id":5941,"date":"2011-12-13T17:49:22","date_gmt":"2011-12-13T16:49:22","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5941"},"modified":"2023-01-29T12:24:13","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:13","slug":"focus-anade-profundidad-a-tus-fotos-con-sencillos-pasos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/focus-anade-profundidad-a-tus-fotos-con-sencillos-pasos\/","title":{"rendered":"Focus: A\u00f1ade profundidad a tus fotos con sencillos pasos"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Focus-para-Mac.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Focus-para-Mac.png\" alt=\"\" title=\"Focus para Mac\" width=\"550\" height=\"329\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5957\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Focus-para-Mac.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Focus-para-Mac-300x179.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Focus-para-Mac-220x132.png 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy os presentamos <strong>Focus<\/strong>, una <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/aplicaciones\" title=\"Aplicaciones\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">aplicaci\u00f3n<\/a><\/strong> bien sencilla que <strong>te ayudar\u00e1 a crear efectos de profundidad en tus fotos con pocos pasos.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Focus<\/strong> emplea un sistema por el cual <strong>crea un falso difuminado al rededor del objeto a destacar,<\/strong> de ese modo lo resalta y hace creer que las im\u00e1genes tienen profundidad usando dos tipos de difuminado principales,<strong> el circular y el recto.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Focus-profundidad-Portrait.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Focus-profundidad-Portrait.png\" alt=\"\" title=\"Focus profundidad Portrait\" width=\"550\" height=\"329\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5965\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Focus-profundidad-Portrait.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Focus-profundidad-Portrait-300x179.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Focus-profundidad-Portrait-220x132.png 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Con el circular<\/strong> conseguimos un difuminado en torno a una circunferencia. Disponemos de dos modos predeterminados denominados <strong>Portrait<\/strong> y <strong>Macro<\/strong> donde los ajustes est\u00e1n ya configurados para un difuminado de cara y un efecto macro.<\/p>\n<p><strong>Con el difuminado recto<\/strong> conseguimos una franja n\u00edtida que cruza la foto. Tenemos tres modos predeterminados llamados <strong>Nature<\/strong>, <strong>Architecture<\/strong> y <strong>Tilt &#038; Shift<\/strong> cuyos ajustes, al igual que con los otros modelos predeterminados, vienen ya configurados para alcanzar el efecto nombrado.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Focus-modo-Nature-copia.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Focus-modo-Nature-copia.png\" alt=\"\" title=\"Focus modo Nature copia\" width=\"550\" height=\"329\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5963\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Focus-modo-Nature-copia.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Focus-modo-Nature-copia-300x179.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Focus-modo-Nature-copia-220x132.png 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A pesar de que tenemos esos modos,<strong> dentro de cada uno de ellos podemos alterar los ajustes y modificar el resultado final a nuestro gusto.<\/strong> Escoger un efecto predeterminado nos servir\u00e1 principalmente para elegir la forma del degradado.<\/p>\n<p>Antes de salir de los degradados e ir a otras funciones, me gustar\u00eda aclarar que el degradado del difuminado no siempre es el mismo, <strong>podemos hacerlo m\u00e1s grande o m\u00e1s peque\u00f1o pulsando la tecla alt y se arrastrando<\/strong> (<a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Focus-editar-degradado.png\" title=\"Como modificar el degradado de Focus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ver imagen para aclarar<\/a>).<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Focus-editar-Place.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Focus-editar-Place.png\" alt=\"\" title=\"Focus editar Place\" width=\"550\" height=\"340\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5960\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Focus-editar-Place.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Focus-editar-Place-300x185.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En la secci\u00f3n <strong>Place<\/strong> encontramos una serie de ajustes con los que podremos <strong>hacer zoom, variar la imagen respecto al horizonte y modificar sus proporciones.<\/strong> Lo malo de este modo es que no puedes fusionarlo con los otros, es decir, no puedes ajustar el difuminado y luego escalarla, tiene que ser al rev\u00e9s.<\/p>\n<p>Por \u00faltimo, mencionar que <strong>Focus<\/strong> cuenta con un maravilloso repertorio de opciones para exportar nuestra imagen ya editada. <strong>Podemos guardarlo en alguna parte del disco duro, en iPhoto, enviarla por email, sincronizarlo con su propio servicio on-line  y como no, con <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a>,<\/strong> aunque es necesario tener <strong>iPhoto 11<\/strong>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Ejemplo-focus.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Ejemplo-focus.png\" alt=\"\" title=\"Ejemplo focus\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5966\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Ejemplo-focus.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Ejemplo-focus-300x200.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Sin duda <strong>Focus<\/strong> es una muy buena <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> con un dise\u00f1o sencillo y adaptado 100% a <strong>OS X Lion.<\/strong> Est\u00e1 disponible para su compra en la <strong>Mac App Store<\/strong> por <strong>7,99\u20ac<\/strong>.<\/p>\n<p>Descarga | <a href=\"http:\/\/clkuk.tradedoubler.com\/click?p=24364&#038;a=2266124&#038;url=https%3A%2F%2Fitunes.apple.com%2Fes%2Fapp%2Ffocus-add-depth-tilt-shift%2Fid432599692%3Fmt%3D12%26uo%3D4%26partnerId%3D2003\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy os presentamos Focus, una aplicaci\u00f3n bien sencilla que te ayudar\u00e1 a crear efectos de profundidad en tus fotos con pocos pasos.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5957,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,22],"tags":[2205,2215,1775,1089,779,2217,124,18,1097,175,1101,1096,1091,2211,1100],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Focus: A\u00f1ade profundidad a tus fotos con sencillos pasos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Focus es una sencilla aplicaci\u00f3n para Mac que te ayudar\u00e1 a dar profundidad a tus im\u00e1genes siguiendo unos pasos b\u00e1sicos. Las posibilidades son muy amplias.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/focus-anade-profundidad-a-tus-fotos-con-sencillos-pasos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Focus: A\u00f1ade profundidad a tus fotos con sencillos pasos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Focus es una sencilla aplicaci\u00f3n para Mac que te ayudar\u00e1 a dar profundidad a tus im\u00e1genes siguiendo unos pasos b\u00e1sicos. Las posibilidades son muy amplias.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/focus-anade-profundidad-a-tus-fotos-con-sencillos-pasos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-12-13T16:49:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Focus-para-Mac.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"329\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/focus-anade-profundidad-a-tus-fotos-con-sencillos-pasos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/Focus-para-Mac.png\",\"width\":550,\"height\":329,\"caption\":\"Focus para Mac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/focus-anade-profundidad-a-tus-fotos-con-sencillos-pasos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/focus-anade-profundidad-a-tus-fotos-con-sencillos-pasos\/\",\"name\":\"Focus: A\\u00f1ade profundidad a tus fotos con sencillos pasos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/focus-anade-profundidad-a-tus-fotos-con-sencillos-pasos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-12-13T16:49:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:13+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Focus es una sencilla aplicaci\\u00f3n para Mac que te ayudar\\u00e1 a dar profundidad a tus im\\u00e1genes siguiendo unos pasos b\\u00e1sicos. Las posibilidades son muy amplias.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/focus-anade-profundidad-a-tus-fotos-con-sencillos-pasos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5941"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5941"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5941\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17609,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5941\/revisions\/17609"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5957"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5941"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5941"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5941"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}