{"id":2625,"date":"2011-06-05T17:00:32","date_gmt":"2011-06-05T15:00:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2625"},"modified":"2023-01-29T12:51:04","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:04","slug":"apple-y-universal-music-ya-se-han-aliado-para-icloud","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-universal-music-ya-se-han-aliado-para-icloud\/","title":{"rendered":"Apple y Universal Music ya se han aliado para iCloud"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Universal-Music.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Universal-Music.jpg\" alt=\"\" title=\"Universal Music\" width=\"478\" height=\"226\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3720\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Universal-Music.jpg 478w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Universal-Music-300x142.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 478px) 100vw, 478px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> ya ha firmado con <strong>Universal Music<\/strong> el contrato que le da los derechos para ofrecer grabaci\u00f3n de la m\u00fasica que tenga <strong>Universal<\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nOs anunciamos que <strong>Apple<\/strong> <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-firma-un-contrato-con-emi-music-y-sony-para-icloud\/\" title=\"Apple firma un contrato con EMI Music y Sony para iCloud\">ya hab\u00eda firmado contrato<\/a> con tres de las cuatro grandes discogr\u00e1ficas y que solo faltaba <strong>Universal Music<\/strong>, que aunque se encontraban en la parte final del acuerdo todav\u00eda no estaba totalmente acabado.<\/p>\n<p>Ahora se consolida que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\/\" title=\"iCloud\">iCloud<\/a><\/strong> contar\u00e1 con mucha m\u00fasica y se cree m\u00e1s cierto ese rumor de inversi\u00f3n de <strong>150 millones de d\u00f3lares<\/strong> que pagaron a estas discogr\u00e1ficas. Ma\u00f1ana podremos ver con seguridad en que consiste este sistema de m\u00fasica y si de verdad merece la pena toda esa inversi\u00f3n, pero siendo las empresas como son probablemente sea un \u00e9xito rotundo.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n se ha especulado sobre los beneficios que se van a llevar cada uno dando un <strong>58% a las discogr\u00e1ficas,<\/strong> un <strong>12% a los editores <\/strong>y un <strong>30% para<\/strong> <strong>Apple<\/strong>. Hay muchas posibilidades de que el sistema no salga este lunes pero dicen que estar\u00e1 muy \u00abpronto\u00bb.<\/p>\n<p>Todo eso lo veremos en la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-el-6-de-junio-presentada-por-steve-jobs-donde-hablaran-de-ios-5-os-x-y-icloud\/\" title=\"Keynote el 6 de junio presentada por Steve Jobs donde hablar\u00e1n de iOS 5, OS X y iCloud\">keynote<\/strong> de ma\u00f1ana<\/a> de apertura de la <strong>WWDC<\/strong>.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/news.cnet.com\/8301-31001_3-20068366-261\/apple-signs-universal-music-to-icloud\/\">CNet<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ya ha firmado con Universal Music el contrato que le da los derechos para ofrecer grabaci\u00f3n de la m\u00fasica que tenga<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3720,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,101,20],"tags":[2206,2217,16,2210,230,241],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple y Universal Music ya se han aliado para iCloud<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple y Universal Music han firmado el contrato de alianza que le da derecho a Apple para usar la m\u00fasica de la discogr\u00e1fica en sus sistema iCloud.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-universal-music-ya-se-han-aliado-para-icloud\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple y Universal Music ya se han aliado para iCloud\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple y Universal Music han firmado el contrato de alianza que le da derecho a Apple para usar la m\u00fasica de la discogr\u00e1fica en sus sistema iCloud.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-universal-music-ya-se-han-aliado-para-icloud\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-05T15:00:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Universal-Music.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"478\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"226\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-universal-music-ya-se-han-aliado-para-icloud\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Universal-Music.jpg\",\"width\":478,\"height\":226,\"caption\":\"Universal Music\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-universal-music-ya-se-han-aliado-para-icloud\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-universal-music-ya-se-han-aliado-para-icloud\/\",\"name\":\"Apple y Universal Music ya se han aliado para iCloud\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-universal-music-ya-se-han-aliado-para-icloud\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-06-05T15:00:32+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple y Universal Music han firmado el contrato de alianza que le da derecho a Apple para usar la m\\u00fasica de la discogr\\u00e1fica en sus sistema iCloud.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-universal-music-ya-se-han-aliado-para-icloud\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2625"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2625"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2625\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17403,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2625\/revisions\/17403"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3720"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2625"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2625"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2625"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}