{"id":12209,"date":"2015-09-17T16:10:45","date_gmt":"2015-09-17T15:10:45","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12209"},"modified":"2023-01-29T12:54:41","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:41","slug":"ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud\/","title":{"rendered":"Ya disponible los nuevos espacios de iCloud"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Nuevos-precios-y-espacios-iCloud.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Nuevos-precios-y-espacios-iCloud.jpg\" alt=\"Nuevos precios y espacios iCloud\" width=\"1664\" height=\"1234\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12210\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Nuevos-precios-y-espacios-iCloud.jpg 1664w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Nuevos-precios-y-espacios-iCloud-300x222.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Nuevos-precios-y-espacios-iCloud-1024x759.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1664px) 100vw, 1664px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace dos d\u00edas os coment\u00e9 que los <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud\/\" title=\"Nuevos precios para el espacio en iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevos precios de iCloud<\/a> podr\u00edan estar <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/los-nuevos-precios-de-icloud-se-activarian-el-proximo-25-de-septiembre\/\" title=\"Los nuevos precios de iCloud se activar\u00edan el pr\u00f3ximo 25 de septiembre\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">disponibles el 25 de septiembre<\/a>. <strong>Pero fue ayer,<\/strong> con <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ios-9-ya-disponible\/\" title=\"iOS 9 ya disponible\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">el lanzamiento de iOS 9<\/a>, <strong>cuando se han aplicado.<\/strong><\/p>\n<p>Recordemos que las nuevas tarifas y espacios son:<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<ul>\n<li>50 GB por 1\u20ac al mes<\/li>\n<li>200 GB por 3\u20ac al mes<\/li>\n<li>1 TB por 10\u20ac al mes<\/li>\n<\/ul>\n<p>Para aquellos que pag\u00e1semos una de las tarifas que se ha visto actualizada <strong>se nos han incorporado GB a la cuenta de forma autom\u00e1tica.<\/strong><\/p>\n<p>Hay que tener en cuenta que ha desaparecido la opci\u00f3n de 500 GB, los usuarios que tuviesen esta opci\u00f3n <strong>ahora pasar\u00e1n a la opci\u00f3n de 1 TB,<\/strong> de modo que habr\u00e1 que observar si merece la pena o no.<\/p>\n<p>Al final ten\u00eda raz\u00f3n el trabajador con el que habl\u00e9 ayer, aunque \u00e9l no supo darme la fecha de forma oficial.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace dos d\u00edas os coment\u00e9 que los nuevos precios de iCloud podr\u00edan estar disponibles el 25 de septiembre. Pero fue ayer, con<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12210,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[101,20],"tags":[2217,2159,2210,1761],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ya disponible los nuevos espacios de iCloud<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Finalmente, ha sido hoy cuando se han aplicado los nuevos precios y espacios de iCloud.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ya disponible los nuevos espacios de iCloud\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Finalmente, ha sido hoy cuando se han aplicado los nuevos precios y espacios de iCloud.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-17T15:10:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Nuevos-precios-y-espacios-iCloud.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1664\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1234\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Ya disponible los nuevos espacios de iCloud\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Finalmente, ha sido hoy cuando se han aplicado los nuevos precios y espacios de iCloud.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/17160215\/Nuevos-precios-y-espacios-iCloud.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Nuevos-precios-y-espacios-iCloud.jpg\",\"width\":1664,\"height\":1234,\"caption\":\"Nuevos precios y espacios iCloud\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud\/\",\"name\":\"Ya disponible los nuevos espacios de iCloud\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-17T15:10:45+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Finalmente, ha sido hoy cuando se han aplicado los nuevos precios y espacios de iCloud.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ya-disponible-los-nuevos-espacios-de-icloud\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12209"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12209"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12209\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17969,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12209\/revisions\/17969"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12210"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12209"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12209"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12209"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}