{"id":15216,"date":"2016-08-25T15:42:45","date_gmt":"2016-08-25T13:42:45","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15216"},"modified":"2023-01-29T12:28:39","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:39","slug":"apple-music-festival-del-18-al-30-de-septiembre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-festival-del-18-al-30-de-septiembre\/","title":{"rendered":"Apple Music Festival del 18 al 30 de Septiembre"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Apple-Music-Festival-10.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Apple-Music-Festival-10.jpg\" alt=\"Apple Music Festival 10\" width=\"1459\" height=\"525\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15218\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Apple-Music-Festival-10.jpg 1459w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Apple-Music-Festival-10-300x108.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Apple-Music-Festival-10-1024x368.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1459px) 100vw, 1459px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Otro a\u00f1o m\u00e1s, <strong><a target=\"_blank\" title=\"Apple Music Festival\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-music-festival\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el Apple Music Festival<\/a> llega a Londres del 18 al 30 de septiembre con unos cuantos artistas invitados.<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>\u00bfQu\u00e9 pasa cuando 10 incre\u00edbles artistas tocan para todo el mundo desde la intimidad de una sala en Londres? Con conciertos de Chance the Rapper, Alicia Keys, Elton John, Britney Spears y The 1975, podr\u00eda ser el mejor festival de la historia. S\u00f3lo en Apple Music.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.applemusicfestival.com\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Como vemos<\/a>, artistas como Elton John, Alicia Keys o One Republic tocar\u00e1n de forma gratuita para el p\u00fablico que consiga una entrada o para el resto del mundo que lo vea por streaming.<\/p>\n<p><a target=\"_blank\" title=\"El Apple Music Festival se celebrar\u00e1 durante 10 d\u00edas en Londres\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/el-apple-music-festival-se-celebrara-durante-10-dias-en-londres\/\" rel=\"noopener noreferrer\">El a\u00f1o pasado<\/a> hubo artistas que se presentaron despu\u00e9s de la primera ronda de artistas, as\u00ed que habr\u00e1 que estar atentos por si aparecen m\u00e1s y queremos seguir su concierto en directo.<\/p>\n<p>Las entradas se sortear\u00e1n entre los residentes de Reino Unido, <strong>por motivos legales no se pueden extender a otros pa\u00edses.<\/strong> Como he comentado, el resto de las personas podr\u00e1n seguirlo por streaming en HD a trav\u00e9s de cualquier dispositivo que soporte Apple Music y se est\u00e9 suscrito al servicio.<\/p>\n<p>Apple ha querido, adem\u00e1s, anunciar que ha renovado el Roundhose, la sala donde se ce\u00f1ebra el festival, haciendo mejoras de iluminaci\u00f3n y material para favorecer <a target=\"_blank\" title=\"Medio ambiente\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/medio-ambiente\" rel=\"noopener noreferrer\">al medio ambiente<\/a>. Tareas que ya son frecuentes en todos los \u00e1mbitos de Apple.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Otro a\u00f1o m\u00e1s, el Apple Music Festival llega a Londres del 18 al 30 de septiembre con unos cuantos artistas invitados. \u00bfQu\u00e9<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15218,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[5,2194,20],"tags":[2201,2125,943,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple Music Festival del 18 al 30 de Septiembre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la web del Apple Music Festival donde se anuncia que el evento se celebrar\u00e1 del 18 al 30 de septiembre con artistas como Alicia Keys y Elton John.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-festival-del-18-al-30-de-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple Music Festival del 18 al 30 de Septiembre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la web del Apple Music Festival donde se anuncia que el evento se celebrar\u00e1 del 18 al 30 de septiembre con artistas como Alicia Keys y Elton John.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-festival-del-18-al-30-de-septiembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-08-25T13:42:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Apple-Music-Festival-10.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1459\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"525\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple Music Festival del 18 al 30 de Septiembre\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la web del Apple Music Festival donde se anuncia que el evento se celebrar\u00e1 del 18 al 30 de septiembre con artistas como Alicia Keys y Elton John.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/25154008\/Apple-Music-Festival-10.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-festival-del-18-al-30-de-septiembre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Apple-Music-Festival-10.jpg\",\"width\":1459,\"height\":525,\"caption\":\"Apple Music Festival 10\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-festival-del-18-al-30-de-septiembre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-festival-del-18-al-30-de-septiembre\/\",\"name\":\"Apple Music Festival del 18 al 30 de Septiembre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-festival-del-18-al-30-de-septiembre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-08-25T13:42:45+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la web del Apple Music Festival donde se anuncia que el evento se celebrar\\u00e1 del 18 al 30 de septiembre con artistas como Alicia Keys y Elton John.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-music-festival-del-18-al-30-de-septiembre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15216"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15216"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15216\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18120,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15216\/revisions\/18120"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15218"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15216"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15216"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15216"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}