{"id":6805,"date":"2012-06-02T14:54:21","date_gmt":"2012-06-02T13:54:21","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6805"},"modified":"2023-01-29T12:59:02","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:02","slug":"steve-jobs-la-entrevista-perdida-canal-estrena-un-nuevo-documental","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-la-entrevista-perdida-canal-estrena-un-nuevo-documental\/","title":{"rendered":"Steve Jobs: La entrevista perdida. Canal+ estrena un nuevo documental"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Steve-Jobs-La-entrevista-perdida.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Steve-Jobs-La-entrevista-perdida.png\" alt=\"Steve Jobs: La entrevista perdida\" title=\"Steve Jobs: La entrevista perdida\" width=\"550\" height=\"375\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6808\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Steve-Jobs-La-entrevista-perdida.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Steve-Jobs-La-entrevista-perdida-300x205.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El pasado mi\u00e9rcoles 30 de mayo, Canal+ nos invit\u00f3 a ver un documental reci\u00e9n descubierto titulado <strong>Steve Jobs: La entrevista perdida.<\/strong> el cual se presentar\u00e1 dentro de poco al p\u00fablico.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El documental <strong>es una entrevista de 70 minutos de duraci\u00f3n rodada en 1995,<\/strong> dos a\u00f1os antes de que <strong>Steve Jobs<\/strong> volviese a <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong>. Se le llama \u00ab<strong>La entrevista perdida<\/strong>\u00bb porque de todo lo rodado solo se us\u00f3 una peque\u00f1a parte en un programa televisivo  y el original se perdi\u00f3, pero recientemente lo encontraron en el garaje del director.<\/p>\n<p>70 minutos de duraci\u00f3n en los que se tratan los temas m\u00e1s destacados de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a><\/strong> desde su infancia hasta <strong>Next<\/strong>. Hay cosas curiosas como observaciones que hizo de peque\u00f1o y que siendo adulto utiliz\u00f3 para realizar alguna tarea.<\/p>\n<p>Nosotros ya lo hemos visto y os podemos adelantar que en el documental descubrir\u00e9is algunos aspectos m\u00e1s que destacaban la visi\u00f3n de futuro que tuvo. <strong>Canal+ emitir\u00e1 dicho documental el lunes 4 de junio a las 23:05 horas.<\/strong><\/p>\n<p>M\u00e1s informaci\u00f3n |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.plus.es\/programacion\/steve-jobs-la-entrevista-perdida\/R25141013\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Canal+<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El pasado mi\u00e9rcoles 30 de mayo, Canal+ nos invit\u00f3 a ver un documental reci\u00e9n descubierto titulado Steve Jobs: La entrevista perdida. el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6808,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[2206,1560,1562,1325,2210,2222,1561],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Steve Jobs: La entrevista perdida. Canal+ estrena un nuevo documental<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Canal+ presentar\u00e1 el 4 de junio un documental in\u00e9dito que muestra una entrevista nunca vista sobre Steve Jobs en 1995.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-la-entrevista-perdida-canal-estrena-un-nuevo-documental\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Steve Jobs: La entrevista perdida. Canal+ estrena un nuevo documental\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Canal+ presentar\u00e1 el 4 de junio un documental in\u00e9dito que muestra una entrevista nunca vista sobre Steve Jobs en 1995.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-la-entrevista-perdida-canal-estrena-un-nuevo-documental\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-06-02T13:54:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Steve-Jobs-La-entrevista-perdida.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"375\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-la-entrevista-perdida-canal-estrena-un-nuevo-documental\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/Steve-Jobs-La-entrevista-perdida.png\",\"width\":550,\"height\":375,\"caption\":\"Steve Jobs: La entrevista perdida\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-la-entrevista-perdida-canal-estrena-un-nuevo-documental\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-la-entrevista-perdida-canal-estrena-un-nuevo-documental\/\",\"name\":\"Steve Jobs: La entrevista perdida. Canal+ estrena un nuevo documental\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-la-entrevista-perdida-canal-estrena-un-nuevo-documental\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-06-02T13:54:21+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Canal+ presentar\\u00e1 el 4 de junio un documental in\\u00e9dito que muestra una entrevista nunca vista sobre Steve Jobs en 1995.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-la-entrevista-perdida-canal-estrena-un-nuevo-documental\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6805"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6805"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6805\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17724,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6805\/revisions\/17724"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6808"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6805"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6805"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6805"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}