{"id":7468,"date":"2012-09-12T21:41:00","date_gmt":"2012-09-12T19:41:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7468"},"modified":"2023-01-29T12:23:42","modified_gmt":"2023-01-29T11:23:42","slug":"nueva-version-de-itunes-prevista-para-octubre-mas-simple-y-funcional","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-itunes-prevista-para-octubre-mas-simple-y-funcional\/","title":{"rendered":"Nueva versi\u00f3n de iTunes prevista para octubre m\u00e1s simple y funcional"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Nuevo-iTunes.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Nuevo-iTunes.jpg\" alt=\"Nuevo iTunes\" title=\"Nuevo iTunes\" width=\"550\" height=\"319\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7469\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Nuevo-iTunes.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Nuevo-iTunes-300x174.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha anunciado que <strong>va a lanzar una nueva versi\u00f3n de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/itunes\" title=\"iTunes\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iTunes<\/a> previsible para el mes que viene, esta versi\u00f3n ser\u00eda mucho m\u00e1s simple y funcional que las actuales.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El redise\u00f1o <strong>deja el control superior y una sola ventana centrada en el contenido,<\/strong> en el caso de la m\u00fasica, si pulsamos en un \u00e1lbum, en vez de acceder a \u00e9l lo que hace es <strong>desplegarse para ver las canciones adem\u00e1s de que le dan la posibilidad al artista de guardar fotos en tu librer\u00eda.<\/strong><\/p>\n<p>Han creado <strong>una lista para a\u00f1adir canciones que sonar\u00e1n despu\u00e9s<\/strong> y tambi\u00e9n han dise\u00f1ado un <strong>mini reproductor m\u00e1s elegante<\/strong> con el que poder tener el control de la m\u00fasica que suena, el volumen, buscar canciones, etc.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Nueva-versi\u00f3n-de-iTunes.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Nueva-versi\u00f3n-de-iTunes.jpg\" alt=\"Nueva versi\u00f3n de iTunes\" title=\"Nueva versi\u00f3n de iTunes\" width=\"550\" height=\"348\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7470\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Nueva-versi\u00f3n-de-iTunes.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Nueva-versi\u00f3n-de-iTunes-300x190.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En cuanto al visionado de pel\u00edculas, al pinchar en una se despliega sus detalles y en cuanto a la reproducci\u00f3n ocupa toda la venta o a pantalla completa, en eso no cambia nada. Una nueva funci\u00f3n muy buena es la de <strong>empezar a reproducir contenido desde un dispositivo y seguir vi\u00e9ndolo desde el punto que estaba en el otro usando <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/icloud\" title=\"iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Por otro lado, <strong>la tienda se ha redise\u00f1ado<\/strong> al igual que en los dispositivos m\u00f3viles haciendo de ella un sitio m\u00e1s simple y sencillo para navegar y encontrar contenido. Habr\u00e1 que esperar para ver si aparte del nuevo dise\u00f1o hay <strong>mejoras internas que favorezcan la velocidad de navegaci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p>Esta nueva versi\u00f3n de <strong>iTunes<\/strong> estar\u00e1 disponible en Octubre aunque no se sabe fecha exacta.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.theverge.com\/2012\/9\/12\/3318080\/apple-itunes-11-ios-app-store-redesign\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha anunciado que va a lanzar una nueva versi\u00f3n de iTunes previsible para el mes que viene, esta versi\u00f3n ser\u00eda mucho<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7469,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[2205,2214,2217,14,134,778,2210,2232,1291,1401,1793,1792],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nueva versi\u00f3n de iTunes prevista para octubre m\u00e1s simple y funcional<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nueva versi\u00f3n de iTunes mucho m\u00e1s simple y funcional con mejoras en el dise\u00f1o y en las acciones.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-itunes-prevista-para-octubre-mas-simple-y-funcional\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nueva versi\u00f3n de iTunes prevista para octubre m\u00e1s simple y funcional\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nueva versi\u00f3n de iTunes mucho m\u00e1s simple y funcional con mejoras en el dise\u00f1o y en las acciones.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-itunes-prevista-para-octubre-mas-simple-y-funcional\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-09-12T19:41:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:23:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/nuevo-MacSfera.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-itunes-prevista-para-octubre-mas-simple-y-funcional\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/09\/Nuevo-iTunes.jpg\",\"width\":550,\"height\":319,\"caption\":\"Nuevo iTunes\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-itunes-prevista-para-octubre-mas-simple-y-funcional\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-itunes-prevista-para-octubre-mas-simple-y-funcional\/\",\"name\":\"Nueva versi\\u00f3n de iTunes prevista para octubre m\\u00e1s simple y funcional\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-itunes-prevista-para-octubre-mas-simple-y-funcional\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-09-12T19:41:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:23:42+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nueva versi\\u00f3n de iTunes mucho m\\u00e1s simple y funcional con mejoras en el dise\\u00f1o y en las acciones.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nueva-version-de-itunes-prevista-para-octubre-mas-simple-y-funcional\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7468"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7468"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7468\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17775,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7468\/revisions\/17775"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7469"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7468"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7468"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7468"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}