{"id":15741,"date":"2016-11-04T18:45:52","date_gmt":"2016-11-04T16:45:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15741"},"modified":"2023-01-29T12:53:22","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:22","slug":"phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro\/","title":{"rendered":"Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas t\u00e1ctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_15743\" style=\"width: 1378px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15743\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro.jpg\" alt=\"Phil Schiller presentando la Touch Bar del MacBook Pro\" width=\"1368\" height=\"912\" class=\"size-full wp-image-15743\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro.jpg 1368w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1368px) 100vw, 1368px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15743\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.stephenlamphoto.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Stephen Lam<\/a><\/p><\/div>\n<p>Independent de Reino Unido <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.independent.co.uk\/life-style\/gadgets-and-tech\/features\/apple-macbook-pro-new-philip-schiller-interview-phil-iphone-ios-criticism-a7393156.html\">ha podido<\/a> entrevistar a <strong>Phil Schiller sobre el <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id\/\">nuevo MacBook Pro<\/a> presentado hace una semana en la <a target=\"_blank\"title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cHello again\u201d\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-keynote-hello-again\/\">keynote \u00abHello again\u00bb<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>En ella, <a target=\"_blank\"title=\"Phil Schiller\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/phil-schiller\/\">Phill Schiller<\/a> habla sobre el nuevo dispositivo, <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo macOS Sierra\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-macos-sierra\/\">Siri en el Mac<\/a>, las pantallas t\u00e1ctiles y la nueva Touch Bar.<\/p>\n<p>Me quedo con tres respuestas, la primera a la pregunta sobre si no. Es contradictorio incluir el puerto jack en el Mac si se ha quitado en el <a target=\"_blank\"title=\"Mi review del iPhone 7\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/review-del-iphone-7\/\">iPhone 7<\/a>:<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>No del todo. Estas son m\u00e1quinas profesionales. Si s\u00f3lo fuera sobre los cascos entonces no habr\u00eda necesidad de ponerlo, creemos que la tecnolog\u00eda inal\u00e1mbrica es una gran soluci\u00f3n para los cascos. Pero muchos de nuestros usuarios tienen escritorios con monitores de estudio, AMPS y otros dispositivos que no soportan la tecnolog\u00eda inal\u00e1mbrica y necesitan el puerto jack de 3,5mm.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>La segunda es en referencia a la nueva Touch Bar y la pol\u00e9mica sobre que est\u00e1 en el teclado y va a haber que retirar la mirada de la pantalla cuando se quiera usar:<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Tienes una superficie en la que escribimos con nuestras manos, con una pantalla vertical en frente. La orientaci\u00f3n b\u00e1sica, esa forma en L tiene sentido y no se ir\u00e1 a ninguna parte. El equipo tuvo esta idea en la que puedes crear una superficie multit\u00e1ctil que est\u00e1 en el mismo plano que el teclado y el trackpad y les aporta una nueva experiencia, una que es m\u00e1s interactiva, con multigestos.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Y la tercera hace referencia al \u00e9xito o fracaso del ordenador del que muchas personas han hablado:<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Y estamos orgullosos de deciros que nuestra tienda online ha tenido m\u00e1s reservas del MacBook Pro que cualquier otro port\u00e1til pro antes. As\u00ed que definitivamente hay mucha gente emocionada como lo estamos nosotros.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Si el otro d\u00eda os contaba lo interesante que es escuchar a los jefes de Apple con la <a target=\"_blank\"title=\"Jony Ive habla sobre poner el \u201ctoque\u201d Apple en el MacBook Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/jony-ive-habla-sobre-poner-el-toque-apple-en-el-macbook-pro\/\">entrevista de Jony Ive<\/a>, <strong>esta de Phil Schiller es igual de interesante o m\u00e1s.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/WVPRkcczXCY\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Independent de Reino Unido ha podido entrevistar a Phil Schiller sobre el nuevo MacBook Pro presentado hace una semana en la keynote<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15743,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[7,2123,17],"tags":[2207,2125,1425,2208,2221,184,784,2574],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas t\u00e1ctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la entrevista que realiza Independent a Phil Schiller sobre el nuevo MacBook Pro, la Touch Bar, las pantallas t\u00e1ctiles y Siri en el Mac.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas t\u00e1ctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la entrevista que realiza Independent a Phil Schiller sobre el nuevo MacBook Pro, la Touch Bar, las pantallas t\u00e1ctiles y Siri en el Mac.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-11-04T16:45:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1368\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"912\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas t\u00e1ctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la entrevista que realiza Independent a Phil Schiller sobre el nuevo MacBook Pro, la Touch Bar, las pantallas t\u00e1ctiles y Siri en el Mac.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/04184229\/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro.jpg\",\"width\":1368,\"height\":912,\"caption\":\"Imagen de Stephen Lam\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro\/\",\"name\":\"Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas t\\u00e1ctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-11-04T16:45:52+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la entrevista que realiza Independent a Phil Schiller sobre el nuevo MacBook Pro, la Touch Bar, las pantallas t\\u00e1ctiles y Siri en el Mac.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15741"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15741"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15741\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18166,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15741\/revisions\/18166"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15743"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15741"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15741"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15741"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}