<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Opinión &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/category/opinion/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 10:35:04 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 20:54:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[iOS13]]></category>
		<category><![CDATA[iPadOS]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Catalina]]></category>
		<category><![CDATA[Pro Display XDR]]></category>
		<category><![CDATA[Proyecto Catalyst]]></category>
		<category><![CDATA[Swift]]></category>
		<category><![CDATA[Switf UI]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC19]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17105</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a></p>
<p>Hace justo una semana se celebró la keynote de inauguración de la WWDC19, el evento anual de desarrolladores donde Apple presenta las</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19.jpg" alt="WWDC19" width="1670" height="1096" class="aligncenter size-full wp-image-17107" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19.jpg 1670w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19-300x197.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/WWDC19-1024x672.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1670px) 100vw, 1670px" /></a></p>
<p>Hace justo una semana <strong>se celebró la keynote de inauguración de la WWDC19,</strong> el evento anual de desarrolladores donde Apple presenta las novedades que afectan a los distintos sistemas operativos y servicios de la compañía.</p>
<p>La presentación me gustó mucho, fue larga (2 horas y cuarto) y hubo mucha acción. Se presentaron cosas relevantes a mi modo de ver, no como otros años en los que la movilidad de la caja de búsqueda de Spotlight fue una característica destacada.</p>
<p><span id="more-17105"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/fa5p19APgd8" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Así que, sin más dilación, vamos a hacer un repaso de las novedades, centrándonos en lo más importante de cada una.</p>
<h2 class="review">tvOS</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13.jpg" alt="tvOS 13" width="2416" height="1360" class="aligncenter size-full wp-image-17109" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13.jpg 2416w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/tvOS-13-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2416px) 100vw, 2416px" /></a></p>
<p>tvOS es uno de los sistemas menos destacables de la compañía y se nota en este tipo de presentaciones. Esto se debe a su sencillez funcional, el sistema debe gestionar contenido multimedia usando los servicios de Apple, no hay mucho más donde rascar, y aún así hemos obtenido grandes mejoras.</p>
<p><strong>Ahora tvOS es multiusuario,</strong> permitiendo que varios usuarios usen el Apple TV como si no lo compartiesen. Además, y con la llegada de Apple Arcade en mente, <strong>Apple ha añadido compatibilidad para poder usar los mandos de la PS4 y de la Xbox,</strong> dos de los más populares mandos de la historia del videojuego.</p>
<p>Apple Music, Apple TV+, Apple Arcade y mucho más gracias a las aplicaciones de terceros, el Apple TV está luchando por ser un centro multimedia muy completo. Lo único en lo que debería mejorar, bajo mi propio beneficio, <strong>es en la compatibilidad de funcionalidades en el resto de países.</strong></p>
<h2 class="review">watchOS 6</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6.jpg" alt="watchOS 6" width="1517" height="830" class="aligncenter size-full wp-image-17108" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6.jpg 1517w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6-300x164.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/watchOS-6-1024x560.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1517px) 100vw, 1517px" /></a></p>
<p>El Apple Watch se ha convertido en éxito de ventas en su campo, <strong>y Apple lo está dando todo por mantenerlo ahí arriba, sistema operativo incluido.</strong></p>
<p>Ahora watchOS 6 incluye nuevas esferas, <strong>nuevas aplicaciones nativas,</strong> su propia App Store, y han mejorado el sistema para que los desarrolladores hagan aplicaciones menos dependientes del iPhone, consiguiendo, un poco más, la deseada independencia que el Apple Watch lleva buscando un tiempo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Otra nueva novedad es que <strong>watchOS 6 incluye una nueva API de streaming de audio,</strong> lo que significa que empresas como Spotify podrán tener una aplicación 100% funcional en el reloj, en teoría. Veremos si esto se materializa finalmente, las cosas están bastante mal entre las dos empresas, y a mí no habría nada me guste más que ver Spotify en la muñeca. <strong>Soy de los que piensa que si quieres vender tu servicio debes hacerlo por la calidad del propio servicio, no porque dificultes a tus usuarios el uso de la competencia.</strong> Y esto se extrapola a todos los aspectos en los que Apple tiene negocio.</p>
<p>Por último, la salud y el deporte van ligados con el Apple Watch desde el principio, de modo que no sorprende ver <strong>una serie de agradables mejoras en estos aspectos:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Mejoras en la forma de guardar y presentar toda la información relativa al ejercicio.</strong> Siempre buscando hacer que el usuario tenga una vida más ejercitada.</li>
<li><strong>Nueva aplicación que controla el nivel de ruido a nuestro alrededor</strong> y busca informarnos para no desgastar en exceso el oído.</li>
<li><strong>Nueva aplicación para controlar los periodos menstruales</strong> de la mujer que busca llevar un registro y aportar más información acerca de los días fértiles del mes.</li>
</ul>
<p>Sigo pensando que Apple debería permitir crear esferas a desarrolladores de terceros, al menos de una forma controlada. <strong>El goteo que van ofreciendo actualmente de sus diseños no está a la altura de las ventajas de tener una pantalla de la calidad actual y las ganas de los usuarios para tener un reloj distinto cada día.</strong></p>
<h2 class="review">iOS 13</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13.jpg" alt="iOS 13" width="2500" height="906" class="aligncenter size-full wp-image-17110" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-300x110.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-1024x371.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y con una pequeña broma sobre su nombre, nos plantamos en uno de los puntos más importantes del evento, <strong>la presentación de iOS 13.</strong></p>
<p>Al igual que macOS  el año pasado, <strong>iOS ya tiene su propio modo oscuro.</strong> Además ha incorporado la función de escribir en el teclado deslizando el dedo por encima. </p>
<p>Se incluyen algunas <strong>mejoras de rendimiento:</strong></p>
<ul>
<li>FaceID ahora es un 30% más rápido</li>
<li>Las actualizaciones de apps reducen su peso en hasta un 60%</li>
<li>Las descargas de las apps reducen su peso en hasta un 50%</li>
<li>Las apps se abren y cargan el doble de rápido</li>
</ul>
<p><strong>La aplicación de Mapas ha recibido una actualización de diseño y funcionalidad,</strong> mostrando más información, de forma más precisa y con un modo similar a Street View de Google. Para Apple son muy importantes los mapas <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, <strong>de modo que me cuesta entender porqué sueltan las novedades año a año.</strong> Entiendo que la dificultad de tener un buen servicio requiere tiempo, pero teniendo competidores que aprietan más que nunca, no sé si compensaría más lanzar novedades de usabilidad y precisión a lo largo del año en un flujo de mejoras constantes, como hace Google con su, más que conocido y usado, Google Maps.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="42" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-recordatorios.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-Mensajes.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-app-Fotos.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-Mapas-de-Apple.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-mapas.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iOS-13-calendario.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Ya sabéis que soy un fan empedernido del esfuerzo que Apple hace para garantizar la seguridad de sus usuarios, <strong>y iOS 13 sigue con esa premisa un poco más.</strong> Se añade la posibilidad de compartir la ubicación con apps <strong>sólo una vez,</strong> de modo que la siguiente vez que usemos la app nos pedirá de nuevo permiso para usar la localización. <strong>Se acabó espiar a la gente con procesos en segundo plano.</strong> <strong>Se acabó usar los recursos de las antenas Wi-Fi y Bluetooth para localizar a las personas.</strong></p>
<p>Y, dando la sorpresa, <strong>Apple ha creado su propio botón para <em>“Iniciar sesión con Apple”</em> en servicios de terceros.</strong> Con este nuevo método podremos usar aplicaciones sabiendo que se respeta nuestra privacidad. Además, en caso de que el servicio necesite tener nuestro email, <strong>Apple ofrece la posibilidad de crear emails aleatorios que van a ser redirigidos a nuestro email particular de Apple,</strong> de modo que el servicio nunca conoce nuestro email y nosotros podemos seguir usándolo sin problemas. La guinda al pastel viene en que este nuevo mecanismo de login es de <strong>uso obligatorio para todas las apps que quieran poner botones de otros servicios,</strong> y a mí no me pueden doler más las manos de aplaudir.</p>
<p>Siguiendo con la privacidad y la seguridad, <strong>se han presentado nuevos mecanismos de seguridad para dispositivos compatibles con HomeKit,</strong> sobre todo las cámaras, ofreciendo almacenar las imágenes en la nube privada de Apple de forma temporal con cifrado punto a punto y sin consumir espacio del plan que tenemos contratado en iCloud. Además, se van a empezar a fabricar routers compatibles con HomeKit que sirvan como punto de protección extra para los dispositivos que hay en nuestra casa.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/rediseño-de-mapas-ios-13.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/rediseño-de-mapas-ios-13.gif" alt="Rediseño de mapas iOS 13" width="452" height="860" class="aligncenter size-full wp-image-17117" /></a></p>
<p><strong>La aplicación de Fotos ha sido rediseñada para mostrar los recuerdos adecuados, en el momento adecuado.</strong> Gracias a machine learning, es capaz de elegir la mejor foto entre varias similares y ocultar el resto, además, es capaz de personalizar los recuerdos en base a los días del año y los eventos que van ocurriendo. Disfruto mucho de los recuerdos, hace no mucho os conté mi <a target="_blank" title="Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app" href="https://www.macsfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/" rel="noopener noreferrer">nueva forma de organizar las fotos en carpetas y con Lightroom</a>, y uno de los motivos fue para poder sincronizar luego sólo las mejores, ya editadas, en mis dispositivos. Gracias a esta nueva característica de la app de Fotos, podré despreocuparme un poco más a la hora de importar y exportar mis capturas porque sabré que por detrás, <strong>la inteligencia de iOS 13,</strong> me estará cubriendo las espaldas.</p>
<p>Por último, destacar que Siri cambia de voz, obtiene mejoras de compatibilidad con los AirPods, integra atajos y ya podemos disfrutar de handoff en el HomePod.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/E5Jg4Wm9b7o" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<h2 class="review">iPadOS</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS.jpg" alt="iPadOS" width="1869" height="1428" class="aligncenter size-full wp-image-17121" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS.jpg 1869w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-262x200.jpg 262w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-1024x782.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1869px) 100vw, 1869px" /></a></p>
<p>Y a esta altura de la presentación, sin haber visto ninguna imagen de iOS 13 en el iPad, <strong>nos presentan iPadOS,</strong> la versión de iOS 13 adaptada exclusivamente al iPad.</p>
<p>Esta versión, aparte de todo lo antes dicho, <strong>incluye un rediseño que permite aprovechar mejor toda la pantalla del iPad, mejora enormemente la multitarea y la selección de aplicaciones, permite tener varias instancias de una misma aplicación</strong> (dos ventanas de la misma app), <strong>permite la gestión de discos duros externos, mejora la gestión de ficheros e incluye la posibilidad de compartir carpetas en iCloud.</strong></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro.jpg" alt="iPadOS modo oscuro" width="2500" height="1761" class="aligncenter size-full wp-image-17122" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro-284x200.jpg 284w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/iPadOS-modo-oscuro-1024x721.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Además, Safari ahora cargará las páginas como si de un navegador se tratase, se han añadido muchos más comandos de teclado, compatibilidad con ratones, gestor de descargas, tipos de fuentes para descarga en la App Store, nuevos gestos para realizar aún más rápido la selección de texto/copiar/cortar/pegar/deshacer. <strong>El Apple Pencil ha reducido su latencia de 20ms a 9ms.</strong> Y el sistema, en general, se ha adaptador para una compatibilidad absoluta con el stylus de Apple en cualquier momento.</p>
<p><strong>Desde la introducción de la multitarea no veía un salto así de importante para el iPad.</strong> Me gustó mucho ver las novedades y el empujón que le da al iPad para <a target="_blank" title="Regala un iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/regala-ipad-pro/" rel="noopener noreferrer">independizarse aún más del ordenador</a>.</p>
<h2 class="review">Mac Pro</h2>
<div id="attachment_17123" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-17123" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19.jpg" alt="Mac Pro WWDC19" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-17123" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19.jpg 2040w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Mac-Pro-WWDC19-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2040px) 100vw, 2040px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-17123" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.theverge.com/2019/6/3/18651148/apple-mac-pro-imac-comparison-specs-cpu-graphics-price" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a></p></div>
<p>Hace poco más de dos años supimos por una entrevista con unos pocos medios que <strong><a target="_blank" title="El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple" href="https://www.macsfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/" rel="noopener noreferrer">Apple estaba trabajando ya en el nuevo Mac Pro</a>.</strong> Un equipo modular, con una nueva arquitectura, adaptado al mercado, que fuese una opción real para el mercado profesional. <strong>Ese ordenador ya es una realidad.</strong></p>
<p>Apple nos sorprendió con todas las características, diseños y precios de entrada del nuevo Mac Pro, <strong>el Mac más potente creado hasta la fecha.</strong></p>
<p>Es ampliable, modular, repleto de tecnología para dar el mejor rendimiento logrado hasta la fecha, y va muy enfocado al mercado del procesamiento gráfico. </p>
<p>Hasta 28 núcleos en el procesador Xeon, hasta 1.5 TB de memoria RAM, 8 ranuras de expansión PCIe. Hasta 4 Radeon Pro Vega II a la vez. Acelerador gráfico que es capaz de procesar 3 entradas de vídeo RAW 8K a la vez. Lo que se dice una mala bestia.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/wl4Hg23RQHQ" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Para complementar al Mac Pro, <strong>han creado una pantalla de 32 pulgadas llamada Pro Display XDR.</strong> 20 millones de píxeles, resolución 6K, contraste 1.000.000:1, 1000 nits de brillo, gama cromática P3 a 10 bits. Lo que se vuelve a decir, una mala bestia.</p>
<p>Estoy deseando que llegue al mercado para que gente con capacidades de aprovechamiento sea capaz de probar lo que Apple ha preparado para ellos. No hablo de los típicos test de cálculo, hablo de la gente para la que este equipo está diseñado, gente cuyo trabajo computacional se nos escapa de las manos.</p>
<p>Y, aunque resulte gracioso y costoso, <strong>por una vez vamos a dejar de lado los precios que aquí se manejan</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup><strong>, esto es un equipo destinado para profesionales, y como tal, juegan en otra liga donde los precios son distintos.</strong></p>
<h2 class="review">macOS Catalina</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina.jpg" alt="macOS Catalina" width="2500" height="897" class="aligncenter size-full wp-image-17124" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina-300x108.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/macOS-Catalina-1024x367.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Tras conocer el Mac Pro, entramos en la última presentación de la tarde, <strong>macOS Catalina, la nueva versión de macOS.</strong></p>
<p><strong>Empezamos la presentación con un adiós, a iTunes.</strong> Apple por fin ha retirado la aplicación como la conocíamos, y en el camino ha reconocido que estaba en decadencia debido a la gran carga de funcionalidades que tenía, dificultando al final su uso y generando un impacto negativo en el usuario. <a target="_blank" title="Apple, acaba con este iTunes ya" href="https://www.macsfera.com/apple-acaba-con-este-itunes-ya/" rel="noopener noreferrer">Cuatro años llevo pidiendo este momento</a>.</p>
<p>Como sustituto salen 3 nuevas aplicaciones: <strong>Música, Apple TV y Apple Podcast.</strong> De esta forma separamos las distintas funciones en cada aplicación, simplificando su uso y facilitando al usuario la interacción final. ¿Lo mejor de la jugada?, <strong>el contenido y sincronización con dispositivos externos como el iPhone o el iPad ahora se hará a través de Finder,</strong> como tenía que haber sido desde hace mucho tiempo.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg" alt="Sidecar iPadOS macOS Catalina" width="1822" height="1048" class="aligncenter size-full wp-image-17125" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg 1822w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina-300x173.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina-1024x589.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1822px) 100vw, 1822px" /></a></p>
<p><strong>Sidecar es una funcionalidad que nos pilló a contra pie,</strong> por lo menos a mí, <strong>y es que Apple ahora permite tener nuestro iPad como segundo monitor del Mac.</strong> Sin cables y con plena compatibilidad con el Apple Pencil. Sí amigos, <strong>nuestro iPad ahora se ha convertido en una tableta gráfica de gran precisión y calidad de imagen para trabajar con los programas más profesionales de la industria.</strong> Me parece increíble y un movimiento fascinante.</p>
<p>En temas de accesibilidad, <strong>Apple ha mejorado enormemente Voice Control y lo ha integrado en el corazón de macOS permitiendo realizar prácticamente cualquier función con nuestra voz.</strong> Hay <a target="_blank" title="Creemos que la tecnología debe ser accesible a todo el mundo" href="https://www.macsfera.com/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo/" rel="noopener noreferrer">muchas</a> pruebas de <a target="_blank" title="Cómo Apple me ha salvado la vida" href="https://www.macsfera.com/apple-me-ha-salvado-la-vida/" rel="noopener noreferrer">cómo</a> Apple <a target="_blank" title="Diseñado para todo el mundo" href="https://www.macsfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/" rel="noopener noreferrer">encabeza la adaptación de su software y su hardware</a> para que todo el mundo pueda usarlos, y ver que no se cansan de seguir innovando y mejorando en este campo me produce gran satisfacción.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/aqoXFCCTfm4" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La nueva aplicación Find My mezcla Find My iPhone con Find My Friends. Pero además añade una novedad muy interesante, y es que ahora <strong>se pueden localizar Macs que no están conectados a Internet pero están suspendidos.</strong> Para conseguirlo, Apple utilizará el resto de dispositivos que pertenecen a otros usuarios para crear una gran red de dispositivos y utilizar las conexiones de otra gente para notificar la ubicación. La comunicación entre todos ellos será gracias a las antenas Wi-Fi y Bluetooth siempre que el Mac esté suspendido (y no apagado). Se intercambiarán pequeñas ráfagas de información, y el receptor con conexión a Internet las subirá a iCloud. Debido al pequeño tamaño de la información, Apple garantiza preservar la batería y no consumir los planes de datos. Básicamente es un “hoy por ti, mañana por mí”. </p>
<p>Como estamos en un evento para desarrolladores, <strong>Apple presentó el framework SwiftUI, una biblioteca para desarrollo de aplicación en Swift que permite simplificar y estandarizar la creación de interfaces gráficas.</strong> En los ejemplos vistos se podía apreciar la velocidad, sencillez y simplicidad con la que se pueden implementar interfaces. Además, la compatibilidad se extiende a los 4 sistemas operativos de Apple. Hubo mucha alegría entre el público al conocer esta noticia.</p>
<p>No me gustaría obviar el <strong>gran avance que han hecho en temas de procesamiento gráfico 3D y detección de objetos.</strong> iOS lleva unos años experimentando con la realidad aumentada y en estas versiones los avances son significativos: mejor detección del entorno, mejor creación y animación de objetos, mejor detección de humanos… Sólo os diré que, si podéis, veáis la demo de Minecraft porque fue increíble.</p>
<p>Por último, y para acabar, <strong>hablamos del proyecto Catalyst,</strong> el nombre que Apple ha querido usar para el proyecto en el cual <strong>han sido capaces de transformar aplicaciones para iPad en aplicaciones 100% funcionales de Mac, a golpe de clicks.</strong> Gracias a este avance, Apple conseguirá ampliar el número de aplicaciones disponibles en Mac que hasta ahora no habían llegado debido a que los costes de producción y mantenimiento eran elevados.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19.jpg" alt="Tim Cook WWDC19" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-17126" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/06/Tim-Cook-WWDC19-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Como podéis ver, fue una keynote larga, con muchas novedades y presentaciones muy deseadas. Me gustó muchísimo y no puedo esperar a que lleguen las betas públicas para empezar a trastear con todas estas novedades.</p>
<p>Además, recordaros que siempre quedan novedades en el tintero de cara a la presentación de los nuevos dispositivos que harán uso de estos sistemas operativos, así que esto, siguiendo años pasados, no ha acabado.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/psL_5RIBqnY" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Lleva buscando, y lleva consiguiendo, no nos olvidemos de que el último modelo ya cuenta con capacidad interna para guardar música, GPS y hasta opción de conectividad móvil.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Fijaos si lo son que las betas públicas existen para que puedan probar muchas mejoras y novedades.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sí, incluidos los 1000 dólares que pretende cobrar por el pie de la pantalla &#x1f602;.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “It’s show time”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 20:21:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Arcade]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Card]]></category>
		<category><![CDATA[Apple News]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[It’s show time]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17093</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/">Resumen y opinión de la keynote “It’s show time”</a></p>
<p>Ayer se celebró la keynote “It’s show time” desde el Steve Jobs Theater y hoy os traigo el resumen de lo presentado.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/">Resumen y opinión de la keynote “It’s show time”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/">Resumen y opinión de la keynote “It’s show time”</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Keynote-Its-show-time.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Keynote-Its-show-time.jpg" alt="Apple Keynote Its show time" width="2500" height="1406" class="aligncenter size-full wp-image-17095" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Keynote-Its-show-time.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Keynote-Its-show-time-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Keynote-Its-show-time-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Ayer se celebró la keynote “It’s show time” desde el Steve Jobs Theater y hoy os traigo el resumen de lo presentado.</strong></p>
<p>El evento fue algo atípico, no se habló de ningún producto y <strong>todo fue sobre nuevos servicios.</strong> Y para qué engañarnos, fue de los eventos más aburridos que recuerdo. Puede que fuese porque sabía que la mitad de lo presentado no iba a verse fuera de EEUU en un tiempo, o porque parte de lo presentado se podría resumir en menos tiempo. La cosa es que me sentí desconectado del evento, y eso no es malo, simplemente implica que Apple ha presentado algo por lo que yo no tengo especial interés.</p>
<p><span id="more-17093"></span></p>
<p>Así pues, <strong>empecemos:</strong></p>
<h2>Apple News +</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-News-.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-News-.jpg" alt="Apple News +" width="2500" height="1465" class="aligncenter size-full wp-image-17096" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-News-.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-News--300x176.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-News--1024x600.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Nuevo servicio premium de suscripción por el cual <strong>cientos de revistas llegan a Apple News</strong>. Ahora, en un solo sitio, tenemos periódicos, webs y revistas. Cada una con su formato especial, con opción de suscripción premium para el contenido más exclusivo y accesible desde cualquier dispositivo.</p>
<p>Teniendo en cuenta que Apple News lleva desde 2015 en el mercado y aún no hemos visto su expansión a España o Latinoamérica, <strong>creo que se puede entender porqué no me llama la atención.</strong></p>
<p>Aún así, le doy mucho mérito a los formatos especiales que han sabido crear para que cualquier editor de revista sea capaz de expresar su historia de una forma única.</p>
<h2>Apple Card</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Card.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Card.jpg" alt="Apple Card" width="2500" height="1465" class="aligncenter size-full wp-image-17097" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Card.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Card-300x176.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Card-1024x600.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha lanzado su propia tarjeta de crédito con la que quiere cambiar el sistema:</strong></p>
<ul>
<li>Simplicidad</li>
<li>Transparencia</li>
<li>Privacidad</li>
<li>Recompensas</li>
</ul>
<p>Sin números, sin límite, tarjetas de crédito virtuales para usar con Apple Pay que reportan de forma amigable <strong>dónde se ha pagado, la cantidad, el total y una serie de gráficas con detalles de consumo.</strong></p>
<p>A su vez, lejos de generar recompensas basadas en puntos, han decidido recompensar a los usuarios con la devolución de dinero:</p>
<ul>
<li><strong>1%:</strong> para compras hechas con la tarjeta física <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</li>
<li><strong>2%:</strong> para compras en general.</li>
<li><strong>3%:</strong> para compras hechas a Apple.</li>
</ul>
<p>Personalmente no entiendo cuál es el atractivo de pagar cosas con dinero que no tienes, pero bueno, el programa de recompensas ahí está para el que lo quiera disfrutar.</p>
<h2>Apple Arcade</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Arcade.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Arcade.jpg" alt="Apple Arcade" width="2500" height="1465" class="aligncenter size-full wp-image-17098" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Arcade.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Arcade-300x176.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-Arcade-1024x600.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Apple quiere potenciar el juego en su plataforma, y más que el juego, el juego de calidad alejado de la publicidad, los fremium y los spywares. Por ello ha lanzado <strong>Apple Arcade, una plataforma de suscripción que permite a desarrolladores crear juegos de calidad y cobrar por ellos ofreciéndolos al público a cambio de una cuota mensual.</strong></p>
<p>Sinceramente, me parece una idea muy buena y me gusta que Apple lo haya materializado en su ecosistema. Estoy más que cansado de juegos repletos de publicidad o con compras internas que nunca te permiten disfrutar de la totalidad del juego sin implicar un chorreo constante de dinero. <strong>Abrir esta ventana dentro del mundo Apple va a hacer que los desarrolladores se esfuercen más y creen las historias que tanto nos gusta jugar con más mimo y cuidado para todos nosotros.</strong></p>
<p>Oficialmente se desconoce el precio, y en cuanto a la fecha, sabremos más en otoño, probablemente cuando se lancen los siguientes iPhones.</p>
<h2>Apple TV +</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-TV-.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-TV-.jpg" alt="Apple TV +" width="2500" height="1465" class="aligncenter size-full wp-image-17099" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-TV-.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-TV--300x176.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Apple-TV--1024x600.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Llegamos al plato fuerte, al que más tiempo dedicaron y con el que más ilusión salieron al escenario: <strong>Apple TV +, el nuevo servicio en streaming de Apple que ha contratado a un montón de creadores y actores para realizar películas, series y programas exclusivos para la propia Apple.</strong></p>
<p>En otoño sabremos más acerca de este nuevo servicio, porque poco más se sabe aparte de que contará con personajes de la talla de Steve Spilberg <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, J.J. Abrams u Oprah.</p>
<p>Así pues, Apple se une a los servicios de contenido en streaming, luchando en un mercado que cada día está más saturado. <strong>Cuando aterricen veremos si son capaces de obtener la porción del mercado que se espera de todos esos personajes que han contratado.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Tim-Cook-keynote-Its-show-time.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Tim-Cook-keynote-Its-show-time.jpg" alt="Tim Cook keynote Its show time" width="1632" height="1188" class="aligncenter size-full wp-image-17100" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Tim-Cook-keynote-Its-show-time.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Tim-Cook-keynote-Its-show-time-275x200.jpg 275w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/03/Tim-Cook-keynote-Its-show-time-1024x745.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>Sí que me gustaría destacar, una vez más, <strong>la insistencia y el trabajo realizado por parte de los de Cupertino para tener servicios seguros y respetuosos con la privacidad de los usuarios que los usan.</strong> Apple sigue siendo el punto de partida de mis búsquedas de aplicaciones, servicios y dispositivos porque tengo la garantía de que mi privacidad <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup> va a ser tenida en cuenta y respetada. Por ello, no esperaba menos acerca de estos nuevos servicios.</p>
<p>Ya os digo, para mí el evento fue aburrido, pero es porque no voy a ser usuario de la gran mayoría de los servicios aquí presentados. Aunque sí que es verdad que tengo ganas de ver cómo vamos obteniendo más detalles acerca de alguno de ellos.</p>
<p><strong>La próxima keynote será la de la apertura de la WWDC, en junio, y ahí podremos ver novedades sobre algo a lo que estamos más acostumbrados.</strong> Hasta entonces, quién sabe si Apple nos sorprende presentando nuevos dispositivos entre semana.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Se puede solicitar una tarjeta física para aquellos establecimientos que no acepten Apple Pay.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ya sabemos porqué criticó a Netflix en los Oscars, y no fue por nada relacionado con el cine.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La cuál valoro cada vez más, aunque la tendencia sea la contraria.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/">Resumen y opinión de la keynote “It’s show time”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mi experiencia estudiando Ingeniería del software con un Mac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-estudiando-ingenieria-del-software-con-un-mac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 19:28:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Estudios]]></category>
		<category><![CDATA[Experiencia]]></category>
		<category><![CDATA[Ingeniería del software]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Virtualización]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17069</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-estudiando-ingenieria-del-software-con-un-mac/">Mi experiencia estudiando Ingeniería del software con un Mac</a></p>
<p>En 2012 empecé mis estudios universitarios, Ingeniería del software para ser exactos. Por aquella época yo ya usaba Mac, y no me</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-estudiando-ingenieria-del-software-con-un-mac/">Mi experiencia estudiando Ingeniería del software con un Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-estudiando-ingenieria-del-software-con-un-mac/">Mi experiencia estudiando Ingeniería del software con un Mac</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Retina-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Retina-Dorado.jpg" alt="MacBook Retina Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11119" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Retina-Dorado.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Retina-Dorado-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Retina-Dorado-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En 2012 empecé mis estudios universitarios, <strong>Ingeniería del software para ser exactos.</strong> Por aquella época <strong>yo ya usaba Mac,</strong> y no me planteé la opción de usar otro dispositivo en esa nueva aventura en la que me iba a meter.</p>
<p>Pero si estáis dudando entre si usar un Mac u otro tipo de ordenador, hoy os voy a contar <strong>mi experiencia usando un Mac para estudiar la carrera de Ingeniería del software,</strong> donde el uso del ordenador es tan variado que la misma asignatura puede cambiar radicalmente según el año en que se de.</p>
<p><span id="more-17069"></span></p>
<div class="alerta">
<p>Si estás estudiando, puede que esta <strong><a href="https://www.MacSfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" rel="noopener" target="_blank">guía para tomar apuntes en el iPad</a></strong> te sea de gran utilidad.</p>
</div>
<p>Sin bien ahora la diferencia entre un Mac y un PC portátil es cada vez menor, no siempre ha sido así. Estos últimos años, <strong>los PCs han reducido mucho esa enorme barrera que había antes.</strong></p>
<p>Por supuesto, ese mismo tiempo en el que el hardware del PC ha ido cogiendo al Mac, lo mismo ha pasado desde el otro lado. <strong>El Mac</strong> –más concretamente macOS– <strong>ha ganado muchísimos adeptos en cuanto a software se refiere,</strong> y soluciones que antes estaban atadas a un sistema operativo como Windows, ahora están disponibles en más plataformas.</p>
<p>De modo que tenemos, por un lado, que los portátiles PC se han acercado mucho al Mac, aunque en mi opinión el Mac sigue por delante. Por otro lado, Windows sigue llevando la delantera en compatibilidad software, pero este terreno se ha reducido mucho gracias a las distintas soluciones abiertas que se han ido lanzando al mercado.</p>
<h2 class="review">Lenguajes y tecnologías</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Estudiar-Ingenieria-del-software-con-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Estudiar-Ingenieria-del-software-con-Mac.jpg" alt="Estudiar Ingenieria del software con Mac" width="832" height="468" class="aligncenter size-full wp-image-17071" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Estudiar-Ingenieria-del-software-con-Mac.jpg 832w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Estudiar-Ingenieria-del-software-con-Mac-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 832px) 100vw, 832px" /></a></p>
<p>Desde que inicié la carrera, hasta que la terminé, las asignaturas nos han ido trayendo una amplia variedad de lenguajes de programación y tecnologías con las que realizar prácticas y aprender conocimientos. <strong>Esta es una lista de algunas tecnologías y lenguajes que he podido desarrollar sin problemas en el Mac:</strong></p>
<ul>
<li>Java</li>
<li>C</li>
<li>C++</li>
<li>Shell script</li>
<li>Haskell</li>
<li>SQL</li>
<li>PostgreSQL</li>
<li>TypeScript</li>
<li>Docker</li>
<li>Desarrollo web con Spring Boot</li>
<li>Gestión multihilo</li>
<li>Diseño y desarrollo de interfaces</li>
<li>Ruby</li>
<li>PHP</li>
<li>JavaScript</li>
</ul>
<p>Dependiendo de la asignatura, el profesor, y la práctica en sí, tendremos mayor o menor similitud en los aspectos generales del entorno de trabajo: el <a href="https://www.macsfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/" rel="noopener" title="Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad" target="_blank">editor de texto usado</a>, el IDE, la forma de configurar algunos componentes, la gestión de las librerías externas, etc. <strong>Pero lo que está claro es que lo importante lo vamos a poder realizar sin problemas.</strong></p>
<p>A lo mejor en la asignatura se usa un IDE que no está disponible en Mac, y hay que utilizar otro. Es posible. Pero os aseguro que con ese IDE vais a poder realizar la misma práctica sin problemas. Cambiarán algunas cosas, la forma de realizar algunas tareas, o incluso no tendrá alguna herramienta que en esa asignatura se usa (como un gestor de bases de datos integrado), pero no hay nada que no podáis realizar, <strong>lo único que hay que hacer es buscar otro camino.</strong></p>
<h2 class="review">Ventajas de usar un Mac</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Ventajas-de-usar-un-Mac-estudiando-Ingenieria-del-software.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Ventajas-de-usar-un-Mac-estudiando-Ingenieria-del-software.jpg" alt="Ventajas de usar un Mac estudiando Ingenieria del software" width="1000" height="750" class="aligncenter size-full wp-image-17072" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Ventajas-de-usar-un-Mac-estudiando-Ingenieria-del-software.jpg 1000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Ventajas-de-usar-un-Mac-estudiando-Ingenieria-del-software-267x200.jpg 267w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></a></p>
<p>Las ventajas de usar un Mac son subjetivas a cada uno, por eso os voy a poner aquí unas cuantas que valoro y que hacen que usar el Mac sea una delicia.</p>
<ul>
<li><strong>Velocidad general:</strong> macOS está tan bien optimizado que la separación de procesos hace que puedas realizar tareas pesadas en segundo plano sin apenas afectar a las tareas de menor peso. Puede que a simple vista os parezca una tontería, pero yo valoro muchísimo que mi ordenador esté siempre disponible, aunque por detrás esté realizando una tarea que dejaría bloqueados a la mitad de los ordenadores.</li>
<li><strong>La simplicidad y eficiencia:</strong> <em>“It just works”</em> es un lema que está vinculado a los productos de Apple. Y si bien es cierto que hay veces que no se cumple, la mayoría sí. Para mí es muy importante que todo aquello que tiene que funcionar, funcione, sin más. Bastante nos vamos a pegar en la carrera para averiguar qué está pasando y porqué no funcionan nuestros programas, como para encima tener que hacerlo con todas esas cosas que deberían funcionar, no lo hacen y encima se nos escapan de las manos <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</li>
<li><strong>Batería:</strong> como he comentado, los PCs se han acercado mucho al Mac en cuanto al hardware, pero aun así hay cosas que tienen pendiente. La batería es uno de esos aspectos, y no sabéis lo bien que se vive sabiendo que no tienes que llevar el cargador en ciertas circunstancias porque tu Mac va a aguantar todo lo que dure la jornada. Todavía recuerdo a gente peleándose por los escasos enchufes de las aulas, o cerrando los portátiles porque se habían quedado sin batería.</li>
<li><strong>Aspectos físicos:</strong> cuando estás en la universidad, es muy habitual que estés andando entre clases, edificios, y por todo el campus. Tener un equipo ligero como lo es un Mac, pero con la potencia de procesamiento adecuada, es una bendición. Es posible que ahora no notéis la diferencia entre llevar o no llevar medio kilo, pero se nota. La calidad de la pantalla también se nota mucho, vamos a estar horas y horas pegados a ella, por lo tanto, tener un equipo que ni dañe ni canse la vista es un requisito obligatorio.</li>
</ul>
<p>Disfruto de la tecnología, me encanta saber que mis productos tecnológicos funcionan sin problemas, me ocurre con todos ellos, de modo que haber tenido un Mac <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> en mi periodo universitario ha sido de lo más gratificante. Mis amig@s lo pueden confirmar, rara vez estaba sin el ordenador encima, y todo eso se debe a que me encanta lo que me transmite este ordenador y este sistema operativo. <strong>Los ordenadores son mi pasión, y en el Mac he encontrado la mejor forma de disfrutar de esa pasión como con ningún otro.</strong></p>
<h2 class="review">Desventajas de usar un Mac</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Desventajas-de-usar-un-Mac-en-Ingenieria-del-software.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Desventajas-de-usar-un-Mac-en-Ingenieria-del-software.jpg" alt="Desventajas de usar un Mac en Ingenieria del software" width="640" height="640" class="aligncenter size-full wp-image-17073" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Desventajas-de-usar-un-Mac-en-Ingenieria-del-software.jpg 640w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Desventajas-de-usar-un-Mac-en-Ingenieria-del-software-200x200.jpg 200w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a></p>
<p>Si bien estoy enamorado de este ordenador y de su sistema, vamos a ser sinceros, <strong>siempre hay desventajas,</strong> en cualquier cosa. Y quien os diga que no hay desventajas, <strong>os miente.</strong></p>
<p>En el caso del Mac en Ingeniería del software, <strong>el mayor problema que he encontrado ha sido relacionado con la compatibilidad de algunas tecnologías y programas.</strong></p>
<p>Es muy normal que se toque de todo en la carrera, y no siempre va a estar disponible para macOS. Desde programas específicos de seguridad informática, hasta soluciones propias desarrolladas por la universidad, pasando por programas que, de lo antiguos que son, no saben cómo funcionan aún hoy en día.</p>
<p>Estos casos me afectaron a mi directamente. Por un lado, tuvimos un par de prácticas en las que se utilizaban herramientas de seguridad informática de una distribución de Linux que, <strong>o no estaban disponibles para Mac en ese momento, o su funcionamiento era mucho más limitado.</strong> Por otro lado, un par de profesores muy cracks de mi universidad crearon una modificación del famoso Eclipse, y extendieron su funcionalidad para que los alumnos pudiésemos utilizar una única interfaz con varios lenguajes y funciones que veríamos a lo largo de la carrera. Por desgracia, <strong>sólo es compatible con Windows y con Ubuntu.</strong></p>
<p>Y, además de encontrar soluciones que funcionan a medias, o no funcionan directamente, <strong>también tenemos el caso de los errores particulares de la aplicación en el sistema.</strong> Estos tipos de errores se dan en aquellas aplicaciones que son multiplataforma, pero suelen usar otros componentes para funcionar.</p>
<p>Por ejemplo, un IDE de una tecnología concreta enfocada al desarrollo web: si bien la aplicación funciona bien, existe la posibilidad de que haya un error en el componente que ejecuta y gestiona el servicio web, y este puede ser distinto en Mac y Windows.</p>
<p>Esto puede hacer que la resolución de problemas con la ayuda del profesor se dificulte porque hay errores derivados que dependen del sistema, y el profesor al no estar familiarizado, no puede ayudar.</p>
<h2 class="review">Virtualización: la solución</h2>
<div class="galerias medio" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Maldito-Windows.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Maldito-pantallazo-azul-de-Windows.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Ubuntu-virtualizado-en-Mac.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>La virtualización es uno de esos inventos que ha cambiado la forma de trabajar con los ordenadores. De tener un ordenador ejecutando un solo sistema, a tener un ordenador ejecutando infinitos sistemas. Cada uno aislado, cada uno con su propio entorno y su propia naturaleza.</p>
<p>Gracias a los sistemas de virtualización, <strong>podemos usar nuestro Mac para ejecutar todo lo que sea compatible, y a la vez, virtualizar otros sistemas operativos para ejecutar todo aquello que no es compatible de entrada.</strong></p>
<p>En Mac, además, hay varias soluciones, gratuitas y de pago, con las que podemos virtualizar sistemas operativos:</p>
<ul>
<li><strong><a target="_blank" href="https://www.virtualbox.org/">VirtualBox</a>:</strong> herramienta gratuita y open-source para virtualizar en Mac. No es de las mejores, pero siempre viene bien para saber si la virtualización soluciona nuestros problemas</li>
<li><strong><a target="_blank" href="https://www.vmware.com/es/products/fusion.html">VMWare Fusion</a>:</strong> solución propietaria de una empresa con muchos años de especialización en entornos virtuales. Fue la aplicación que elegí y usé durante mis años universitarios.</li>
<li><strong><a target="_blank" href="https://www.parallels.com/es/">Parallels Desktop</a>:</strong> solución popular en entornos Mac que destaca por su versatilidad</li>
<li><strong><a target="_blank" href="https://support.apple.com/es-es/boot-camp">Boot Camp</a></strong>: no es técnicamente una solución para virtualizar porque lo que hacemos es instalar nativamente Windows, pero lo pongo porque viene incluido en todos nuestros Macs y a alguno de vosotros os puede servir</li>
</ul>
<p>Gracias a la virtualización, podía tener todas mis aplicaciones del día a día y la herramienta particular y concreta, a la vez. No había que decidir, ni había incomodidades. Todo junto. <strong>Lo mejor de un lado y lo necesario del otro.</strong></p>
<p>Además, y esto es importante en Ingeniería del software, vamos a tener que instalar un montón de cosas que sólo vamos a necesitar, a priori, para una asignatura o dos <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>. Si sois como yo, que hacéis de vuestro ordenador un templo, <strong>tener una máquina virtual donde podemos instalar de todo para realizar las prácticas de la asignatura,</strong> sin importar cuanto afecte al rendimiento de nuestros Macs, <strong>es una delicia.</strong> Después de esa asignatura, apagaba la máquina virtual y mi Mac se encontraba como si nada. Por no hablar de que eliminar y levantar máquinas es sumamente sencillo.</p>
<p>Por último, mencionaros que <strong>vuestra universidad puede tener algún acuerdo con Microsoft por el cual os den licencias de Windows gratuitas para estudiantes,</strong> que tienen una validez de 2 años. Eso a mí me facilitó mucho las cosas porque no tenía que preocuparme de nada. Creaba y eliminaba máquinas virtuales a placer, sin importar lo que instalaba en ellas, cómo lo dejaba todo al acabar, y sin preocuparme por el rendimiento.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Yo-usando-mi-Mac-para-la-universidad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Yo-usando-mi-Mac-para-la-universidad.jpg" alt="Yo usando mi Mac para la universidad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-17078" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Yo-usando-mi-Mac-para-la-universidad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Yo-usando-mi-Mac-para-la-universidad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/02/Yo-usando-mi-Mac-para-la-universidad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>¿Se puede estudiar una carrera de informática técnica con un Mac? Sí, sin lugar a duda, mucha gente somos la prueba de ello.</strong> Algún profesor os gastará bromas, otros os tomarán menos en serio, y otros os pondrán un punto más porque ellos también usan Mac.</p>
<p>Como anécdota, os contaré que en una asignatura de programación concurrente, yo estaba usando la máquina virtual por las distintas dependencias que necesitábamos para cursar la asignatura. Y un día, haciendo pruebas, mi código dio error. Un error muy raro. Tras mucho investigar y depurar el código paso a paso ¿cuál fue a solución? <strong>Ejecutarlo en Mac.</strong> Tal cual <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.0.0/72x72/1f602.png" alt="😂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Mismo código, misma configuración, en uno funciona y en otro no. A día de hoy sigue siendo un misterio para mí.</p>
<p>Al comentárselo a mi profesor, que usaba Mac como equipo principal, la única respuesta que me dio fue: <em>“Eso te pasa por usar Windows dentro de un Mac.”</em>.</p>
<p>Bromas aparte, <strong>el Mac es un equipo brillante capacitado más que de sobra para realizar la parte técnica de una carrera como Ingeniería del software.</strong> Ya sea de forma nativa, o mediante virtualización.</p>
<p><strong>Si tuviese que repetir</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup> <strong>no dudaría ni un segundo en volver a la carga con mi Mac.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/8jwXA9FOTiE" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Cuando le digo a la gente a lo que me dedico y que uso un Mac como equipo principal en casa, se sorprenden mucho porque piensan que alguien como yo tiene que tener un sistema super complejo. Yo siempre les respondo lo mismo: en el trabajo me pego con un ordenador por imposición, no quiero hacerlo al llegar a casa.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Dos en realidad: <a target="_blank" title="Nuevo MacBook Pro para el blog" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/">mi viejo MacBook Pro de 2010</a> y <a target="_blank" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" href="https://www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/">mi actual MacBook Pro de 2015</a>.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y el problema ya no es el programa en sí, sino sus dependencias. Yo lo considero basura, porque se queda por ahí aunque desinstales la herramienta principal que lo ha instalado.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ya he tenido más que suficiente con una vez, así que esperemos que no haya que repetir &#x1f61d;</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-estudiando-ingenieria-del-software-con-un-mac/">Mi experiencia estudiando Ingeniería del software con un Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ampliando la memoria RAM de mi iMac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Jan 2019 13:25:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Consejos]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[Memoria RAM]]></category>
		<category><![CDATA[Timetec]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17051</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac/">Ampliando la memoria RAM de mi iMac</a></p>
<p>En 2012 el iMac llegó a mi vida, y antes de comprarlo tuve que hacer una pequeña elección: más memoria RAM o</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac/">Ampliando la memoria RAM de mi iMac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac/">Ampliando la memoria RAM de mi iMac</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Cambiar-memoria-RAM-iMac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Cambiar-memoria-RAM-iMac.jpg" alt="Cambiar memoria RAM iMac" width="2500" height="1670" class="aligncenter size-full wp-image-17053" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Cambiar-memoria-RAM-iMac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Cambiar-memoria-RAM-iMac-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Cambiar-memoria-RAM-iMac-1024x684.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En 2012 el iMac llegó a mi vida, y antes de comprarlo tuve que hacer una pequeña elección: <strong>más memoria RAM o Fusion Drive.</strong> En aquel momento los SSDs no eran tan populares como hoy en día y un joven Pablo dudaba entre una cosa u otra. <strong>Acabé eligiendo Fusion Drive.</strong></p>
<p>Hoy, 7 años después, puedo afirmar con rotundidad que fue una gran decisión. El motivo por el cual opté por <a href="https://www.MacSfera.com/fusion-drive-nuevo-sistema-de-almacenamiento-para-los-imac/" title="Fusion Drive: nuevo sistema de almacenamiento para los iMac" target="_blank">Fusion Drive</a> fue muy sencillo: <strong>el día de mañana, cambiar la memoria RAM es más fácil que cambiar el disco duro.</strong> Lo que no esperaba es que pasasen tantos años hasta que ese momento llegase.</p>
<p><span id="more-17051"></span></p>
<p>Estos últimos meses, si bien mi uso del iMac ha sido más relajado que en otros momentos de mi vida, sí he notado ese envejecimiento del ordenador y cómo sus características iniciales se iban quedando anticuadas para rendir a un ritmo adecuado. ¿Mi solución? <strong>revitalizarlo ampliando la RAM.</strong></p>
<p>La verdad es que poco hay que contar sobre el proceso de ampliación de RAM para Mac. En los Macs que lo permiten, es sumamente sencillo, y Apple cuenta con <a target="_blank" href="https://support.apple.com/es-es/HT201191">instrucciones para todos ellos</a>: desde el tipo de RAM que necesita cada ordenador, hasta los pasos a seguir para instalarla satisfactoriamente.</p>
<p>Aún así, me parece digno mencionar un par de cosas al respecto:</p>
<h2>Los “Made for Mac” no son necesarios</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-para-iMac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-para-iMac.jpg" alt="Memoria RAM para iMac" width="2500" height="1670" class="aligncenter size-full wp-image-17054" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-para-iMac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-para-iMac-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-para-iMac-1024x684.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si bien la memoria RAM que yo he comprado tiene un gran y vistoso <em>“Made for Mac”</em> en la caja, <strong>desde ya os digo que no es necesario.</strong> Las memorias tienen una serie de características, de modo que con comprar una que tenga las mismas cualidades que describe Apple, debería bastarnos.</p>
<p>Pero, aun así, yo he comprado una con el <em>“Made for Mac”</em>, ¿por qué? Muy sencillo: <strong>porque era,</strong> con diferencia, <strong><a target="_blank" href="https://amzn.to/41Rewy3">más barata</a> que el resto de opciones que estuve mirando.</strong> Sin más.</p>
<p>Aparte de esas características que se mencionan en fábrica, hay otras muchas que hacen que dos memorias del mismo tipo sean de mejor o peor calidad. Está claro que las más baratas serán de peor calidad, pero a lo que voy es a que la etiqueta <em>“Made for Mac”</em> <strong>no debe hacer que el precio sea superior,</strong> deben ser esas características. Y de vosotros dependerá si queréis pagar más o menos para tener una memoria de mayor calidad.</p>
<p>Así que antes de comprar nada, evaluad bien las diferencias entre los modelos que estéis valorando <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, y cuando veáis que el precio está justificado, decidid la que queráis, pero no os tiréis a por la que está <em>“Made for Mac”</em> sólo por este simple hecho.</p>
<p>No está demás que una vez que tengáis un modelo elegido, busquéis qué tal funciona en Mac, para ver las opiniones del resto de clientes.</p>
<h2>Los 3 pitidos de la muerte</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-de-Apple-iMac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-de-Apple-iMac.jpg" alt="Memoria RAM de Apple iMac" width="2500" height="1670" class="aligncenter size-full wp-image-17055" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-de-Apple-iMac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-de-Apple-iMac-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-de-Apple-iMac-1024x684.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>A pesar de que la instalación es un proceso sencillo, siempre puede salir algo mal, y es importante saber cómo nos lo va a hacer saber nuestro Mac.</p>
<p><strong>Si la instalación de RAM no ha ido bien, nuestro Mac emitirá 3 pitidos cada pocos segundos.</strong></p>
<p>Nos bastará con apagar el ordenador y revisar cómo hemos instalado las tarjetas de memoria. Estas son algunas de las acciones que podéis hacer:</p>
<ul>
<li>La zona está expuesta al polvo, de modo que hacer una limpieza de las tarjetas y las ranuras puede ayudar</li>
<li>Revisad que las tarjetas se han insertado bien en sus ranuras. Al no tener un seguro de plástico –<a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/seguro-memoria-ram.jpg" title="Seguro memoria RAM" target="_blank">como muchas placas base de ordenadores de sobremesa</a>– es difícil saber si hemos insertado correctamente las ranuras, hay que revisarlo para estar seguros de que están bien colocadas</li>
<li>Si como en mi caso el Mac permite más de dos tarjetas, y vais a conservar las originales de Apple, insertad las nuevas en los huecos restantes aunque aparentemente no tenga sentido el orden final <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup></li>
</ul>
<p>Después de revisar la instalación, iniciamos el ordenador y todo debería ir bien. Si no, <strong>revisadlo todo,</strong> incluidas las características de la memoria RAM, no vaya a ser que nos hayamos confundido al comprarla, o nos la hayan mandado mal.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-iMac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-iMac.jpg" alt="Memoria RAM iMac" width="2500" height="1670" class="aligncenter size-full wp-image-17056" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-iMac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-iMac-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/Memoria-RAM-iMac-1024x684.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por ahora, con este sencillo movimiento, he conseguido que mi iMac vaya mejor. Y tengo muy claro que <strong>el siguiente paso será <a target="_blank" title="Habilita la orden TRIM si has instalado un SSD" href="https://www.macsfera.com/habilita-la-orden-trim-si-has-instalado-un-ssd/">instalar un SSD</a>,</strong> como ya hice en <a target="_blank" title="Nuevo MacBook Pro para el blog" href="https://www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/">mi antiguo</a> –y aún funcional– MacBook Pro.</p>
<p>Por lo que he podido ver, esta situación <a target="_blank" href="https://twitter.com/MatthieusP/status/1085995803297103877">se repite</a> en <a target="_blank" href="https://twitter.com/pablo1medina/status/1086255546351697920">varios de vosotros</a>, <strong>así que me alegra saber que con una inversión mínima el buen resultado se nota,</strong> haciendo que nuestros cerrados Macs amplíen un poco más su vida. Es por eso por lo que celebré que <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making” - Nuevo Mac mini" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/?#nuevo-mac-mini">el nuevo Mac mini</a> recuperase la modularidad en la memoria RAM.</p>
<p>En cualquier caso, <a target="_blank" href="https://amzn.to/41Rewy3">aquí os dejo</a> la memoria RAM que yo he comprado, por si os puede ayudar a la hora de elegir componente para darle más vida a vuestro Mac.</p>
<p><span class="source">Memoria RAM</span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://amzn.to/41Rewy3">Amazon</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Google es vuestro amigo para todas las características que no conozcáis.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En mi iMac las tarjetas de Apple estaban en las posiciones 2 y 4. Mi nueva memoria RAM ha sido insertada en las posiciones 1 y 3, de modo que están todas ellas mezcladas, algo que puede chocar, pero es totalmente normal.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac/">Ampliando la memoria RAM de mi iMac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Sep 2018 21:30:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch 4]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone XR]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone XS]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone XS Max]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs Theater]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16916</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/">Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</a></p>
<p>Ayer fue la keynote más esperada del año, el evento en el que Apple presenta los futuros iPhones que nos acompañarán durante</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/">Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/">Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round.jpg" alt="Apple Keynote Gather Round" width="2500" height="946" class="aligncenter size-full wp-image-16918" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round-300x114.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round-1024x387.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ayer fue <a target="_blank" title="Keynote Gather Round" href="https://www.macsfera.com/tag/gather-round" rel="noopener noreferrer">la keynote más esperada del año</a>, el evento en el que Apple presenta los futuros iPhones que nos acompañarán durante el próximo año. <strong>Este es el resumen y opinión de la keynote “Gather Round”.</strong></p>
<p><span id="more-16916"></span></p>
<p>La keynote empezó con un divertido vídeo en el que una chica tiene que llevar un maletín secreto al <a target="_blank" title="La nave espacial se eleva" href="https://www.macsfera.com/la-nave-espacial-se-eleva/" rel="noopener noreferrer">Steve Jobs Theater</a> para la presentación. De modo que va corriendo, desde las afueras del campus hasta el interior, saltando obstáculos, haciendo unas piruetas increíbles o luchando contra el tiempo para entregar el paquete antes de que empiece el evento. Al final lo consigue y no os vais a creer lo que había en su interior… pincha para leerlo<sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Tras el divertido vídeo, <strong>Tim Cook apareció en el escenario y dio comienzo el evento,</strong> tratando algunas cifras y noticias en el mundo Apple.</p>
<ul>
<li>Las nuevas Apple Store son un éxito, 500 millones de clientes al año</li>
<li>Se va a alcanzar los dos mil millones de dispositivos iOS</li>
</ul>
<p>Inmediatamente después de estos breves anuncios, dimos paso a los dispositivos, el primero el Apple Watch.</p>
<h2>Apple Watch Series 4</h2>
<div class="galerias medio" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Watch-Series-4-fuego.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-Apple-Watch-Series-4.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Watch-Series-4-electrocardiograma.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p><strong>Jeff Williams salió al escenario para presentar Apple Watch Series 4, el futuro reloj de Apple.</strong></p>
<p>Con un nuevo diseño que aporta más pantalla, el Apple Watch Series 4 da un paso más en la dirección deportiva y de salud, <strong>plantándose en el mercado como casi la única solución completa en cuanto a relojes inteligentes se trata.</strong></p>
<p>De 38mm y 42mm hemos pasado a 40mm y 44mm, aumentando la pantalla significativamente **y rediseñando el sistema para aprovechar ese espacio extra. **Se sigue sin poder elegir y diseñar esferas propias, pero es verdad que esta versión incluye un poco más de personalización.</p>
<p>En la <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/" rel="noopener noreferrer">pasada WWDC</a>, supimos de un caso muy concreto en el que una mujer pudo salvar la vida de su marido con la ayuda del Apple Watch, <strong>y Apple ha seguido en esa línea investigando las caídas que sufre la gente.</strong> Han descubierto que todas siguen un patrón y han integrado una función que en cuanto detecta una caída <strong>sugiere hacer una llamada de emergencia a los servicios médicos.</strong> Si además el sistema detecta que el reloj no se ha movido en un minuto, <strong>realiza la llamada automáticamente y envía un mensaje con la ubicación concreta a todos los contactos de emergencia.</strong> Magnífica propiedad que aboga por nuestra seguridad en caso de sufrir un accidente. </p>
<p>Por último, <strong>se presentó una nueva característica que permite al reloj hacer un electrocardiograma al usuario que lo lleva puesto.</strong> Desconozco la precisión de esta herramienta pero, según las pruebas, puede ser un gran avance en la realización de estos tests sin instrumental médico profesional. Uno de los motivos para implementar esta función es que muchos síntomas médicos no aparecen en las revisiones médicas (cosa que nos ha pasado a todos), y si se aprueba el uso del Apple Watch, las distintas irregularidades cardiacas se podrán registrar y usar sin necesidad de estar en el médico, o por lo menos que sirva para no descartar por completo algún problema.</p>
<p>El nuevo Apple Watch Series 4 está disponible en aluminio o acero inoxidable y sus precios varían en función de si tiene conectividad GPS o GPS + celular. El precio empieza en 429 para la versión más asequible.</p>
<p>Hablando de conectividad móvil, <strong>a España aterrizará de la mano de Orange y Vodafone según se anuncia en la web de Apple.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-watch-series-4/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2>iPhone XS y XS Max</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max.jpg" alt="Nuevo iPhone XS y XS Max" width="2400" height="1008" class="aligncenter size-full wp-image-16922" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max-300x126.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max-1024x430.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Seguido al Apple Watch conocimos el futuro del teléfono móvil de Apple, <strong>el iPhone XS y XS Max,</strong> las nuevas versiones que sustituirán al iPhone X presentado el año pasado.</p>
<p>Disponible en dos tamaños, el modelo más pequeño equipa más pantalla que el plus en un tamaño más reducido, mientras que el modelo Max tiene el mismo tamaño que el plus pero una pulgada más de pantalla.</p>
<p>Conservando el más que adorado <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> diseño del iPhone X, <strong>el iPhone XS lleva un paso más allá las características internas del teléfono.</strong> Nuevo <strong>procesador A12 Bionic,</strong> el primer procesador de 7 nanómetros en un teléfono, una máquina hecha para la inteligencia artificial y el procesamiento computacional. <strong>FaceID mejora</strong> su velocidad y precisión. <strong>El sistema de cámaras mejora</strong> gracias a un nuevo sensor y al trabajo que se realiza por detrás en la captura, análisis y procesamiento de la imagen.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS.jpg" alt="Nuevo iPhone XS" width="2400" height="1143" class="aligncenter size-full wp-image-16923" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-300x143.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-1024x488.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Por primera vez en un iPhone, <strong>el XS será compatible con dual SIM,</strong> pudiendo tener dos teléfonos a la vez en uno. La primera SIM será física mientras que la segunda será virtual. Habrá que ver cuáles son las limitaciones de la SIM virtual, pero de momento ya sabemos que una es que <strong>sólo será compatible dependiendo de la compañía telefónica.</strong></p>
<p>El iPhone XS y XS Max estará disponible el 21 de septiembre con reserva el 14 de septiembre. El modelo XS empezará con una capacidad de 64GB por 1.160€ mientras que el modelo XS Max, con la misma capacidad, sube hasta los 1260€.</p>
<p>Todos los modelos tienen el frontal en color negro, <strong>mientras que la parte trasera varía entre el plata, el gris espacial y el oro.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-xs/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2>iPhone XR</h2>
<div class="galerias medio" data-layout="33" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-rojo.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Coral.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Amarillo.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Un nuevo modelo de iPhone ha llegado y su nombre es <strong>el iPhone XR.</strong> Es la primera vez que Apple lanza un modelo distinto al principal pero con características recién presentadas.</p>
<p><strong>Mismo procesador A12 Bionic, misma versión de Face ID mejorada, mismo diseño  aunque en un tamaño que se encuentra entre el iPhone XS y el XS Max</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup><strong>, misma cámara gran angular que una de las dos que equipa el iPhone XS y mismo tipo de cristal.</strong></p>
<p>El único problema que se encuentra este teléfono es la pantalla. Si bien es un logro conseguir el diseño que han implementado con la tecnología LCD,<strong> su resolución es un poco baja considerando el tamaño de 6,1 pulgadas que tiene.</strong> Además, no equipa 3D Touch aunque sí True Tone.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="33" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Azul.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Blanco.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Space-Gray.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Disponible en 6 acabados (azul, gris espacial, coral, blanco, amarillo y rojo), el iPhone XR es un gran terminal con un tremendo potencial: <strong>su precio.</strong> En España se puede encontrar por 860€ la versión de 64GB. <strong>Sin duda es el punto más fuerte de una gran teléfono que equipa mucha de la última tecnología y se convierte en un modelo de entrada muy curioso.</strong></p>
<p>El iPhone XR se podrá reservar el 19 de octubre y se podrá comprar a partir del 26 de ese mismo mes.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-xr/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/iol8n3m88SA" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Y con esto terminamos el evento, una keynote que parece corta pero que estuvo muy completa, dos productos, tres modelos, cero prisas en las explicaciones. El iPhone XS y XS Max es un paso lógico y natural en la dirección que Apple nos tiene acostumbrados. <strong>Sorprende</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup> <strong>el lanzamiento del iPhone XR,</strong> que abre la puerta de Apple a gente que quiere un iPhone más económico, con los diseños y avances de última generación, aunque sea sacrificando ciertos componentes que pueden resultar menos relevantes.</p>
<p>En cuanto al Apple Watch, me alegra ver un poco más de pantalla en el dispositivo y <strong>me sorprende muchísimo el avance médico que han hecho.</strong> Realmente quiero ver un análisis de la creación de electrocardiogramas, sin ningún tipo de publicidad ni interés de por medio, porque de haber logrado la precisión de la que hablan, <strong>el reloj que no tenía competencia ahora se volverá invencible.</strong></p>
<p>En cuanto al evento en sí, por una parte me da pena que “sólo” hubiese estas novedades, pero eso significa que habrá otro evento pronto y volveremos a pasarlo bien conociendo el futuro del resto de categorías de la manzana. Hasta entonces, a disfrutar de las novedades.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;El control remoto para pasar las diapositivas de la presentación &#x1f602;</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por la competencia.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Con diseño hablo de la composición, pantalla hasta el borde y notch.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y celebro.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/">Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Probando el iPhone X</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/probando-el-iphone-x/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2017 16:52:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone X]]></category>
		<category><![CDATA[Primeras impresiones]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16739</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/probando-el-iphone-x/">Probando el iPhone X</a></p>
<p>Esto no es un análisis del iPhone X. Lo dejo claro desde el principio porque llevamos 72 horas con él y es</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/probando-el-iphone-x/">Probando el iPhone X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/probando-el-iphone-x/">Probando el iPhone X</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Opinion-iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Opinion-iPhone-X.jpg" alt="Opinion iPhone X" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16741" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Opinion-iPhone-X.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Opinion-iPhone-X-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Opinion-iPhone-X-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Esto no es un análisis del iPhone X.</strong> Lo dejo claro desde el principio porque llevamos 72 horas con él y es imposible sacar conclusiones que den para ese tipo de artículos.</p>
<p>Sin embargo, <strong>sí llevo ese tiempo probándolo y llegando a mis propias conclusiones sobre este nuevo y sorprendente producto.</strong> Así pues, voy a intentar arrojar un poco de luz sobre algunos aspectos del nuevo iPhone de Apple que nos marca el futuro de la compañía.</p>
<p><span id="more-16739"></span></p>
<p>Si realmente queréis ver un análisis sobre este dispositivo, hay medios a los que Apple ha cedido el dispositivo antes de tiempo y han podido probarlo más tiempo, aquí os dejo algunos de los análisis que más me han gustado, aunque considero que llevan poco tiempo con él como para hacer una review en condiciones:</p>
<ul>
<li><a target="_blank" href="https://youtu.be/OvVKnC6gGtg">The Verge</a></li>
<li><a target="_blank" href="https://youtu.be/C7thVetfYyo">iMore</a></li>
<li><a target="_blank" href="https://youtu.be/jFHDtlmrXFs">TechCrunch</a></li>
</ul>
<p>Ahora, nosotros a lo nuestro:</p>
<h2 class="review">Face ID</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Configuracion-Face-ID-iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Configuracion-Face-ID-iPhone-X.jpg" alt="Configuracion Face ID iPhone X" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16742" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Configuracion-Face-ID-iPhone-X.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Configuracion-Face-ID-iPhone-X-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Configuracion-Face-ID-iPhone-X-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Sin duda, <strong>una de las características que más destacan en el iPhone X es Face ID.</strong> Apple presenta una nueva forma de desbloqueo facial que, teóricamente, va más allá de lo que conocemos gracias a su precisión, y no lo pongo en duda, pero os voy a contar lo que me ha pasado y vamos a hablar un poco más sobre cómo funciona Face ID.</p>
<p>El teléfono que he probado es de mi hermano, el cual me saca 3 años. Ha sido él el que lo ha abierto y configurado, <strong>de modo que el iPhone X le reconoce a él.</strong></p>
<p>Ahora bien, después de usarlo un tiempo, desbloqueándolo con el código <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, <strong>el sistema me ha empezado a asociar a mi hermano y ahora me permite desbloquearlo a mí como si yo fuese él.</strong></p>
<p><a target="_blank" href="https://twitter.com/khanov/status/926420077699878917">Aquí</a> podéis ver un vídeo de a qué me refiero.</p>
<p><strong>Face ID es un sistema que mejora con el tiempo.</strong> A medida que vamos usándolo, que nos vamos haciendo fotos, etc., va aprendiendo sobre nuestra cara y se va volviendo más preciso. <strong>Esto lo hacen así porque se tienen que asegurar de que el sistema sea capaz de reconocernos en muchas situaciones en las que nuestra cara puede haber cambiado respecto a la configuración inicial.</strong> No es como la huella, que siempre es igual.</p>
<p>Estos son algunos elementos que podrían confundir a Face ID pero que no lo hacen gracias a que va aprendiendo con el tiempo: barba, gafas, gafas de sol, flequillo, frente al descubierto, depilación de cejas, etc.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="312" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Caja-del-iPhone-X.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Diseno-iPhone-X.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Hola.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Negro.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Desbloqueado.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Opinion.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>De modo, que hay un pequeño espacio temporal en el cuál el iPhone X no sabe mucho sobre su legítimo dueño, y yo, que me parezco a mi hermano, <strong>he podido forzar que me reconozca como si fuese él.</strong></p>
<p>¿Cómo lo he conseguido? Cada vez que he intentado desbloquear el teléfono con Face ID y no me ha dejado, he metido el código. En ese momento, <strong>Face ID ha visto que mi cara es similar a la de mi hermano y,</strong> como no me ha reconocido pero aún así he desbloqueado el teléfono, <strong>ha asumido que yo soy mi hermano y ha empezado a aprender sobre mi cara,</strong> permitiéndome tras varios intentos desbloquear el teléfono con mi cara.</p>
<p>En el vídeo de ejemplo, los dos hermanos dicen haber estado más tiempo (4 horas en concreto), para que Face ID identifique al hermano malo como el bueno. A mí no me ha llevado más de 10 minutos porque mi hermano y yo tenemos una misma estructura facial: barba, gafas, cejas parecidas, pelo del mismo estilo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>En cualquier caso, esto ha ocurrido porque Face ID no conoce lo suficiente a mi hermano. <strong>Así que de momento no hay nada de qué preocuparse porque cuanto más uséis el sistema y más fotos os hagáis más preciso se volverá,</strong> impidiendo que cualquier persona, por parecida que sea a vosotros mismos, pueda desbloquear vuestro iPhone X.</p>
<p>Sin duda, en un par de meses, volveré a probar este truco, y espero encontrarme con que no me deje desbloquearlo. De lo contrario sería una gran decepción.</p>
<h2 class="review">Pantalla del iPhone X</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Pantalla-de-inicio.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Pantalla-de-inicio.jpg" alt="iPhone X Pantalla de inicio" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16743" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Pantalla-de-inicio.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Pantalla-de-inicio-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Pantalla-de-inicio-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Hablemos ahora de la pantalla del iPhone X,</strong> otro de los componentes principales de este nuevo modelo y de este diseño. Por primera vez desde que el iPhone existe, <strong>la pantalla tiene bordes curvados y llega de extremo a extremo,</strong> salvando la parte superior que está ocupada por lo que se conoce como <em>notch</em> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>.</p>
<p>Como ya han demostrado otros dispositivos que incluyeron este tipo de pantallas, se consigue un efecto de inmersión muy bueno y nunca antes visto en el iPhone. Al principio tenía mis dudas sobre si iba a ser tan impactante, <strong>pero sí, lo ha sido.</strong></p>
<p>Las pantallas grandes gustan, y mucho. <strong>Es algo que hemos visto con el paso de los años</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>, pero para algunos usuarios (entre los que me incluyo), <strong>el tamaño del dispositivo penaliza mucho una pantalla tan grande.</strong></p>
<p>Con un tamaño ligeramente superior al iPhone 7, 6s y 6, <strong>el dispositivo es usable al máximo, tremendamente cómodo y mucho más versátil que el modelo plus al pesar y ocupar menos.</strong></p>
<div class="galerias grande" data-layout="321" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Camara-iPhone-x.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Cuerpo-del-iPhone-X.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/El-iPhone-X.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-actualziando.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Notch-del-iPhone-x.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-x-pantalla-de-inicio-bloqueada.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>El iPhone X es una mezcla de ambos conceptos: <strong>pantalla grande, cuerpo pequeño.</strong> Y eso lo convierte en uno de los mejores dispositivos relación pantalla-cuerpo entre los iPhones disponibles que hará que la gran mayoría de usuarios queden contentos. Aunque ya hay gente soñando con un modelo plus que aumente, aún más, el tamaño de la pantalla.</p>
<p>En cuanto a la pantalla en sí, han eliminado el marco exterior que había en el resto de iPhones y literalmente va hasta el borde. Eso, junto al poco espacio que hay entre el cristal y los píxeles, hace que parezca que estás tocando los iconos en todo momento.</p>
<p>Es un poco raro, los vídeos y las fotos no hacen justicia, pero si ya habían conseguido un gran avance en el pasado, en esta ocasión se han superado.</p>
<h2 class="review">Cristal como base del cuerpo</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Cuerpo-iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Cuerpo-iPhone-X.jpg" alt="Cuerpo iPhone X" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16744" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Cuerpo-iPhone-X.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Cuerpo-iPhone-X-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Cuerpo-iPhone-X-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Cuando se anunció que el material de la parte trasera iba a ser cristal me vino un flashback del 2010 y 2011 en el que no paraba de ver iPhones 4 y 4S con la parte trasera reventada por alguna caída. <strong>Le veía más pegas que aciertos,</strong> pero no caí en una cosa muy importante: <strong>el cristal no es aluminio.</strong></p>
<p>El iPhone 7 es muy bonito. Mucho. <strong>Pero su aluminio desliza que da gusto.</strong> Ese es el responsable de que <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/">mi iPhone 7</a> tenga dos mataduras en esquinas distintas. <strong>El cristal,</strong> sin embargo, <strong>es un material mucho más antideslizante haciendo que el teléfono se sienta mejor en la mano.</strong></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Sucio.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Sucio.jpg" alt="iPhone X Sucio" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16760" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Sucio.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Sucio-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Sucio-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En cuanto a los colores de sus acabados, <strong>es un acierto total poner el frontal en negro en ambas modalidades.</strong> Sin embargo, el gris elegido hace de este teléfono un <strong>terminal muy sucio.</strong> Exactamente igual que con el iPhone 8.</p>
<p>Además, no entiendo porqué a Apple le gusta tanto este tono de gris cuando el negro es un color más elegante y más bonito (bajo de mi punto de vista), como han demostrado modelos anteriores. <strong>Un negro más puro hubiese sido el equivalente de hacer el iPhone 7 negro brillante pero sin la posibilidad de arruinar tanto el terminal con un rayajo</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p>Aún así, <strong>los bordes cromados y la unión con el cristal hacen de este dispositivo uno de los iPhones más bonitos</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<h2 class="review">Cosas que mejorar y pulir</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X.jpg" alt="iPhone X" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16745" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ha habido un gran cambio en lo referente a iOS y a cómo nos relacionamos con él. Algunas de ellos están muy bien traídos, <strong>pero otros dejan entrever que han salido con prisas y sin pensar mucho en ello.</strong></p>
<p>Por ejemplo:</p>
<ul>
<li><strong>El cambio entre aplicaciones:</strong> deslizar de un lazo a otro en la zona que ahora es el botón home y cambiar entre apps está muy bien</li>
<li><strong>Acceder al centro de control:</strong> tener que acudir a la esquina superior derecha para acceder al centro de control después de 3 años asimilando que se accede desde abajo está muy mal</li>
<li><strong>Acceder a la multitarea:</strong> acceder a la multitarea <a target="_blank" href="https://twitter.com/AppBerto/status/926773925328994304">haciendo una L invertida</a> está muy bien <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup></li>
<li><strong>Cerrar aplicaciones de la multitarea:</strong> tener que dejar pulsado una app y luego darle al botón de eliminar de la multitarea <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup> en vez de deslizarla para arriba directamente como llevamos haciendo años está muy mal <sup class="modern-footnotes-footnote ">9</sup></li>
</ul>
<div class="galerias medio" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Pantalla-del-iPhone-X.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-gris-espacial.jpg" title="" alt="" />

</div>
<ul>
<li><strong>Acceso a la linterna:</strong> tener acceso directo desde la pantalla de bloqueo a la linterna está muy bien</li>
<li><strong>Acceso a la cámara:</strong> tener que hacer una pulsación fuerte con 3D Touch para acceder a la cámara en vez de deslizar hacia un lado <sup class="modern-footnotes-footnote ">10</sup> como se ha asimilado desde que se puso el acceso directo está muy mal</li>
<li><strong>Visualización del carrier:</strong> que el carrier de nuestra compañía telefónica no aparezca en la pantalla de inicio está muy bien</li>
<li><strong>Ocultación de otros elementos:</strong> que se oculten otros iconos como los de alarma, bloqueo de orientación o Bluetooth sin poder elegir el orden como en Mac está muy mal</li>
<li><strong>Contenido de notificaciones:</strong> que las notificaciones no muestren el contenido de primeras hasta que desbloquees el teléfono está muy bien</li>
<li><strong>Contenido de notificaciones 2:</strong> que cuando desbloquees el teléfono las notificaciones a veces se oculten automáticamente y tengas que hacer un movimiento para rescatarlas y ver su contenido está muy mal</li>
</ul>
<p>Y no quiero cerrar sin mencionar la vuelta que hay que darle a la gestión del espacio. Esto no es una crítica, sino más bien una petición. Se nota que el producto está en pañales y que hay que observar bien la relación que tiene el usuario con el dispositivo para mejorarla, pero hay mucho trabajo ahí detrás.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Detalles-iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Detalles-iPhone-X.jpg" alt="Detalles iPhone X" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16746" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Detalles-iPhone-X.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Detalles-iPhone-X-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Detalles-iPhone-X-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El futuro del iPhone ha llegado,</strong> y me gusta lo que hay, aunque queda mucho trabajo por hacer. Por suerte, contamos con una comunidad de desarrolladores enorme que van a explotar estas nuevas características y vamos a descubrir nuevos usos sobre lo que actualmente existe y de lo que Apple no se ha dado cuenta, extendiendo así la utilidad y funcionalidad del propio terminal.</p>
<p>No sé si en el futuro habrá un modelo plus, pero sí os puedo asegurar que <strong>por fin existe un teléfono que mezcla lo mejor de cada dispositivo,</strong> y eso es algo que deseaba <a target="_blank" title="Nuevo anuncio del modo retrato del iPhone 7 Plus" href="https://www.macsfera.com/nuevo-anuncio-modo-retrato-iphone-7-plus/">desde que salió el modo retrato</a>.</p>
<p>A los nuevos propietarios, disfrutad de vuestro teléfono porque es, casi en su totalidad, una maravilla. A los que estáis aún esperando a que os llegue: calma que lo bueno siempre se hace esperar. A los que (como yo) aguantaremos con los terminales actuales, sólo nos queda pensar que en el futuro las cosas serán mejores <sup class="modern-footnotes-footnote ">11</sup>.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-cargando-Twelvesouth.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Gris-espacial-cargando-Twelvesouth.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Primeras-impresiones-iPhone-x.jpg"/>

</div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Porque a mí no me reconocía la cara inicialmente.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y los dos somos preciosos &#x1f602;</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Esa franja negra que incluye todos los sensores y cámaras frontales</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En Apple han tardado un poco más en apreciarlo.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;El cristal se puede rayar igualmente, pero no se nota tanto como se nota en el acero pulido del iPhone 7.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y no sabéis lo que agradezco la <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-iPhone-7.jpg" title="iPhone X y iPhone 7" rel="noopener" target="_blank">reducción de los iconos e impresiones de la parte trasera</a>.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque en la pantalla de inicio debería bastar con deslizar hacia arriba.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;O deslizar hacia arriba.</div><div>9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Si deslizamos hacia arriba una app hace el movimiento de que la vas a cerrar, pero no pasa nada. En serio, ¿por qué esto es así? &#x1f615;</div><div>10&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Me da igual que sea hacia arriba o hacia la izquerda.</div><div>11&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ya sabéis lo que dicen, el que no se consuela es porque no quiere &#x1f605;</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/probando-el-iphone-x/">Probando el iPhone X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 16:14:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[AirPower]]></category>
		<category><![CDATA[Angela Ahrendts]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Resumen]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16689</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a></p>
<p>Han pasado dos días desde que se celebró la keynote. Como cada septiembre, Apple nos cita para que conozcamos el futuro de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg" alt="Keynote Lets meet at our place" width="2400" height="1350" class="aligncenter size-full wp-image-16691" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Han pasado dos días desde que se celebró la keynote. Como cada septiembre, <strong><a target="_blank" title="Keynote “Let’s meet at our place” el 12 de septiembre" href="https://www.macsfera.com/keynote-lets-meet-at-our-place-12-septiembre/" rel="noopener noreferrer">Apple nos cita</a> para que conozcamos el futuro de los iPhones,</strong> y de algún producto más.</p>
<p>Este evento ha sido especial por varios motivos. Uno de ellos es porque <strong>era la primera keynote que se iba a celebrar en el nuevo campus de Apple,</strong> <a target="_blank" title="El campus de Apple se llamará Apple Park y abrirá en abril" href="https://www.macsfera.com/el-campus-de-apple-se-llamara-apple-park-y-abrira-en-abril/" rel="noopener noreferrer">el Apple Park</a>. Más concretamente en el <a target="_blank" title="La nave espacial se eleva" href="https://www.macsfera.com/la-nave-espacial-se-eleva/" rel="noopener noreferrer">Steve Jobs Theater</a>. Otro de ellos es porque <strong>este año se cumple el décimo aniversario desde que el iPhone llegó al mundo.</strong></p>
<p>Y con esas premisas, nos encontramos un evento muy interesante y emocionante, <strong>el cual os voy a resumir.</strong></p>
<p><span id="more-16689"></span></p>
<p>Como hice con la <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/" rel="noopener noreferrer">keynote de la WWDC</a>, os voy a enlazar a noticias de otros blogs que traten el tema más detalladamente, para que podáis estar al tanto de todo.</p>
<p>Así que sin más dilación, empecemos:</p>
<h2 class="review">Steve Jobs</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs.jpg" alt="Tim Cook recordando a Steve Jobs" width="2500" height="1563" class="aligncenter size-full wp-image-16692" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs-300x188.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs-1024x640.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Se apagan las luces y en la pantalla se reproduce un vídeo sobre el auditorio en el que se celebra el evento. Recorriendo sus lugares, su fantástico diseño y su entorno. Tras el vídeo, fundido a negro y unas letras aparecen en la pantalla «Bienvenidos al Steve Jobs Theater».</p>
<p>Automáticamente empieza a sonar una voz muy familiar, <strong>es Steve,</strong> hablando de la importancia de hacer las cosas con amor y cuidado, y lo importante que es recordarlo para no perder la esencia.</p>
<p>Por primera vez desde que <a target="_blank" title="Resumen keynote Let’s talk iPhone" href="https://www.macsfera.com/resumen-keynote-lets-talk-iphone/" rel="noopener noreferrer">Tim Cook presenta las keynotes</a>, no empezó con su famoso <em>«¡Buenos días!»</em>. <strong>Había mucha emoción en el ambiente y así se apreció durante todo el evento.</strong></p>
<p>Este era su evento, la presentación de uno de los dispositivos cuyas características había soñado desde su concepción. <strong>Y así fue.</strong></p>
<h2 class="review">Nuevas Apple Store</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago.jpg" alt="Apple Store de Chicago" width="1500" height="1050" class="aligncenter size-full wp-image-16693" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago-286x200.jpg 286w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago-1024x717.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p><strong>Angela Ahrendts salió al escenario para hablar del <a target="_blank" title="Imágenes de la nueva Apple Store Regent Street" href="https://www.macsfera.com/imagenes-de-la-nueva-apple-store-regent-street/" rel="noopener noreferrer">nuevo diseño de las Apple Store</a>.</strong> Un diseño pensado para que las tiendas sean algo más que simples puntos de venta: lugares para aprender, motivarse, inspirarse y crear.</p>
<p>También se hablo de <a target="_blank" href="https://www.apple.com/es/today/" rel="noopener noreferrer">Today at Apple</a>, el programa de aprendizaje de Apple a través de sus empleados en la Apple Store.</p>
<h2 class="review">Apple Watch 3</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3.jpg" alt="Apple Watch 3" width="1534" height="682" class="aligncenter size-full wp-image-16694" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3.jpg 1534w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3-300x133.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3-1024x455.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1534px) 100vw, 1534px" /></a></p>
<p><strong>El Apple Watch ha recibido una actualización,</strong> el modelo 3 ya está entre nosotros y las novedades son menores, aunque una de ellas puede hacer que cambie nuestra perspectiva del dispositivo.</p>
<p><strong>La más importante es que ahora incluye conexión móvil,</strong> permitiendo a sus usuarios prescindir del teléfono para operar independientemente.</p>
<p>Me parece que así el Apple Watch consigue una independencia muy notable que <strong>ahora sí puede posicionarlo como un buen accesorio que me haga querer mirar una pantalla más pequeña cuando realmente no puedo mirar la del iPhone.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/jUvD80mNKBM" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La mala noticia es que <strong>serán las empresas de telecomunicaciones las que decidirán si darte servicio o no,</strong> y por qué cantidad al mes. Sin ir más lejos, en España no se vende con conexión móvil directamente.</p>
<p>Y lo peor de este hecho no es que no lo vendan sin esa propiedad, <strong>es que ni si quiera venden el Apple Watch de acero y el Edition.</strong></p>
<p>Es muy triste porque realmente creo que la independencia respecto al iPhone le pueda venir genial. Veremos a ver si esto es definitivo o sólo porque no ha habido un diálogo por parte de Apple con nuestras principales empresas.</p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/apple-watch/apple-watch-series-3-el-reloj-de-apple-ahora-es-mas-independiente-que-nunca" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">Apple TV 4K</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K.jpg" alt="Apple TV 4K" width="2500" height="1134" class="aligncenter size-full wp-image-16695" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K-300x136.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K-1024x464.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El Apple TV da el salto al 4K,</strong> emitiendo una imagen ultra nítida que permitirá disfrutar de la máxima calidad de la película o serie.</p>
<p><strong>Se combina además con la imagen HDR,</strong> que da mejores colores, más vibrantes y llamativos. La mejor noticia, a parte de la calidad de imagen, es que será compatible con servicios de vídeos bajo demanda como Netflix y que Apple cobrará lo mismo por las películas que cuando las emitía en HD.</p>
<p>La potencia también viene al Apple TV, será más rápido y con mejores gráficos gracias al chip A10.</p>
<p>No imagino a nadie comprando un Apple TV para jugar, es más, me parece bastante ridículo mostrar su potencial en este campo, <strong>pero la potencia para navegar, buscar contenido y reproducir vídeos en directo es siempre bienvenida.</strong></p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/apple-tv/apple-tv-4k-el-reproductor-para-el-salon-de-apple-se-pone-al-dia" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">iPhone 8</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8.jpg" alt="iPhone 8" width="2500" height="1359" class="aligncenter size-full wp-image-16696" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8-300x163.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8-1024x557.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Yo ya paso de intentar seguir a Apple en el juego de los nombres de su iPhone, pero aquí está el que puede que sea el último modelo con el diseño tradicional que conocemos hasta hoy, <strong>el iPhone 8.</strong></p>
<p>La esencia se conserva, <strong>pero damos un paso atrás en el diseño añadiendo cristal en la parte trasera,</strong> como en el iPhone 4. Han sido conscientes de que uno de los mayores problemas de ese modelo fueron las roturas de cristal, así que en esta ocasión lo han reforzado. Veremos cómo actúa realmente y si se avanza algo en la batalla contra los golpes.</p>
<p><strong>Que True Tone venga al iPhone es una gran noticia,</strong> los usuarios van a agradecer esta característica. Es una de las que más disfruto en <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">mi iPad Pro</a>, aunque con su enorme pantalla se aprecia más.</p>
<p>El procesador es una de las cosas que más me ha gustado del iPhone 8. <strong>El tener 2 cores potentes y 4 de alta eficiencia va a hacer que sea un iPhone muy potente, muy duradero y muy eficiente.</strong> El cambio se notó en <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">el iPhone 7</a>, ahora que se ha mejorado todo, no quiero imaginar cómo irá de bien este teléfono.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/k0DN-BZrM4o" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Que la parte trasera tenga cristal no es sólo por estética, <strong>es una característica que permitirá hacer que el teléfono se cargue de manera inalámbrica</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Lo que más me alegra es que Apple ha decidido utilizar el estándar Qi, lo que significa que podremos cargar el iPhone desde cualquier base de carga compatible. <strong>Nada propietario, sin fundas, lo común y conocido.</strong></p>
<p>Me parece una buena actualización, incluso con la nueva capacidad base de 64GB. <strong>Muy buen teléfono, sin duda.</strong></p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/iphone-8-y-iphone-8-plus-estas-son-todas-sus-novedades-y-especificaciones" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">iPhone X</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X.jpg" alt="iPhone X" width="1398" height="2774" class="aligncenter size-full wp-image-16697" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X.jpg 1398w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X-101x200.jpg 101w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X-516x1024.jpg 516w" sizes="(max-width: 1398px) 100vw, 1398px" /></a></p>
<p>Llegamos a la joya de la corona, <strong>el iPhone X.</strong></p>
<p><strong>Estamos ante el futuro de la telefonía en el iPhone y he de decir que no las tiene todas conmigo.</strong></p>
<p>El diseño me gusta, el acabado también, el tamaño más aún y la doble cámara es de lo mejor que le puede pasar a un teléfono de este tamaño. Pero hay que asociar, tras diez años usando una pulsación para cerrar una app, que ahora hay una nueva forma de hacerlo.</p>
<p>Los cambios no suelen gustar de entrada, pero gustan menos cuando no se hacen por completo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, así que aquí se abre una peligrosa grieta de usabilidad que dificulta esa sencillez que acompaña al iPhone.</p>
<p>Está claro que para poder avanzar, las cosas han de cambiar y debe haber una transición, <strong>sólo espero que podamos pasar página pronto adaptando lo nuevo lo antes posible en todos los dispositivos posibles.</strong></p>
<p>En cuanto a FaceID, <strong>me parece realmente increíble cómo funciona.</strong> Fui el primero que se rió del fallo en la demo, pero eso no quita para que no sepa apreciar el potencial que tiene y la tecnología que hay detrás de esos componentes y ese software. <strong>El trabajo que ha hecho Apple aquí puede ser muy grande.</strong> Nada como poder hacer una demo personal para probar esta nueva tecnología.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/K4wEI5zhHB0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>El futuro pinta bien, sin duda, <strong>pero hay algunas dudas que se irán resolviendo a medida que vayamos conociendo casos reales de uso.</strong></p>
<p>Si queréis saber algunas de las dudas que tengo:</p>
<ul>
<li>¿Cómo accedo a la multitarea desde la pantalla de inicio? <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup></li>
<li>¿Cuándo se ve el carrier de la compañía de teléfono y cuándo no? <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup></li>
<li>¿Qué ocurre cuando hay más iconos de los que caben en el hueco de los iconos de estado?</li>
<li>Cuando ves un vídeo o una app horizontal ¿siempre vamos a ver una pequeña barra simulando ser el botón home?</li>
<li>¿Sigue existiendo fácil alcance?</li>
<li>Si dejar pulsado el botón de apagado invoca a Siri, y darle dos toques Apple Pay ¿cómo se apaga el teléfono? <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup></li>
<li>¿Cómo puedo sacar una captura de pantalla?</li>
<li>¿Cómo invoco el Control Center si estoy viendo un vídeo o usando una app en horizontal?</li>
</ul>
<p>Muchas de ellas las podremos despejar pronto, sin lugar a dudas, pero tengo mucha curiosidad por saberlo.</p>
<p>Lo que me consuela de este nuevo “botón” es que es software y, como todo software, <strong>existe la posibilidad de cambiarlo una vez que lo hemos lanzado,</strong> así que Apple podrá hacer cambios sobre él a medida que los usuarios lo usan.</p>
<p>Por último, <strong>mencionar que las cámaras que equipa son las que debería equipar el iPhone 7 normal desde el principio,</strong> aunque ya sabemos que Apple ha usado la cámara dual para potenciar las ventas del modelo plus, pero ahí lo dejo. Como atisbo al futuro, me gusta ver que por fin un teléfono con tamaño normal va a tener las mejores cámaras disponibles.</p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/nuevo-iphone-x-este-el-iphone-que-todos-estabamos-esperando" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">AirPower</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower.jpg" alt="AirPower" width="2200" height="1868" class="aligncenter size-full wp-image-16698" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower.jpg 2200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower-236x200.jpg 236w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower-1024x869.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2200px) 100vw, 2200px" /></a></p>
<p>Phil Schiller se está acostumbrando a desvelar futuros productos, y a nosotros nos encanta. **AirPower es el más reciente.</p>
<p><strong>Una estación de carga capaz de cargar inalámbricamente y a la vez uno de los nuevos iPhones, el Apple Watch 3 y los AirPods</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<p>Apple ha especificado que no utilizan ningún estándar, es tecnología propietaria, <strong>pero que trabajará con el estándar Qi para conseguir desarrollar bases de cargas más avanzadas.</strong></p>
<p><strong>Apple confía en un mundo sin cables,</strong> <a target="_blank" title="Características de OS X para prescindir de los cables" href="https://www.macsfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/" rel="noopener noreferrer">primero en el Mac</a>, <a target="_blank" title="AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple" href="https://www.macsfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/" rel="noopener noreferrer">en el iPhone y iPad</a>, <a target="_blank" title="AirPods: mi opinión" href="https://www.macsfera.com/airpods-mi-opinion/" rel="noopener noreferrer">en el audio</a> y ahora, por último, <strong>en la batería  del dispositivo más exitoso de la compañía.</strong></p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/accesorios/airpower-el-nuevo-cargador-inalambrico-de-apple-con-el-que-podras-cargarlo-todo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<hr />
<div id="attachment_16699" style="width: 1642px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16699" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater.jpg" alt="Steve Jobs Theater" width="1632" height="920" class="size-full wp-image-16699" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater-1024x577.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16699" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.apple.com/newsroom/2017/09/highlights-from-apples-keynote-event/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p></div>
<p>Y con esto y un bizcocho, <strong>se acabó el evento más esperado del año.</strong> Ha habido grandes cambios, mucha vista al futuro y un bonito recuerdo a Steve Jobs.</p>
<p>Me ha gustado lo que he visto, tengo algunas dudas, <strong>pero nada que me impida disfrutar de cómo pintan las cosas para los usuarios de iPhone.</strong></p>
<p>Ahora mismo lo que más me interesa saber es con qué velocidad Apple planea hacer la transición de lo aquí visto al resto de dispositivos. Pero eso no será, hasta dentro de un tiempo, mientras tanto, a disfrutar de lo que viene.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/N-x8Ik9G5Dg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por fin los usuarios podrán escuchar música con los EarPods y cargar el teléfono a la vez &#x1f612;.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;El iPhone 8 y anteriores siguen teniendo la antigua forma de hacer las cosas.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Resuelto gracias al vídeo de <a target="_blank" href="https://youtu.be/_HTXMhKWqnA?t=3m29s" rel="noopener noreferrer">MKBHD</a></div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Intuyo que sólo en la pantalla bloqueada, pero no lo sé.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Con iOS 11, si se activa, al pulsar 5 veces seguidas el botón de apagar sale un menú que nos permite apagar el teléfono, acceder a los datos médicos y hacer una llamada de emergencia, supongo que el iPhone X estará activada por defecto.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los AirPods han recibido una actualización menor que consiste en que su caja se ha vuelto compatible con la carga inalámbrica.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Los defectos de los Beats Solo2 tras 2 años de uso</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 16:31:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Beats]]></category>
		<category><![CDATA[Beats Solo2]]></category>
		<category><![CDATA[Calidad]]></category>
		<category><![CDATA[Productos de Apple]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16623</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso/">Los defectos de los Beats Solo2 tras 2 años de uso</a></p>
<p>Hace 2 años, Apple introdujo una promoción de vuelta a clase por la cual, con la compra de un Mac te obsequiaban</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso/">Los defectos de los Beats Solo2 tras 2 años de uso</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso/">Los defectos de los Beats Solo2 tras 2 años de uso</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg" alt="Beats Solo2 Inalambricos Gris Espacial" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11945" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hace 2 años, Apple introdujo una <a target="_blank" title="Vuelta a Clase" href="https://www.macsfera.com/tag/vuelta-a-clase/">promoción de vuelta a clase</a> por la cual, con <a target="_blank" title="Ya tenemos campaña de Vuelta a Clase en España" href="https://www.macsfera.com/ya-tenemos-campana-de-vuelta-a-clase-en-espana/">la compra de un Mac te obsequiaban con unos Beats Solo2 o unos Beats Solo2 inalámbricos</a> si pagabas 100€ extra.</p>
<p>Ese mismo año a mí me tocaba renovar Mac y, viendo la oportunidad de tener unos cascos inalámbricos de 300€ por sólo 100€, decidí comprarlos. Los estuve probando y quedé contento, no encantado, pero sí contento, aquí podéis leer mi <a target="_blank" title="Beats Solo2 inalámbricos: mi opinión" href="https://www.macsfera.com/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion/">opinión de los Beats Solo2 inalámbricos</a>.</p>
<p><span id="more-16623"></span></p>
<p>Dos años después, <strong>una serie de malas experiencias me han llevado a escribir este artículo.</strong> No me parece justo elogiar un producto cuando dan la talla y, luego, cuando no la dan, no rectificar y hacerlo saber al lector, me parece poco ético, y más considerando que es un accesorio tan caro.</p>
<p>Así pues, empecemos.</p>
<p>Mis problemas principales son con <strong>la calidad de los cascos y sus materiales.</strong></p>
<p>De siempre he escuchado que el audio de los Beats es mediocre <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> y antes de que Apple comprase la empresa, que su construcción y materiales dejaban mucho que desear.</p>
<p>Después de que Apple metiese mano a la compañía y empezase a sacar productos bajo su propia supervisión, pensé que estos serían como el resto de productos de la empresa de Cupertino: bien diseñados, resistentes, con buenos materiales… <strong>iluso de mí.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-almohadilla-rota.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-almohadilla-rota.jpg" alt="Beats Solo2 almohadilla rota" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16626" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-almohadilla-rota.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-almohadilla-rota-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-almohadilla-rota-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Resulta que en el primer año de uso, sin sacarlos de casa y sin maltratarlos ni nada por el estilo, <strong>el recubrimiento de una de las almohadillas empezó a salirse.</strong> Me sorprendió muchísimo porque los cascos iban de la estantería a mi cabeza y de mi cabeza a la estantería, nada más <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>En ese instante decidí ir a la Apple Store y usar la garantía para repararlos, <strong>me los cambiaron por unos nuevos</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup> y seguí con mi uso normal.</p>
<p>El problema, y motivo por el cual he escrito este artículo es que, unos cuantos meses más tarde, volví a tener otro problema con los materiales. <strong>En particular con la diadema de los cascos.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-diadema-rota.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-diadema-rota.jpg" alt="Beats Solo2 diadema rota" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16627" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-diadema-rota.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-diadema-rota-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Beats-Solo2-diadema-rota-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La parte superior es un trozo de plástico rígido, la parte inferior está acolchada. <strong>Pues ha sido esa parte inferior la que ha empezado a despegarse y a separarse de la parte rígida.</strong></p>
<p>Nuevamente, uso de los cascos en casa, sin golpes, sin maltratos, etc.</p>
<p>La primera vez que tuve el problema pensé que podría ser un caso aislado, un defecto que simplemente pasa como muchos otros en productos de mayor calidad. Pero que con otros cascos nuevos, otro fallo en los materiales sin hacer un uso irresponsable del accesorio…</p>
<p><strong>Me parece muy triste que Apple esté detrás de un producto así.</strong> Sus productos son caros, eso no es nuevo, pero siempre (o casi siempre) han aportado una calidad digna de su precio. Cuando vi que este par de cascos ofrecía tan mala calidad, me sentí mal por aquellos a los que mi review hubiese ayudado a comprar los cascos, sobre todo si han pagado el precio íntegro.</p>
<p>Hoy en día, los Beats Solo3 son los sucesores de mis cascos. Gracias a su chip W1, ofrecen una conectividad con los dispositivos Apple que otros cascos del mercado no pueden ofrecer <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>, pero tanto el diseño como el proceso de fabricación parecen los mismos. <strong>Es por eso que no me atrevería a recomendarlos,</strong> y a aquellos que se los plantean como una opción de compra les advertiría sobre los problemas que pueden traer.</p>
<p>Con esto no quiero decir que sean una completa basura, como ya he comentado, estoy contento con algunos aspectos, pero ahora que estoy probando otras alternativas de precios similares, creo que hay mejores opciones en el mercado que igualen su diseño, su sonido y mejoren sus carencias en la calidad del producto en sí.</p>
<p><strong>Ya sabéis mi mala experiencia con los Beats Solo2,</strong> un producto que prometía ser un buen accesorio y que, por desgracia, me ha decepcionado con algo tan importante como la calidad de sus materiales.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Cosa con la que no estoy de acuerdo.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Para ir por la calle, prefiero los EarPods o los <a target="_blank" title="AirPods: mi opinión" href="https://www.macsfera.com/airpods-mi-opinion/">AirPods</a>.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;O reparados pero como si fueran nuevos, no lo sé.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Entiéndase que me refiero a cascos de otras marcas, similares características y similar precio.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso/">Los defectos de los Beats Solo2 tras 2 años de uso</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 13:08:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[HomePod]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[iMac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 11]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[macOS High Sierra]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Resumen]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[watchOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC17]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16607</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a></p>
<p>Esta semana ha sido la keynote de la WWDC, el anual evento de desarrolladores que organiza Apple en el que presenta el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17.jpg" alt="Tim Cook WWDC17" width="2500" height="1089" class="aligncenter size-full wp-image-16610" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17-300x131.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Tim-Cook-WWDC17-1024x446.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Esta semana ha sido <a target="_blank" title="La WWDC17 se celebrará del 5 al 9 de junio en San José" href="https://www.macsfera.com/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose/" rel="noopener noreferrer">la keynote de la WWDC</a>, el anual evento de desarrolladores que organiza Apple en el que presenta el futuro de los sistemas operativos de la empresa, entre otras cosas.</p>
<p>El evento fue uno de los más largos que recuerdo, más de dos horas de información en la que no hubo tiempo ni para analizar lo que estaban diciendo. Muchísimos datos, muchísimos detalles, muchas novedades y unos cuantos lanzamientos.</p>
<p><span id="more-16607"></span></p>
<p>Este año me vais a perdonar, lejos de hacer un artículo detallado con todas las novedades y luego un resumen con mi opinión, <strong>voy a hacer sólo el resumen y opinión.</strong> El tiempo no me da para más, por ello en este artículo vais a encontrar más opinión que datos o novedades. Aún así, os enlazaré a otras webs que traten bien esas novedades para que sepáis exactamente qué es todo lo nuevo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Así que sin más, <strong>vamos con las 6 novedades que presentaron ayer.</strong></p>
<h2>Nuevo tvOS</h2>
<p>La única novedad que incluye esta versión es que <strong>Amazon Prime Now,</strong> el servicio de vídeo bajo demanda de Amazon, <strong>se incorpora al Apple TV.</strong></p>
<p>Hubo una referencia a más cambios en el sistema de cara al futuro, cosa que no me gustó porque bueno, porque estamos en un evento en el que los protagonistas son los sistemas operativos.</p>
<p>Supongo que ese futuro coincidirá con el lanzamiento de la nueva versión del Apple TV, pero aún así.</p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/apple-tv/wwdc17-amazon-prime-video-llegara-al-apple-tv" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo watchOS 4</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4.jpg" alt="watchOS 4" width="2500" height="1085" class="aligncenter size-full wp-image-16611" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4-300x130.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/watchOS-4-1024x444.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La nueva versión de watchOS, la versión 4, <strong>hace mucho énfasis en la incorporación de Siri en todo el sistema.</strong></p>
<p>El asistente tiene ahora su propia esfera, una en la que la información se muestra de forma ordenada e inteligente para que tengamos todo lo que necesitamos a mano.</p>
<p><strong>A través del aprendizaje automático, el reloj es capaz de averiguar la información más útil que ha de mostrar, consiguiendo tener en la muñeca todo lo necesario a un solo golpe de corona.</strong></p>
<p>Hubo presentaciones de nuevas esferas, pero seguimos sin tener una forma oficial de desarrollo de esferas por parte de terceros. Sinceramente, esto es lo que más echo en falta en el Apple Watch.</p>
<p>Como es habitual, si Apple lanza un nuevo Apple Watch este año, habrá más novedades en todo el sistema.</p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/apple-watch/todas-las-novedades-de-watchos-4-en-la-wwdc17" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo macOS High Sierra</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra.jpg" alt="macOS High Sierra" width="2500" height="1500" class="aligncenter size-full wp-image-16612" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra-300x180.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/macOS-High-Sierra-1024x614.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Al igual que pasó en el <a target="_blank" title="Nuevo OS X El Capitan" href="https://www.macsfera.com/nuevo-os-x-el-capitan/" rel="noopener noreferrer">salto de Yosemite a El Capitan</a>, High Sierra es una versión perfeccionada y optimizada de Sierra. </p>
<p><strong>Que Apple File System llegue de forma definitiva es una gran noticia,</strong> en iOS ha venido muy bien, así que en Mac pasará más de lo mismo. Además, los estándares de compresión de vídeo nuevos ayudarán mucho al usuario final.</p>
<p>Metal 2 no es más que un pequeño escalón más por dotar al Mac de potencia de procesamiento gráfico, <strong>y parece que ha funcionado por la compatibilidad que va a traer con la realidad virtual.</strong> Por fin Apple nos dota de una herramienta capaz de crear contenido en condiciones para esta nueva tecnología que está captando mucho nuestra atención.</p>
<p>Y si eso fuera poco, ahora trae compatibilidad nativa con hardware externo, básicamente podremos hacer que un MacBook Pro utilice tarjetas gráficas externas sin complicación para procesar todo tipo de contenido gráfico. Este componente hace que los equipos más antiguos puedan estar a la altura de la realidad virtual, por ejemplo.</p>
<p>Ha habido un leve rediseño en algunas aplicaciones, adaptándose a la guía que hay en Apple Music para iOS. También ha habido mejoras en aplicaciones, estoy deseando probar esa nueva versión de Fotos y de Safari, y la nueva propiedad de compartir archivos de iCloud.</p>
<p>Por último, <strong>destacar los esfuerzos que está haciendo Apple por dotar de inteligencia artificial a los sistemas,</strong> veremos a ver si finalmente tiene resultado, pero es algo que ha estado muy presente en toda la keynote y que me llama mucho la atención.</p>
<p>En un futuro, como ha pasado otros años, <strong>puede que veamos más mejoras,</strong> pero de momento no ha habido un gran cambio, sino una perfección de lo ya existente.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/macos-sera-en-septiembre-macos-high-sierra/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Renovación de los Mac</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg" alt="Nuevos iMac y MacBook Pro" width="1856" height="1056" class="aligncenter size-full wp-image-16613" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg 1856w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro-300x171.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro-1024x583.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1856px) 100vw, 1856px" /></a></p>
<p><strong>Dar el salto a la séptima generación de los procesadores de Intel siempre es una buena noticia,</strong> y que haya una pequeña actualización de componentes también. Por eso, todos los modelos de iMac, MacBook Pro y MacBook han visto actualizados los componentes internos.</p>
<p>Mejores procesadores, mejores SSDs, mejores pantallas, mejores gráficas y nuevos puertos.</p>
<p><strong>En el terreno de los iMac me hubiese gustado algún pequeño rediseño,</strong> en lo que a marcos se refiere sobre todo. Llevo meses mirando mi iMac y pensando que tiene un diseño frontal basado en una tendencia pasada y me hubiera encantado que Apple hubiese hecho algo al respecto, pero no ha sido así, sólo ha sido una actualización de componentes.</p>
<p>Apple ha dejado claro que quiere que sus equipos sean potentes, y así lo ha demostrado.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/apple-actualiza-el-imac-macbook-macbook-air-y-macbook-pro/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo iMac Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro.jpg" alt="iMac Pro" width="2500" height="1582" class="aligncenter size-full wp-image-16614" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro-300x190.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iMac-Pro-1024x648.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La empresa nos sorprendió con un nuevo iMac, <strong>el iMac Pro, un equipo cuya potencia supera a la del actual Mac Pro y que promete ser una alternativa de escritorio digna de profesionales.</strong></p>
<p>Digo que nos sorprendió, no porque <a target="_blank" title="El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple" href="https://www.macsfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/" rel="noopener noreferrer">no supiésemos que iban a sacar un iMac para profesionales</a>, que sí lo sabíamos, <strong>sino porque lo hicieron más pronto que tarde,</strong> y eso no suele ser habitual en Apple.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/a38_qR-S8Yo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>El ordenador es una máquina increíble, potencia pura para procesar lo que le eches encima, y más. Es un gran equipo para el sector profesional y que puede ser expandido en un futuro con accesorios externos gracias a la compatibilidad de macOS High Sierra.</p>
<p>Este no va a ser un ordenador que muchos de nosotros compremos, pero que Apple vuelva a poner sobre la mesa <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> un equipo destinado al público profesional, <strong>creo que ayudará mucho a que el Mac se implante en entornos de trabajo.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/XPIrnAcmCSk" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/sobremesa/apple-presenta-el-imac-pro-una-autentica-bestia-para-los-mas-exigentes-wwdc17" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo iOS 11</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11.jpg" alt="iOS 11" width="2500" height="744" class="aligncenter size-full wp-image-16615" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11-300x89.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/iOS-11-1024x305.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Llegamos a uno de los puntos clave del evento, la presentación del nuevo sistema operativo móvil, <strong>iOS 11.</strong> No os voy a engañar, me encantó todo lo que vi. </p>
<ul>
<li>Aplicación Archivos (incluso para servicios en la nube de terceros)</li>
<li>Nuevo dock en el iPad</li>
<li>Multitarea mejorada</li>
<li>Arrastrar y soltar</li>
<li>Teclado implementado</li>
<li>Más opciones para las Live Photos</li>
<li>Rediseños generales de aplicaciones</li>
</ul>
<p>Veo que se siguen rompiendo los moldes y estamos empezando a ver cosas útiles que se saltan el esquema de lo más intuitivo, cosas para gente más avanzada. <strong>Para los que realmente las necesiten.</strong></p>
<p>No es que antes no estuvieran, pero había que liarla un poco para conseguirlas. <strong>Ahora todo es más sencillo una vez que se conoce el mecanismo.</strong> Es menos intuitivo, pero más útil. Por suerte contamos con 7 años de experiencia en interfaces gráficas táctiles como para que no suponga tanto esfuerzo.</p>
<p>El mejor ejemplo de esto es el arrastrar y soltar, por fin lo tenemos nativo, antes podíamos transferir archivos entre aplicaciones, pero era todo más complejo. <strong>Ahora es fácil, sencillo y potente,</strong> como <a target="_blank" href="#" rel="noopener noreferrer">el que implementó Readdle hace poco</a>.</p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11.jpg" alt="Multitarea iOS 11" width="2348" height="1348" class="aligncenter size-full wp-image-16616" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11.jpg 2348w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Multitarea-iOS-11-1024x588.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2348px) 100vw, 2348px" /></a></p>
<p>Al igual que <a target="_blank" title="Nuevo iOS 10" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ios-10/" rel="noopener noreferrer">con iOS 10</a> el gran beneficiado fue el iPhone, <strong>con iOS 11 el gran beneficiado ha sido el iPad,</strong> sin lugar a dudas.</p>
<p>Estoy deseando que salgan las betas públicas para poder usarlo y trastear con esa nueva multitarea, el dock y demás propiedades.</p>
<p>Estoy muy contento con el trabajo realizado, y eso que no hemos visto ni la mitad de las novedades que esta versión trae, y traerá.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/Yy1JEyxRzIc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Este vídeo muestra un repaso por todas esas novedades que se han ido descubriendo con el paso de los días y la beta de desarrolladores número 1.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/ios-11-presenta-nuevas-y-potentes-funciones-para-iphone-y-ipad-este-otono/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevos iPad Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg" alt="Nuevo iPad Pro 10,5 pulgadas" width="2320" height="666" class="aligncenter size-full wp-image-16617" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg 2320w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas-300x86.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas-1024x294.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2320px) 100vw, 2320px" /></a></p>
<p>Después de iOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, <strong>presentaron los nuevos iPad Pro: el modelo de 12,9” y uno nuevo de 10,5”</strong> que sustituye <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">al de 9,7”</a>.</p>
<p>Mejores pantallas (con mayor ratio de refresco y mayor luminosidad), más potencia gracias al chip A10X, cámaras mejoradas y Touch ID de segunda generación. Son solo algunas de las novedades de estos nuevos equipos.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/UR5ODc5Wbbo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Eliminar el equipo de 9,7” pulgadas no me parece una mala jugada, <strong>sobre todo si han reducido los bordes ya que el aumento de tamaño no es tan descarado.</strong></p>
<p>Celebro la subida de espacio que ha habido (de 32GB a 64GB), aunque el nuevo dispositivo lleva consigo también una subida de precio respecto al Pro de 9,7”.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/nuevos-ipad-pro-de-105-pulgadas-y-129-pulgadas/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<h2>Nuevo HomePod</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod.jpg" alt="Nuevo HomePod" width="1808" height="1596" class="aligncenter size-full wp-image-16618" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod.jpg 1808w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod-227x200.jpg 227w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/06/Nuevo-HomePod-1024x904.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1808px) 100vw, 1808px" /></a></p>
<p>Y llegamos a la última gran presentación de la WWDC17, <strong>el HomePod.</strong></p>
<p><strong>El HomePod es un altavoz inteligente que está diseñado para ponernos música y emitirla de forma inteligente.</strong> Siri está presente en el sistema y es la única forma de interactuar con el altavoz <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p>Sólo funcionará con Apple Music (hasta donde sabemos) y puede realizar las labores de asistente virtual. <strong>Siri ha sido modificada para entender un montón de frases relacionadas con el ámbito de la música pero también para dar información y realizar esas tareas comunes</strong> que realiza en el resto de dispositivos.</p>
<p>Personalmente, este es uno de los productos que menos gracia me han hecho. <strong>No me gustan los asistentes virtuales del hogar,</strong> me parecen poco útiles y que violan nuestra privacidad de una manera de la que no somos conscientes, para el beneficio que aportan <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p>Aún así, <strong>Apple lo vende principalmente como un altavoz inalámbrico,</strong> no como un asistente del hogar. Dentro de lo malo, al menos lo han dotado de buenas características para reproducir audio, que es algo que la competencia no tiene.</p>
<p>Digamos que es el mismo producto, pero potenciando características distintas.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/1hw9skL-IXc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>He de destacar que sí hay una cosa que me ha encantado, y es <strong>la escucha local que realiza el dispositivo.</strong> Como cualquier asistente, responde a un comando de voz para que empiece a funcionar. Para ello, el asistente tiene que escuchar y procesar todo lo que oye con el fin de encontrar el patrón de palabras clave <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<p>Otros asistentes hacen esa comprobación de palabras en los servidores de sus fabricantes, es decir, escuchan todo lo que les llega, lo envían a la compañía y (como poco) lo procesan <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>. </p>
<p><strong>El HomePod no hace eso,</strong> para garantizar nuestra privacidad, <strong>el HomePod es capaz de analizar esas palabras en local, sin necesidad de enviar nada fuera.</strong> Cuando detecta que se han dicho las palabras adecuadas, ya sí que inicia la conexión con los servidores de Apple con el objetivo de procesar la petición del usuario.</p>
<p>Es un gran gesto por parte de Apple el limitar las escuchas que realiza, <strong>garantizando al usuario que va a meter un micrófono en su casa que estará 24/7 escuchando, de que no va a escuchar nada que no deba.</strong></p>
<p>Desconozco si esta medida se habrá implementado en los demás dispositivos <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup>, pero sin duda es algo que debería pasar si no está ya.</p>
<p><a href="http://www.faq-mac.com/2017/06/homepod-reinventa-la-musica-en-el-hogar/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mas info</a></p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/FC0pT9xg1oI" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Y así es como terminamos la keynote de presentación de la WWDC17,</strong> un evento que, <a target="_blank" href="http://www.faq-mac.com/2017/06/una-keynote-para-consumo/" rel="noopener noreferrer">como dice Carlos Burges</a>, ha sido más para el público que para los desarrolladores.</p>
<p>Han presentado demasiadas cosas, han ido demasiado rápido y, de lo importante <sup class="modern-footnotes-footnote ">9</sup>, <strong>se han dejado mucha información en el tintero.</strong></p>
<p>No critico que el evento haya sido como ha sido, simplemente critico que hay infinidad de aspectos técnicos interesantes que no se han comentado. Prueba de ello son los distintos descubrimientos que se están haciendo según se prueban las versiones beta.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>Apple se ha puesto las pilas en muchos de los campos más demandados y más importantes para los usuarios.</strong> Ha incluido muchas novedades que hace 2-3 años hubiesen sido impensables y lo ha hecho de una forma muy natural.</p>
<p>Todos los usuarios hemos salido muy beneficiados de esta keynote, el futuro pinta muy bien y estoy deseando ver más.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Os podría enlazar a la propia web de Apple pero como la van cambiando, no serviría de referencia para el futuro, así que prefiero enlazaros a artículos que sé que no van a desaparecer y que mantienen la información independientemente del año en que se consulte.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y no solo con palabras.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y antes de presentar las propiedades exclusivas del sistema para el iPad.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo para controlar el volumen y poner o pausar la canción.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo que se padezca alguna discapacidad que dificulte la relación con los dispositivos informáticos tal y como los conocemos hoy.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<em>”Oye Siri”</em> es la frase en español.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Vete tú a saber si a parte de procesarlo lo almacenan, buscan patrones de comportamiento, pronunciación, etc.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los compatibles con <em>“Oye Siri”</em>.</div><div>9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los sistemas operativos y las tecnologías detrás de ellos.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 01 Apr 2017 17:44:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Air 2]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16505</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/">Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo</a></p>
<p>Mi primera reacción tras ver el anuncio del nuevo iPad fue bastante positiva por el precio y el potencial, aunque perdiese terreno</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/">Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/">Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Opinion-nuevo-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Opinion-nuevo-iPad.jpg" alt="Opinion nuevo iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16507" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Opinion-nuevo-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Opinion-nuevo-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Opinion-nuevo-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><a target="_blank" title="Pensamientos sobre el nuevo iPad" href="https://www.macsfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/">Mi primera reacción</a> tras ver el anuncio del <a target="_blank" title="Nuevo iPad, askeas" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-asekas/">nuevo iPad</a> fue bastante positiva por el precio y el potencial, aunque perdiese terreno en el diseño.</p>
<p>En la sección de comentarios se inició un animado debate sobre si era un paso adelante o hacia atrás y <strong>uno de los argumentos sobre el atraso del dispositivo era la pérdida de calidad de la pantalla.</strong></p>
<p><span id="more-16505"></span></p>
<p>Así que hoy, tras poder probarlo un rato, compararlo con el iPad Air 2 de mi padre y reflexionar bien sobre este nuevo dispositivo, <strong>os traigo lo que sería una opinión más y mejor formada sobre lo que os encontraréis al tocar este nuevo iPad.</strong></p>
<h2>Diseño del nuevo iPad</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2.jpg" alt="Nuevo iPad vs iPad Air 2" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16508" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Nuevo-iPad-vs-iPad-Air-2-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En efecto, y tal y como pensaba, <strong>el diseño del nuevo iPad,</strong> si bien es peor que el del iPad Air 2, <strong>no es una diferencia que afecte a su uso.</strong></p>
<p>¿El diseño del iPad Air 2 es mejor? Sin dudarlo. Me lo preguntaréis mil veces más y las mil veces os responderé que sí, porque es innegable. Pero si la diferencia en cifras es ridícula, en la mano más aún.</p>
<p>En serio, <strong>no le deis importancia porque no la tiene.</strong> Si hubiese equipado el diseño del iPad 4, sí que hubiese sido un fastidio, pero esta batalla la ganamos con el iPad Air y la mejoramos con el iPad Air 2. Por eso el diseño del iPad Air no es tan malo como pueda parecer.</p>
<h2>Pantalla del nuevo iPad</h2>
<div class="galerias medio" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Espacio-pantalla-nuevo-iPad.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Espacio-pantalla-iPad-Air-2.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Al igual que pensaba que el diseño del iPad Air marcaba la diferencia respecto a los modelos anteriores y que el iPad Air 2 sólo lo mejoraba superficialmente, creía que en la pantalla pasaría lo mismo. <strong>Me equivocaba.</strong></p>
<p>En efecto, y aquí es donde realmente creo que reside la bajada de precio, <strong>la pantalla del nuevo iPad es la del Air</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup><strong>, y es una mala noticia porque la del Air 2 era muy buena pantalla.</strong></p>
<p>Como he comentado, este fue uno de los aspectos más criticados en los comentarios del artículo de pensamientos generales sobre este nuevo iPad y hoy he podido ver en mis propias carnes que la diferencia sí se nota.</p>
<p>Nuevamente, comparándolos mano a mano, he podido apreciar que el trabajo que Apple realizó en el iPad Air 2 y en <a target="_blank" title="iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/tag/ipad-pro">el iPad Pro</a> fue muy bueno, y cuando vuelves atrás se nota. Aquí podéis ver <a target="_blank" href="https://www.instagram.com/p/BSR4q19lqVU/">una foto</a> que ilustra mejor a lo que me refiero.</p>
<p>Si os vais a comprar un iPad nuevo, probablemente sea porque venís de uno anterior al iPad Air 2, así que no notaréis la diferencia. No es que sea una mala pantalla, ni mucho menos, <strong>pero quiero aclarar que ha sido un paso atrás.</strong></p>
<p>Paso atrás lógico si lo que se buscaba era abaratar el coste. <strong>Pero paso atrás al fin y al cabo.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Review-nuevo-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Review-nuevo-iPad.jpg" alt="Review nuevo iPad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16511" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Review-nuevo-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Review-nuevo-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Review-nuevo-iPad-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Ya sí que me queda claro que Apple ha hecho esto para ofrecer un dispositivo más barato para usuarios más básicos</strong> que probablemente no le den valor a tener una cosa u otra, pero sí le den valor al precio.</p>
<p>Para los que necesiten una mejor pantalla, una mayor potencia y unas mejores prestaciones, <strong>que acudan <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">al modelo pro</a>,</strong> para el resto, <strong>el modelo básico debería ser suficiente.</strong></p>
<p>Sé que el artículo suena a que el dispositivo es peor, pero no quiero que penséis eso. Han abaratado costes al emplear componentes menos caros, <strong>pero cada una de sus piezas sigue haciendo de este iPad la mejor tablet del mercado para el usuario básico.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque bastante más brillante.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/">Aclarando conceptos sobre el nuevo iPad tras probarlo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/aclarando-conceptos-sobre-el-nuevo-ipad-tras-probarlo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>31</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pensamientos sobre el nuevo iPad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Mar 2017 16:24:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16493</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/">Pensamientos sobre el nuevo iPad</a></p>
<p>Hace dos días, Apple presentó un nuevo iPad, y debido a las cualidades del dispositivo, ha traído un cierto revuelo entre los</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/">Pensamientos sobre el nuevo iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/">Pensamientos sobre el nuevo iPad</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-de-9-7-pulgadas.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-de-9-7-pulgadas.jpg" alt="iPad de 9 7 pulgadas" width="2240" height="1867" class="aligncenter size-full wp-image-16457" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-de-9-7-pulgadas.jpg 2240w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-de-9-7-pulgadas-240x200.jpg 240w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-de-9-7-pulgadas-1024x853.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2240px) 100vw, 2240px" /></a></p>
<p>Hace dos días, <strong>Apple presentó un <a target="_blank" title="Nuevo iPad, asekas" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-asekas/">nuevo iPad</a>,</strong> y debido a las cualidades del dispositivo, <strong>ha traído un cierto revuelo entre los usuarios.</strong></p>
<p>Por eso aquí os traigo mis pensamientos sobre este nuevo dispositivo y lo que creo que Apple está haciendo.</p>
<p><span id="more-16493"></span></p>
<p>Para empezar, he de decir que, personalmente, <strong>estoy muy contento con este lanzamiento.</strong> Me parece un buen movimiento y ahora os explicaré porqué, paso a paso.</p>
<h2>Un iPad para el usuario común</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-basico.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-basico.jpg" alt="Nuevo iPad basico" width="2400" height="1602" class="aligncenter size-full wp-image-16466" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-basico.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-basico-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-basico-1024x684.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>En la experiencia que tengo hablando con personas poco aficionadas a la tecnología, <strong>los apellidos nunca sientan bien.</strong> Cuando le preguntas a la gente, te responden que tienen <em>«un Mac»</em>, <em>«un iPad»</em> o incluso <em>«un BQ»</em>. <strong>A nadie le importa el modelo para definir lo que tienen,</strong> es más, genera más lío que otra cosa.</p>
<aside class="pquote right">
<blockquote>
<p>En la sencillez reside el éxito</p>
</blockquote>
</aside>
<p>Por eso, el limpiar el nombre y definirlo como iPad, asekas, me parece lo mejor. Sé que en temas de marketing tiene importancia para denotar el paso del tiempo y la evolución del producto, pero con la repercusión que tiene Apple en los medios, no necesita denotar tanto esa evolución como otros fabricantes.</p>
<p>El iPad empezó como un dispositivo de consumo y, en parte, es el uso que la mayoría de la gente le sigue dando, <strong>así que ofrecer un dispositivo que tenga el hardware necesario para realizar ese tipo de tareas muy bien, sumado a la posibilidad de crear contenido,</strong> cuadra con lo que la gente espera de este dispositivo.</p>
<p>Para acabar, si uno quiere conquistar al público general, <strong>no hay mejor forma de hacerlo que con el precio.</strong> Romper la barrera de los 400€ con una tablet de 9&#8217;7 pulgadas, potente, con buena batería y cuyo nombre es <em>«iPad»</em> es el mejor movimiento de esta jugada <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<h2>Usuarios profesionales vs usuarios básicos</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-normal.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-normal.jpg" alt="Nuevo iPad normal" width="2020" height="1456" class="aligncenter size-full wp-image-16458" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-normal.jpg 2020w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-normal-277x200.jpg 277w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Nuevo-iPad-normal-1024x738.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2020px) 100vw, 2020px" /></a></p>
<p>Si miramos ahora la categoría de los portátiles y de los iPad, vemos dos cosas muy claras: hay dos tipos de dispositivos, <strong>los normales y los Pro:</strong></p>
<ul>
<li>MacBook &#8211; MacBook Pro</li>
<li>iPad &#8211; iPad Pro</li>
</ul>
<p>La diferencia es clara y directa: <em>«los usuarios básicos que pasen por aquí. Los usuarios que necesitan equipos profesionales por este otro lado, por favor»</em>.</p>
<p>No sé si seguirán con esta tendencia en el resto de dispositivos de la empresa, pero simplificar así su línea de producto puede ayudar al futuro usuario a la hora de elegir un dispositivo apropiado <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p><strong>Lo que sí me queda claro es que en Apple saben que no todo el mundo necesita lo más potente del mercado,</strong> y por ello les va a intentar conquistar con el precio. Cosa que, personalmente, creo que está bien porque Apple no solo gana dinero con la venta de dispositivos, <strong>hay un mercado detrás basado en <a href="https://www.macsfera.com/tag/aplicaciones" target="_blank">aplicaciones</a>, servicios y <a href="https://www.macsfera.com/tag/accesorios" target="_blank">accesorios</a> que mueve muchísimo dinero y que te da igual si el usuario es básico o profesional.</strong></p>
<h2>Diferencias con el iPad Air 2</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-vs-iPad-Air-2.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-vs-iPad-Air-2.jpg" alt="iPad vs iPad Air 2" width="2176" height="1527" class="aligncenter size-full wp-image-16496" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-vs-iPad-Air-2.jpg 2176w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-vs-iPad-Air-2-285x200.jpg 285w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-vs-iPad-Air-2-1024x719.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2176px) 100vw, 2176px" /></a></p>
<p>El iPad Air 2 se podría considerar el predecesor de este nuevo iPad, y es lógico compararlo con él.</p>
<p><strong>El nuevo iPad es un poco más grueso</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup> <strong>y un poco más pesado</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup> <strong>que el iPad Air 2.</strong> En este aspecto pierde terreno, pero no es algo tan relevante como puede parecer.</p>
<p>Hablando del procesador, <strong>el nuevo iPad sale ganando al equipar el chip A9</strong> <a target="_blank" title="Nuevo iPhone 6s y 6s Plus" href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus/">presentado con el iPhone 6s</a> frente al chip A8X del iPad Air 2. Aunque nuevamente, las diferencias no son tan grandes.</p>
<p>Por lo demás, <strong>ambos dispositivos son muy parecidos y apenas hay diferencias entre ellos.</strong></p>
<p>La bajada de precio, sin duda, es la que lleva a que el nuevo dispositivo tenga algunas características «peores» que su predecesor.</p>
<p><strong>Por fin tenemos un diseño que no necesita ser mejorado y Apple se centra en lo que realmente importa, el precio</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup><strong>.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-normal.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-normal.jpg" alt="iPad normal" width="2500" height="1432" class="aligncenter size-full wp-image-16495" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-normal.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-normal-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/iPad-normal-1024x587.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>¿Estoy contento con el lanzamiento? <strong>Por supuesto, el iPad es más accesible que nunca, y eso me encanta.</strong> <a target="_blank" title="Regala un iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/regala-ipad-pro/">No puedo parar de recomendarlo</a> a todo aquel al que creo que le vendría bien.</p>
<p>Me gustaría poder confirmar este nuevo rumbo en la orientación de los dispositivos, pero me temo que hasta que no llegue el futuro no lo sabremos.</p>
<p>En cualquier caso, <strong>este dispositivo es una gran noticia para los usuarios.</strong></p>
<p><span class="source">Te recomiendo</span> <span class="via"><a href="https://www.macsfera.com/viaje-8-anos/" title="Un viaje de 8 años" target="_blank">Un viaje de 8 años</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sin duda, gran parte de esa reducción de precio se basa en que los componentes que equipa no son los últimos, aunque sí que desempeñan bien su cometido.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Salvo en el iPhone, no veo sentido hacer un <em>«iPhone Pro»</em>, o <em>«no Pro»</em> más barato, teniendo en cuenta que los dispositivos pasados se venden por menos precio.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;0,14 centímetros más grueso.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;32 gramos más pesado.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;32 gramos de diferencia no se notan si lo que te ahorras son <del>70-80</del> 30 euros.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/">Pensamientos sobre el nuevo iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/pensamientos-sobre-el-nuevo-ipad/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Las tres características únicas que más me gustan del iPhone 7</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Mar 2017 16:42:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[3d Touch]]></category>
		<category><![CDATA[Chip A10 Fusion]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 7]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16417</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7/">Las tres características únicas que más me gustan del iPhone 7</a></p>
<p>Han pasado más de 5 meses desde que se empezó a vender el iPhone 7 y me ha parecido una buena idea</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7/">Las tres características únicas que más me gustan del iPhone 7</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7/">Las tres características únicas que más me gustan del iPhone 7</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7.jpg" alt="Revision iPhone 7" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15501" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Revision-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Han pasado más de 5 meses desde que <a target="_blank" title="Crónica del lanzamiento del iPhone 7 en España" href="https://www.macsfera.com/cronica-del-lanzamiento-del-iphone-7-en-espana/">se empezó a vender el iPhone 7</a> y <strong>me ha parecido una buena idea hablar de las características que,</strong> tiempo después, <strong>me siguen fascinando y encantando en este fantástico dispositivo.</strong></p>
<p>Recibo bastantes preguntas acerca de la similitud del iPhone 6s y el iPhone 7, haciendo alusión a que tampoco había tantas diferencias entre ellos. En el momento de estrenarlo era más difícil contestar a esas preguntas de forma objetiva porque todo es nuevo y, si como yo <a target="_blank" title="Del iPhone 5s al iPhone 7: primeras impresiones" href="https://www.macsfera.com/del-iphone-5s-al-iphone-7-primeras-impresiones/">venías de un modelo más antiguo</a>, todo te parecía mejor o más útil debido a la novedad que suponía en el uso diario.</p>
<p><span id="more-16417"></span></p>
<p>Ahora que han pasado 5 meses y no he estado un solo día sin tocar el teléfono, <strong>he reflexionado sobre las características únicas que tiene el iPhone 7 y que realmente me siguen gustando como el primer día, o más.</strong></p>
<h2>Procesador A10 Fusión</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-por-detras.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-por-detras.jpg" alt="iPhone 7 negro por detras" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15395" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-por-detras.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-por-detras-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/09/iPhone-7-negro-por-detras-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Tal y como vimos en la <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote “See you on the 7th”" href="https://www.macsfera.com/resumen-opinion-la-keynote-see-you-on-the-7th/">keynote de presentación del iPhone 7</a>, por primera vez en un dispositivo móvil, <strong>Apple incorporó un procesador de cuatro núcleos distintos entre sí dos a dos.</strong></p>
<p>Dos de los núcleos eran de <strong>alta potencia</strong> mientras que los otros dos eran de <strong>alta eficiencia.</strong> El objetivo era que dos de los núcleos pudiesen usarse para <strong>tareas muy pesadas consumiendo energía</strong> sin problemas mientras que los otros dos pudiesen utilizarse para <strong>tareas muchísimo menos pesadas y que no requiriesen de todo el potencial</strong> ofrecido por los núcleos de alta potencia.</p>
<p>En informática da igual si un núcleo muy potente recibe una tarea sencilla o compleja, siempre que se ejecute va a estar enteramente disponible para dicha tarea. De ese modo, <strong>Apple vio una oportunidad a la hora de ahorrar energía haciendo que dos de sus núcleos pudiesen ser muy eficientes</strong> (y menos potentes) <strong>para realizar esas tareas del sistema que no son tan complejas.</strong></p>
<p>Tareas como la gestión de notificaciones Push, trabajos en segundo plano o simplemente revisar el correo. Ahora son ejecutados en un procesador muy eficiente y eso se traduce en una cosa: <strong>mejora en la duración de la batería.</strong></p>
<p>La batería no cambió del iPhone 6s al iPhone 7, <strong>pero sí da esa sensación porque la duración es increíblemente buena.</strong> Rara vez me ha saltado el aviso del 20% de batería restante y eso que lo he usado sin cortarme un pelo o sin activar el modo de bajo consumo.</p>
<p>Como no hubo cambio en la batería en sí, sino que se trata de un tema de eficiencia, <strong>el responsable es el Chip A10 Fusión y a día de hoy sigo encantado con este procesador.</strong></p>
<h2>Resistencia al agua</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado.jpg" alt="iPhone 7 mojado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15495" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/iPhone-7-mojado-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El agua siempre ha sido un mal aliado de los dispositivos electrónicos en particular, y de la electricidad en general. Siempre que tenía un dispositivo tan pequeño como el móvil y que llevaba a tantos lados, tenía el temor de que éste se cayese al agua rompiéndose así.</p>
<p><strong>Por eso me alegré tantísimo cuando Apple anunció la característica que hacía al iPhone 7 resistente a salpicaduras.</strong></p>
<p>Ya hablé largo y tendido en mi <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/">análisis del iPhone 7</a> sobre qué se puede hacer y qué no respecto al agua, y hoy en día eso no ha cambiado, <strong>pero me sigue encantando el hecho de que un descuido con el líquido de la vida no va a romper mi teléfono.</strong></p>
<p>Ya no tengo que preocuparme cuando llueve y voy por la calle, cuando se cae un vaso de agua en la mesa e incluso si me quiero meter el teléfono en la ducha para cambiar de canción.</p>
<p>Todavía no he estado con él en la piscina porque el verano no ha llegado, pero os puedo asegurar que la tranquilidad que voy a tener cuando tenga que usarlo cerca de una de ellas, o me quieran tirar al agua, no me la va a quitar nadie.</p>
<p><strong>La integridad de mi teléfono está asegurada con respecto al agua,</strong> y es por eso que adoro que Apple decidiese hacer un esfuerzo para hacerlo resistente a ella.</p>
<h2>Botón de inicio</h2>
<div id="attachment_15499" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15499" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7.jpg" alt="Boton Home iPhone 7" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-15499" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/10/Boton-Home-iPhone-7-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15499" class="wp-caption-text">Sigue a <a href="https://www.instagram.com/macsfera" target="_blank">MacSfera en Instagram</a></p></div>
<p>Empezar a usar el nuevo botón de inicio fue algo raro. Acostumbrado al clic físico de todas las generaciones anteriores, <strong>que ahora esa sensación sea realizada por un mecanismo de vibración costaba asimilarlo.</strong></p>
<p>Aún así, ahí estaba y al poco tiempo empecé a darme cuenta del gran cambio que se había producido en un componente del iPhone cuya funcionalidad es sencilla pero extremadamente utilizada.</p>
<p><strong>El motivo principal por el que me gusta este botón es porque no es un botón como tal.</strong> Siempre que uso el botón de inicio en <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/">mi iPad Pro</a>, pienso que existe una posibilidad de que se rompa con el paso del tiempo. No sería el primer usuario al que le pasase, desde luego <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. A mi padre, sin ir más lejos, le pasó en su iPad 2. Y cuando te ocurre en un dispositivo fuera de garantía, desde luego no te hace mucha gracia porque la solución es pagar por el equivalente a un reemplazo nuevo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>En el caso de un iPad, el botón es menos importante porque se puede desbloquear con los imanes de la Smart Cover y porque podemos utilizar los gestos para cerrar o cambiar entre aplicaciones. Pero en el iPhone es una pieza muy importante. Es cierto que <a target="_blank" title="GIF de cómo se accede a la multitarea con 3D Touch" href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Multitarea-con-3D-Touch.gif">3D Touch ha ayudado a la accesibilidad de la multitarea</a>, pero no hay nada como el botón de inicio.</p>
<p>Además, gracias al hecho de que ya no es un botón como tal, <strong>ha facilitado la resistencia al agua que tiene el dispositivo.</strong></p>
<p><strong>Por su sofisticación, su resistencia y su contribución a la resistencia acuática, sí, el botón de inicio es el último componente que me sigue encantando a día de hoy.</strong></p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/Q6dsRpVyyWs" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Es fácil adorar todas las características de un dispositivo según lo sacamos de la caja. Todo es nuevo y brillante, pero no es hasta que llega la rutina cuando realmente apreciamos lo que es único y lo que no.</p>
<p>Las características del iPhone 7 no son sólo estas, podéis <a target="_blank" href="https://es.t-mobile.com/cell-phone/apple-iphone-7">saber más</a> acerca de ellas e imaginar el impacto que tendría en vuestras vidas. En mi caso, <strong>éstas han sido las que más han destacado y las que habrían marcado la diferencia entre el salto del iPhone 6s al iPhone 7.</strong></p>
<p>Este dispositivo fue el décimo iPhone principal de la empresa y, si bien al principio parecía que no era muy distinto al resto, <strong>ha resultado ser un teléfono potente y resistente como ninguno otro atrás.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Siempre que veáis a un desconocido con AssistiveTouch activado, probablemente tenga el botón de inicio roto.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Apple te sustituye el equipo entero porque reparar el botón es más costoso que darte uno nuevo.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7/">Las tres características únicas que más me gustan del iPhone 7</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/las-tres-caracteristicas-unicas-que-mas-me-gustan-del-iphone-7/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
