<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Contraseñas &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/contrasenas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:29:07 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Guía sobre la autenticación de doble factor y las contraseñas de aplicación de Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/guia-la-autenticacion-doble-factor-las-contrasenas-aplicacion-apple/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 May 2017 16:47:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Apple ID]]></category>
		<category><![CDATA[Autenticación de doble factor]]></category>
		<category><![CDATA[Contraseñas]]></category>
		<category><![CDATA[Contraseñas de aplicación]]></category>
		<category><![CDATA[Seguridad]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16579</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-la-autenticacion-doble-factor-las-contrasenas-aplicacion-apple/">Guía sobre la autenticación de doble factor y las contraseñas de aplicación de Apple</a></p>
<p>El 16 de mayo, Apple empezó a enviar emails avisando de que a partir del 15 de junio será obligatorio usar contraseñas</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-la-autenticacion-doble-factor-las-contrasenas-aplicacion-apple/">Guía sobre la autenticación de doble factor y las contraseñas de aplicación de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-la-autenticacion-doble-factor-las-contrasenas-aplicacion-apple/">Guía sobre la autenticación de doble factor y las contraseñas de aplicación de Apple</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Guia-sobre-autenticacion-de-doble-factor-y-las-contrasenas-de-aplicacion-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Guia-sobre-autenticacion-de-doble-factor-y-las-contrasenas-de-aplicacion-de-Apple.jpg" alt="Guia sobre autenticacion de doble factor y las contrasenas de aplicacion de Apple" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16581" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Guia-sobre-autenticacion-de-doble-factor-y-las-contrasenas-de-aplicacion-de-Apple.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Guia-sobre-autenticacion-de-doble-factor-y-las-contrasenas-de-aplicacion-de-Apple-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Guia-sobre-autenticacion-de-doble-factor-y-las-contrasenas-de-aplicacion-de-Apple-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El 16 de mayo, Apple empezó a enviar emails avisando de que <strong>a partir del 15 de junio será obligatorio usar contraseñas de aplicación</strong> para todas las apps que usen la información de iCloud y no sean oficiales.</p>
<p><strong>Esto es todo lo que hay que saber para que no os quedéis sin ninguna aplicación y sepáis cómo activar la autenticación de doble factor y las contraseñas de Apple.</strong></p>
<p><span id="more-16579"></span></p>
<p>La guía está compuesta por las siguientes partes, podéis pinchar en cualquiera de ellas para acudir directamente:</p>
<ul>
<li><a href="#autenticacion-doble-factor" title="¿Qué es la autenticación de doble factor?">¿Qué es la autenticación de doble factor?</a></li>
<li><a href="#contrasenas-aplicacion" title="¿Qué son las contraseñas de aplicación de Apple?">¿Qué son las contraseñas de aplicación de Apple?</a></li>
<li><a href="#para-que-sirven-contrasenas-aplicacion" title="¿Para qué sirven entonces las contraseñas de aplicación de Apple?">¿Para qué sirven entonces las contraseñas de aplicación de Apple?</a></li>
<li><a href="#obligaotrio-usar-contrasenas-aplicacion" title="¿Qué significa que sea obligatorio usar contraseñas de aplicación?">¿Qué significa que sea obligatorio usar contraseñas de aplicación?</a></li>
<li><a href="#activar-autenticacion-doble-factor" title="Cómo activar la autenticación de doble factor">Cómo activar la autenticación de doble factor</a></li>
<li><a href="#crear-contrasena-aplicacion" title="Cómo crear y gestionar una contraseña de aplicación">Cómo crear y gestionar una contraseña de aplicación</a></li>
<li><a href="#consejos-seguridad" title="Consejos de seguridad">Consejos de seguridad</a></li>
</ul>
<p>Sin mas, empezamos:</p>
<p><a name="autenticacion-doble-factor"></a></p>
<h2>¿Qué es la autenticación de doble factor?</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Codigo-de-autenticacion-de-doble-factor-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Codigo-de-autenticacion-de-doble-factor-Apple.jpg" alt="Codigo de autenticacion de doble factor Apple" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16590" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Codigo-de-autenticacion-de-doble-factor-Apple.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Codigo-de-autenticacion-de-doble-factor-Apple-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Codigo-de-autenticacion-de-doble-factor-Apple-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>La autenticación de doble factor es un sistema de seguridad extra que ofrece Apple para proteger nuestras cuentas. <strong>Es como el sistema de verificación en dos pasos pero más completo.</strong></p>
<p>La idea general es que para iniciar sesión necesitas dos cosas: <strong>una cuenta con contraseña y un código de seguridad.</strong> La cuenta con contraseña siempre es igual pero el código de seguridad cambia cada vez que iniciemos sesión.</p>
<p>Además de ser caduco, <strong>ese código sólo se envía a dispositivos de confianza</strong> que están previamente autorizados por el dueño de la cuenta.</p>
<p>De este modo, no basta con saber el usuario y la contraseña, también hay que tener un dispositivo de confianza para poder mirar el código que se envía en el momento de intentar iniciar sesión.</p>
<p>Es más o menos igual que el sistema de verificación en dos pasos de toda la vida. El concepto es el mismo, pero el sistema de autenticación de doble factor de Apple es más moderno porque mientras que el sistema de verificación en dos pasos envía el código siempre por SMS y siempre al mismo teléfono, <strong>el sistema de autenticación de doble factor se integra perfectamente con macOS, iOS, watchOS y tvOS para entregar el código de forma inteligente.</strong></p>
<p>El sistema permite detectar qué dispositivos está usando el usuario, <strong>enviando el código de seguridad a todos aquellos que estén disponibles.</strong> Además del código, <strong>envía la localización del dispositivo que quiere iniciar sesión,</strong> y todo esto integrado en el sistema, no enviado por un SMS.</p>
<p>Esto permite que desde el Mac, desde el iPhone, desde el iPad, desde el Apple TV o incluso desde el Apple Watch, podamos gestionar los códigos sin necesidad de depender de un teléfono sí o sí.</p>
<p>Gracias a este sistema, nuestra cuenta estará más protegida, ya no importará tanto que nos roben la contraseña, pues los atacantes necesitarán uno de nuestros dispositivos de confianza <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> sin el cual no obtendrán el código de seguridad necesario para entrar. A pesar de que no importe tanto que nos roben la contraseña, no dejéis de poner contraseñas complejas y no se las deis a nadie.</p>
<p>En la <a target="_blank" href="https://support.apple.com/es-es/HT204915">web de Apple</a> podéis encontrar más información sobre el propio sistema.</p>
<p><a name="contrasenas-aplicacion"></a></p>
<h2>¿Qué son las contraseñas de aplicación de Apple?</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Contrasena-de-Aplicacion-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Contrasena-de-Aplicacion-de-Apple.jpg" alt="Contraseña de Aplicacion de Apple" width="1400" height="738" class="aligncenter size-full wp-image-16582" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Contrasena-de-Aplicacion-de-Apple.jpg 1400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Contrasena-de-Aplicacion-de-Apple-300x158.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Contrasena-de-Aplicacion-de-Apple-1024x540.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" /></a></p>
<p>Las contraseñas de aplicación de Apple son una medida de seguridad extra que aporta Apple para que podamos utilizar <a target="_blank" title="Aplicaciones" href="https://www.macsfera.com/tag/aplicaciones">aplicaciones</a> de terceros que necesiten conectarse a nuestra cuenta de iCloud y no sean compatibles con la autenticación de doble factor.</p>
<p>En vez de iniciar sesión con nuestro correo y nuestra contraseña de Apple, ahora vamos a iniciar sesión con nuestro correo de Apple y <strong>una contraseña aleatoria que sólo vale para una aplicación.</strong></p>
<p>De esta forma, para poder utilizar estas aplicaciones, <strong>necesitaremos generar una contraseña,</strong> iniciar sesión con nuestra cuenta de Apple en la aplicación y, en vez de poner nuestra contraseña de cuenta, <strong>pegar la contraseña que hemos generado</strong> para que la aplicación tenga permisos suficientes para poder usar la información de la cuenta.</p>
<p>Esto añade una capa de seguridad extra para evitar usos inapropiados. Es un poco molesto, pero una vez que se hace, <strong>no se tiene que hacer más</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup><strong>.</strong></p>
<p>Pensad que, en vez de usar vuestra contraseña de Apple, debéis usar otra contraseña que genera Apple y que sólo os va a valer para esa aplicación en particular.</p>
<p>Para poder generar contraseñas de aplicación es obligatorio tener activada la autenticación de doble factor.</p>
<p>En la <a target="_blank" href="https://support.apple.com/es-es/HT204397">web de Apple</a> podéis encontrar más información sobre las contraseñas de aplicación.</p>
<p><a name="para-que-sirven-contrasenas-aplicacion"></a></p>
<h2>¿Para qué sirven entonces las contraseñas de aplicación de Apple?</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-iMac-logo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-iMac-logo.jpg" alt="Apple iMac logo" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15759" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-iMac-logo.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-iMac-logo-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/11/Apple-iMac-logo-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si ya tenemos la autenticación de doble factor, ¿para qué queremos entonces las contraseñas de aplicación de Apple? Es decir, la capa de seguridad ya la tenemos con el doble factor, no deberíamos necesitar ningún código nuevo.</p>
<p>Y ahí reside el uso real de las contraseñas de aplicación de Apple, <strong>sirven para cuando no podamos autorizar a una aplicación de terceros con el doble factor.</strong></p>
<p>Os voy a poner un ejemplo muy claro y directo:</p>
<p>La versión de <a target="_blank" title="Spark: mi cliente favorito de email en Mac, iPhone y iPad" href="https://www.macsfera.com/spark-cliente-favorito-email-mac-iphone-ipad/">Spark</a> no funciona con la autenticación de doble factor <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>. Como nuestra cuenta de iCloud tiene más seguridad de lo normal, <strong>necesitamos un sistema para validar la cuenta y que Spark pueda usar los datos sin ningún problema.</strong></p>
<p>Por ello, generamos una contraseña de aplicación, la pegamos en el campo de contraseña después de poner nuestra cuenta y automáticamente se iniciará sesión de forma segura.</p>
<p>A partir de ese momento, <strong>podremos usar la aplicación sin ningún problema como antes.</strong> La única diferencia es que la contraseña que metemos es una que nos da Apple y que podemos anular en cualquier comento.</p>
<p><a name="obligaotrio-usar-contrasenas-aplicacion"></a></p>
<h2>¿Qué significa que sea obligatorio usar contraseñas de aplicación?</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Dorado-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Dorado-Retina.jpg" alt="MacBook Dorado Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11138" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Dorado-Retina.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Dorado-Retina-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/07/MacBook-Dorado-Retina-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Como he comentado, las contraseñas de aplicación a día de hoy se usan en aplicaciones de terceros sólo si tenemos activada la autenticación de doble factor. Aplicaciones no oficiales de Apple que necesitan acceso a la información asociada a nuestra cuenta de Apple (calendario, email, notas, recordatorios, etc.).</p>
<p>A partir del 15 de junio, <strong>todo usuario que use algún tipo de aplicación similar deberá, obligatoriamente, activar la autenticación de doble factor y luego generar contraseñas para las distintas aplicaciones que use</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup> <strong>.</strong></p>
<p>Por eso, si en vuestro caso no usáis aplicaciones de terceros, no tenéis que preocuparos de nada (aunque os vendría bien proteger vuestra cuenta con la autenticación de doble factor). Si sí es vuestro caso, <strong>prestad atención porque esto es lo que tendréis que hacer:</strong></p>
<ol>
<li>Activar la autenticación de doble factor si no la teníais activada</li>
<li>Generar una contraseña de aplicación por cada aplicación distinta que queráis usar</li>
<li>Iniciar sesión con cada contraseña única en las distintas aplicaciones</li>
</ol>
<p>Aquí os detallo cómo hacer cada una de las cosas, paso a paso.</p>
<p><a name="activar-autenticacion-doble-factor"></a></p>
<h2>Cómo activar la autenticación de doble factor</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Activar-autenticacion-de-doble-factor-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Activar-autenticacion-de-doble-factor-Apple.jpg" alt="Activar autenticacion de doble factor Apple" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16583" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Activar-autenticacion-de-doble-factor-Apple.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Activar-autenticacion-de-doble-factor-Apple-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Activar-autenticacion-de-doble-factor-Apple-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ya sea porque queráis proteger más vuestra cuenta de Apple o porque necesitéis las contraseñas de aplicación, <strong>así es como se activa la autenticación de doble factor de Apple:</strong></p>
<p><strong>En un dispositivo iOS:</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Activar-autenticacion-de-doble-factor-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Activar-autenticacion-de-doble-factor-iPhone.jpg" alt="Activar autenticacion de doble factor iPhone" width="1997" height="1990" class="aligncenter size-full wp-image-16584" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Activar-autenticacion-de-doble-factor-iPhone.jpg 1997w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Activar-autenticacion-de-doble-factor-iPhone-201x200.jpg 201w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Activar-autenticacion-de-doble-factor-iPhone-1024x1020.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1997px) 100vw, 1997px" /></a></p>
<ol>
<li>Acceder a <strong>Ajustes</strong></li>
<li>Acceder a nuestra <strong>cuenta de Apple</strong></li>
<li>Acceder al apartado de <strong>Contraseña y seguridad</strong> (metiendo la contraseña de vuestra cuenta si es necesario)</li>
<li>Acceder al apartado de <strong>Activar autenticación de doble factor</strong></li>
<li>Seguir los pasos para completar el proceso</li>
</ol>
<p><strong>En un dispositivo macOS:</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Activar-autenticacion-de-doble-factor-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Activar-autenticacion-de-doble-factor-Mac.jpg" alt="Activar autenticacion de doble factor Mac" width="1042" height="565" class="aligncenter size-full wp-image-16585" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Activar-autenticacion-de-doble-factor-Mac.jpg 1042w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Activar-autenticacion-de-doble-factor-Mac-300x163.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Activar-autenticacion-de-doble-factor-Mac-1024x555.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1042px) 100vw, 1042px" /></a></p>
<ol>
<li>Acceder a <strong>Preferencias del Sistema</strong></li>
<li>Acceder al apartado de <strong>iCloud</strong></li>
<li>Acceder a <strong>Datos de la cuenta</strong> (metiendo la contraseña de vuestra cuenta si es necesario)</li>
<li>Acceder a la pestaña de <strong>Seguridad</strong></li>
<li>Acceder a <strong>Activar autenticación de doble factor…</strong></li>
<li>Seguir los pasos para completar el proceso</li>
</ol>
<p>Por regla general, activar la autenticación de doble factor implica confirmar el número de teléfono y confirmar un aviso que nos indica qué dispositivos inferiores a iOS 9 o macOS El Capitan necesitarán una contraseña de aplicación de Apple.</p>
<p>Una vez que activéis la autenticación en dos pasos, <strong>deberéis autorizar todos los dispositivos que tengáis asociados en vuestra cuenta.</strong> Para ello, basta con acceder a los ajustes de dichos dispositivos, meter la contraseña de vuestra cuenta de Apple y luego un código de seguridad que os saltará en alguno de vuestros dispositivos de confianza.</p>
<p>De esta forma, <strong>ya tendréis todos los dispositivos autorizados para usar vuestra cuenta de Apple sin problemas,</strong> justo como antes de activar la autenticación de doble factor.</p>
<p>Y sí, en el momento en el que iniciéis sesión en un dispositivo, <strong>éste pasa automáticamente a ser un dispositivo de confianza.</strong></p>
<p>Al margen de que no uséis las contraseñas de aplicación, os recomiendo que activéis la autenticación de doble factor porque es una capa de seguridad extra que os ayudará a mantener vuestra cuenta a salvo. <strong>Recalco la importancia de esto porque no es una cuenta sin más, en ella probablemente habréis comprado aplicaciones, música, películas, adjuntado una tarjeta de crédito e incluso sincronizáis la posición de vuestros dispositivos, toda seguridad es poca.</strong></p>
<p><a name="crear-contrasena-aplicacion"></a></p>
<h2>Cómo crear y gestionar una contraseña de aplicación</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Generar-contrasena-de-aplicacion-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Generar-contrasena-de-aplicacion-Apple.jpg" alt="Generar contrasena de aplicacion Apple" width="1902" height="1203" class="aligncenter size-full wp-image-16586" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Generar-contrasena-de-aplicacion-Apple.jpg 1902w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Generar-contrasena-de-aplicacion-Apple-300x190.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Generar-contrasena-de-aplicacion-Apple-1024x648.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1902px) 100vw, 1902px" /></a></p>
<p>Así pues, sabiendo que si queremos usar alguna aplicación de terceros tenemos que generar una contraseña de aplicación, vamos a ver cómo hacerlo:</p>
<ol>
<li><strong>Accedemos a la web de Apple ID de Apple:</strong> <a target="_blank" href="https://appleid.apple.com/">https://appleid.apple.com/</a> <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup></li>
<li><strong>Iniciamos sesión con nuestro ID de Apple, la contraseña, y el código de seguridad</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup></li>
<li>En el apartado de <strong>Seguridad</strong>, encontramos un subapartado llamado <strong>Contraseñas de aplicación</strong> y <strong>un enlace para crear contraseñas</strong></li>
<li>Introducimos un <strong>nombre identificativo</strong> de esa contraseña</li>
<li>Se generará automáticamente una contraseña y se mostrará en pantalla.<strong> Esa contraseña será la que tengamos que utilizar,</strong> sólo se podrá ver en ese momento, así que copiadla</li>
<li><strong>Pegamos la contraseña en el campo de contraseña de la aplicación</strong></li>
</ol>
<p><strong>Hay que tener algunas cosas en cuenta:</strong></p>
<ul>
<li>Sólo se pueden generar 25 contraseñas a la vez</li>
<li>La contraseña sólo se puede utilizar con un tipo de aplicación, distintas instancias de esa app, pero en teoría sólo aplicables a una aplicación</li>
<li>Sólo se pueden generar a través de la web de Apple</li>
<li>Sólo se puede ver la contraseña una vez, cuando se crea</li>
</ul>
<p>A parte de crearlas, <strong>vamos a poder anularlas,</strong> estos son los pasos para revocar una, o todas:</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Anular-contrasenas-de-aplicacion-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Anular-contrasenas-de-aplicacion-Apple.jpg" alt="Anular contraseñas de aplicacion Apple" width="1902" height="1203" class="aligncenter size-full wp-image-16587" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Anular-contrasenas-de-aplicacion-Apple.jpg 1902w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Anular-contrasenas-de-aplicacion-Apple-300x190.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Anular-contrasenas-de-aplicacion-Apple-1024x648.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1902px) 100vw, 1902px" /></a></p>
<ol>
<li><strong>Accedemos a la web de Apple ID de Apple:</strong> <a target="_blank" href="https://appleid.apple.com/">https://appleid.apple.com/</a> <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup></li>
<li><strong>Iniciamos sesión con nuestro ID de Apple, la contraseña, y el código de seguridad</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup></li>
<li>En el apartado de <strong>Seguridad</strong>, pulsamos el botón que pone <strong>Editar</strong></li>
<li>En el subapartado <strong>Contraseñas de aplicación</strong> pinchamos en el enlace que pone <strong>Ver historial</strong></li>
<li>Se desplegará una lista con todas las contraseñas que hemos generado, <strong>identificadas con el nombre que pusimos al crearlas,</strong> y con la fecha de creación</li>
<li>Si queremos, <strong>podemos anular todas, o anular una individual</strong> pulsando la cruz que hay al lado de cada contraseña</li>
</ol>
<p><strong>Y así es como conseguimos generar una contraseña y anularla.</strong></p>
<p>Si os estáis planteando porqué necesitaréis en un futuro anular una contraseña, muy sencillo: porque os roben o perdáis un dispositivo, porque dejéis de usar esa aplicación, porque vendáis el dispositivo, porque lo cambiéis por otro más nuevo, etc.</p>
<p><a name="consejos-seguridad"></a></p>
<h2>Consejos de seguridad</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/MacBook-Pro-Retina-13.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/MacBook-Pro-Retina-13.jpg" alt="MacBook Pro Retina 13" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11858" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/MacBook-Pro-Retina-13.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/MacBook-Pro-Retina-13-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/08/MacBook-Pro-Retina-13-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Tras pensar bastante en ello, <strong>aquí van unos pequeños consejos que espero que os ayuden en cuanto a la seguridad de vuestra cuenta de Apple.</strong></p>
<ul>
<li>A pesar de que podamos usar algunas contraseñas en varias aplicaciones, si podéis, <strong>tened una para cada aplicación y cada dispositivo.</strong> Puede ser un poco pesado al principio, pero luego, al manejar cada dispositivo individualmente, lo agradeceréis <sup class="modern-footnotes-footnote ">9</sup></li>
<li><strong>Identificad bien cada contraseña,</strong> para que así luego, a la hora de gestionarlas, no tengáis dudas. Una buena forma de identificarlas es <em>“Nombre de la app &#8211; dispositivo al que autorizáis”</em></li>
<li>Aunque no uséis las contraseñas de aplicaciones, <strong>activad la autenticación de doble factor si no lo habéis hecho ya porque vuestra cuenta va a estar más protegida</strong></li>
<li>No dejéis que cualquier dispositivo se convierta en dispositivo de confianza. Si lo hacéis, cada vez que necesitéis un código de acceso, todos los dispositivos lo recibirán por igual <sup class="modern-footnotes-footnote ">10</sup></li>
</ul>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Guia-sobre-seguridad-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Guia-sobre-seguridad-Apple.jpg" alt="Guia sobre seguridad Apple" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16588" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Guia-sobre-seguridad-Apple.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Guia-sobre-seguridad-Apple-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Guia-sobre-seguridad-Apple-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si no aprendemos a usar las técnicas de seguridad que nos ponen al alcance las empresas y los servicios, <strong>los atacantes tendrán más facilidades que nunca para robar datos, quitarnos la cuenta, etc.</strong></p>
<p>Estos sistemas no son infalibles, pero dificultan mucho el objetivo al atacante. Así que, en la medida de lo posible, usad siempre las técnicas proporcionadas.</p>
<p><strong>Por eso me alegro de que Apple obligue a usar las contraseñas de aplicación</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">11</sup><strong>,</strong> es hora de romper un poco con la tónica del todo fácil pero inseguro por luchar un poco por la cordura y la seguridad, <strong>aunque eso implique aprender a estar más seguros.</strong></p>
<p>Y por eso nace esta guía, <strong>para que todo el mundo sepa qué es la autenticación de doble factor de Apple, qué son las contraseñas de aplicación, para qué sirven, cómo activarlas y cómo usarlas.</strong></p>
<p>Si os ha servido y creéis que le puede servir a otros usuarios que conocéis, <strong>compartid la guía para que sepan cómo protegerse mejor y cómo no quedarse sin las aplicaciones que usan día a día.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Que a su vez están protegidos con contraseña y con huella dactilar.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;A menos que borremos la app, restauremos el dispositivo, etc.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Desconozco si es porque los desarrolladores no la han implementado o porque realmente no pueden implementarla y de ahí que naciesen las contraseñas de aplicación.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Hoy, podemos iniciar sesión en cualquier app con nuestra cuenta y nuestra contraseña habitual, a partir del 15 de junio será obligatorio usar las contraseñas de aplicación porque si no, no podremos usar la app.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Esta, <strong>y sólo esta,</strong> es la única forma de acceder a nuestra cuenta de Apple desde la web.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Recordad que la autenticación de doble factor está activada, así que necesitáis tener un dispositivo que os diga el código.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Esta, <strong>y sólo esta,</strong> es la única forma de acceder a nuestra cuenta de Apple desde la web.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Recordad que la autenticación de doble factor está activada, así que necesitáis tener un dispositivo que os diga el código.</div><div>9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Si creáis una sola contraseña, y luego os toca anularla en un dispositivo, tendréis que iniciar sesión en todos los dispositivos restantes otra vez, con una nueva contraseña.</div><div>10&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Desde la <a target="_blank" href="https://appleid.apple.com/">web de Apple</a> se pueden gestionar los dispositivos de confianza, eliminando los que no queráis.</div><div>11&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Que a su vez obligan a tener la autenticación de doble factor activada.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-la-autenticacion-doble-factor-las-contrasenas-aplicacion-apple/">Guía sobre la autenticación de doble factor y las contraseñas de aplicación de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple y su política de seguridad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-politica-seguridad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 17 Jul 2016 11:59:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple ID]]></category>
		<category><![CDATA[Contraseñas]]></category>
		<category><![CDATA[Política de Privacidad]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15029</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-politica-seguridad/">Apple y su política de seguridad</a></p>
<p>Recientemente he estado de viaje pasando por distintos países y lugares permaneciendo poco tiempo en ellos. Esto ha supuesto un problema a</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-politica-seguridad/">Apple y su política de seguridad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-politica-seguridad/">Apple y su política de seguridad</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/Politica-de-seguridad-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/Politica-de-seguridad-Apple.jpg" alt="Politica de seguridad Apple" width="860" height="400" class="aligncenter size-full wp-image-15032" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/Politica-de-seguridad-Apple.jpg 860w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/Politica-de-seguridad-Apple-300x140.jpg 300w" sizes="(max-width: 860px) 100vw, 860px" /></a></p>
<p>Recientemente he estado de viaje pasando por distintos países y lugares permaneciendo poco tiempo en ellos.</p>
<p>Esto ha supuesto un problema a mi regreso a España, <strong>porque sorprendentemente me he encontrado con un bloqueo de mi cuenta de Apple.</strong></p>
<p><span id="more-15029"></span></p>
<p>¿El motivo? Supongo que ese gran movimiento entre países que es muy razonable en un viaje como el que he hecho, <strong>pero que no suele ser habitual y que hace saltar las alarmas en Cupertino.</strong></p>
<p>Ante la posibilidad de que me hayan robado la cuenta, <strong>Apple decide bloquear la cuenta,</strong> cosa que no está del todo mal teniendo en mente que esa cuenta tiene mucha información sensible.</p>
<p>Para poder desbloquear esa cuenta hay dos opciones: desbloquear con un email o respondiendo a las preguntas de seguridad configuradas al crear el Apple ID.</p>
<p><strong>Hasta aquí todo perfecto,</strong> un poco de seguridad extra para que las personas mantengan segura su información y no haya incidentes. Mi problema viene con lo que me obligan a hacer a continuación.</p>
<p>Tras desbloquear la cuenta, <strong>Apple nos obliga a cambiar la contraseña.</strong> Contraseña que no puede haber sido utilizada en el último año y que tiene que tener una mayúscula, una minúscula, un número y una longitud de 8 caracteres. </p>
<p>Nadie se molesta en preguntarte si el bloqueo ha sido erróneo o no. Nadie se molesta en saber si realmente ha habido un problema de seguridad, y más sabiendo que el único inicio de sesión de esa cuenta se ha realizado en los países visitados, nunca a la vez en el país de origen de la cuenta y en el resto de países <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Muchos podréis pensar: <em>«buah, es sólo un cambio de contraseña, no hay problema»</em>. Y en parte tenéis razón, <strong>si ese bloqueo está justificado por un intento de robo real de la cuenta.</strong> Pero en el momento en el que está todo controlado, a uno le toca las narices.</p>
<p>Y no sólo por las características forzadas que imponen sobre la contraseña <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, sino porque hay que cambiar todas las sesiones en cada uno de los dispositivos asociados. <strong>Eso, en mi caso, implica:</strong></p>
<ul>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de iCloud del iPhone</li>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de iTunes Store del iPhone</li>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de la App Store del iPhone</li>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de email de <a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/spark-te-gustara-tu-correo/id997102246?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Spark</a> del iPhone</li>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de iCloud del iPad</li>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de iTunes Store del iPad</li>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de la App Store del iPad</li>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de email de Spark del iPad</li>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de iCloud del iMac (2 veces, desconozco el porqué ¯\_(ツ)_/¯)</li>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de iTunes del iMac</li>
<li>insertar contraseña nueva en <a target="_blank" href="https://www.macsfera.com/fantastical-2-de-complemento-a-herramienta-indispensable/" title="Fantastical 2: de complemento a herramienta indispensable" rel="noopener noreferrer">Fantastical</a> del iMac</li>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de iCloud del MacBook Pro Retina (2 veces, desconozco el porqué ¯\_(ツ)_/¯)</li>
<li>Insertar contraseña nueva en la cuenta de iTunes del MacBook Pro Retina</li>
<li>Insertar contraseña nueva en Fantastical del MacBook Pro</li>
<li>Cambiar la contraseña del llavero de iCloud en Safari</li>
</ul>
<p><strong>Y todo esto simplemente porque la política de Apple impone un cambio innecesario debido a un inicio de sesión controlado.</strong> Insisto, si hay que hacer esto porque hay sospechas de que la cuenta ha sido robada, se hace sin ningún problema, pero molestar de esta forma sólo porque el único inicio de sesión de toda la cuenta ha sido en otro país, desde un dispositivo móvil que siempre ha usado esa cuenta, me parece cuanto menos excesivo.</p>
<p>Servicios como Google suelen avisar de ese tipo de cosas con un email y una recomendación de cambio de contraseña en caso de no haber sido el usuario el que ha efectuado el inicio de sesión. Tal vez esto no sea suficiente porque casi todos tenemos vinculada la tarjeta de crédito con Apple y lo que mejor nos viene es bloquear la cuenta, <strong>pero me parece excesivo forzar el cambio de contraseña cuando todo está controlado.</strong></p>
<p><a target="_blank" href="https://www.macsfera.com/apple-mantiene-compromiso-privacidad/" title="Apple mantiene su compromiso de privacidad" rel="noopener noreferrer">La política de privacidad de Apple</a> ha mejorado mucho en los últimos años, espero que esta política también mejore en el futuro. Por suerte o por desgracia, la seguridad informática es algo que siempre está en constante cambio y avance, y las políticas han de adaptarse y mejorar siempre. Esperemos que sea así y veamos en un futuro menos inconvenientes.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Algo que puede revelar que ha habido un robo de cuenta.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Algunas personas usamos patrones para generar contraseñas distintas y seguras para cada servicio que tenemos, y este tipo de imposiciones alteran esos patrones.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-politica-seguridad/">Apple y su política de seguridad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple incluye la verificación en dos pasos en sus sistemas</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-incluye-la-verificacion-en-dos-pasos-en-sus-sistemas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Mar 2013 12:11:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Australia]]></category>
		<category><![CDATA[Contraseñas]]></category>
		<category><![CDATA[EEUU]]></category>
		<category><![CDATA[ID de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Irlanda]]></category>
		<category><![CDATA[Mat Honan]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Nueva Zelanda]]></category>
		<category><![CDATA[Reino Unido]]></category>
		<category><![CDATA[Seguridad]]></category>
		<category><![CDATA[Verificación en dos pasos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=8669</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-incluye-la-verificacion-en-dos-pasos-en-sus-sistemas/">Apple incluye la verificación en dos pasos en sus sistemas</a></p>
<p>Apple ha incluido el sistema de verificación en dos pasos en sus servicios de iCloud e ID de Apple. El sistema de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-incluye-la-verificacion-en-dos-pasos-en-sus-sistemas/">Apple incluye la verificación en dos pasos en sus sistemas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-incluye-la-verificacion-en-dos-pasos-en-sus-sistemas/">Apple incluye la verificación en dos pasos en sus sistemas</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/03/Verificación-en-dos-pasos-Apple-ID.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/03/Verificación-en-dos-pasos-Apple-ID.png" alt="Verificación en dos pasos Apple ID" width="550" height="358" class="aligncenter size-full wp-image-8670" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/03/Verificación-en-dos-pasos-Apple-ID.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/03/Verificación-en-dos-pasos-Apple-ID-300x195.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha incluido el sistema de verificación en dos pasos en sus servicios de <a href="https://www.macsfera.com/tag/icloud" title="iCloud" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iCloud</a> e <a href="https://www.macsfera.com/tag/id-de-apple" title="ID de Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ID de Apple</a>.</strong></p>
<p><span id="more-8669"></span></p>
<p>El sistema de verificación en dos pasos consiste en un <strong>método de seguridad por el cual hay una confirmación por contraseña y otra por un código de seguridad</strong> aleatorio y desconocido que recibimos en nuestro móvil (o aplicación Find My iPhone si está instalada).</p>
<p>Este es un sistema muy común desde que empresas como Google o distintos bancos lo implementaran en sus servicios para mejorar la seguridad de sus clientes. <strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong> es una empresa que tiene un montón de información de sus usuarios de modo que este nuevo método <strong>hará que se eviten <a href="https://www.macsfera.com/hackeada-la-cuenta-de-icloud-de-un-periodista-que-detalla-el-proceso/" title="Hackeada la cuenta de iCloud de un periodista que detalla el proceso" target="_blank" rel="noopener noreferrer">casos como el de Mat Honan</a>.</strong></p>
<p>Los usuarios podremos elegir cual de nuestros dispositivos va a recibir el código. También recibiremos una clave de recuperación de 14 dígitos la cual servirá para acceder a nuestra cuenta en caso de que perdamos algún dispositivo o se nos olvide la contraseña principal.</p>
<p>Ahora <strong>no podremos restablecer nuestra cuenta a través del teléfono del soporte técnico de la empresa</strong> y, si perdemos, regalamos o vendemos algún dispositivo vinculado con el código, podremos eliminarlo desde la página web de gestión para evitar que siga recibiendo las notificaciones.</p>
<p>Este sistema <strong>se usará siempre que vayamos a realizar una compra en cualquier servicio de Apple,</strong> por ello deberemos tener siempre cerca nuestro teléfono. Por ahora solo está disponible en Estados Unidos, Reino Unido, Australia, Irlanda y Nueva Zelanda.</p>
<p>Vía | <a href="http://9to5mac.com/2013/03/21/apple-beefs-up-icloud-apple-id-security-with-two-step-verification/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-incluye-la-verificacion-en-dos-pasos-en-sus-sistemas/">Apple incluye la verificación en dos pasos en sus sistemas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple suspende el restablecimiento de contraseñas de iCloud por teléfono</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-suspende-el-restablecimiento-de-contrasenas-de-icloud-por-telefono/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Aug 2012 10:29:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Amazon]]></category>
		<category><![CDATA[Contraseñas]]></category>
		<category><![CDATA[Cuenta]]></category>
		<category><![CDATA[Gmail]]></category>
		<category><![CDATA[Hackers]]></category>
		<category><![CDATA[ID de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Mat Honan]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Periodista]]></category>
		<category><![CDATA[Protocolo]]></category>
		<category><![CDATA[Restablecimiento]]></category>
		<category><![CDATA[Suspensión]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7170</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-suspende-el-restablecimiento-de-contrasenas-de-icloud-por-telefono/">Apple suspende el restablecimiento de contraseñas de iCloud por teléfono</a></p>
<p>Apple ha decidido suspender de forma cautelar el restablecimiento de contraseñas de iCloud por vía telefónica, esta suspensión sería de 24 horas</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-suspende-el-restablecimiento-de-contrasenas-de-icloud-por-telefono/">Apple suspende el restablecimiento de contraseñas de iCloud por teléfono</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-suspende-el-restablecimiento-de-contrasenas-de-icloud-por-telefono/">Apple suspende el restablecimiento de contraseñas de iCloud por teléfono</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Cuenta-de-iCloud-hackeada.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Cuenta-de-iCloud-hackeada.jpg" alt="Cuenta de iCloud hackeada" title="Cuenta de iCloud hackeada" width="550" height="294" class="aligncenter size-full wp-image-7171" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Cuenta-de-iCloud-hackeada.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Cuenta-de-iCloud-hackeada-300x160.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha decidido suspender de forma cautelar el restablecimiento de contraseñas de <a href="https://www.macsfera.com/tag/icloud" title="iCloud" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iCloud</a> por vía telefónica,</strong> esta suspensión sería de 24 horas al menos.</p>
<p><span id="more-7170"></span></p>
<p>Todo esto viene por la historia que os contamos ayer del <strong><a href="https://www.macsfera.com/hackeada-la-cuenta-de-icloud-de-un-periodista-que-detalla-el-proceso/" title="Hackeada la cuenta de iCloud de un periodista que detalla el proceso" target="_blank" rel="noopener noreferrer">reportero Mat Honan el cual sufrió un hackeo de su cuenta de iCloud</a></strong> con la que pudieron borrar toda la información de sus dispositivos, acceder a Gmail y a su cuenta de Twitter.</p>
<p><strong>El proceso se hizo por teléfono sabiendo la dirección de facturación y los últimos cuatro dígitos de su tarjeta de crédito</strong> (obtenidos a través de Amazon). Un trabajador anónimo de la empresa comentó que, en efecto, se había suspendido este procedimiento <strong>para que Apple analizase cuales eran las políticas de seguridad a cambiar.</strong></p>
<p>Algo más preocupante que la facilidad con la que consiguieron el acceso a la cuenta es el hecho de que <strong>no se siguió bien el protocolo</strong> para restablecer la contraseña, con lo que <strong>Apple</strong> tiene un problema más. En un futuro veremos la decisión que toman respecto al tema.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.wired.com/gadgetlab/2012/08/apple-icloud-password-freeze/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Wired</a><br />
Imagen | Flickr de <a href="http://www.flickr.com/photos/thebusinessmakers/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TheBusinessMakers</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-suspende-el-restablecimiento-de-contrasenas-de-icloud-por-telefono/">Apple suspende el restablecimiento de contraseñas de iCloud por teléfono</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
