{"id":1501,"date":"2011-03-16T18:42:11","date_gmt":"2011-03-16T17:42:11","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1501"},"modified":"2023-01-29T12:24:53","modified_gmt":"2023-01-29T11:24:53","slug":"garageband-para-ipad-no-es-compatible-con-la-version-de-mac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/garageband-para-ipad-no-es-compatible-con-la-version-de-mac\/","title":{"rendered":"GarageBand para iPad no es compatible con la versi\u00f3n de Mac"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/No-hay-compatibilidad-entre-GarageBand.png\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3466\" title=\"No hay compatibilidad entre GarageBand\" src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/No-hay-compatibilidad-entre-GarageBand.png\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"178\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/No-hay-compatibilidad-entre-GarageBand.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/No-hay-compatibilidad-entre-GarageBand-300x97.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Los proyectos creados en la versi\u00f3n de GarageBand para iPad no son compatibles con la versi\u00f3n de escritorio<\/strong> a pesar de que <strong>Apple<\/strong> asegur\u00f3 en la <strong><a title=\"keynote\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resumen-keynote-2-de-marzo-2\/\">keynote<\/a><\/strong> que iba a ser compatible.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nLa cosa es que a pesar de que no son compatibles, <strong>Apple<\/strong> ya ha remitido un comunicado diciendo que <strong>habr\u00e1 una pr\u00f3xima actualizaci\u00f3n que permitir\u00e1 <\/strong>ya si que si,<strong> la compatibilidad<\/strong> y poder editar los proyectos en las dos plataformas.<\/p>\n<p>Sin duda esta es una soluci\u00f3n que beneficiar\u00e1 un mont\u00f3n a los usuarios que dependan m\u00e1s de esto porque les aporta la movilidad completa, en vez de tener que editar en un solo sitio fijo (en caso de tener un <strong><a title=\"Mac\" href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Mac<\/a><\/strong> de sobremesa).<\/p>\n<p>La cosa es que <strong>desconozco si la actualizaci\u00f3n ser\u00e1 de la versi\u00f3n de escritorio o la del iPad,<\/strong> pero tengo entendido que de la primera, si est\u00e1s a la espera de esto no olvides comprobar peri\u00f3dicamente las actualizaciones para tenerla cuanto antes y que no te impida seguir editando tus proyectos en los distintos dispositivos.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Los proyectos creados en la versi\u00f3n de GarageBand para iPad no son compatibles con la versi\u00f3n de escritorio a pesar de que<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3466,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,5,2099,17,20],"tags":[2205,2206,301,272,2208,2210,2232],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>GarageBand para iPad no es compatible con la versi\u00f3n de Mac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"GarageBand y GarageBand para iPad no pueden editar un proyecto com\u00fan por incompatibilidad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/garageband-para-ipad-no-es-compatible-con-la-version-de-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"GarageBand para iPad no es compatible con la versi\u00f3n de Mac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"GarageBand y GarageBand para iPad no pueden editar un proyecto com\u00fan por incompatibilidad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/garageband-para-ipad-no-es-compatible-con-la-version-de-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-03-16T17:42:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:24:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/No-hay-compatibilidad-entre-GarageBand.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"178\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/garageband-para-ipad-no-es-compatible-con-la-version-de-mac\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/03\/No-hay-compatibilidad-entre-GarageBand.png\",\"width\":550,\"height\":178,\"caption\":\"No hay compatibilidad entre GarageBand\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/garageband-para-ipad-no-es-compatible-con-la-version-de-mac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/garageband-para-ipad-no-es-compatible-con-la-version-de-mac\/\",\"name\":\"GarageBand para iPad no es compatible con la versi\\u00f3n de Mac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/garageband-para-ipad-no-es-compatible-con-la-version-de-mac\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-03-16T17:42:11+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:24:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"GarageBand y GarageBand para iPad no pueden editar un proyecto com\\u00fan por incompatibilidad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/garageband-para-ipad-no-es-compatible-con-la-version-de-mac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1501"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1501"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1501\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17338,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1501\/revisions\/17338"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3466"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1501"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1501"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1501"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}