{"id":10534,"date":"2015-04-12T17:13:07","date_gmt":"2015-04-12T15:13:07","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10534"},"modified":"2021-10-16T14:21:43","modified_gmt":"2021-10-16T12:21:43","slug":"fantastical-2-de-complemento-a-herramienta-indispensable","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-de-complemento-a-herramienta-indispensable\/","title":{"rendered":"Fantastical 2: de complemento a herramienta indispensable"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Fantastical-2-para-Mac1.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Fantastical-2-para-Mac1.jpg\" alt=\"Fantastical 2 para Mac\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10594\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Fantastical-2-para-Mac1.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Fantastical-2-para-Mac1-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Fantastical-2-para-Mac1-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ya os habl\u00e9 de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/fantastical-crea-edita-y-visualiza-eventos-y-recordatorios-desde-la-barra-de-menus\/\" title=\"Fantastical: crea, edita y visualiza eventos y recordatorios desde la barra de men\u00fas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fantastical para Mac<\/a>, un excelente complemento para manejar nuestros calendarios en la plataforma de escritorio. Hoy vengo a hablaros de su nueva versi\u00f3n la cual <strong>abandona el concepto de complemento para convertirse en todo un gestor de calendarios.<\/strong><\/p>\n<p>Cuando vi las caracter\u00edsticas de la versi\u00f3n original de Fantastical <strong>qued\u00e9 fascinado,<\/strong> la sencillez que hab\u00eda a la hora de gestionar eventos y tareas me enamor\u00f3, y fue la que me anim\u00f3 a usar los calendarios virtuales en mi d\u00eda a d\u00eda. Por eso estaba tan expectante a la hora de ver lo nuevo de Flexibits, y <strong>ya os digo que estoy encantado,<\/strong> otra vez.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Fantastical 2 ya no es un complemento como era antes,<\/strong> ahora se ha convertido en una aplicaci\u00f3n completamente funcional con la que podremos ver y gestionar nuestros calendarios de una forma eficiente y din\u00e1mica.<\/p>\n<h2>De complemento a completa aplicaci\u00f3n<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Fantastical-2-para-Mac.jpg\" rel=\"attachment wp-att-10596\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Fantastical-2-para-Mac.jpg\" alt=\"Fantastical 2 para Mac\" width=\"2560\" height=\"1440\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10596\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Fantastical-2-para-Mac.jpg 2560w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Fantastical-2-para-Mac-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Fantastical-2-para-Mac-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como ya he comentado, <strong>ahora disponemos de Fantastical como una aplicaci\u00f3n de escritorio<\/strong> que podemos hacer m\u00e1s grande o peque\u00f1a, ponerla a pantalla completa, minimizarla, etc. En la ventana principal <strong>el dise\u00f1o es b\u00e1sico y familiar,<\/strong> tenemos una vista general del d\u00eda, semana, mes o a\u00f1o con todos los eventos planificados. Tambi\u00e9n tenemos en el lateral izquierdo una vista mensual con los eventos m\u00e1s recientes.<\/p>\n<p>Gracias a esta barra lateral, podemos poner la ventana con detalle diario, semanal o anual sin perder la vista global del mes en el que estamos. A pesar de que tiene un dise\u00f1o similar a la aplicaci\u00f3n Calendario de Apple, <strong>esta incluye ciertas mejoras de dise\u00f1o que me han gustado mucho:<\/strong> Un detalle importante es que en la vista anual vemos un mapa de calor con los eventos que hay en cada d\u00eda, de esta forma podemos saber r\u00e1pidamente como tenemos los meses <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000031cdb21400000000289ccbb0_10534\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000031cdb21400000000289ccbb0_10534\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000031cdb21400000000289ccbb0_10534\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Apple por su parte, no notifica de ninguna forma la existencia o carencia de eventos cuando tenemos la vista anual seleccionada.<\/span>.<\/p>\n<h2>M\u00e1s novedades<\/h2>\n<p>Al margen de las caracter\u00edsticas m\u00e1s destacables que ya os he ense\u00f1ado, <strong>Fantastical 2 viene cargada con m\u00e1s novedades tanto visuales como funcionales.<\/strong><\/p>\n<h3>Grupos de calendarios<\/h3>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Grupos-de-calendarios-Fantastical-2.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14092\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Grupos-de-calendarios-Fantastical-2.jpg\" alt=\"Grupos de calendarios Fantastical 2\" width=\"1704\" height=\"739\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14092\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Grupos-de-calendarios-Fantastical-2.jpg 1704w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Grupos-de-calendarios-Fantastical-2-300x130.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Grupos-de-calendarios-Fantastical-2-1024x444.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1704px) 100vw, 1704px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Los grupos de calendarios <strong>son una forma muy inteligente de filtrar nuestros calendarios en funci\u00f3n del grupo al que pertenecen.<\/strong> Es una nueva herramienta dise\u00f1ada para aquellos que tienen muchos calendarios y les gustar\u00eda tener cierta claridad a la hora de ver sus eventos.<\/p>\n<p>Al crear un grupo debemos a\u00f1adir los distintos calendarios que van a formar parte de dicho grupo. Una vez creados, en Fantastical vamos a poder escoger entre los disponibles y \u00e9stos <strong>s\u00f3lo nos mostrar\u00e1n los calendarios que hemos a\u00f1adido previamente, omitiendo el resto.<\/strong><\/p>\n<p>Esto viene perfecto a la hora de separar nuestros eventos de trabajo, vida personal, hobbies, etc. Si lo pens\u00e1is, se podr\u00eda hacer de forma rudimentaria activando y desactivando los calendarios cada vez que queramos ocultar informaci\u00f3n, pero obviamente no es un buen movimiento. En cambio, <strong>con los grupos tan solo tendremos que escogerlos para obtener dicha filtraci\u00f3n<\/strong> sin alterar el estado del resto de calendarios.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, si Fantastical tiene permisos para obtener la ubicaci\u00f3n, <strong>podremos configurar los grupos para que se activen autom\u00e1ticamente cada vez que lleguemos o dejemos un sitio.<\/strong> Si no tenemos la localizaci\u00f3n configurada, para cambiar entre los distintos grupos tendremos que usar el comando <code>\u2303 + N\u00famero<\/code> (d\u00f3nde el n\u00famero es asignado autom\u00e1ticamente por Fantastical) o eligi\u00e9ndolo entre la lista completa en la parte inferior de la ventana de eventos.<\/p>\n<h3>Soporte para husos horarios<\/h3>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Husos-horarios-en-Fantastical-2.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14093\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Husos-horarios-en-Fantastical-2.jpg\" alt=\"Husos horarios en Fantastical 2\" width=\"1060\" height=\"687\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14093\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Husos-horarios-en-Fantastical-2.jpg 1060w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Husos-horarios-en-Fantastical-2-300x194.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Husos-horarios-en-Fantastical-2-1024x664.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1060px) 100vw, 1060px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si trabaj\u00e1is con eventos que ocurren internacionalmente est\u00e1is de enhorabuena, <strong>Fantastical 2 incorpora un nuevo sistema por el cual basta con indicar la hora local y el uso horario del evento, la aplicaci\u00f3n se encargar\u00e1 de ajustar la hora en base a nuestra localizaci\u00f3n.<\/strong> Es una forma muy c\u00f3moda de tener los eventos bien ordenados sin hacer la conversi\u00f3n horaria.<\/p>\n<p>Soy un gran aficionado a la F\u00f3rmula 1 y me gusta saber cu\u00e1ndo hay carrera, d\u00f3nde y a qu\u00e9 hora. Gracias al sistema de husos horarios, puedo importar el calendario que ofrece la FIA sin preocuparme ya que autom\u00e1ticamente me dice la hora a la que se celebra el evento en Espa\u00f1a manteniendo el horario oficial del pa\u00eds en el que toca la carrera. Lo mismo nos sirve para los eventos que nosotros a\u00f1adamos, elegimos la hora del evento, indicamos el huso horario que corresponde y autom\u00e1ticamente tendremos la hora local.<\/p>\n<h3>Compatibilidad con m\u00e1s servicios<\/h3>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Cuentas-en-Fantastical-2.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14094\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Cuentas-en-Fantastical-2.jpg\" alt=\"Cuentas en Fantastical 2\" width=\"860\" height=\"639\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14094\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Cuentas-en-Fantastical-2.jpg 860w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Cuentas-en-Fantastical-2-269x200.jpg 269w\" sizes=\"(max-width: 860px) 100vw, 860px\" \/><\/a><\/p>\n<p>No puedes ser una buena aplicaci\u00f3n de calendarios si s\u00f3lo soportas el calendario de iCloud, <strong>por ello Fantastical 2 ofrece compatibilidad con varios servicios que ofrecen calendarios<\/strong> para que podamos ver y modificar los eventos a nuestro gusto: iCloud, Google, Yahoo Fruux, locales y Exchange son los servicios b\u00e1sicos. Tambi\u00e9n es posible importar y editar cualquier calendario que use el protocolo CalDAV, permitiendo as\u00ed cualquier sistema de gesti\u00f3n privado y personal que podamos montar en nuestro propio servidor.<\/p>\n<h3>Dise\u00f1ado al 100% para Yosemite<\/h3>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Widgets-de-Fantastical-2.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14095\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Widgets-de-Fantastical-2.jpg\" alt=\"Widgets de Fantastical 2\" width=\"740\" height=\"479\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14095\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Widgets-de-Fantastical-2.jpg 740w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Widgets-de-Fantastical-2-300x194.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Fantastical 2 s\u00f3lo est\u00e1 disponible para OS X Yosemite y es por una buena raz\u00f3n: aprovechar sus caracter\u00edsticas \u00fanicas que no est\u00e1n en versiones antiguas.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Tema claro y oscuro:<\/strong> Fantastical dispone de un dise\u00f1o claro y oscuro a elecci\u00f3n. Una tendencia que cada vez adoptan m\u00e1s aplicaciones y que facilita al usuario personalizarlas un poco m\u00e1s a su gusto.<\/li>\n<li><strong>Compatibilidad con Handoff:<\/strong> si tenemos un dispositivo iOS y Mac compatible podemos utilizar la propiedad Handoff con la versi\u00f3n m\u00f3vil de Fantastical <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"0000000031cdb21400000000289ccbb0_10534\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000031cdb21400000000289ccbb0_10534\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000031cdb21400000000289ccbb0_10534\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">S\u00f3lo he conseguido hacerla funcionar del iPhone al Mac y no con muy buenos resultados: aparece la opci\u00f3n de abrir la aplicaci\u00f3n, pero no traspasa los datos que hemos introducido en el iPhone.<\/span>.<\/li>\n<li><strong>Widget para el Centro de Notificaciones:<\/strong> podemos visualizar los pr\u00f3ximos eventos en el Centro de Notificaciones gracias a su widget.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Evolucionando pero sin cambiar su esencia<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Ventana-de-eventos-Fantastical-2.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14096\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Ventana-de-eventos-Fantastical-2.jpg\" alt=\"Ventana de eventos Fantastical 2\" width=\"730\" height=\"687\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14096\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Ventana-de-eventos-Fantastical-2.jpg 730w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Ventana-de-eventos-Fantastical-2-213x200.jpg 213w\" sizes=\"(max-width: 730px) 100vw, 730px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por supuesto, aunque Fantastical deja de ser un complemento, <strong>sigue manteniendo su caracter\u00edstica principal<\/strong> \u2013adorada por muchos de nosotros\u2013 por la cual permanece de forma permanente en la barra de men\u00fas y se materializa a modo de ventana reducida cuando lo deseamos. El m\u00e9todo es exactamente igual que en la versi\u00f3n anterior, pero con algunos a\u00f1adidos: <strong>ahora podemos llevar esa ventana a cualquier punto de la pantalla,<\/strong> no es necesario que est\u00e9 anclada al icono. Para hacerlo basta con separar esa ventana o volverla a acercar al icono para que quede fija.<\/p>\n<p>Me encanta que no solo no hayan abandonado su principal caracter\u00edstica, <strong>tambi\u00e9n el hecho de que hayan mejorado notablemente su funcionalidad.<\/strong> Lo que m\u00e1s me gust\u00f3 de Fantastical 1 fue el acceso directo que ten\u00edamos en todo momento hacia la aplicaci\u00f3n. Al igual que pasa ahora, no est\u00e1 hasta que desees que est\u00e9, y cuando se materializa puedes hacer todo lo que necesitas por lo bien dise\u00f1ada e implementada que est\u00e1.<\/p>\n<p>Esa implementaci\u00f3n hace que ahora puedas navegar por todos los eventos que tenemos, no solo los m\u00e1s cercanos, tambi\u00e9n los futuros y los pasados. Basta con hacer scroll para obtener m\u00e1s informaci\u00f3n.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Lenguaje-natural-de-Fantastical-2.gif\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Lenguaje-natural-de-Fantastical-2.gif\" alt=\"Lenguaje natural de Fantastical 2\" width=\"688\" height=\"411\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10598\" \/><\/a><\/p>\n<p>Otra de las cosas que han mantenido y mejorado <strong>el sistema de lenguaje natural:<\/strong> este sistema permite crear eventos ajustando sus par\u00e1metros con una sola frase. Si deseamos crear un evento con t\u00edtulo \u201cCena de empresa\u201d que ser\u00e1 a las \u201c22:00\u201d en \u201cMadrid\u201d para el calendario \u201cPersonal\u201d con una alerta de \u201c2 horas antes del evento\u201d basta con poner la siguiente frase:<\/p>\n<blockquote class=\"medio\">\n<p>Cena empresarial a las 22:00 en Madrid alerta 2 horas antes calendario Personal<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Autom\u00e1ticamente <strong>Fantastical detectar\u00e1 todos los par\u00e1metros y crear\u00e1 el evento con los detalles que le hemos dicho de una forma natural.<\/strong> La aplicaci\u00f3n es compatible con el ingl\u00e9s, franc\u00e9s, alem\u00e1n, italiano, japon\u00e9s y espa\u00f1ol.<\/p>\n<h2>Fantastical como calendario predeterminado<\/h2>\n<p><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Aplicacion-por-omision-Fantastical-2.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14097\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Aplicacion-por-omision-Fantastical-2.jpg\" alt=\"Aplicacion por omision Fantastical 2\" width=\"649\" height=\"260\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14097\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Aplicacion-por-omision-Fantastical-2.jpg 649w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Aplicacion-por-omision-Fantastical-2-300x120.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 649px) 100vw, 649px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ahora que Fantastical 2 es una aplicaci\u00f3n completa al 100% no he dudado ni un momento en convertirla mi aplicaci\u00f3n por omisi\u00f3n. Al contrario que en los navegadores, no te pregunta si quieres hacerla tu aplicaci\u00f3n por defecto al abrirla, ni tampoco te deja configurarlo en las preferencias del sistema.<\/p>\n<p><strong>Para hacerlo debemos ir a la aplicaci\u00f3n Calendario de OS X,<\/strong> en las preferencias (General) veremos la opci\u00f3n para elegir Fantastical como aplicaci\u00f3n por defecto, basta con seleccionarla y cerrar la aplicaci\u00f3n Calendario. De esta forma, cada vez que abramos un calendario externo, a\u00f1adamos eventos desde otras aplicaciones o nos suscribamos a un calendario, <strong>ser\u00e1 Fantastical las que reciba esa petici\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<h2>La mejor aplicaci\u00f3n para calendarios, otra vez<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Fantastical-2-pantalla-completa.png\" rel=\"attachment wp-att-14098\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Fantastical-2-pantalla-completa.png\" alt=\"Fantastical 2 pantalla completa\" width=\"2560\" height=\"1440\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14098\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Fantastical-2-pantalla-completa.png 2560w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Fantastical-2-pantalla-completa-300x169.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Fantastical-2-pantalla-completa-1024x576.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El redise\u00f1o, la mejorada ventana de eventos, la aplicaci\u00f3n de escritorio completa, los detalles a la hora de presentar la informaci\u00f3n, compatibilidad con las \u00faltimas novedades de Yosemite, todo. Todo hace que Fantastical 2 sea la mejor aplicaci\u00f3n para gestionar nuestros calendarios y recordatorios, otra vez.<\/p>\n<p>Si bien hay algunos errores que corregir, no son errores graves o que puedan molestar en su uso cotidiano <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"0000000031cdb21400000000289ccbb0_10534\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000031cdb21400000000289ccbb0_10534\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000031cdb21400000000289ccbb0_10534\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Gracias al lenguaje natural, crear un evento en un dispositivo iOS no tiene complejidad alguna. Creo que Handoff lo han implementado por implementar, no porque realmente lo vayamos a usar tanto como con Mail.<\/span> aunque si que es verdad que hay que corregirlos y mejorarlos.<\/p>\n<p>Para entender su precio (50\u20ac cuando se acabe la promoci\u00f3n de lanzamiento) hay que comprender una cosa: <strong>Esto no es una actualizaci\u00f3n, es una nueva herramienta de trabajo creada desde cero.<\/strong> Han conseguido que de entrada puedas gestionar tus calendarios de una forma sencilla, pero tambi\u00e9n te proveen de todas las funcionalidades que tiene una potente aplicaci\u00f3n. Si a eso le sumas los tres o cuatro a\u00f1os de vida que puede tener la aplicaci\u00f3n recibiendo actualizaciones y mejoras, no veo inconveniente alguno en invertir el dinero.<\/p>\n<p>El ecosistema de Flexibits ya se ha completado con Fantastical 2 para Mac, las aplicaciones de iOS les han ense\u00f1ado muchas cosas positivas y se nota en esta versi\u00f3n. Ha sido una adopci\u00f3n completa de las funciones de OS X, de su dise\u00f1o y la mejora en sus funcionalidades.<\/p>\n<p>Fantastical 2 para Mac tiene un precio de 50 d\u00f3lares (aunque hay un 20% de descuento por lanzamiento) y est\u00e1 disponible a trav\u00e9s de la <a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/fantastical-2-calendario-y\/id975937182?mt=12&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a> y la <a href=\"http:\/\/sites.fastspring.com\/flexibits\/product\/store?source=flexibits\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">tienda de Flexibits<\/a>.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info y compra<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/flexibits.com\/fantastical\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flexibits<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Fantastical 2 para Mac<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/fantastical-2-calendario-y\/id975937182?mt=12&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Fantastical para iPhone<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/fantastical-2-para-iphone\/id718043190?mt=8&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Fantastical para iPad<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/fantastical-2-para-ipad-calendario\/id830708155?mt=8&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ya os habl\u00e9 de Fantastical para Mac, un excelente complemento para manejar nuestros calendarios en la plataforma de escritorio. Hoy vengo a<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10594,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,22],"tags":[2205,542,1809,1811,385,2080,2217,18,2076,2211,2118,2245],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Fantastical 2: de complemento a herramienta indispensable<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Fantastical se actualiza a su segunda versi\u00f3n evolucionando de complemento a aplicaci\u00f3n de escritorio con muchas y muy buenas novedades.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-de-complemento-a-herramienta-indispensable\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Fantastical 2: de complemento a herramienta indispensable\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Fantastical se actualiza a su segunda versi\u00f3n evolucionando de complemento a aplicaci\u00f3n de escritorio con muchas y muy buenas novedades.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-de-complemento-a-herramienta-indispensable\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-04-12T15:13:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T12:21:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Fantastical-2-para-Mac1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Fantastical 2: de complemento a herramienta indispensable\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Fantastical se actualiza a su segunda versi\u00f3n evolucionando de complemento a aplicaci\u00f3n de escritorio con muchas y muy buenas novedades.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/12161307\/Fantastical-2-para-Mac1.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-de-complemento-a-herramienta-indispensable\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Fantastical-2-para-Mac1.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Fantastical 2 para Mac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-de-complemento-a-herramienta-indispensable\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-de-complemento-a-herramienta-indispensable\/\",\"name\":\"Fantastical 2: de complemento a herramienta indispensable\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-de-complemento-a-herramienta-indispensable\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-04-12T15:13:07+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T12:21:43+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Fantastical se actualiza a su segunda versi\\u00f3n evolucionando de complemento a aplicaci\\u00f3n de escritorio con muchas y muy buenas novedades.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/fantastical-2-de-complemento-a-herramienta-indispensable\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10534"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10534"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10534\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17917,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10534\/revisions\/17917"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10594"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10534"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10534"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10534"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}