{"id":16036,"date":"2016-12-07T20:45:14","date_gmt":"2016-12-07T19:45:14","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16036"},"modified":"2021-10-16T13:42:10","modified_gmt":"2021-10-16T11:42:10","slug":"el-siguiente-paso-de-pebble","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-siguiente-paso-de-pebble\/","title":{"rendered":"El siguiente paso de Pebble"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_16038\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Pebble-es-comprada-por-Fitbit.jpeg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-16038\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Pebble-es-comprada-por-Fitbit.jpeg\" alt=\"Pebble es comprada por Fitbit\" width=\"2500\" height=\"1875\" class=\"size-full wp-image-16038\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Pebble-es-comprada-por-Fitbit.jpeg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Pebble-es-comprada-por-Fitbit-267x200.jpeg 267w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Pebble-es-comprada-por-Fitbit-1024x768.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-16038\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/blog.getpebble.com\/2016\/12\/07\/fitbit\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pebble<\/a><\/p><\/div>\n<p>Hoy, <strong>Pebble,<\/strong> una de las primeras marcas que produjeron relojes inteligentes <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"00000000151050db0000000071f50f5b_16036\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000151050db0000000071f50f5b_16036\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000151050db0000000071f50f5b_16036\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Y la primera que lo hizo para iOS y Android a la vez.<\/span> <strong>ha anunciado que ha sido vendida a Fitbit.<\/strong><\/p>\n<p>Su CEO y fundador, Eric Migicovsky, <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/blog.getpebble.com\/2016\/12\/07\/fitbit\/\">ha anunciado<\/a> en el blog de la compa\u00f1\u00eda:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Gracias a todos por apoyar fielmente a la comunidad y a la marca Pebble. Hab\u00e9is ayudado a empezar algo realmente fant\u00e1stico cuando nos apoyasteis en nuestro primer proyecto de Kickstarter (y gracias a los primeros usuarios de inPulse). Desde entonces hemos vendido m\u00e1s de 2 millones de Pebbles alrededor del mundo.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>El rumor llevaba unos d\u00edas por la red y hoy se ha confirmado con peores noticias de las esperadas para los usuarios de Pebble.<\/p>\n<blockquote>\n<p>No obstante \u2014debido a varios factores\u2014 Pebble no est\u00e1 capacitado para operar como una entidad independiente. Hemos tomado la dif\u00edcil decisi\u00f3n de disolver la empresa y no volver a fabricar dispositivos Pebble.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Y esto no es lo peor <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"00000000151050db0000000071f50f5b_16036\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000151050db0000000071f50f5b_16036\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000151050db0000000071f50f5b_16036\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Al fin y al cabo, cuando una empresa compra otra, existe la posibilidad de que la segunda desaparezca como tal.<\/span>, <strong>lo peor viene en estas implicaciones:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Pebble no promocionar\u00e1, fabricar\u00e1 o vender\u00e1 ning\u00fan dispositivo<\/li>\n<li>Los dispositivos Pebble continuar\u00e1n funcionando como hasta ahora <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"00000000151050db0000000071f50f5b_16036\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000151050db0000000071f50f5b_16036\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000151050db0000000071f50f5b_16036\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Pero se contradice con el siguiente punto.<\/span><\/li>\n<li><strong>La funcionalidad de los Pebble y la calidad de su servicio se ver\u00e1 reducida en el futuro<\/strong><\/li>\n<li>Los backers de Kickstarter que no han recibido su unidad, recibir\u00e1n un reembolso completo dentro de 4-8 semanas<\/li>\n<li><strong>El soporte por garant\u00eda ya no est\u00e1 disponible para los relojes Pebble<\/strong><\/li>\n<li>Los usuarios podr\u00e1n comprar repuestos de cables y otros accesorios en terceros vendedores<\/li>\n<\/ul>\n<p>Y as\u00ed, como quien no quiere la cosa, <strong>echan por tierra todo el apoyo que han recibido al fusionarse con una empresa y dar de lado a sus clientes.<\/strong><\/p>\n<p>Ni garant\u00eda, ni reemplazos, ni funcionalidad. Como si nada.<\/p>\n<p>No s\u00e9 qu\u00e9 se traer\u00e1n entre manos con Fitbit <strong>pero que hayan descuidado de esta manera al resto de usuarios que ya tienen me parece lamentable.<\/strong> No habla bien ni por su parte ni por la de Fitbit <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"4\" data-mfn-post-scope=\"00000000151050db0000000071f50f5b_16036\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000151050db0000000071f50f5b_16036\">4<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000151050db0000000071f50f5b_16036\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"4\">Menciono a los dos porque no s\u00e9 cu\u00e1l de los dos es el responsable de ese t\u00e9rmino.<\/span>. Mi <a target=\"_blank\"title=\"Pebble Time\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/pebble-time\">Pebble Time<\/a> queda descubierto, y eso no me gusta.<\/p>\n<p>Estoy muy decepcionado, de verdad, una l\u00e1stima.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy, Pebble, una de las primeras marcas que produjeron relojes inteligentes ha anunciado que ha sido vendida a Fitbit. Su CEO y<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16038,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[3,2123,20,2096],"tags":[2204,2125,2598,2210,586,2294],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El siguiente paso de Pebble<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Pebble donde anuncian que han sido comprados por Fitbit y que dejar\u00e1n de lado a los usuarios de Pebble.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-siguiente-paso-de-pebble\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El siguiente paso de Pebble\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Pebble donde anuncian que han sido comprados por Fitbit y que dejar\u00e1n de lado a los usuarios de Pebble.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-siguiente-paso-de-pebble\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-12-07T19:45:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T11:42:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Pebble-es-comprada-por-Fitbit.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1875\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"El siguiente paso de Pebble\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Pebble donde anuncian que han sido comprados por Fitbit y que dejar\u00e1n de lado a los usuarios de Pebble.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/07203510\/Pebble-es-comprada-por-Fitbit.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-siguiente-paso-de-pebble\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Pebble-es-comprada-por-Fitbit.jpeg\",\"width\":2500,\"height\":1875,\"caption\":\"Imagen de Pebble\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-siguiente-paso-de-pebble\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-siguiente-paso-de-pebble\/\",\"name\":\"El siguiente paso de Pebble\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-siguiente-paso-de-pebble\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-12-07T19:45:14+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T11:42:10+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo de Pebble donde anuncian que han sido comprados por Fitbit y que dejar\\u00e1n de lado a los usuarios de Pebble.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-siguiente-paso-de-pebble\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16036"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16036"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16036\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18176,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16036\/revisions\/18176"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16038"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16036"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16036"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16036"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}