{"id":5686,"date":"2011-11-23T16:34:20","date_gmt":"2011-11-23T15:34:20","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5686"},"modified":"2023-01-29T12:20:50","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:50","slug":"asi-seran-los-descuentos-del-black-friday","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-seran-los-descuentos-del-black-friday\/","title":{"rendered":"As\u00ed ser\u00e1n los descuentos del Black Friday"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Descuentos-Black-Friday.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Descuentos-Black-Friday.png\" alt=\"\" title=\"Descuentos Black Friday\" width=\"550\" height=\"282\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5687\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Descuentos-Black-Friday.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Descuentos-Black-Friday-300x154.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Se han filtrado los descuentos que se efectuar\u00e1n en el<\/strong> <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/black-friday\" title=\"Black Friday\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Black Friday<\/a><\/strong> del 25 de noviembre de 2011.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Los precios afectan a Estados Unidos puesto que est\u00e1n en d\u00f3lares, pero <strong>intuimos que tambi\u00e9n se efectuar\u00e1n en Espa\u00f1a,<\/strong> lo que no sabemos es si respetar\u00e1n el cambio de d\u00f3lar a euro o no lo har\u00e1n (como pasa con los precios de sus productos actualmente) en cualquier caso, los <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a><\/strong> salen bien parados.<\/p>\n<p>Se har\u00e1 una media de <strong>100$ de descuento en el MacBook Air, el MacBook Pro y el iMac<\/strong>. El <strong>iPad<\/strong> recibir\u00e1 un descuento de <strong>41 a 61$<\/strong> en funci\u00f3n del dispositivo que cojamos. El <strong>iPod Nano<\/strong> se ver\u00e1 rebajado en <strong>11$<\/strong> y el <strong>iPod Touch<\/strong> de <strong>21 a 41 $.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Accesorios-Black-Friday.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Accesorios-Black-Friday.png\" alt=\"\" title=\"Accesorios Black Friday\" width=\"550\" height=\"395\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5688\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Accesorios-Black-Friday.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Accesorios-Black-Friday-300x215.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Los <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/accesorios\" title=\"Accesorios\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">accesorios<\/a><\/strong> compatibles tambi\u00e9n han recibido un descuento, los oficiales como los de terceros. Con la <strong>Smart Cover<\/strong> te puedes ahorrar <strong>11$<\/strong> y con el <strong>Keyboard de Apple<\/strong> o el <strong>Magic Mouse<\/strong> tambi\u00e9n. La gama de los <strong>productos Wirelles de Apple<\/strong> recibir\u00e1 un descuento de entre <strong>11 y 51 d\u00f3lares<\/strong>.<\/p>\n<p>El <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/black-friday-de-apple-el-25-de-noviembre-descuentos-en-los-productos\/\" title=\"Black Friday de Apple el 25 de noviembre\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Black Friday se celebrar\u00e1 este viernes 25 de noviembre<\/a><\/strong>, es el mejor momento en el que vais a poder comprar un producto de la empresa con descuentos.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2011\/11\/22\/apples-black-friday-2011-deals-revealed-discounts-on-ipad-ipod-imac-macbook-air-macbook-pro-and-accessories\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Se han filtrado los descuentos que se efectuar\u00e1n en el Black Friday del 25 de noviembre de 2011.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5687,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,5,2099,17],"tags":[2204,2206,328,615,2218,2208,2220,2221,283,2210,2229,1008,424,284],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>As\u00ed ser\u00e1n los descuentos del Black Friday<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Se han mostrado los descuentos de Apple para el Black Friday con 100$ menos en los iMac, MacBook Pro y MacBook Air y 60$ de descuento en el iPad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-seran-los-descuentos-del-black-friday\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"As\u00ed ser\u00e1n los descuentos del Black Friday\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Se han mostrado los descuentos de Apple para el Black Friday con 100$ menos en los iMac, MacBook Pro y MacBook Air y 60$ de descuento en el iPad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-seran-los-descuentos-del-black-friday\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-23T15:34:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Descuentos-Black-Friday.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"282\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-seran-los-descuentos-del-black-friday\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Descuentos-Black-Friday.png\",\"width\":550,\"height\":282,\"caption\":\"Descuentos Black Friday\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-seran-los-descuentos-del-black-friday\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-seran-los-descuentos-del-black-friday\/\",\"name\":\"As\\u00ed ser\\u00e1n los descuentos del Black Friday\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-seran-los-descuentos-del-black-friday\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-23T15:34:20+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Se han mostrado los descuentos de Apple para el Black Friday con 100$ menos en los iMac, MacBook Pro y MacBook Air y 60$ de descuento en el iPad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-seran-los-descuentos-del-black-friday\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5686"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5686"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5686\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17566,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5686\/revisions\/17566"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5687"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5686"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5686"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5686"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}