<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Mac &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/category/mac/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:53:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 20:54:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[iOS13]]></category>
		<category><![CDATA[iPadOS]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[macOS Catalina]]></category>
		<category><![CDATA[Pro Display XDR]]></category>
		<category><![CDATA[Proyecto Catalyst]]></category>
		<category><![CDATA[Swift]]></category>
		<category><![CDATA[Switf UI]]></category>
		<category><![CDATA[tvOS]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC]]></category>
		<category><![CDATA[WWDC19]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17105</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a></p>
<p>Hace justo una semana se celebró la keynote de inauguración de la WWDC19, el evento anual de desarrolladores donde Apple presenta las</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10214927/WWDC19.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10214927/WWDC19.jpg" alt="WWDC19" width="1670" height="1096" class="aligncenter size-full wp-image-17107" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10214927/WWDC19.jpg 1670w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10214927/WWDC19.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10214927/WWDC19.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1670px) 100vw, 1670px" /></a></p>
<p>Hace justo una semana <strong>se celebró la keynote de inauguración de la WWDC19,</strong> el evento anual de desarrolladores donde Apple presenta las novedades que afectan a los distintos sistemas operativos y servicios de la compañía.</p>
<p>La presentación me gustó mucho, fue larga (2 horas y cuarto) y hubo mucha acción. Se presentaron cosas relevantes a mi modo de ver, no como otros años en los que la movilidad de la caja de búsqueda de Spotlight fue una característica destacada.</p>
<p><span id="more-17105"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/fa5p19APgd8" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Así que, sin más dilación, vamos a hacer un repaso de las novedades, centrándonos en lo más importante de cada una.</p>
<h2 class="review">tvOS</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10220301/tvOS-13.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10220301/tvOS-13.jpg" alt="tvOS 13" width="2416" height="1360" class="aligncenter size-full wp-image-17109" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10220301/tvOS-13.jpg 2416w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10220301/tvOS-13.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10220301/tvOS-13.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2416px) 100vw, 2416px" /></a></p>
<p>tvOS es uno de los sistemas menos destacables de la compañía y se nota en este tipo de presentaciones. Esto se debe a su sencillez funcional, el sistema debe gestionar contenido multimedia usando los servicios de Apple, no hay mucho más donde rascar, y aún así hemos obtenido grandes mejoras.</p>
<p><strong>Ahora tvOS es multiusuario,</strong> permitiendo que varios usuarios usen el Apple TV como si no lo compartiesen. Además, y con la llegada de Apple Arcade en mente, <strong>Apple ha añadido compatibilidad para poder usar los mandos de la PS4 y de la Xbox,</strong> dos de los más populares mandos de la historia del videojuego.</p>
<p>Apple Music, Apple TV+, Apple Arcade y mucho más gracias a las aplicaciones de terceros, el Apple TV está luchando por ser un centro multimedia muy completo. Lo único en lo que debería mejorar, bajo mi propio beneficio, <strong>es en la compatibilidad de funcionalidades en el resto de países.</strong></p>
<h2 class="review">watchOS 6</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10215853/watchOS-6.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10215853/watchOS-6.jpg" alt="watchOS 6" width="1517" height="830" class="aligncenter size-full wp-image-17108" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10215853/watchOS-6.jpg 1517w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10215853/watchOS-6.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10215853/watchOS-6.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1517px) 100vw, 1517px" /></a></p>
<p>El Apple Watch se ha convertido en éxito de ventas en su campo, <strong>y Apple lo está dando todo por mantenerlo ahí arriba, sistema operativo incluido.</strong></p>
<p>Ahora watchOS 6 incluye nuevas esferas, <strong>nuevas aplicaciones nativas,</strong> su propia App Store, y han mejorado el sistema para que los desarrolladores hagan aplicaciones menos dependientes del iPhone, consiguiendo, un poco más, la deseada independencia que el Apple Watch lleva buscando un tiempo <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Otra nueva novedad es que <strong>watchOS 6 incluye una nueva API de streaming de audio,</strong> lo que significa que empresas como Spotify podrán tener una aplicación 100% funcional en el reloj, en teoría. Veremos si esto se materializa finalmente, las cosas están bastante mal entre las dos empresas, y a mí no habría nada me guste más que ver Spotify en la muñeca. <strong>Soy de los que piensa que si quieres vender tu servicio debes hacerlo por la calidad del propio servicio, no porque dificultes a tus usuarios el uso de la competencia.</strong> Y esto se extrapola a todos los aspectos en los que Apple tiene negocio.</p>
<p>Por último, la salud y el deporte van ligados con el Apple Watch desde el principio, de modo que no sorprende ver <strong>una serie de agradables mejoras en estos aspectos:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Mejoras en la forma de guardar y presentar toda la información relativa al ejercicio.</strong> Siempre buscando hacer que el usuario tenga una vida más ejercitada.</li>
<li><strong>Nueva aplicación que controla el nivel de ruido a nuestro alrededor</strong> y busca informarnos para no desgastar en exceso el oído.</li>
<li><strong>Nueva aplicación para controlar los periodos menstruales</strong> de la mujer que busca llevar un registro y aportar más información acerca de los días fértiles del mes.</li>
</ul>
<p>Sigo pensando que Apple debería permitir crear esferas a desarrolladores de terceros, al menos de una forma controlada. <strong>El goteo que van ofreciendo actualmente de sus diseños no está a la altura de las ventajas de tener una pantalla de la calidad actual y las ganas de los usuarios para tener un reloj distinto cada día.</strong></p>
<h2 class="review">iOS 13</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10220605/iOS-13.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10220605/iOS-13.jpg" alt="iOS 13" width="2500" height="906" class="aligncenter size-full wp-image-17110" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10220605/iOS-13.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10220605/iOS-13.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10220605/iOS-13.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y con una pequeña broma sobre su nombre, nos plantamos en uno de los puntos más importantes del evento, <strong>la presentación de iOS 13.</strong></p>
<p>Al igual que macOS  el año pasado, <strong>iOS ya tiene su propio modo oscuro.</strong> Además ha incorporado la función de escribir en el teclado deslizando el dedo por encima. </p>
<p>Se incluyen algunas <strong>mejoras de rendimiento:</strong></p>
<ul>
<li>FaceID ahora es un 30% más rápido</li>
<li>Las actualizaciones de apps reducen su peso en hasta un 60%</li>
<li>Las descargas de las apps reducen su peso en hasta un 50%</li>
<li>Las apps se abren y cargan el doble de rápido</li>
</ul>
<p><strong>La aplicación de Mapas ha recibido una actualización de diseño y funcionalidad,</strong> mostrando más información, de forma más precisa y con un modo similar a Street View de Google. Para Apple son muy importantes los mapas <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, <strong>de modo que me cuesta entender porqué sueltan las novedades año a año.</strong> Entiendo que la dificultad de tener un buen servicio requiere tiempo, pero teniendo competidores que aprietan más que nunca, no sé si compensaría más lanzar novedades de usabilidad y precisión a lo largo del año en un flujo de mejoras constantes, como hace Google con su, más que conocido y usado, Google Maps.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="42" style="visibility: hidden;">
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10221356/iOS-13-recordatorios.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10222311/iOS-13-Mensajes.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10221400/iOS-13-app-Fotos.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10221400/iOS-13-Mapas-de-Apple.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10221359/iOS-13-mapas.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10221357/iOS-13-calendario.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Ya sabéis que soy un fan empedernido del esfuerzo que Apple hace para garantizar la seguridad de sus usuarios, <strong>y iOS 13 sigue con esa premisa un poco más.</strong> Se añade la posibilidad de compartir la ubicación con apps <strong>sólo una vez,</strong> de modo que la siguiente vez que usemos la app nos pedirá de nuevo permiso para usar la localización. <strong>Se acabó espiar a la gente con procesos en segundo plano.</strong> <strong>Se acabó usar los recursos de las antenas Wi-Fi y Bluetooth para localizar a las personas.</strong></p>
<p>Y, dando la sorpresa, <strong>Apple ha creado su propio botón para <em>“Iniciar sesión con Apple”</em> en servicios de terceros.</strong> Con este nuevo método podremos usar aplicaciones sabiendo que se respeta nuestra privacidad. Además, en caso de que el servicio necesite tener nuestro email, <strong>Apple ofrece la posibilidad de crear emails aleatorios que van a ser redirigidos a nuestro email particular de Apple,</strong> de modo que el servicio nunca conoce nuestro email y nosotros podemos seguir usándolo sin problemas. La guinda al pastel viene en que este nuevo mecanismo de login es de <strong>uso obligatorio para todas las apps que quieran poner botones de otros servicios,</strong> y a mí no me pueden doler más las manos de aplaudir.</p>
<p>Siguiendo con la privacidad y la seguridad, <strong>se han presentado nuevos mecanismos de seguridad para dispositivos compatibles con HomeKit,</strong> sobre todo las cámaras, ofreciendo almacenar las imágenes en la nube privada de Apple de forma temporal con cifrado punto a punto y sin consumir espacio del plan que tenemos contratado en iCloud. Además, se van a empezar a fabricar routers compatibles con HomeKit que sirvan como punto de protección extra para los dispositivos que hay en nuestra casa.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10221936/redise%C3%B1o-de-mapas-ios-13.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10221936/redise%C3%B1o-de-mapas-ios-13.gif" alt="Rediseño de mapas iOS 13" width="452" height="860" class="aligncenter size-full wp-image-17117" /></a></p>
<p><strong>La aplicación de Fotos ha sido rediseñada para mostrar los recuerdos adecuados, en el momento adecuado.</strong> Gracias a machine learning, es capaz de elegir la mejor foto entre varias similares y ocultar el resto, además, es capaz de personalizar los recuerdos en base a los días del año y los eventos que van ocurriendo. Disfruto mucho de los recuerdos, hace no mucho os conté mi <a target="_blank" title="Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app" href="www.macsfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/" rel="noopener noreferrer">nueva forma de organizar las fotos en carpetas y con Lightroom</a>, y uno de los motivos fue para poder sincronizar luego sólo las mejores, ya editadas, en mis dispositivos. Gracias a esta nueva característica de la app de Fotos, podré despreocuparme un poco más a la hora de importar y exportar mis capturas porque sabré que por detrás, <strong>la inteligencia de iOS 13,</strong> me estará cubriendo las espaldas.</p>
<p>Por último, destacar que Siri cambia de voz, obtiene mejoras de compatibilidad con los AirPods, integra atajos y ya podemos disfrutar de handoff en el HomePod.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/E5Jg4Wm9b7o" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<h2 class="review">iPadOS</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10222650/iPadOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10222650/iPadOS.jpg" alt="iPadOS" width="1869" height="1428" class="aligncenter size-full wp-image-17121" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10222650/iPadOS.jpg 1869w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10222650/iPadOS.jpg 262w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10222650/iPadOS.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1869px) 100vw, 1869px" /></a></p>
<p>Y a esta altura de la presentación, sin haber visto ninguna imagen de iOS 13 en el iPad, <strong>nos presentan iPadOS,</strong> la versión de iOS 13 adaptada exclusivamente al iPad.</p>
<p>Esta versión, aparte de todo lo antes dicho, <strong>incluye un rediseño que permite aprovechar mejor toda la pantalla del iPad, mejora enormemente la multitarea y la selección de aplicaciones, permite tener varias instancias de una misma aplicación</strong> (dos ventanas de la misma app), <strong>permite la gestión de discos duros externos, mejora la gestión de ficheros e incluye la posibilidad de compartir carpetas en iCloud.</strong></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10222942/iPadOS-modo-oscuro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10222942/iPadOS-modo-oscuro.jpg" alt="iPadOS modo oscuro" width="2500" height="1761" class="aligncenter size-full wp-image-17122" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10222942/iPadOS-modo-oscuro.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10222942/iPadOS-modo-oscuro.jpg 284w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10222942/iPadOS-modo-oscuro.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Además, Safari ahora cargará las páginas como si de un navegador se tratase, se han añadido muchos más comandos de teclado, compatibilidad con ratones, gestor de descargas, tipos de fuentes para descarga en la App Store, nuevos gestos para realizar aún más rápido la selección de texto/copiar/cortar/pegar/deshacer. <strong>El Apple Pencil ha reducido su latencia de 20ms a 9ms.</strong> Y el sistema, en general, se ha adaptador para una compatibilidad absoluta con el stylus de Apple en cualquier momento.</p>
<p><strong>Desde la introducción de la multitarea no veía un salto así de importante para el iPad.</strong> Me gustó mucho ver las novedades y el empujón que le da al iPad para <a target="_blank" title="Regala un iPad Pro" href="www.macsfera.com/regala-ipad-pro/" rel="noopener noreferrer">independizarse aún más del ordenador</a>.</p>
<h2 class="review">Mac Pro</h2>
<div id="attachment_17123" style="width: 2050px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224026/Mac-Pro-WWDC19.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-17123" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224026/Mac-Pro-WWDC19.jpg" alt="Mac Pro WWDC19" width="2040" height="1360" class="size-full wp-image-17123" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224026/Mac-Pro-WWDC19.jpg 2040w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224026/Mac-Pro-WWDC19.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224026/Mac-Pro-WWDC19.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2040px) 100vw, 2040px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-17123" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.theverge.com/2019/6/3/18651148/apple-mac-pro-imac-comparison-specs-cpu-graphics-price" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a></p></div>
<p>Hace poco más de dos años supimos por una entrevista con unos pocos medios que <strong><a target="_blank" title="El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple" href="www.macsfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/" rel="noopener noreferrer">Apple estaba trabajando ya en el nuevo Mac Pro</a>.</strong> Un equipo modular, con una nueva arquitectura, adaptado al mercado, que fuese una opción real para el mercado profesional. <strong>Ese ordenador ya es una realidad.</strong></p>
<p>Apple nos sorprendió con todas las características, diseños y precios de entrada del nuevo Mac Pro, <strong>el Mac más potente creado hasta la fecha.</strong></p>
<p>Es ampliable, modular, repleto de tecnología para dar el mejor rendimiento logrado hasta la fecha, y va muy enfocado al mercado del procesamiento gráfico. </p>
<p>Hasta 28 núcleos en el procesador Xeon, hasta 1.5 TB de memoria RAM, 8 ranuras de expansión PCIe. Hasta 4 Radeon Pro Vega II a la vez. Acelerador gráfico que es capaz de procesar 3 entradas de vídeo RAW 8K a la vez. Lo que se dice una mala bestia.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/wl4Hg23RQHQ" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Para complementar al Mac Pro, <strong>han creado una pantalla de 32 pulgadas llamada Pro Display XDR.</strong> 20 millones de píxeles, resolución 6K, contraste 1.000.000:1, 1000 nits de brillo, gama cromática P3 a 10 bits. Lo que se vuelve a decir, una mala bestia.</p>
<p>Estoy deseando que llegue al mercado para que gente con capacidades de aprovechamiento sea capaz de probar lo que Apple ha preparado para ellos. No hablo de los típicos test de cálculo, hablo de la gente para la que este equipo está diseñado, gente cuyo trabajo computacional se nos escapa de las manos.</p>
<p>Y, aunque resulte gracioso y costoso, <strong>por una vez vamos a dejar de lado los precios que aquí se manejan</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup><strong>, esto es un equipo destinado para profesionales, y como tal, juegan en otra liga donde los precios son distintos.</strong></p>
<h2 class="review">macOS Catalina</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224242/macOS-Catalina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224242/macOS-Catalina.jpg" alt="macOS Catalina" width="2500" height="897" class="aligncenter size-full wp-image-17124" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224242/macOS-Catalina.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224242/macOS-Catalina.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224242/macOS-Catalina.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Tras conocer el Mac Pro, entramos en la última presentación de la tarde, <strong>macOS Catalina, la nueva versión de macOS.</strong></p>
<p><strong>Empezamos la presentación con un adiós, a iTunes.</strong> Apple por fin ha retirado la aplicación como la conocíamos, y en el camino ha reconocido que estaba en decadencia debido a la gran carga de funcionalidades que tenía, dificultando al final su uso y generando un impacto negativo en el usuario. <a target="_blank" title="Apple, acaba con este iTunes ya" href="www.macsfera.com/apple-acaba-con-este-itunes-ya/" rel="noopener noreferrer">Cuatro años llevo pidiendo este momento</a>.</p>
<p>Como sustituto salen 3 nuevas aplicaciones: <strong>Música, Apple TV y Apple Podcast.</strong> De esta forma separamos las distintas funciones en cada aplicación, simplificando su uso y facilitando al usuario la interacción final. ¿Lo mejor de la jugada?, <strong>el contenido y sincronización con dispositivos externos como el iPhone o el iPad ahora se hará a través de Finder,</strong> como tenía que haber sido desde hace mucho tiempo.</p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224326/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224326/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg" alt="Sidecar iPadOS macOS Catalina" width="1822" height="1048" class="aligncenter size-full wp-image-17125" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224326/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg 1822w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224326/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224326/Sidecar-iPadOS-macOS-Catalina.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1822px) 100vw, 1822px" /></a></p>
<p><strong>Sidecar es una funcionalidad que nos pilló a contra pie,</strong> por lo menos a mí, <strong>y es que Apple ahora permite tener nuestro iPad como segundo monitor del Mac.</strong> Sin cables y con plena compatibilidad con el Apple Pencil. Sí amigos, <strong>nuestro iPad ahora se ha convertido en una tableta gráfica de gran precisión y calidad de imagen para trabajar con los programas más profesionales de la industria.</strong> Me parece increíble y un movimiento fascinante.</p>
<p>En temas de accesibilidad, <strong>Apple ha mejorado enormemente Voice Control y lo ha integrado en el corazón de macOS permitiendo realizar prácticamente cualquier función con nuestra voz.</strong> Hay <a target="_blank" title="Creemos que la tecnología debe ser accesible a todo el mundo" href="www.macsfera.com/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo/" rel="noopener noreferrer">muchas</a> pruebas de <a target="_blank" title="Cómo Apple me ha salvado la vida" href="www.macsfera.com/apple-me-ha-salvado-la-vida/" rel="noopener noreferrer">cómo</a> Apple <a target="_blank" title="Diseñado para todo el mundo" href="www.macsfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/" rel="noopener noreferrer">encabeza la adaptación de su software y su hardware</a> para que todo el mundo pueda usarlos, y ver que no se cansan de seguir innovando y mejorando en este campo me produce gran satisfacción.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/aqoXFCCTfm4" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La nueva aplicación Find My mezcla Find My iPhone con Find My Friends. Pero además añade una novedad muy interesante, y es que ahora <strong>se pueden localizar Macs que no están conectados a Internet pero están suspendidos.</strong> Para conseguirlo, Apple utilizará el resto de dispositivos que pertenecen a otros usuarios para crear una gran red de dispositivos y utilizar las conexiones de otra gente para notificar la ubicación. La comunicación entre todos ellos será gracias a las antenas Wi-Fi y Bluetooth siempre que el Mac esté suspendido (y no apagado). Se intercambiarán pequeñas ráfagas de información, y el receptor con conexión a Internet las subirá a iCloud. Debido al pequeño tamaño de la información, Apple garantiza preservar la batería y no consumir los planes de datos. Básicamente es un “hoy por ti, mañana por mí”. </p>
<p>Como estamos en un evento para desarrolladores, <strong>Apple presentó el framework SwiftUI, una biblioteca para desarrollo de aplicación en Swift que permite simplificar y estandarizar la creación de interfaces gráficas.</strong> En los ejemplos vistos se podía apreciar la velocidad, sencillez y simplicidad con la que se pueden implementar interfaces. Además, la compatibilidad se extiende a los 4 sistemas operativos de Apple. Hubo mucha alegría entre el público al conocer esta noticia.</p>
<p>No me gustaría obviar el <strong>gran avance que han hecho en temas de procesamiento gráfico 3D y detección de objetos.</strong> iOS lleva unos años experimentando con la realidad aumentada y en estas versiones los avances son significativos: mejor detección del entorno, mejor creación y animación de objetos, mejor detección de humanos… Sólo os diré que, si podéis, veáis la demo de Minecraft porque fue increíble.</p>
<p>Por último, y para acabar, <strong>hablamos del proyecto Catalyst,</strong> el nombre que Apple ha querido usar para el proyecto en el cual <strong>han sido capaces de transformar aplicaciones para iPad en aplicaciones 100% funcionales de Mac, a golpe de clicks.</strong> Gracias a este avance, Apple conseguirá ampliar el número de aplicaciones disponibles en Mac que hasta ahora no habían llegado debido a que los costes de producción y mantenimiento eran elevados.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224545/Tim-Cook-WWDC19.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224545/Tim-Cook-WWDC19.jpg" alt="Tim Cook WWDC19" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-17126" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224545/Tim-Cook-WWDC19.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224545/Tim-Cook-WWDC19.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/06/10224545/Tim-Cook-WWDC19.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Como podéis ver, fue una keynote larga, con muchas novedades y presentaciones muy deseadas. Me gustó muchísimo y no puedo esperar a que lleguen las betas públicas para empezar a trastear con todas estas novedades.</p>
<p>Además, recordaros que siempre quedan novedades en el tintero de cara a la presentación de los nuevos dispositivos que harán uso de estos sistemas operativos, así que esto, siguiendo años pasados, no ha acabado.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/psL_5RIBqnY" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Lleva buscando, y lleva consiguiendo, no nos olvidemos de que el último modelo ya cuenta con capacidad interna para guardar música, GPS y hasta opción de conectividad móvil.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Fijaos si lo son que las betas públicas existen para que puedan probar muchas mejoras y novedades.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sí, incluidos los 1000 dólares que pretende cobrar por el pie de la pantalla &#x1f602;.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc19/">Resumen y opinión de la keynote de la WWDC19</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mi experiencia estudiando Ingeniería del software con un Mac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-estudiando-ingenieria-del-software-con-un-mac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 19:28:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Estudios]]></category>
		<category><![CDATA[Experiencia]]></category>
		<category><![CDATA[Ingeniería del software]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Virtualización]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17069</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-estudiando-ingenieria-del-software-con-un-mac/">Mi experiencia estudiando Ingeniería del software con un Mac</a></p>
<p>En 2012 empecé mis estudios universitarios, Ingeniería del software para ser exactos. Por aquella época yo ya usaba Mac, y no me</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-estudiando-ingenieria-del-software-con-un-mac/">Mi experiencia estudiando Ingeniería del software con un Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-estudiando-ingenieria-del-software-con-un-mac/">Mi experiencia estudiando Ingeniería del software con un Mac</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg" alt="MacBook Retina Dorado" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11119" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06163207/MacBook-Retina-Dorado.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En 2012 empecé mis estudios universitarios, <strong>Ingeniería del software para ser exactos.</strong> Por aquella época <strong>yo ya usaba Mac,</strong> y no me planteé la opción de usar otro dispositivo en esa nueva aventura en la que me iba a meter.</p>
<p>Pero si estáis dudando entre si usar un Mac u otro tipo de ordenador, hoy os voy a contar <strong>mi experiencia usando un Mac para estudiar la carrera de Ingeniería del software,</strong> donde el uso del ordenador es tan variado que la misma asignatura puede cambiar radicalmente según el año en que se de.</p>
<p><span id="more-17069"></span></p>
<div class="alerta">
<p>Si estás estudiando, puede que esta <strong><a href="https://www.MacSfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" rel="noopener" target="_blank">guía para tomar apuntes en el iPad</a></strong> te sea de gran utilidad.</p>
</div>
<p>Sin bien ahora la diferencia entre un Mac y un PC portátil es cada vez menor, no siempre ha sido así. Estos últimos años, <strong>los PCs han reducido mucho esa enorme barrera que había antes.</strong></p>
<p>Por supuesto, ese mismo tiempo en el que el hardware del PC ha ido cogiendo al Mac, lo mismo ha pasado desde el otro lado. <strong>El Mac</strong> –más concretamente macOS– <strong>ha ganado muchísimos adeptos en cuanto a software se refiere,</strong> y soluciones que antes estaban atadas a un sistema operativo como Windows, ahora están disponibles en más plataformas.</p>
<p>De modo que tenemos, por un lado, que los portátiles PC se han acercado mucho al Mac, aunque en mi opinión el Mac sigue por delante. Por otro lado, Windows sigue llevando la delantera en compatibilidad software, pero este terreno se ha reducido mucho gracias a las distintas soluciones abiertas que se han ido lanzando al mercado.</p>
<h2 class="review">Lenguajes y tecnologías</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231054/Estudiar-Ingenieria-del-software-con-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231054/Estudiar-Ingenieria-del-software-con-Mac.jpg" alt="Estudiar Ingenieria del software con Mac" width="832" height="468" class="aligncenter size-full wp-image-17071" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231054/Estudiar-Ingenieria-del-software-con-Mac.jpg 832w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231054/Estudiar-Ingenieria-del-software-con-Mac.jpg 300w" sizes="(max-width: 832px) 100vw, 832px" /></a></p>
<p>Desde que inicié la carrera, hasta que la terminé, las asignaturas nos han ido trayendo una amplia variedad de lenguajes de programación y tecnologías con las que realizar prácticas y aprender conocimientos. <strong>Esta es una lista de algunas tecnologías y lenguajes que he podido desarrollar sin problemas en el Mac:</strong></p>
<ul>
<li>Java</li>
<li>C</li>
<li>C++</li>
<li>Shell script</li>
<li>Haskell</li>
<li>SQL</li>
<li>PostgreSQL</li>
<li>TypeScript</li>
<li>Docker</li>
<li>Desarrollo web con Spring Boot</li>
<li>Gestión multihilo</li>
<li>Diseño y desarrollo de interfaces</li>
<li>Ruby</li>
<li>PHP</li>
<li>JavaScript</li>
</ul>
<p>Dependiendo de la asignatura, el profesor, y la práctica en sí, tendremos mayor o menor similitud en los aspectos generales del entorno de trabajo: el <a href="www.macsfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/" rel="noopener" title="Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad" target="_blank">editor de texto usado</a>, el IDE, la forma de configurar algunos componentes, la gestión de las librerías externas, etc. <strong>Pero lo que está claro es que lo importante lo vamos a poder realizar sin problemas.</strong></p>
<p>A lo mejor en la asignatura se usa un IDE que no está disponible en Mac, y hay que utilizar otro. Es posible. Pero os aseguro que con ese IDE vais a poder realizar la misma práctica sin problemas. Cambiarán algunas cosas, la forma de realizar algunas tareas, o incluso no tendrá alguna herramienta que en esa asignatura se usa (como un gestor de bases de datos integrado), pero no hay nada que no podáis realizar, <strong>lo único que hay que hacer es buscar otro camino.</strong></p>
<h2 class="review">Ventajas de usar un Mac</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231410/Ventajas-de-usar-un-Mac-estudiando-Ingenieria-del-software.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231410/Ventajas-de-usar-un-Mac-estudiando-Ingenieria-del-software.jpg" alt="Ventajas de usar un Mac estudiando Ingenieria del software" width="1000" height="750" class="aligncenter size-full wp-image-17072" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231410/Ventajas-de-usar-un-Mac-estudiando-Ingenieria-del-software.jpg 1000w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231410/Ventajas-de-usar-un-Mac-estudiando-Ingenieria-del-software.jpg 267w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></a></p>
<p>Las ventajas de usar un Mac son subjetivas a cada uno, por eso os voy a poner aquí unas cuantas que valoro y que hacen que usar el Mac sea una delicia.</p>
<ul>
<li><strong>Velocidad general:</strong> macOS está tan bien optimizado que la separación de procesos hace que puedas realizar tareas pesadas en segundo plano sin apenas afectar a las tareas de menor peso. Puede que a simple vista os parezca una tontería, pero yo valoro muchísimo que mi ordenador esté siempre disponible, aunque por detrás esté realizando una tarea que dejaría bloqueados a la mitad de los ordenadores.</li>
<li><strong>La simplicidad y eficiencia:</strong> <em>“It just works”</em> es un lema que está vinculado a los productos de Apple. Y si bien es cierto que hay veces que no se cumple, la mayoría sí. Para mí es muy importante que todo aquello que tiene que funcionar, funcione, sin más. Bastante nos vamos a pegar en la carrera para averiguar qué está pasando y porqué no funcionan nuestros programas, como para encima tener que hacerlo con todas esas cosas que deberían funcionar, no lo hacen y encima se nos escapan de las manos <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</li>
<li><strong>Batería:</strong> como he comentado, los PCs se han acercado mucho al Mac en cuanto al hardware, pero aun así hay cosas que tienen pendiente. La batería es uno de esos aspectos, y no sabéis lo bien que se vive sabiendo que no tienes que llevar el cargador en ciertas circunstancias porque tu Mac va a aguantar todo lo que dure la jornada. Todavía recuerdo a gente peleándose por los escasos enchufes de las aulas, o cerrando los portátiles porque se habían quedado sin batería.</li>
<li><strong>Aspectos físicos:</strong> cuando estás en la universidad, es muy habitual que estés andando entre clases, edificios, y por todo el campus. Tener un equipo ligero como lo es un Mac, pero con la potencia de procesamiento adecuada, es una bendición. Es posible que ahora no notéis la diferencia entre llevar o no llevar medio kilo, pero se nota. La calidad de la pantalla también se nota mucho, vamos a estar horas y horas pegados a ella, por lo tanto, tener un equipo que ni dañe ni canse la vista es un requisito obligatorio.</li>
</ul>
<p>Disfruto de la tecnología, me encanta saber que mis productos tecnológicos funcionan sin problemas, me ocurre con todos ellos, de modo que haber tenido un Mac <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> en mi periodo universitario ha sido de lo más gratificante. Mis amig@s lo pueden confirmar, rara vez estaba sin el ordenador encima, y todo eso se debe a que me encanta lo que me transmite este ordenador y este sistema operativo. <strong>Los ordenadores son mi pasión, y en el Mac he encontrado la mejor forma de disfrutar de esa pasión como con ningún otro.</strong></p>
<h2 class="review">Desventajas de usar un Mac</h2>
<p><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231530/Desventajas-de-usar-un-Mac-en-Ingenieria-del-software.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231530/Desventajas-de-usar-un-Mac-en-Ingenieria-del-software.jpg" alt="Desventajas de usar un Mac en Ingenieria del software" width="640" height="640" class="aligncenter size-full wp-image-17073" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231530/Desventajas-de-usar-un-Mac-en-Ingenieria-del-software.jpg 640w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231530/Desventajas-de-usar-un-Mac-en-Ingenieria-del-software.jpg 200w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a></p>
<p>Si bien estoy enamorado de este ordenador y de su sistema, vamos a ser sinceros, <strong>siempre hay desventajas,</strong> en cualquier cosa. Y quien os diga que no hay desventajas, <strong>os miente.</strong></p>
<p>En el caso del Mac en Ingeniería del software, <strong>el mayor problema que he encontrado ha sido relacionado con la compatibilidad de algunas tecnologías y programas.</strong></p>
<p>Es muy normal que se toque de todo en la carrera, y no siempre va a estar disponible para macOS. Desde programas específicos de seguridad informática, hasta soluciones propias desarrolladas por la universidad, pasando por programas que, de lo antiguos que son, no saben cómo funcionan aún hoy en día.</p>
<p>Estos casos me afectaron a mi directamente. Por un lado, tuvimos un par de prácticas en las que se utilizaban herramientas de seguridad informática de una distribución de Linux que, <strong>o no estaban disponibles para Mac en ese momento, o su funcionamiento era mucho más limitado.</strong> Por otro lado, un par de profesores muy cracks de mi universidad crearon una modificación del famoso Eclipse, y extendieron su funcionalidad para que los alumnos pudiésemos utilizar una única interfaz con varios lenguajes y funciones que veríamos a lo largo de la carrera. Por desgracia, <strong>sólo es compatible con Windows y con Ubuntu.</strong></p>
<p>Y, además de encontrar soluciones que funcionan a medias, o no funcionan directamente, <strong>también tenemos el caso de los errores particulares de la aplicación en el sistema.</strong> Estos tipos de errores se dan en aquellas aplicaciones que son multiplataforma, pero suelen usar otros componentes para funcionar.</p>
<p>Por ejemplo, un IDE de una tecnología concreta enfocada al desarrollo web: si bien la aplicación funciona bien, existe la posibilidad de que haya un error en el componente que ejecuta y gestiona el servicio web, y este puede ser distinto en Mac y Windows.</p>
<p>Esto puede hacer que la resolución de problemas con la ayuda del profesor se dificulte porque hay errores derivados que dependen del sistema, y el profesor al no estar familiarizado, no puede ayudar.</p>
<h2 class="review">Virtualización: la solución</h2>
<div class="galerias medio" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231845/Maldito-Windows.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231846/Maldito-pantallazo-azul-de-Windows.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19231848/Ubuntu-virtualizado-en-Mac.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>La virtualización es uno de esos inventos que ha cambiado la forma de trabajar con los ordenadores. De tener un ordenador ejecutando un solo sistema, a tener un ordenador ejecutando infinitos sistemas. Cada uno aislado, cada uno con su propio entorno y su propia naturaleza.</p>
<p>Gracias a los sistemas de virtualización, <strong>podemos usar nuestro Mac para ejecutar todo lo que sea compatible, y a la vez, virtualizar otros sistemas operativos para ejecutar todo aquello que no es compatible de entrada.</strong></p>
<p>En Mac, además, hay varias soluciones, gratuitas y de pago, con las que podemos virtualizar sistemas operativos:</p>
<ul>
<li><strong><a target="_blank" href="https://www.virtualbox.org/">VirtualBox</a>:</strong> herramienta gratuita y open-source para virtualizar en Mac. No es de las mejores, pero siempre viene bien para saber si la virtualización soluciona nuestros problemas</li>
<li><strong><a target="_blank" href="https://www.vmware.com/es/products/fusion.html">VMWare Fusion</a>:</strong> solución propietaria de una empresa con muchos años de especialización en entornos virtuales. Fue la aplicación que elegí y usé durante mis años universitarios.</li>
<li><strong><a target="_blank" href="https://www.parallels.com/es/">Parallels Desktop</a>:</strong> solución popular en entornos Mac que destaca por su versatilidad</li>
<li><strong><a target="_blank" href="https://support.apple.com/es-es/boot-camp">Boot Camp</a></strong>: no es técnicamente una solución para virtualizar porque lo que hacemos es instalar nativamente Windows, pero lo pongo porque viene incluido en todos nuestros Macs y a alguno de vosotros os puede servir</li>
</ul>
<p>Gracias a la virtualización, podía tener todas mis aplicaciones del día a día y la herramienta particular y concreta, a la vez. No había que decidir, ni había incomodidades. Todo junto. <strong>Lo mejor de un lado y lo necesario del otro.</strong></p>
<p>Además, y esto es importante en Ingeniería del software, vamos a tener que instalar un montón de cosas que sólo vamos a necesitar, a priori, para una asignatura o dos <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>. Si sois como yo, que hacéis de vuestro ordenador un templo, <strong>tener una máquina virtual donde podemos instalar de todo para realizar las prácticas de la asignatura,</strong> sin importar cuanto afecte al rendimiento de nuestros Macs, <strong>es una delicia.</strong> Después de esa asignatura, apagaba la máquina virtual y mi Mac se encontraba como si nada. Por no hablar de que eliminar y levantar máquinas es sumamente sencillo.</p>
<p>Por último, mencionaros que <strong>vuestra universidad puede tener algún acuerdo con Microsoft por el cual os den licencias de Windows gratuitas para estudiantes,</strong> que tienen una validez de 2 años. Eso a mí me facilitó mucho las cosas porque no tenía que preocuparme de nada. Creaba y eliminaba máquinas virtuales a placer, sin importar lo que instalaba en ellas, cómo lo dejaba todo al acabar, y sin preocuparme por el rendimiento.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19232232/Yo-usando-mi-Mac-para-la-universidad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19232232/Yo-usando-mi-Mac-para-la-universidad.jpg" alt="Yo usando mi Mac para la universidad" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-17078" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19232232/Yo-usando-mi-Mac-para-la-universidad.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19232232/Yo-usando-mi-Mac-para-la-universidad.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/02/19232232/Yo-usando-mi-Mac-para-la-universidad.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>¿Se puede estudiar una carrera de informática técnica con un Mac? Sí, sin lugar a duda, mucha gente somos la prueba de ello.</strong> Algún profesor os gastará bromas, otros os tomarán menos en serio, y otros os pondrán un punto más porque ellos también usan Mac.</p>
<p>Como anécdota, os contaré que en una asignatura de programación concurrente, yo estaba usando la máquina virtual por las distintas dependencias que necesitábamos para cursar la asignatura. Y un día, haciendo pruebas, mi código dio error. Un error muy raro. Tras mucho investigar y depurar el código paso a paso ¿cuál fue a solución? <strong>Ejecutarlo en Mac.</strong> Tal cual <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.0.0/72x72/1f602.png" alt="😂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Mismo código, misma configuración, en uno funciona y en otro no. A día de hoy sigue siendo un misterio para mí.</p>
<p>Al comentárselo a mi profesor, que usaba Mac como equipo principal, la única respuesta que me dio fue: <em>“Eso te pasa por usar Windows dentro de un Mac.”</em>.</p>
<p>Bromas aparte, <strong>el Mac es un equipo brillante capacitado más que de sobra para realizar la parte técnica de una carrera como Ingeniería del software.</strong> Ya sea de forma nativa, o mediante virtualización.</p>
<p><strong>Si tuviese que repetir</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup> <strong>no dudaría ni un segundo en volver a la carga con mi Mac.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/8jwXA9FOTiE" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Cuando le digo a la gente a lo que me dedico y que uso un Mac como equipo principal en casa, se sorprenden mucho porque piensan que alguien como yo tiene que tener un sistema super complejo. Yo siempre les respondo lo mismo: en el trabajo me pego con un ordenador por imposición, no quiero hacerlo al llegar a casa.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Dos en realidad: <a target="_blank" title="Nuevo MacBook Pro para el blog" href="www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/">mi viejo MacBook Pro de 2010</a> y <a target="_blank" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" href="www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/">mi actual MacBook Pro de 2015</a>.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y el problema ya no es el programa en sí, sino sus dependencias. Yo lo considero basura, porque se queda por ahí aunque desinstales la herramienta principal que lo ha instalado.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ya he tenido más que suficiente con una vez, así que esperemos que no haya que repetir &#x1f61d;</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/mi-experiencia-estudiando-ingenieria-del-software-con-un-mac/">Mi experiencia estudiando Ingeniería del software con un Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ampliando la memoria RAM de mi iMac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Jan 2019 13:25:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Consejos]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[Memoria RAM]]></category>
		<category><![CDATA[Timetec]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17051</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac/">Ampliando la memoria RAM de mi iMac</a></p>
<p>En 2012 el iMac llegó a mi vida, y antes de comprarlo tuve que hacer una pequeña elección: más memoria RAM o</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac/">Ampliando la memoria RAM de mi iMac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac/">Ampliando la memoria RAM de mi iMac</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/01/20135611/Cambiar-memoria-RAM-iMac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/01/20135611/Cambiar-memoria-RAM-iMac.jpg" alt="Cambiar memoria RAM iMac" width="2500" height="1670" class="aligncenter size-full wp-image-17053" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/01/20135611/Cambiar-memoria-RAM-iMac.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/01/20135611/Cambiar-memoria-RAM-iMac.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/01/20135611/Cambiar-memoria-RAM-iMac.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En 2012 el iMac llegó a mi vida, y antes de comprarlo tuve que hacer una pequeña elección: <strong>más memoria RAM o Fusion Drive.</strong> En aquel momento los SSDs no eran tan populares como hoy en día y un joven Pablo dudaba entre una cosa u otra. <strong>Acabé eligiendo Fusion Drive.</strong></p>
<p>Hoy, 7 años después, puedo afirmar con rotundidad que fue una gran decisión. El motivo por el cual opté por <a href="https://www.MacSfera.com/fusion-drive-nuevo-sistema-de-almacenamiento-para-los-imac/" title="Fusion Drive: nuevo sistema de almacenamiento para los iMac" target="_blank">Fusion Drive</a> fue muy sencillo: <strong>el día de mañana, cambiar la memoria RAM es más fácil que cambiar el disco duro.</strong> Lo que no esperaba es que pasasen tantos años hasta que ese momento llegase.</p>
<p><span id="more-17051"></span></p>
<p>Estos últimos meses, si bien mi uso del iMac ha sido más relajado que en otros momentos de mi vida, sí he notado ese envejecimiento del ordenador y cómo sus características iniciales se iban quedando anticuadas para rendir a un ritmo adecuado. ¿Mi solución? <strong>revitalizarlo ampliando la RAM.</strong></p>
<p>La verdad es que poco hay que contar sobre el proceso de ampliación de RAM para Mac. En los Macs que lo permiten, es sumamente sencillo, y Apple cuenta con <a target="_blank" href="https://support.apple.com/es-es/HT201191">instrucciones para todos ellos</a>: desde el tipo de RAM que necesita cada ordenador, hasta los pasos a seguir para instalarla satisfactoriamente.</p>
<p>Aún así, me parece digno mencionar un par de cosas al respecto:</p>
<h2>Los “Made for Mac” no son necesarios</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/01/20135631/Memoria-RAM-para-iMac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/01/20135631/Memoria-RAM-para-iMac.jpg" alt="Memoria RAM para iMac" width="2500" height="1670" class="aligncenter size-full wp-image-17054" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/01/20135631/Memoria-RAM-para-iMac.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/01/20135631/Memoria-RAM-para-iMac.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/01/20135631/Memoria-RAM-para-iMac.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si bien la memoria RAM que yo he comprado tiene un gran y vistoso <em>“Made for Mac”</em> en la caja, <strong>desde ya os digo que no es necesario.</strong> Las memorias tienen una serie de características, de modo que con comprar una que tenga las mismas cualidades que describe Apple, debería bastarnos.</p>
<p>Pero, aun así, yo he comprado una con el <em>“Made for Mac”</em>, ¿por qué? Muy sencillo: <strong>porque era,</strong> con diferencia, <strong><a target="_blank" href="https://www.MacSfera.com/enlaces/memoria-ram-imac/">más barata</a> que el resto de opciones que estuve mirando.</strong> Sin más.</p>
<p>Aparte de esas características que se mencionan en fábrica, hay otras muchas que hacen que dos memorias del mismo tipo sean de mejor o peor calidad. Está claro que las más baratas serán de peor calidad, pero a lo que voy es a que la etiqueta <em>“Made for Mac”</em> <strong>no debe hacer que el precio sea superior,</strong> deben ser esas características. Y de vosotros dependerá si queréis pagar más o menos para tener una memoria de mayor calidad.</p>
<p>Así que antes de comprar nada, evaluad bien las diferencias entre los modelos que estéis valorando <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, y cuando veáis que el precio está justificado, decidid la que queráis, pero no os tiréis a por la que está <em>“Made for Mac”</em> sólo por este simple hecho.</p>
<p>No está demás que una vez que tengáis un modelo elegido, busquéis qué tal funciona en Mac, para ver las opiniones del resto de clientes.</p>
<h2>Los 3 pitidos de la muerte</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/01/20135649/Memoria-RAM-de-Apple-iMac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/01/20135649/Memoria-RAM-de-Apple-iMac.jpg" alt="Memoria RAM de Apple iMac" width="2500" height="1670" class="aligncenter size-full wp-image-17055" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/01/20135649/Memoria-RAM-de-Apple-iMac.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/01/20135649/Memoria-RAM-de-Apple-iMac.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/01/20135649/Memoria-RAM-de-Apple-iMac.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>A pesar de que la instalación es un proceso sencillo, siempre puede salir algo mal, y es importante saber cómo nos lo va a hacer saber nuestro Mac.</p>
<p><strong>Si la instalación de RAM no ha ido bien, nuestro Mac emitirá 3 pitidos cada pocos segundos.</strong></p>
<p>Nos bastará con apagar el ordenador y revisar cómo hemos instalado las tarjetas de memoria. Estas son algunas de las acciones que podéis hacer:</p>
<ul>
<li>La zona está expuesta al polvo, de modo que hacer una limpieza de las tarjetas y las ranuras puede ayudar</li>
<li>Revisad que las tarjetas se han insertado bien en sus ranuras. Al no tener un seguro de plástico –<a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/01/seguro-memoria-ram.jpg" title="Seguro memoria RAM" target="_blank">como muchas placas base de ordenadores de sobremesa</a>– es difícil saber si hemos insertado correctamente las ranuras, hay que revisarlo para estar seguros de que están bien colocadas</li>
<li>Si como en mi caso el Mac permite más de dos tarjetas, y vais a conservar las originales de Apple, insertad las nuevas en los huecos restantes aunque aparentemente no tenga sentido el orden final <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup></li>
</ul>
<p>Después de revisar la instalación, iniciamos el ordenador y todo debería ir bien. Si no, <strong>revisadlo todo,</strong> incluidas las características de la memoria RAM, no vaya a ser que nos hayamos confundido al comprarla, o nos la hayan mandado mal.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/01/20135705/Memoria-RAM-iMac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/01/20135705/Memoria-RAM-iMac.jpg" alt="Memoria RAM iMac" width="2500" height="1670" class="aligncenter size-full wp-image-17056" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/01/20135705/Memoria-RAM-iMac.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/01/20135705/Memoria-RAM-iMac.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2019/01/20135705/Memoria-RAM-iMac.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por ahora, con este sencillo movimiento, he conseguido que mi iMac vaya mejor. Y tengo muy claro que <strong>el siguiente paso será <a target="_blank" title="Habilita la orden TRIM si has instalado un SSD" href="www.macsfera.com/habilita-la-orden-trim-si-has-instalado-un-ssd/">instalar un SSD</a>,</strong> como ya hice en <a target="_blank" title="Nuevo MacBook Pro para el blog" href="www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-para-el-blog/">mi antiguo</a> –y aún funcional– MacBook Pro.</p>
<p>Por lo que he podido ver, esta situación <a target="_blank" href="https://twitter.com/MatthieusP/status/1085995803297103877">se repite</a> en <a target="_blank" href="https://twitter.com/pablo1medina/status/1086255546351697920">varios de vosotros</a>, <strong>así que me alegra saber que con una inversión mínima el buen resultado se nota,</strong> haciendo que nuestros cerrados Macs amplíen un poco más su vida. Es por eso por lo que celebré que <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making” - Nuevo Mac mini" href="www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/?#nuevo-mac-mini">el nuevo Mac mini</a> recuperase la modularidad en la memoria RAM.</p>
<p>En cualquier caso, <a target="_blank" href="https://www.MacSfera.com/enlaces/memoria-ram-imac/">aquí os dejo</a> la memoria RAM que yo he comprado, por si os puede ayudar a la hora de elegir componente para darle más vida a vuestro Mac.</p>
<p><span class="source">Memoria RAM</span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://www.MacSfera.com/enlaces/memoria-ram-imac/">Amazon</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Google es vuestro amigo para todas las características que no conozcáis.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En mi iMac las tarjetas de Apple estaban en las posiciones 2 y 4. Mi nueva memoria RAM ha sido insertada en las posiciones 1 y 3, de modo que están todas ellas mezcladas, algo que puede chocar, pero es totalmente normal.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/ampliando-la-memoria-ram-de-mi-imac/">Ampliando la memoria RAM de mi iMac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 21:11:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pencil]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Today]]></category>
		<category><![CDATA[iPad Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Air]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Nueva York]]></category>
		<category><![CDATA[There’s more in the making]]></category>
		<category><![CDATA[USB C]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16976</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/">Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making”</a></p>
<p>Ayer se celebró la keynote “There’s more in the making”, el evento en el que esperábamos ver novedades acerca de los Mac</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/">Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/">Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making”</a></p>
<div id="attachment_16978" style="width: 1642px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31215818/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16978" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31215818/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making.jpg" alt="Apple Keynote Theres more in the making" width="1632" height="1088" class="size-full wp-image-16978" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31215818/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making.jpg 1632w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31215818/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31215818/Apple-Keynote-Theres-more-in-the-making.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16978" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.apple.com/newsroom/2018/10/highlights-from-apples-keynote-event/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p></div>
<p>Ayer se celebró la <a target="_blank" title="Keynote “There’s more in the making” el 30 de octubre" href="www.macsfera.com/keynote-theres-more-in-the-making-el-30-de-octubre/" rel="noopener noreferrer">keynote “There’s more in the making”</a>, <strong>el evento en el que esperábamos ver novedades acerca de los Mac y los iPads.</strong></p>
<p>Y así ha sido, celebrado en Brooklyn, Nueva York, en el Howard Gilman Opera House, <strong>Apple nos ha presentado el futuro de los Mac y los iPads en una keynote como pocas ha habido este año.</strong></p>
<p><span id="more-16976"></span></p>
<p>Desde el principio se ha presentado este evento como algo artístico, y Brooklyn es una fuente de cultura para Apple, así que de ahí que en esta ocasión el evento fuese en esta localización y no en California como estamos acostumbrados.</p>
<p>Nada más empezar descubrimos un público muy entregado, una gran ovación recibió a Tim Cook, y este correspondió con un tono más de un animador que de un CEO empresarial. Hace tiempo que sabemos que las keynotes son un evento animado, más que una presentación para la prensa, este ha sido el ejemplo más claro que recuerdo, <strong>y como fanático de la empresa me ha gustado</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Tal y como ellos hicieron, vamos con las novedades:</p>
<h2>Nuevo MacBook Air</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220140/Nuevo-MacBook-Air.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220140/Nuevo-MacBook-Air.jpg" alt="Nuevo MacBook Air" width="2400" height="1056" class="aligncenter size-full wp-image-16979" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220140/Nuevo-MacBook-Air.jpg 2400w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220140/Nuevo-MacBook-Air.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220140/Nuevo-MacBook-Air.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Después de <a target="_blank" title="Actualización de hardware para los MacBook Pro y MacBook Air" href="www.macsfera.com/actualizacion-de-hardware-para-los-macbook-pro-y-macbook-air/" rel="noopener noreferrer">años con actualizaciones menores</a>, <strong>el MacBook Air ha recibido un nuevo rediseño y actualización de componentes para adaptarse a la tendencia actual de los Macs, y para adoptar alguna nueva función que esperamos se expanda por el resto de equipos.</strong></p>
<p>Pantalla Retina, ¡al fin! Tamaño más reducido y ligero. Nuevos teclado y trackpad. Y lo que más me gusta, <strong>Touch ID sin necesidad de tener Touch Bar.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/hs1HoLs4SD0" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Touch ID es una de las novedades que más me han gustado</strong> desde que lo presentaran con el iPhone 5s. Aporta velocidad, es fácil de usar, fiable y hace que algo obligatorio —recordar e introducir contraseñas— sea una tarea menos tediosa. Así que verlo en un Mac sin tener que hacer un desembolso extra por un complemento que a lo mejor no necesitamos, me alegra enormemente.</p>
<p>Aunque teniendo en cuenta que no es el modelo más ligero de la compañía, <strong>no encuentro mucho sentido el seguir con esta marca,</strong> la única ventaja, a parte de las novedades en sí, <strong>es el precio,</strong> convirtiéndose en el portátil Mac más económico. No me malinterpretéis, me alegro que haya distintas opciones en el mercado, pero no sé hasta que punto la marca o el concepto como tal, debe ser el enfocado por Apple.</p>
<p><a name="nuevo-mac-mini"></a></p>
<h2>Nuevo Mac mini</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220424/Nuevo-Mac-mini.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220424/Nuevo-Mac-mini.jpg" alt="Nuevo Mac mini" width="2500" height="1175" class="aligncenter size-full wp-image-16980" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220424/Nuevo-Mac-mini.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220424/Nuevo-Mac-mini.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220424/Nuevo-Mac-mini.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Otro de los actualizados fue el Mac mini, <strong>Apple ha lanzado un rediseño interno del ordenador que lo convierte en una muy buena opción como escritorio y como servidor.</strong></p>
<p>El ordenador más pequeño de la empresa ahora se ha vuelto una máquina muy potente a un precio muy asequible, <strong>e incluso tiene algunas características para profesionales que lo hacen una máquina de procesamiento remoto muy interesante.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/hVEaL9izgjs" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Desde que desapareció Xserve, el Mac mini ha sido su sustituto gracias a su pequeño tamaño, y en Apple han apreciado esto haciendo que el pequeño de la familia sea capaz de adaptarse a cualquier entorno.</p>
<p><strong>Me encanta ver que se puede ir más lejos con un Mac al margen del usuario medio,</strong> y es, sin duda, un buen aperitivo <a target="_blank" title="El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple" href="www.macsfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/" rel="noopener noreferrer">mientras esperamos al Mac Pro</a>.</p>
<h2>Nuevo iPad Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220657/Nuevo-iPad-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220657/Nuevo-iPad-Pro.jpg" alt="Nuevo iPad Pro" width="1142" height="731" class="aligncenter size-full wp-image-16981" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220657/Nuevo-iPad-Pro.jpg 1142w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220657/Nuevo-iPad-Pro.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220657/Nuevo-iPad-Pro.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1142px) 100vw, 1142px" /></a></p>
<p>Con el iPad Pro, Apple echó el resto en la keynote. Si ya había una diferencia abismal con la competencia, e<strong>ste dispositivo hace que sea imposible competir con él.</strong></p>
<p><strong>Más pantalla, más potencia, FaceID, nuevo diseño, más ligero, más fino, nuevo Apple Pencil…</strong> El fantástico dispositivo ha evolucionado hacia un nuevo nivel y hace que el iPad Pro sea mucho más  capaz, potente, usable y, porqué no, disfrutable.</p>
<p><strong>El puerto USB C hace que disfrutar de accesorios externos que aumenten la funcionalidad del iPad sea más sencillo,</strong> y por supuesto elimina barreras a fabricantes y usuarios que desean dar un uso menos convencional a su iPad Pro. El puerto Lightning está muy bien, pero Apple ya ha fijado su punto de vista en algo más genérico y abierto, a<strong>sí que espero que este puerto se extienda al resto de dispositivos.</strong></p>
<p>El Apple Pencil también ha sido rediseñado y, por fin, ha abandonado la ridícula forma de cargarlo al tener que ser conectado al puerto Lightning. <strong>Ahora está imantado y se puede poner en el lateral del iPad.</strong> Con este simple gesto no sólo podemos transportarlo, también se carga y se empareja al iPad, una muy buena solución que ya hemos visto en otros fabricantes y que celebramos porque ha sido adaptada por Apple.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/YJ5q8Wrkbdw" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Es un buen momento para ser usuario de iPad Pro, me encantaría volver atrás y tener este <a target="_blank" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" href="www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" rel="noopener noreferrer">iPad para tomar apuntes</a> en la universidad y disfrutar de estas nuevas características. Además, siguen llegando aplicaciones muy potentes y útiles que diluyen aún más la barrera entre un ordenador y un iPad. Para Apple <a target="_blank" title="¿Qué es un ordenador?" href="www.macsfera.com/que-es-un-ordenador/" rel="noopener noreferrer">esa barrera ya no existe</a>, y este nuevo iPad Pro es un ejemplo más de los esfuerzos que ha hecho para acabar con ella.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220756/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220756/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making.jpg" alt="Resumen keynote theres more in the making" width="1632" height="1088" class="aligncenter size-full wp-image-16982" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220756/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making.jpg 1632w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220756/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/10/31220756/Resumen-keynote-theres-more-in-the-making.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>Hay algunas novedades más <strong>como el gran impulso que le van a dar a Apple Today o que el nuevo MacBook Air está hecho de aluminio 100% reciclado,</strong> pero son noticias menores comparadas con el hardware presentado hoy. <strong>Esta keynote ha sido, bajo mi punto de vista, el mejor evento de este año.</strong> Casi me lo pierdo, y menos mal que no ha sido así.</p>
<p>Os dejo con el vídeo de nuevo por si queréis echarle un vistazo de nuevo, que ya se sabe que en el directo algunos detalles se pierden.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/bfHEnw6Rm-4" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Puede que estuviera sobreexcitado porque pensaba que no podía verla en directo y al final si pude &#x1f605;</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-theres-more-in-the-making/">Resumen y opinión de la keynote “There’s more in the making”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 16:38:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Cámara lenta]]></category>
		<category><![CDATA[Estructura de carpetas]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<category><![CDATA[Lightroom]]></category>
		<category><![CDATA[Live Photos]]></category>
		<category><![CDATA[Migración]]></category>
		<category><![CDATA[Ráfagas de fotos]]></category>
		<category><![CDATA[Recuerdos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16936</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/">Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app</a></p>
<p>Desde su lanzamiento en 2015, Fotos.app ha sido mi sistema de almacenamiento principal para las fotos que he sacado, tanto con el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/">Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/">Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175219/Guia-para-almacenar-fotos-digitales.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175219/Guia-para-almacenar-fotos-digitales.jpg" alt="Guia para almacenar fotos digitales" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16948" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175219/Guia-para-almacenar-fotos-digitales.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175219/Guia-para-almacenar-fotos-digitales.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175219/Guia-para-almacenar-fotos-digitales.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Desde su <a target="_blank" title="OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicación Fotos" href="www.macsfera.com/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos/" rel="noopener noreferrer">lanzamiento en 2015</a>, Fotos.app ha sido mi sistema de almacenamiento principal para las fotos que he sacado, tanto con el móvil como con la cámara de fotos, e incluso fotos sacadas por otras personas que me interesa guardar.</p>
<p>Pero a medida que crecía mi biblioteca y que iban pasando los años, <strong>me he dado cuenta de que Fotos.app ya no es para mí,</strong> no al menos según el uso que le quiero dar ahora a mis imágenes. <strong>Así que aquí tenéis la guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app como sistema de gestión principal.</strong></p>
<p><span id="more-16936"></span></p>
<div class="table-of-contents">
<hr/>
<p><strong>Tabla de contenidos</strong></p>
<ul>
<li><a href="#mi-actual-flujo-de-trabajo">Mi actual flujo de trabajo con Fotos.app</a></li>
<li><a href="#porque-abandonar-fotos-app">Porqué abandonar Fotos.app</a></li>
<li><a href="#mi-nuevo-flujo-de-trabajo">Mi nuevo flujo de trabajo</a>
<ul>
<li><a href="#nuevo-sistema-de-almacenamiento">Nuevo sistema de almacenamiento</a></li>
<li><a href="#estructura-de-carpetas">Estructura de carpetas</a></li>
<li><a href="#lightroom-como-software-principal">Lightroom como software principal</a></li>
<li><a href="#numero-de-catalogos">Número de catálogos</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#la-migracion">La migración</a>
<ul>
<li><a href="#casos-especiales">Casos especiales</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#sincronizacion-de-contenidos">Sincronización de contenidos</a>
<ul>
<li><a href="#utilizar-fotos-app-para-sincronizarlo-todo">Utilizar Fotos.app para sincronizarlo todo</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<hr/>
</div>
<p><a name="mi-actual-flujo-de-trabajo"></a></p>
<h2>Mi actual flujo de trabajo con Fotos.app</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/06175418/Fotos-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/06175418/Fotos-para-Mac.jpg" alt="Fotos para Mac" width="2500" height="1517" class="aligncenter size-full wp-image-10694" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/06175418/Fotos-para-Mac.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/06175418/Fotos-para-Mac.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/06175418/Fotos-para-Mac.jpg 1024w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/05/06175418/Fotos-para-Mac.jpg 220w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Os voy a dar un poco de contexto, porque una migración así sin más no tiene sentido si no está justificada. Así que os voy a contar brevemente cómo trabajo actualmente con Fotos.app:</p>
<ul>
<li><strong>Todas las fotos</strong> se importan a Fotos.app.</li>
<li>La biblioteca, por disponibilidad y por su gran peso, <strong>está guardada en un disco duro externo</strong>.</li>
<li><strong>Nada se sincroniza en la nube</strong> porque pesa mucho, el precio de los servidores es caro y no veo utilidad a tener todas mis fotos en todos los dispositivos.</li>
</ul>
<p>Para que os hagáis una idea, siento que mis fotos están almacenadas como si de una factura del banco se tratase, para guardarlas y ya. Y <strong>no considero que eso deba ser así</strong> ni mucho menos, las fotos hay que disfrutarlas, hay que verlas y hay que tratarlas.</p>
<p><a name="porque-abandonar-fotos-app"></a></p>
<h2>Porqué abandonar Fotos.app</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175257/Abandonar-Fotos-app.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175257/Abandonar-Fotos-app.jpg" alt="Abandonar Fotos app" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16949" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175257/Abandonar-Fotos-app.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175257/Abandonar-Fotos-app.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175257/Abandonar-Fotos-app.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Viendo cómo trabajo con las fotos, me he dado cuenta de que tengo una serie de carencias bastante importantes y que me gustaría no tener. <strong>Estos son los principales motivos que me han impulsado a abandonar Fotos.app:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Lentitud cuando el catálogo de imágenes es grande:</strong> llega un punto en el que la aplicación se vuelve lenta y pesada cuando se excede un gran número de fotografías, eso hace que navegar por tus recuerdos sea una tarea tediosa.</li>
<li><strong>Poca versatilidad de acceso:</strong> Fotos.app encapsula de forma interna todas las imágenes, de modo que sólo se pueden abrir en un Mac. Además, si el Mac no es el tuyo, es un poco más cansado porque se pueden cambiar configuraciones de la biblioteca principal por error.</li>
<li><strong>Si quiero sincronizar, he de pagar:</strong> como mi catálogo es muy amplio, he de pagar por espacio en la nube que a día de hoy no necesito para disfrutar de unas pocas fotos <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> que realmente quiero tener en mis dispositivos.</li>
<li><strong>Límite a la hora de editar las fotos:</strong> si bien el flujo no destructivo de Fotos.app me gusta, sus herramientas básicas de edición no sirven para mis archivos RAW. Y las extensiones de aplicaciones como Affinity Photo o Pixelmator, o bien son lentas, o bien están limitadas.</li>
<li><strong>Su público objetivo es el principiante-medio:</strong> y, si bien yo no soy un profesional, hay algunas tareas para profesionales que he incorporado a mi flujo de tratamiento fotográfico y que me vienen muy bien, ya sea por los resultados obtenidos o por la velocidad en la ejecución.</li>
<li><strong>Lentitud con las actualizaciones:</strong> las novedades llegan a Fotos.app con cuentagotas. Una vez al año, y si llegan. Hay herramientas de terceros que tienen un periodo de desarrollo más acelerado y cuyas mejoras y novedades llegan con más frecuencia.</li>
<li><strong>No cumplo mi objetivo:</strong> al final, entre unas cosas y otras no cumplo el objetivo de guardar todas mis imágenes y disfrutar de un subconjunto ordenado y editado, por lo tanto mis recuerdos se quedan ahí, en el disco duro externo sin más uso y disfrute.</li>
</ul>
<p><a name="mi-nuevo-flujo-de-trabajo"></a></p>
<h2>Mi nuevo flujo de trabajo</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30180908/Flujo-de-trabajo-fotos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30180908/Flujo-de-trabajo-fotos.jpg" alt="Flujo de trabajo fotos" width="2429" height="2500" class="aligncenter size-full wp-image-16956" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30180908/Flujo-de-trabajo-fotos.jpg 2429w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30180908/Flujo-de-trabajo-fotos.jpg 194w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30180908/Flujo-de-trabajo-fotos.jpg 995w" sizes="(max-width: 2429px) 100vw, 2429px" /></a></p>
<p>Así pues, <strong>me he visto obligado a buscar una nueva forma de almacenar las fotos, junto a un nuevo flujo de trabajo y una nueva aplicación gestora.</strong> Todo ello con el objetivo de poder solucionar estos problemas que me he encontrado con el paso de los años.</p>
<p>De modo que lo que antes hacía una sola aplicación, ahora se divide en varias tomas de decisiones, veámoslas una a una.</p>
<p><a name="nuevo-sistema-de-almacenamiento"></a></p>
<h3>Nuevo sistema de almacenamiento</h3>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121545/Disco-duro-en-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121545/Disco-duro-en-BackPack.jpg" alt="Disco duro en BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15094" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121545/Disco-duro-en-BackPack.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121545/Disco-duro-en-BackPack.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/07/29121545/Disco-duro-en-BackPack.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Las fotos ya no se van a guardar de forma encapsulada y con el orden que una aplicación quiera. Ahora vamos a ser nosotros los que decidamos cómo queremos que se guarden, y lo más importante, dónde.</p>
<p>La accesibilidad es el punto más importante en este aspecto, y qué hay más accesible que el gestor de ficheros del sistema. Así que sí, <strong>guardaremos las fotos en carpetas y subcarpetas usando Finder</strong> como se ha hecho toda la vida. De esta forma, da igual desde qué ordenador se consulte, da igual desde qué sistema se consulte, nuestras fotos siempre van a estar accesibles.</p>
<p>Además, como esta solución es la más común, podemos emplearla en el disco duro del ordenador, en un disco duro externo, en sistemas de almacenamiento en la nube como <a target="_blank" title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" href="www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/" rel="noopener noreferrer">iCloud Drive</a> o Dropbox, e incluso en nuestro propio NAS.</p>
<p>Yo por el momento voy a utilizar el mismo disco duro en el que estoy guardando la biblioteca de Fotos.app, pero no descarto en un futuro utilizar un NAS o algún servicio de almacenamiento en la nube.</p>
<p><a name="estructura-de-carpetas"></a></p>
<h3>Estructura de carpetas</h3>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30183356/Estructura-de-carpetas-fotos-digitales.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30183356/Estructura-de-carpetas-fotos-digitales.jpg" alt="Estructura de carpetas fotos digitales" width="960" height="626" class="aligncenter size-full wp-image-16958" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30183356/Estructura-de-carpetas-fotos-digitales.jpg 960w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30183356/Estructura-de-carpetas-fotos-digitales.jpg 300w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></a></p>
<p>Como he comentado, antes era la propia aplicación de Fotos.app la que decidía cómo tenían que guardarse físicamente las fotos. Ahora esa decisión la tenemos que tomar nosotros, y he de admitir que ha sido una de las decisiones más complejas del plan.</p>
<p>Hay muchas formas de estructurar las fotos, estos son algunos ejemplos de ellas que podéis utilizar. Es más, son tan comunes que hasta algún gestor fotográfico os permite automatizar la importación de modo que simplemente le pasas un montón de fotos y él mismo os las organiza en carpetas:</p>
<ul>
<li><strong>Año / Mes / Día:</strong> <em>2018 / 07 / 31</em></li>
<li><strong>Año / Mes-Día:</strong> <em>2018 / 07-31</em></li>
<li><strong>Año / Estación del año:</strong> <em>2018 / Verano</em></li>
<li><strong>Año / Año-Mes-Día:</strong> <em>2018 / 2018-07-31</em></li>
<li><strong>Año / Día de Mes en texto:</strong> <em>2018 / 31 de julio</em></li>
<li><strong>Año / Mes en texto / Día:</strong> <em>2018 / Julio / 31</em></li>
<li><strong>Año / Año &#8211; Mes / Día:</strong> <em>2018 / 2018-07 / 31</em></li>
<li><strong>Año-Mes-Día:</strong> <em>2018-07-31</em></li>
<li><strong>Año Mes en texto día:</strong> <em>2018 julio 31</em></li>
<li><strong>Año MesMes en texto día:</strong> <em>2018 07julio 31</em></li>
<li><strong>AñoMesDía:</strong> <em>20180731</em></li>
</ul>
<p>Podéis elegir la estructura de carpetas que deseéis, pero <strong>mi objetivo es usar un sistema que permita tener el control sobre el tiempo, que no mezcle temas y que,</strong> además, <strong>me permita usar el buscador de Finder para encontrar resultados</strong> en caso de que no pueda usar la nueva herramienta que catalogará y clasificará esas fotos.</p>
<p>Por ello, la estructura que usaré será la siguiente:</p>
<ul>
<li><strong>Año / Año-Mes-Día descripción</strong></li>
</ul>
<p>Por ejemplo:</p>
<ul>
<li>2018
<ul>
<li>2018-07-31 día feliz</li>
<li>2018-09-08 cumpleaños Raquel</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Tenemos una carpeta general que identifica el año de las fotos. Dentro de esa carpeta tendremos todas las carpetas con un nombre compuesto:</p>
<p><strong>año-mes-día temática de la fotos</strong></p>
<p>Con el <strong>año-mes-día</strong> podemos distinguir la fecha de las fotos en una búsqueda que abarque múltiples años. Además, al incluirla en ese formato, cuando ordenemos las carpetas por nombre se ordenarán por fecha automáticamente. Y si en el futuro decidimos eliminar las carpetas principales que representan el año y mezclar todas las fotos, estarán ordenadas por fecha a su vez.</p>
<p><strong>Con la <strong>temática de las fotos</strong> lo que conseguimos es poder realizar búsquedas rápidas y limitadas usando únicamente Finder,</strong> sin necesidad de software externo ni nada por el estilo. Esto es especialmente útil cuando estamos en un ordenador que no es el nuestro y no disponen del software adecuado para abrir nuestra colección de fotos para consultar los álbumes, etiquetas, metainformación, etc. También hay que tener en cuenta el contexto general que aporta una breve descripción a la hora de navegar por todo el mar de carpetas que podemos haber generado en un solo año <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p><a name="lightroom-como-software-principal"></a></p>
<h3>Lightroom como software principal</h3>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30112554/Lightroom-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30112554/Lightroom-para-Mac.jpg" alt="Lightroom para Mac" width="2500" height="1517" class="aligncenter size-full wp-image-16941" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30112554/Lightroom-para-Mac.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30112554/Lightroom-para-Mac.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30112554/Lightroom-para-Mac.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Una vez que hemos separado el almacenamiento fotográfico de la aplicación gestora, es hora de decidir cuál es el software que se va a encargar de organizar y editar nuestras fotos. <strong>En mi caso he elegido Lightroom,</strong> el famoso editor fotográfico de Adobe.</p>
<p>¿Los motivos? Muy sencillos:</p>
<ul>
<li><strong>Es software para medios-profesionales:</strong> lo cual me da más herramientas para editar y tratar mis fotos.</li>
<li><strong>Tiene un mejor rendimiento con un gran catálogo de fotos:</strong> está mejor optimizado y se mueve mucho mejor que Fotos.app con bibliotecas grandes y con fotografías pesadas.</li>
<li><strong>Permite edición de raws y aplicar ajustes en masa:</strong> la herramienta está pensada para la edición de archivos RAW, de modo que es una tarea que hace realmente bien. Y para colmo me deja aplicar los mismos cambios en varias fotos, ahorrándome tiempo de edición.</li>
<li><strong>No es destructivo:</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>: lo que significa que da igual cómo edite una foto, el archivo original se mantiene intacto, además de que puedo navegar siempre que quiera por el historial de cambios.</li>
<li><strong>No tiene un sistema de almacenamiento propio y encapsulado:</strong> con lo cual, podemos importar todas las fotos que tengamos almacenadas de la manera que prefiramos. Es la aplicación la que se adapta a nosotros y no al revés.</li>
</ul>
<p>El hecho de usar Lightroom es porque es conocido, funciona bien, tiene complementos y hay infinidad de recursos en Internet para aprender a utilizarlo, además del mencionado ciclo de desarrollo. Si encontráis otro software que cumpla las condiciones antes descritas, <strong>también os valdrá sin ningún problema</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>. Por mi parte, además, estoy buscando soluciones multiplataforma porque quiero que todo lo que tenga que ser accesible conceptualmente hablando, lo sea lo máximo posible <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p><a name="numero-de-catalogos"></a></p>
<h3>Número de catálogos</h3>
<div id="attachment_16955" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30180035/Como-guardar-fotos-digitales.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16955" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30180035/Como-guardar-fotos-digitales.jpg" alt="Cómo guardar fotos digitales" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16955" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30180035/Como-guardar-fotos-digitales.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30180035/Como-guardar-fotos-digitales.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30180035/Como-guardar-fotos-digitales.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16955" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://unsplash.com/@ninjason" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Jason Leung</a></p></div>
<p>Depende de vuestro volumen de fotos, del rendimiento de vuestro ordenador y de la nueva aplicación gestora, vais a querer tener un solo catálogo o varios. Cada decisión tiene sus pros y sus contras, así que os las pongo sobre la pantalla para que decidáis lo que mejor os conviene.</p>
<p><strong>Un único catálogo:</strong></p>
<ul>
<li>Ventajas:
<ul>
<li>Todas las fotos en un mismo sitio y a un solo click.</li>
<li>El filtro de etiquetas, álbumes, estadísticas, localizaciones, etc. afecta a todo el conjunto de fotos.</li>
</ul>
</li>
<li>Desventajas:
<ul>
<li>Si hay mucho contenido, el programa se vuelve lento, consume más recursos y hace que, en general, todo cueste más esfuerzo y tiempo.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p><strong>Varios catálogos:</strong></p>
<ul>
<li>Ventajas:
<ul>
<li>Velocidad y rapidez a la hora de navegar por nuestro catálogo fotográfico.</li>
<li>Más independencia a la hora de mover o copiar años enteros.</li>
</ul>
</li>
<li>Desventajas:
<ul>
<li>Nuestras fotos están separadas y la metainformación (etiquetas, álbumes, etc.) duplicada en varios catálogos.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Podéis usar la solución que más os convenga y se adapte a vuestras necesidades. Yo por mi parte he optado por un solo catálogo con todas las fotos, pero en cuanto vea que el sistema empieza a ir lento y pesado lo divido en años, porque uno de los motivos de iniciar toda esta migración ha sido la velocidad a la hora de interactuar con la aplicación.</p>
<p><a name="la-migracion"></a></p>
<h2>La migración</h2>
<div id="attachment_16954" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175849/Como-almacenar-fotos-digitales.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16954" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175849/Como-almacenar-fotos-digitales.jpg" alt="Como almacenar fotos digitales" width="2500" height="1739" class="size-full wp-image-16954" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175849/Como-almacenar-fotos-digitales.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175849/Como-almacenar-fotos-digitales.jpg 288w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175849/Como-almacenar-fotos-digitales.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16954" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://unsplash.com/@stefyaich" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Stephane YAICH</a></p></div>
<p>En todo proyecto, especialmente informático, una de las cosas que más miedo da es la migración de datos. Temblamos cada vez que nos dicen que hay que coger unos datos que tienen una forma y tenemos que llevarlos a otro sitio con otra forma. No es que sea imposible, simplemente que los datos es de las cosas más importantes en un sistema, y no se puede garantizar que se mantengan intactos si aplicamos transformaciones sobre ellos.</p>
<p><strong>Y en esta tarea no iba a ser distinta.</strong> He tenido problemas con la exportación, con la importación y con el movimiento de imágenes entre discos. Aquí os los detallo mejor:</p>
<ul>
<li>He exportado todo un año de Fotos.app y <strong>he tenido error de un conjunto de imágenes que no se han exportado</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</li>
<li>He importado todo un año de fotos en Lightroom para que lo ordene por carpetas según el año-mes-día y <strong>ha asignado fechas incorrectas a muchas imágenes.</strong></li>
<li>He copiado archivos al disco duro, se han marcado como copiados y luego <strong>han desaparecido sin previo aviso.</strong></li>
</ul>
<p>Por eso, si queréis seguir una estructura de carpetas como la mía, en la que no podéis automatizar el proceso al 100% porque hay una parte que tiene que ser escrita por vosotros, <strong>esta es la mejor forma que he encontrado de hacerlo.</strong></p>
<ol>
<li><strong>Exportamos las fotografías de Fotos.app en conjuntos de mes a mes:</strong> acordaos de <a target="_blank" title="Cómo recuperar los archivos RAW importados en Fotos" href="www.macsfera.com/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos/" rel="noopener noreferrer">exportar la foto en calidad RAW</a>, u original.</li>
<li><strong>Colocamos esas fotos en las subcarpetas finales:</strong> esta es la parte más dura y aburrida del proceso. Para que este flujo de trabajo sea lo más rápido y directo posible seguid estos pasos:
<ol>
<li>Creamos una carpeta (cmd + n).</li>
<li>Añadimos el prefijo <em>“Año-Mes-“</em> según el año y el mes de las fotos que vamos a ordenar.</li>
<li>Duplicamos esa carpeta muchas veces (cmd + d).</li>
<li>Movemos las fotos según su fecha de creación y temática a las carpetas.</li>
<li>Renombramos la carpeta añadiendo el día que se sacó la foto y la temática.</li>
<li>El proceso de mover las fotos exportadas a sus respectivas carpetas ha de hacerse en el propio Mac, y cuando tengamos todas ordenadas, las pasamos al disco duro. Si lo hacemos sobre un disco duro externo directamente, la foto en vez de moverse se copiará, con lo que tendremos que borrarla más tarde de nuestro ordenador. Al hacerlo en local, nos ahorramos el paso de borrar cada foto individualmente.</li>
</ol>
</li>
<li><strong>Buscamos duplicados</strong> para confirmar que no hemos exportado varias veces la misma foto, que no hemos duplicado por error, etc. Con <a target="_blank" title="Gemini 2 llega para limpiar tu Mac de archivos duplicados" href="www.macsfera.com/gemini-2-llega-para-limpiar-tu-mac-de-archivos-duplicados/" rel="noopener noreferrer">Gemini buscar archivos duplicados</a> es muy sencillo. Os la recomiendo para esta tarea.</li>
<li>Por último, una vez que ya están todas las fotos colocadas en nuestro disco duro, lo único que tenemos que hacer <strong>es importarlo a Lightroom.</strong> La forma correcta de importarlo es dándole a la opción de “Añadir”. De esta forma, Lightroom cogerá la ubicación y la estructura de carpetas originales y la respetará.</li>
</ol>
<p><a name="casos-especiales"></a></p>
<h3>Casos especiales</h3>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/10/29180632/Live-Photos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/10/29180632/Live-Photos.jpg" alt="Live Photos" width="2500" height="1072" class="aligncenter size-full wp-image-12395" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/10/29180632/Live-Photos.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/10/29180632/Live-Photos.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/10/29180632/Live-Photos.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Una de las cosas que voy a echar de menos de Fotos.app es la forma tan sencilla de gestionar los formatos especiales de las fotografías y vídeos que produce el iPhone, por eso os traigo la manera de exportar estos formatos específicos para que no perdáis nada de compatibilidad.</p>
<h4>Fotos ya editadas en Fotos.app</h4>
<p>Si ya tenemos alguna foto editada, la forma de actuar es:</p>
<ol>
<li>Exportamos la imagen normal para conservar una copia simple de la foto editada.</li>
<li>Exportamos la foto original. Con este tipo de exportación, además se exportará un archivo .aeh que tiene las transformaciones que se han hecho sobre esta foto.</li>
</ol>
<p><strong>Así mantendremos una foto rápida con los cambios hechos, la foto original y los ajustes realizados a la foto.</strong> El archivo .aeh nos servirá el día de mañana por si queremos importar la imagen original de nuevo a Fotos.app para que esta se importe con los ajustes que hicimos en el pasado <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>.</p>
<h4>LivePhotos</h4>
<p>Las LivePhotos son una de las características que más me gustan del iPhone. Me encanta tener recuerdos en movimiento, poder elegir un frame distinto como foto principal porque ha quedado mejor, <a target="_blank" title="Cómo enviar nuestras Live Photos por WhatsApp o Telegram" href="www.macsfera.com/como-enviar-nuestras-live-photos-por-whatsapp-o-telegram/" rel="noopener noreferrer">hacer GIFs para compartirlos por WhatsApp</a>, etc.</p>
<p>Por ello, <strong>es muy importante que podamos conservar la LivePhoto para nuestro uso y disfrute,</strong> aunque el programa gestor no la soporte.</p>
<p>Para conseguirlo, vamos a exportar la foto original, y el resultado de dicha exportación será <strong>una imagen estática y un vídeo.</strong></p>
<p>La clave aquí reside en que si conservamos ambos archivos, con los mismos nombres, <strong>luego los podemos importar en Fotos.app de nuevo como una LivePhoto y disfrutar de ella como si no la hubiésemos exportado.</strong></p>
<h4>Fotos retrato</h4>
<p>Las fotos retrato son un caso un tanto especial porque, si bien nosotros vemos tanto en el iPhone como en el Mac la foto con el efecto bokeh, en realidad es una foto normal a la que se añade por software el efecto, por lo que si exportamos la foto original no vamos a tener ningún efecto.</p>
<p>Este es el procedimiento que hay que seguir para exportar satisfactoriamente las fotos retrato:</p>
<ol>
<li>Exportamos la imagen con el efecto bokeh para conservar una copia de la foto que sacamos y poder verla en todas partes como en el iPhone.</li>
<li>Exportamos la foto original que no tendrá el efecto bokeh, pero tendrá todos los metadatos del bokeh. Estos metadatos son muy importantes porque si importamos esta foto de nuevo en Fotos.app vamos a poder aplicar de nuevo el efecto bokeh (y otros muchos).</li>
</ol>
<p>Gracias a estos dos archivos, vamos a poder tener una copia de la foto que podemos ver y utilizar con el efecto bokeh, y otra original que vamos a poder reimportar en Fotos.app cuando queramos y aplicar los efectos que queramos (ya sea con Fotos.app o con otras aplicaciones que permiten modificar los parámetros de bokeh).</p>
<p>Es importante que os acordéis de que cuando reimportéis la foto en Fotos.app, hay que activar la opción de retrato para que se aplique el efecto bokeh. Esto se hace editando la foto en Fotos.app y <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/08/Activar-fotos-retrato-Fotos.app_.jpg" target="_Blank" rel="noopener noreferrer">activando la opción «Retrato» que aparece abajo a la izquierda</a>.</p>
<h4>Vídeos a cámara lenta</h4>
<p>Los vídeos a cámara lenta, al igual que las fotos retrato, son otro caso especial porque Apple ha hecho un gran trabajo en su software para que nosotros mismos podamos definir cuál es el periodo de cámara lenta del vídeo grabado, de una forma muy sencilla y directa.</p>
<p>Como ahora vamos a prescindir del software que hace que esto sea fácil y rápido, <strong>esta es mi recomendación para que podáis tener todo el material original</strong> que en un futuro os puede servir para vuestras propias producciones cinematográficas:</p>
<ul>
<li><strong>Exportamos el vídeo normal:</strong> de esta forma, obtenemos un vídeo de 25 FPS con la zona que hemos convertido a cámara lenta empotrada directamente en el vídeo. Este vídeo nos servirá para compartirlo rápidamente por redes sociales o para visualizarlo cómodamente en cualquier reproductor, disfrutando de la cámara lenta.</li>
<li><strong>Exportamos el vídeo original:</strong> con esta exportación obtendremos dos archivos. Un archivo .mov de 120 FPS o 240 FPS (dependiendo de nuestro iPhone y <a target="_blank" title="Cómo grabar 4K y cámara lenta con el iPad Pro" href="www.macsfera.com/grabar-4k-camara-lenta-ipad-pro/" rel="noopener noreferrer">su configuración</a>) que contiene todo el vídeo a cámara lenta. Y un archivo .aeh que servirá para indicar a un programa compatible cuál es el periodo de tiempo que hemos decidido poner a cámara lenta <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup>.</li>
</ul>
<p>Si bien puede parecer un poco redundante tener dos vídeos del mismo contenido, <strong>uno de ellos nos sirve para compartir rápidamente el montaje de cámara normal y cámara lenta,</strong> mientras que <strong>el otro nos sirve para que, con un editor de vídeo, podamos hacer lo que queramos con él sin perder la cámara lenta de todo el vídeo.</strong></p>
<h4>Ráfaga de fotos</h4>
<p>Para guardar las ráfagas de fotos, <strong>lo que tenemos que hacer es exportar el conjunto de fotos sin modificar.</strong> Así se exportará toda la colección aunque parezca que sólo vamos a exportar una sola foto.</p>
<p>El único problema que le he visto a las ráfagas de fotos es que <strong>no he sido capaz de descubrir cómo importarlas de nuevo en Fotos.app y que detecte que es una ráfaga.</strong> Se importan todas de forma independiente e incluso no he visto una forma de convertirlas a ráfaga después.</p>
<p>Puede que eso si que, aunque prescindamos de Fotos.app, nos interese tenerlo en la aplicación por si el día de mañana queremos importarla al iPhone como una ráfaga y no como imágenes individuales.</p>
<p><a name="sincronizacion-de-contenidos"></a></p>
<h2>Sincronización de contenidos</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175349/Albumes-en-iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175349/Albumes-en-iPhone-X.jpg" alt="Albumes en iPhone X" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16950" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175349/Albumes-en-iPhone-X.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175349/Albumes-en-iPhone-X.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175349/Albumes-en-iPhone-X.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Otro de los objetivos de este cambio es el de <strong>poder disfrutar de todas las fotos que tengo,</strong> no solo las que saco con un producto Apple, también las que tomo con mi cámara de fotos o las que me pasan familiares y amigos. Además, me gusta la idea de editarlas y organizarlas, de modo que puedo crear pequeñas colecciones y llevarlas conmigo.</p>
<p>Hay varias formas de atajar este problema, aquí van algunas:</p>
<ul>
<li><strong>Utilizar servicios en la nube</strong> como iCloud Drive, Dropbox o Google Drive.</li>
<li><strong>Utilizar servicios de almacenamiento fotográfico</strong> como Fotos.app, Google Photos o Amazon Photos.</li>
<li><strong>Utilizar un NAS o un disco duro en red privado.</strong></li>
</ul>
<p>Os voy a contar la que creo que es la mejor opción para mí ahora mismo: <strong>Fotos.app.</strong></p>
<p><a name="utilizar-fotos-app-para-sincronizarlo-todo"></a></p>
<h3>Utilizar Fotos.app para sincronizarlo todo</h3>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175458/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175458/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone.jpg" alt="Fotos para sincronizar con el iPhone" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16952" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175458/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175458/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175458/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><em>¿Qué?, ¿Cómo?, ¿Nos estás vacilando verdad?</em> No, no os estoy vacilando, <strong>quiero usar la aplicación Fotos.app para sincronizar ese subconjunto de instantáneas que tengo con mis múltiples dispositivos,</strong> y os voy a explicar porqué:</p>
<p>Puesto que Fotos.app está pensado para usuarios principiantes, realiza muy bien su cometido con un uso básico, así que la forma de enfocar esto es sencilla, tan sencilla como su uso:</p>
<ul>
<li>Todas las fotos que importaré serán versiones editadas y reducidas de los archivos originales, de modo que la única misión de Fotos.app es almacenar y sincronizar.</li>
<li>Como son versiones reducidas y es un subconjunto del total de imágenes, la aplicación se moverá fluidamente y no tendré que invertir en espacio en la nube porque con el que tengo contratado ahora mismo me es suficiente.</li>
<li>Gracias a estas dos decisiones, cada equipo podrá tener su propia librería en local, de modo que podré acceder a estas imágenes sin necesidad de ningún disco duro externo ni ningún caso especial, siempre disponibles.</li>
</ul>
<p>Además, <strong>Fotos.app sincroniza todo el contenido realmente bien entre dispositivos gracias a iCloud Drive,</strong> así que me tengo que olvidar de que todo se haya subido, de que el NAS esté funcionando bien o de que se me haya olvidado guardar ciertas fotos en el carrete porque las sincronicé recientemente en Dropbox.</p>
<p>Esta es la segunda parte más costosa de la tarea, el rellenar de contenido nuestros dispositivos. Esto es, a groso modo, <strong>el flujo de trabajo que voy a seguir para sincronizar las fotos que deseo con mis dispositivos:</strong></p>
<ol>
<li>Elijo un evento o temática que quiero tener y veo todas las fotos, seleccionando cuáles son las que quiero sincronizar.</li>
<li>Edito la selección, refinando más si es necesario las elegidas en el punto 1. Aquí puedo ayudarme de los presets de Lightroom para editar fotos en masa y ahorrar tiempo.</li>
<li>Exporto todas las fotos con una configuración adecuada para que la salida no pese mucho.</li>
<li>Importo y coloco en Fotos.app todas las fotos editadas.</li>
</ol>
<p>El resto simplemente consiste en esperar a la sincronización y disfrutar de las fotos en mis múltiples dispositivos.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175414/Editando-fotos-en-Lightroom.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175414/Editando-fotos-en-Lightroom.jpg" alt="Editando fotos en Lightroom" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16951" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175414/Editando-fotos-en-Lightroom.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175414/Editando-fotos-en-Lightroom.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/09/30175414/Editando-fotos-en-Lightroom.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Soy consciente de que esta labor es muy tediosa.</strong> Yo mismo la he sufrido en mis propias carnes, pero realmente creo que merece la pena cuidar y tener bien organizados nuestros recuerdos.</p>
<p>He leído bastante acerca de este tema y casi siempre encontraba lo mismo: <strong>soluciones básicas y genéricas.</strong> Así que espero que esta guía os sirva y os amplíe un poco de información acerca de las distintas opciones que tenéis a la hora de prescindir de Fotos.app. Y aunque no os sirva directamente, <strong>espero que os ayude a desarrollar un sistema propio que se adapte a vuestras necesidades.</strong></p>
<p><strong>Me gustaría dar las gracias a <a target="_blank" href="https://twitter.com/xtianp87" rel="noopener noreferrer">Christian Pérez</a></strong> porque ha estado ahí detrás escuchándome, dándome su opinión y ayudándome a ver los posibles problemas de todos los planteamientos que he hecho. Christian tiene mucha experiencia con el tema fotográfico, así que si queréis, echadle un vistazo <a target="_blank" href="https://www.instagram.com/xtianp87/" rel="noopener noreferrer">a su Instagram</a> donde cuelga fotos de sus viajes y aventuras.</p>
<p>Por último, <strong>animaros a que compartáis vuestras experiencias, sugerencias, mejoras o ideas sobre cómo organizar vuestras fotos una vez abandonada la aplicación de Apple.</strong> Cada persona es un mundo y lo que a mí a lo mejor no me sirve, a otra persona le puede ayudar mucho, así que cuantas más ideas reunamos mejor.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No quiero sincronizar todas las fotos, sólo aquellas más bonitas y significativas.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Yo no sé vosotros, pero si veo trescientas carpetas de fechas sin ninguna descripción, me pierdo.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Al igual que Fotos.app, la diferencia es que en Fotos.app no puedo editar mis imágenes.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y hay alternativas, así que buscad bien para saber cuál os viene mejor.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;El que pueda ir a casa de un amigo con mi disco duro de fotos es más que posible, así que necesito soluciones multiplataforma. Sin embargo mi aplicación de lista de la compra no es tan esencial que esté disponible en varios entornos.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Error no notificado, por supuesto, de modo que lo he tenido que descubrir yo mismo</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gracias a este archivo, en Fotos.app tendremos la foto original y la foto editada todo en uno. De modo que si queremos revertir alguna modificación, podemos hacerlo porque el archivo .aeh incluye todos esos cambios que hicimos.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;QuickTime en el Mac es compatible con este formato de archivo, de modo que veremos el vídeo a cámara lenta como lo veríamos en el iPhone, he incluso podríamos editar la franja temporal de cámara lenta al momento.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/">Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple planea usar sus propios procesadores  en el Mac para 2020, reemplazando a Intel</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-planea-usar-sus-propios-procesadores-en-el-mac-para-2020-reemplazando-a-intel/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Apr 2018 07:38:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[ARM]]></category>
		<category><![CDATA[Intel]]></category>
		<category><![CDATA[Marc Gurman]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Procesadores]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16818</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-planea-usar-sus-propios-procesadores-en-el-mac-para-2020-reemplazando-a-intel/">Apple planea usar sus propios procesadores  en el Mac para 2020, reemplazando a Intel</a></p>
<p>Agarrémonos bien fuerte porque vienen curvas. Mark Gurman e Ian King han publicado un adelanto de los planes de futuro de Apple</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-planea-usar-sus-propios-procesadores-en-el-mac-para-2020-reemplazando-a-intel/">Apple planea usar sus propios procesadores  en el Mac para 2020, reemplazando a Intel</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-planea-usar-sus-propios-procesadores-en-el-mac-para-2020-reemplazando-a-intel/">Apple planea usar sus propios procesadores  en el Mac para 2020, reemplazando a Intel</a></p>
<div id="attachment_16820" style="width: 2506px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/04/03092528/Steve-Jobs-y-Paul-Otellini-Apple-Intel.jpeg"><img aria-describedby="caption-attachment-16820" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/04/03092528/Steve-Jobs-y-Paul-Otellini-Apple-Intel.jpeg" alt="Steve Jobs y Paul Otellini Apple Intel" width="2496" height="1664" class="size-full wp-image-16820" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/04/03092528/Steve-Jobs-y-Paul-Otellini-Apple-Intel.jpeg 2496w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/04/03092528/Steve-Jobs-y-Paul-Otellini-Apple-Intel.jpeg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2018/04/03092528/Steve-Jobs-y-Paul-Otellini-Apple-Intel.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 2496px) 100vw, 2496px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16820" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://flic.kr/p/8wr4c" target="_blank" rel="noopener noreferrer">JD Lasica</a></p></div>
<p>Agarrémonos bien fuerte porque vienen curvas. <a target="_blank" href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2018-04-02/apple-is-said-to-plan-move-from-intel-to-own-mac-chips-from-2020" rel="noopener noreferrer">Mark Gurman e Ian King han publicado</a> un adelanto de <strong>los planes de futuro de Apple en los que pretende abandonar Intel para reemplazarlos por sus propios procesadores.</strong></p>
<blockquote class="enlace">
<p>La iniciativa, llamada internamente Kalamata, está todavía en su fase inicial de desarrollo, pero forma parte de una estrategia mayor para hacer que todos los dispositivos de Apple – incluyendo Macs, iPhones y iPads – trabajen de una forma más similar y sin roces juntos, [&#8230;]. El proyecto, aprobado por los ejecutivos de la empresa, probablemente dará como resultado en una transición de varios pasos.</p>
</blockquote>
<p>Así es, la idea pues es reemplazar los procesadores Intel por procesadores diseñados por Apple que cumplan exactamente con sus exigencias y peticiones. Esto ya ocurre a día de hoy con los procesadores del iPhone, <a target="_blank" title="Nuevo iPad compatible con Apple Pencil" href="www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-lets-take-a-field-trip/?#nuevo-ipad-compatible-con-apple-pencil" rel="noopener noreferrer">iPad</a> y Apple Watch, y es que Apple buscaría exactamente lo mismo: <strong>controlar lo máximo posible el desarrollo y diseño del producto, al igual que hace con su software.</strong></p>
<p>La parte bonita de este movimiento está muy clara: al no depender de Intel y poseer el control total sobre uno de los componentes más importantes de un ordenador, podemos obtener ventajas como: <strong>velocidad, eficiencia, eficacia, etc.</strong> Que a su vez nos podrían aportar mejoras de diseño, más rendimiento de la batería, más vida útil por equipo, etc.</p>
<p>La parte menos bonita, y la que más me aterra, <strong>es ver cómo se gestiona la transición para con los desarrolladores.</strong> Un ordenador son sus aplicaciones, de nada nos sirve tener el equipo más rápido del mundo si las herramientas que usamos día a día no están adaptadas a la nueva arquitectura <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Todo esto son especulaciones, por supuesto, pero es un factor a tener muy en cuenta y que va a estar rondando por ahí hasta que Apple arroje más luz a este hecho.</p>
<p><strong>Apple ha hecho un excelente trabajo a la hora de desarrollar sus propios procesadores,</strong> el resultado de dicho desarrollo se puede ver claramente en la ventaja potencial que presentan algunos iPad frente a algunos modelos de Mac. Y aunque no es lo mismo producir un procesador móvil que uno de un ordenador profesional, en ese sentido no hay porqué dudar de la compañía, pero hay otros muchos factores que sí que catalogan este movimiento como delicado cuanto menos.</p>
<p>Puede que sea pronto aún, pero tal vez en <a target="_blank" title="La WWDC18 se celebrará del 4 al 8 de junio en San José" href="www.macsfera.com/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose/" rel="noopener noreferrer">la keynote de la WWDC’18</a> tengamos algunas noticias al respecto.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por no hablar de otras implicaciones más profesionales a las que, como usuarios, no siempre llegamos a contemplar.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-planea-usar-sus-propios-procesadores-en-el-mac-para-2020-reemplazando-a-intel/">Apple planea usar sus propios procesadores  en el Mac para 2020, reemplazando a Intel</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 16:55:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Bill Evans]]></category>
		<category><![CDATA[Craig Federighi]]></category>
		<category><![CDATA[Daring Fireball]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[John Gruber]]></category>
		<category><![CDATA[John Ternus]]></category>
		<category><![CDATA[Mac Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16515</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a></p>
<p>Ayer, Apple celebró una pequeña reunión privada con cinco periodistas tecnológicos en su campus (el antiguo). Uno de los asistentes fue John</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a></p>
<div id="attachment_16518" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184452/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16518" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184452/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg" alt="Craig Federighi y Phil Schiller hablando del Mac Pro modular" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16518" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184452/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184452/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184452/Craig-Federighi-y-Phil-Schiller-hablando-del-Mac-Pro-modular.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16518" class="wp-caption-text">Imagen de Apple<br /></p></div>
<p>Ayer, <strong>Apple celebró una pequeña reunión privada con cinco periodistas tecnológicos en su campus</strong> (el antiguo). Uno de los asistentes fue John Gruber, de Daring Fireball, y <a target="_blank" href="http://daringfireball.net/2017/04/the_mac_pro_lives">gracias a él</a> <strong>hemos podido saber del futuro del Mac Pro, del iMac y de las pantallas de Apple.</strong></p>
<p>En la reunión, <strong>Phil Schiller y Craig Federighi, junto a John Ternus</strong> (vicepresidente de hardware a cargo del Mac) <strong>y Bill Evans</strong> (responsable de prensa de Apple)<strong>, hablaron sobre la situación que rodea a Apple con el Mac Pro, los ordenadores de escritorio y la polémica con las actualizaciones.</strong> De esa reunión ha salido el futuro del Mac Pro.</p>
<p><span id="more-16515"></span></p>
<p>Empecemos dando un poco de contexto. Apple ha sido tremendamente criticada por la falta de novedades en el terreno de las actualizaciones a sus equipos de escritorio. En particular, el más vapuleado ha sido el Mac Pro, seguido del iMac.</p>
<p>El Mac Pro lleva sin actualizarse desde diciembre de 2013, <a target="_blank" title="Los Mac Pro disponibles en diciembre empezando en 2999 dólares (3.049 euros)" href="www.macsfera.com/los-mac-pro-disponibles-en-diciembre-empezando-en-2999-dolares/">cuando se pusieron a la venta</a> por primera vez. Los iMac desde octubre de 2015, <a target="_blank" title="Nuevo iMac de 21,5” con pantalla Retina 4K" href="www.macsfera.com/nuevo-imac-de-215-con-pantalla-retina-4k/">cuando se introdujo el modelo de 21 pulgadas con pantalla Retina</a>.</p>
<p>Muchísimo tiempo en el que el mercado tecnológico ha avanzado y en el que los usuarios han seguido demandando actualizaciones que no han obtenido respuesta. <strong>Hasta ahora.</strong></p>
<h2>El futuro Mac Pro modular</h2>
<div id="attachment_16522" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04185446/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16522" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04185446/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg" alt="Reunion Phil Schiller Craig Federighi y John Ternus Mac Pro Modular" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16522" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04185446/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04185446/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04185446/Reunion-Phil-Schiller-Craig-Federighi-y-John-Ternus-Mac-Pro-Modular.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16522" class="wp-caption-text">Imagen de Apple</p></div>
<p>El equipo ya está trabajando en él, en el nuevo Mac Pro, <strong>un ordenador modular que permita a Apple lanzar actualizaciones de sus componentes sin tener que cambiar todo el equipo para que,</strong> de forma rápida, <strong>los usuarios que lo demanden puedan tener todo lo que necesiten.</strong></p>
<p>Así lo ha confirmado Phil Schiller:</p>
<blockquote>
<p>Con respecto al Mac Pro, estamos en el proceso que podemos llamar «rediseñando el Mac Pro». Estamos trabajando en él. Tenemos a un equipo trabajando duro en él, y queremos diseñarlo para que podamos mantenerlo fresco con mejoras regulares, y estamos comprometidos a convertirlo en nuestro sistema de escritorio de alto rendimiento, diseñado para nuestros clientes.</p>
<p>Como parte de hacer un nuevo Mac Pro – que es por definición un sistema modular – haremos pantallas profesionales también. Ahora, no veremos ninguno de estos productos este año; estamos en proceso con todo esto. Pensamos que es muy importante crear algo increíble para nuestros usuarios profesionales quienes quieren un Mac Pro con sistema modular, y eso nos llevará algo más para hacerlo que este año.</p>
<p>Mientras tanto, sabemos que hay un número de clientes que seguirán comprando nuestros Mac Pros actuales. Para ser claros, nuestro actual Mac Pro ha satisfecho las necesidades de algunos de nuestros clientes, y sabemos que no a todos ellos. Nada de esto es blanco o negro, hay una gran variedad de clientes. Algunos… era el tipo de sistema que querían; otros, no.</p>
<p>Mientras tanto, vamos a actualizar las configuraciones actuales haciéndolas más rápidas y mejores para que la inversión en dinero sea mejor. Este no es un nuevo modelo, no un nuevo diseño, simplemente vamos a actualizar las configuraciones. Lo haremos esta semana. Podemos daros las especificaciones de dichos modelos.</p>
<p>Las CPUs, las últimas de la línea. Las GPUs, las últimas también, para ofrecer más rendimiento por dólar para nuestros clientes que necesitan seguir comprándolo hasta que llegue el nuevo modelo.</p>
</blockquote>
<p>De esta forma, <strong>se revela uno de los problemas del Mac Pro actual,</strong> era difícil de actualizar y eso ha hecho que se lastre muchísimo el progreso en el campo profesional dentro de Apple. Tanto que han tenido que trabajar para repensar, de nuevo, el ordenador.</p>
<p>Craig Federighi ahonda un poco más en el problema del Mac Pro actual:</p>
<blockquote>
<p>Diseñamos un sistema con la clase de GPUs que por aquel entonces necesitábamos, y que pensamos que podría servir con una arquitectura de dos GPUs. Ese era el límite térmico que necesitábamos, o la capacidad térmica que necesitábamos. Pero las cargas de trabajo no se materializaron para ajustarse a eso tan ampliamente como esperábamos.</p>
<p>Ser capaz de poner GPUs individuales más grandes requería de un sistema de arquitectura diferente y más capacidad térmica que el sistema que habíamos diseñado para acomodarlo. Así que se hizo bastante difícil de acomodar. Al mismo tiempo, tantos de nuestros usuarios se cambiaron al iMac que encontramos un patrón por el que muchos más estaban encontrándose a sí mismos limitados por el Mac Pro y no por la siguiente generación del iMac.</p>
</blockquote>
<p>Schiller matiza:</p>
<blockquote>
<p>Como hemos dicho, pusimos mucho esfuerzo en lo que creíamos que era bueno para la mayoría de nuestros usuarios de Mac Pro. Y lo que hemos descubierto era que era bueno para algunos y no para otros. Suficiente para tomar otro camino. Una de las buenas cosas, espero, con Apple a lo largo de los años ha sido tener una disposición para decir cuando algo no es lo que queríamos que fuese, que no estuvo a la altura de las expectativas, y de no tener miedo a admitirlo y buscar la siguiente respuesta.</p>
</blockquote>
<p>De este modo, <strong>Apple sabe que no acertó con este ordenador y sabe que tiene mucho que hacer para mejorar.</strong> En ello están aunque no han querido hablar mucho al respecto del estado actual. Schiller:</p>
<blockquote>
<p>No vamos a hablar sobre el estado en el que estamos, simplemente que le hemos dicho al equipo que se tomen su tiempo para hacer algo realmente bueno. Hacer algo que pueda ser mantenido por mucho tiempo por los usuarios con actualizaciones de hardware durante los siguientes años. Nos tomaremos todo el tiempo que haga falta para hacerlo. El Mac Pro actual, como hemos dicho unas cuantas veces, estaba limitado térmicamente y eso limitaba nuestra habilidad para actualizarlo. Y por eso, pedimos disculpas a los usuarios que lo querían, por eso hemos pedido al equipo que vaya más allá y rediseñe la arquitectura para presentar algo increíble para el futuro de esos usuarios de Mac Pro que quieran más expansión y más actualización en el futuro. Cumplirá muchas más necesidades.</p>
</blockquote>
<p>Y aunque parecía que Apple había abandonado el negocio de sus monitores propios, vemos que no es así porque, <strong>junto a este Mac Pro modular, vendrán unas pantallas profesionales fabricadas por la propia empresa.</strong> No se sabe nada más, simplemente que las presentarán, así que tocará esperar como poco un año.</p>
<p>Y de esta forma, una empresa que suele guardar con puro hermetismo todas sus novedades, <strong>ha mostrado al mundo su visión de futuro sobre uno de sus equipos profesionales.</strong> Lo más curioso es que, con el lanzamiento del modelo actual de Mac Pro hicieron lo mismo al mostrar, seis meses antes, <a target="_blank" title="Nuevo Mac Pro con un renovado diseño y potentes características" href="www.macsfera.com/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas/">un adelanto</a>.</p>
<p>Otro punto a destacar aquí es que <strong>la empresa ha mostrado una disculpa pública para aquellos afectados por la falta de novedades y un cambio de rumbo cuando las cosas no salen como esperaban.</strong> Un cambio lento, pero un cambio.</p>
<h2>Nuevos iMacs</h2>
<div id="attachment_16519" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184713/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16519" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184713/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg" alt="John Ternus hablando del Mac Pro Modular" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16519" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184713/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184713/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184713/John-Ternus-hablando-del-Mac-Pro-Modular.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16519" class="wp-caption-text">Imagen de Apple</p></div>
<p>Siguiendo con las actualizaciones, tal y como os he adelantado en los primeros párrafos, <strong>también tenemos confirmación de nuevos iMacs.</strong></p>
<p>Ya están trabajando en ellos y <strong>serán presentados en algún momento de este año.</strong> No se ha especificado cuándo, pero sí que será este año.</p>
<p>El iMac, además, <strong>contará con configuraciones específicas para usuarios profesionales</strong> ya que en Apple saben que es uno de los ordenadores de escritorio más usados por profesionales.</p>
<p>Federighi ha dicho:</p>
<blockquote>
<p>Esa es una evolución bastante increíble que hemos visto en la última década. El iMac original, nunca habrías pensado ni de lejos tocar usos profesionales. Y ahora miras al iMac 5K con las máximas configuraciones y es increíblemente potente y ocupa una fracción que el tradicional – ya sea edición de audio, edición de vídeo, gráficos, artes, etc. – todo habría requerido los antiguos Mac Pro para llevarse acabo, ahora están bien cubiertos por el iMac. Pero todavía podemos llevar al iMac mucho más allá en lo que se refiere a alto rendimiento, sistemas profesiones, y creemos que el factor forma puede dirigirse aún más al mercado profesional.</p>
</blockquote>
<p>Esto choca con el hecho de que están preparando un Mac Pro, porque están ofreciendo una alternativa a dicho ordenador con este nuevo iMac. Pero así es el movimiento: <strong>ofrecer varias alternativas profesionales a distintos usuarios para que escojan la que mejor se adapte a sus necesidades y no volver a cometer el mismo error que con el Mac Pro actual.</strong></p>
<p>El iMac es un gran ordenador, y es una realizad que es usado por profesionales para realizar distintas tareas. <strong>Por eso que lo actualicen y que lo ofrezcan con equipamiento de alto rendimiento es una gran noticia.</strong> El todo en uno podrá volver a brillar tras estos dos años desaparecido.</p>
<h2>Los Mac Pro actuales, actualizados</h2>
<div id="attachment_16520" style="width: 2058px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184952/Mac-Pro.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16520" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184952/Mac-Pro.jpg" alt="Mac Pro" width="2048" height="1365" class="size-full wp-image-16520" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184952/Mac-Pro.jpg 2048w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184952/Mac-Pro.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/04/04184952/Mac-Pro.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16520" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://flic.kr/p/iFPAXr" target="_blank">kazuhiko saika</a></p></div>
<p>Como ha dicho Schiller, <strong>los Mac Pro actuales sufrirán una actualización de componentes para ofrecer mayor potencia a los usuarios que la demandaban.</strong> Es un intento por calmar las aguas en el sector profesional.</p>
<p>Hay que destacar que <strong>sólo se actualizan los componentes.</strong> Nada de diseño nuevo, puertos nuevos o cambios muy drásticos. No.</p>
<p>Los nuevos Mac Pro contarán con procesadores Xeon de cuatro y seis núcleos, y gráficas desde la AMD G300 dual hasta la G500 dual en el modelo básico (2999 dólares). El modelo superior contará con procesadores de seis y ocho núcleos, y gráficas D500 dual hasta D800 dual (3999 dólares).</p>
<p>La única pega que le veo a este movimiento es que <strong>no existe compatibilidad en puertos con los monitores que lanzó junto a LG ofreciendo 5K externo,</strong> pero bueno, el movimiento busca hacer que por el mismo precio se obtenga más, si actualizamos más componentes las cuentas no salen.</p>
<h2>Más datos sueltos</h2>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/09164221/Apple-iMac-logo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/09164221/Apple-iMac-logo.jpg" alt="Apple iMac logo" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15759" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/09164221/Apple-iMac-logo.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/09164221/Apple-iMac-logo.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/09164221/Apple-iMac-logo.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>La reunión sacó a la luz algunos datos curiosos acerca de los Macs, sus usuarios, sus usos, el futuro de otros equipos y más.</strong> Así que vamos a verlos:</p>
<ul>
<li>Entorno al 15% de los usuarios usa frecuentemente una app calificada como profesional. Otro 15% adicional las usa una vez a la semana. Ese 30% de usuarios es lo que Apple denomina como usuario pro</li>
<li>La cuota de mercado de los Mac portátiles frente a los Mac de escritorio es del 80/20</li>
<li>Los portátiles son los más populares, seguidos por los iMac y luego por los Mac Pro</li>
<li>El Mac Mini sigue siendo <em>«un producto importante en la línea»</em> y <em>«no lo estábamos tratando hoy aquí porque es más una mezcla de consumo con algunos usos profesiones»</em></li>
<li>En Apple siguen trabajando en las aplicaciones profesionales: <em>«Hay equipos en los productos de software (Final Cut Pro 10 y Logic 10) que están completamente dedicados a producir un buen producto profesional para nuestros clientes»</em></li>
<li>Apple considera que, teniendo en cuenta las descargas de Xcode, los desarrolladores de software pueden ser la mayor audiencia profesional de la empresa</li>
<li>El modelo actual del Mac Pro destacó por ser fabricado en EEUU, pero respecto al nuevo Mac Pro modular <em>«No estamos listos para hablar de eso ahora. Más adelante, estaremos encantados de hacerlo.»</em></li>
<li>Algunos ejemplos de tareas que el Mac Pro no puede ejecutar correctamente: la realidad virtual porque <em>«el código escrito no puede ejecutarse bien con múltiples GPUs</em><sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup><em>, pero sí puede escalar a una sola GPU muy grande»</em></li>
<li>La automatización sigue siendo parte importante en Apple: <em>«Creemos que los scripts y la automatización en el sistema sigue siendo súper importante»</em> Tanto es así que hace dos semanas se anunció que <a target="_blank" title="Apple compra la app de automatización Workflow" href="www.macsfera.com/apple-compra-app-de-automatizacion-workflow/">Apple compraba Workflow</a></li>
</ul>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg" alt="MacBook Dorado Retina" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-11138" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2015/07/06164352/MacBook-Dorado-Retina.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y con esto concluirían las novedades de esa pequeña reunión con los medios sobre el estado de Apple con el panorama profesional. <strong>Un buen movimiento,</strong> aunque llegue un poco tarde, <strong>que despeja las dudas sobre lo que nos encontraremos en el futuro.</strong></p>
<p>La primera parada será el nuevo iMac, que probablemente llegue de cara a finales de año, como suele ser habitual. Sin duda, este nuevo modelo nos traerá aire fresco en el sector escritorio y un poco de esperanzas para los usuarios profesionales que puedan realizar su trabajo en el todo en uno.</p>
<p>Sin duda, <strong>me quedo con la parte en la que Apple reconoce el error y avisa de que ya está trabajando para subsanarlo diseñando un equipo competitivo que sea duradero y actualizable.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Como las que tienen los Mac Pro actuales.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/">El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Logitech MX Master: el mejor ratón para el Mac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/logitech-mx-master-el-mejor-raton-para-mac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Jan 2017 17:13:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Logitech]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[MX Master]]></category>
		<category><![CDATA[Ratones]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16155</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/logitech-mx-master-el-mejor-raton-para-mac/">Logitech MX Master: el mejor ratón para el Mac</a></p>
<p>El año pasado, por estas fechas, recibí de regalo el Logitech MX Master, la nueva versión de los ratones MX que tan</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/logitech-mx-master-el-mejor-raton-para-mac/">Logitech MX Master: el mejor ratón para el Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/logitech-mx-master-el-mejor-raton-para-mac/">Logitech MX Master: el mejor ratón para el Mac</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05164701/Opinion-del-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05164701/Opinion-del-MX-Master.jpg" alt="Opinion del MX Master" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16157" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05164701/Opinion-del-MX-Master.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05164701/Opinion-del-MX-Master.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05164701/Opinion-del-MX-Master.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>El año pasado, por estas fechas, <a target="_blank" title="Vamos a probar qué tal va este bicho en el LOL" href="http://www.mylaif.es/probar-tal-va-este-bicho-lol/">recibí de regalo</a> <strong>el Logitech MX Master,</strong> la nueva versión de los ratones MX que tan buena sensación causa sobre los usuarios de Mac.</p>
<p>Tras un año y probarlo al máximo, <strong>esta es mi opinión sobre este fantástico periférico que ha mejorado notablemente mi comunicación con mis Macs.</strong></p>
<p><span id="more-16155"></span></p>
<p>Nunca he esperado tanto tiempo para escribir una review, pero creo que gracias a ello he podido saber cómo usar a la perfección este ratón, conseguir aprovechar todas sus cualidades, saber sus defectos y cómo configurarlo para obtener un gran rendimiento.</p>
<p>Empecemos hablando acerca de lo difícil que es para un usuario de macOS encontrar un ratón competente al margen del de Apple. El motivo es sencillo: <strong>macOS tiene gestos y muy pocos ratones soportan esos gestos.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05164739/MX-Master-de-Logitech.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05164739/MX-Master-de-Logitech.jpg" alt="MX Master de Logitech" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16158" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05164739/MX-Master-de-Logitech.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05164739/MX-Master-de-Logitech.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05164739/MX-Master-de-Logitech.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Esto hace que encontrar un ratón que nos permita comunicarnos con nuestro Mac al 100% sea muy difícil, por no decir casi imposible. Sí, cualquier ratón nos sirve para el uso básico, pero si queremos hacer todo lo que el sistema permite necesitamos algo muy particular.</p>
<p>La mejor opción suele ser el ratón de Apple porque es completamente compatible con el sistema, pero no a todo el mundo le gusta y tienen sus motivos. Para todas esas personas, <strong>existe el MX Master,</strong> uno de los pocos ratones que son capaces de sustituir al Magic Mouse.</p>
<h2 class="review">Características generales</h2>
<div class="galerias grande" data-layout="14" style="visibility: hidden;">
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165127/Diseno-del-MX-Master-5.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165122/Diseno-del-MX-Master-2.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165120/Diseno-del-MX-Master-1.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165125/Diseno-del-MX-Master-4.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165123/Diseno-del-MX-Master-3.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Antes de entrar en materia y explicaros porqué el MX Master es un rival honorable que incluso derrota a la propuesta de Apple, <strong>voy a proceder a describiros de forma general cómo es el dispositivo:</strong></p>
<p>En total <strong>cuenta con siete botones y dos ruedas</strong> en un cuerpo de plástico que es ergonómico a más no poder. El ratón se adapta a la palma de la mano sin problemas y es muy cómodo de usar. Aunque eso sí, sólo está hecho para aquellas personas que usan el ratón con la mano derecha, si no, es imposible.</p>
<p>De las dos ruedas, una de ellas –la del scroll– <strong>cuenta con un sistema llamado SmartShift.</strong> Este sistema controla el comportamiento de la rueda cuando lo usamos con más o menos intensidad:</p>
<ul>
<li><strong>Si aplicamos poca intensidad:</strong> ejerce una cierta resistencia para que nuestro desplazamiento sea preciso</li>
<li><strong>Si aplicamos mucha intensidad:</strong> la resistencia desaparece dejando que la rueda gire libremente para poder emular la sensación de inercia</li>
</ul>
<p>Su sensor óptico es de alta precisión, <strong>permitiendo al MX Master funcionar incluso en superficies con cristal</strong> de un mínimo de 4mm de grosor. No sé vosotros, pero pocos ratones existen en el mercado que puedan funcionar sobre cristal a la perfección, el MX Master es uno de ellos.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165356/MX-Master-con-bateria.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165356/MX-Master-con-bateria.jpg" alt="MX Master con bateria" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16164" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165356/MX-Master-con-bateria.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165356/MX-Master-con-bateria.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165356/MX-Master-con-bateria.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Tiene batería incorporada y se carga con un cable micro USB,</strong> la duración de la batería dependerá del uso que le deis, pero en un uso intensivo puede ser bastante larga, unas 2 o 3 semanas con un uso diario que excede las 7 horas. Cuenta con indicadores de carga por si queréis saber más sobre el estado del ratón y el software que le acompaña notifica cuando se está quedando sin batería.</p>
<p>Y como todo periférico inalámbrico, <strong>se conecta por Bluetooth a cualquier ordenador.</strong> El ratón soporta tres perfiles distintos de Bluetooth, eso significa que <strong>podemos vincularlo con 3 ordenadores distintos</strong> y usarlo pulsando un solo botón para que se conecte con uno u otro. Esta propiedad es extremadamente útil si tenéis varios ordenadores, yo lo uso en mi iMac y en <a target="_blank" title="Mi nuevo MacBook Pro Retina" href="www.macsfera.com/mi-nuevo-macbook-pro-retina/">mi MacBook Pro</a>, y es una gozada tener que pulsar solamente un botón y no meterte en configuraciones del sistema, desemparejamiento, emparejamiento, etc.</p>
<p>Además, <strong>incluye la solución USB de Logitech para aquellos ordenadores que no tengan Bluetooth.</strong> Básicamente es un receptor que permite un pareado fácil y rápido. Hoy en día a penas hay ordenadores que no tengan Bluetooth, pero está bien que lo incluyan, sobretodo pensando en esos equipos de oficina en los que la conectividad inalámbrica no es lo más importante.</p>
<h2 class="review">La unión hardware-software</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165525/Rueda-lateral-del-MX-MAster.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165525/Rueda-lateral-del-MX-MAster.jpg" alt="Rueda lateral del MX MAster" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16165" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165525/Rueda-lateral-del-MX-MAster.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165525/Rueda-lateral-del-MX-MAster.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165525/Rueda-lateral-del-MX-MAster.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Uno de los secretos del MX Master es que cuenta con una aplicación que nos permite configurar todos los aspectos del ratón.</strong> Eso hace que las posibilidades del dispositivo sean infinitas, y lo que es mejor, sean únicas para cada uno de sus usuarios.</p>
<p>Ya me pasó con el <a target="_blank" title="Doxie One: el escáner portátil que combina hardware y software" href="www.macsfera.com/doxie-one-el-escaner-portatil-que-combina-hardware-y-software/">Doxie One</a>, gracias al software, <strong>un accesorio mejora notablemente</strong> al margen de sus características físicas y eso, en general, <strong>lo convierte en un mejor producto que el resto de su clase.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165550/App-Logitech-Options-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165550/App-Logitech-Options-MX-Master.jpg" alt="App Logitech Options MX Master" width="1034" height="714" class="aligncenter size-full wp-image-16166" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165550/App-Logitech-Options-MX-Master.jpg 1034w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165550/App-Logitech-Options-MX-Master.jpg 290w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165550/App-Logitech-Options-MX-Master.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1034px) 100vw, 1034px" /></a></p>
<p>Con dicho software podremos configurar la acción de 5 de los 7 botones y controlar qué hacer con la rueda del pulgar.</p>
<p>Pero lo mejor de todo es que la aplicación nos permitirá individualizar la personalización para según que aplicaciones. De esta manera, <strong>el mismo botón puede servir para varias cosas según la aplicaciones que estemos usando en cada momento.</strong> El dinamismo y la utilidad que esto aporta al uso del ratón no se puede comparar. Varias acciones, complejas o sencillas, al alcance de un solo botón. Cada vez que lo uso, me alegro más y más de tenerlo.</p>
<p>Otras cosas que podemos personalizar son:</p>
<ul>
<li>Velocidad del puntero</li>
<li>Velocidad de desplazamiento</li>
<li>Velocidad de la rueda del pulgar</li>
<li>Sensibilidad del sistema SmartShift</li>
<li>Dirección del scroll</li>
</ul>
<p>Todo esto se puede traducir en dos cosas principalmente: <strong>podemos emular todas las características del Magic Mouse, y podemos configurar nuevos atajos para las aplicaciones que usamos.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165616/Opciones-de-Logitech-Options-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165616/Opciones-de-Logitech-Options-MX-Master.jpg" alt="Opciones de Logitech Options MX Master" width="1034" height="714" class="aligncenter size-full wp-image-16167" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165616/Opciones-de-Logitech-Options-MX-Master.jpg 1034w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165616/Opciones-de-Logitech-Options-MX-Master.jpg 290w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165616/Opciones-de-Logitech-Options-MX-Master.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1034px) 100vw, 1034px" /></a></p>
<p>Y por si eso os parece poco, incluye un montón de acciones de macOS para que las asignemos a dichos botones. En serio, la aplicación está muy bien pensada y se nota que los desarrolladores detrás de ella la usan Mac en su día a día.</p>
<p>Tal es así que no he echado de menos el Magic Mouse desde que conseguí la configuración perfecta <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<h3>Emular el uso del Magic Mouse</h3>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165650/MX-Master-vs-Magic-Mouse.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165650/MX-Master-vs-Magic-Mouse.jpg" alt="MX Master vs Magic Mouse" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16168" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165650/MX-Master-vs-Magic-Mouse.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165650/MX-Master-vs-Magic-Mouse.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165650/MX-Master-vs-Magic-Mouse.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Gracias a la superficie lisa del Magic Mouse y a sus sistema de detección de dedos, es posible realizar algunas cosas como desplazamientos en el eje X e Y, y acciones con uno o dos dedos. <strong>Esto también lo podemos hacer con el MX Master,</strong> aunque no de la misma forma.</p>
<p>Por ejemplo, con la rueda del pulgar podemos emular el movimiento en el eje X y con la rueda normal el del eje Y. Desplazarnos por el zoom de una página, hacer scroll lateral, etc. <strong>Así conseguiremos tener el desplazamiento que en el Magic Mouse conseguimos con un dedo.</strong></p>
<p>Otro ejemplo sería el equivalente a los gestos de dos dedos, con esos gestos en el Magic Mouse podemos pasar de escritorio e incluso acceder a Mission Control. <strong>En el MX Master esto lo podemos conseguir con el botón del pulgar:</strong> si lo pulsamos se accede Mission Control, y si lo pulsamos y arrastramos el ratón por la superficie podemos cambiar de escritorio, acceder a Expose o mostrar el escritorio.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165721/Botones-laterales-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165721/Botones-laterales-MX-Master.jpg" alt="Botones laterales MX Master" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16169" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165721/Botones-laterales-MX-Master.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165721/Botones-laterales-MX-Master.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165721/Botones-laterales-MX-Master.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por último, los gestos de <em>Anterior</em> y <em>Adelante</em> que en el ratón hacemos con los dedos, <strong>en el MX Master los podemos hacer con los dos botones que están al lado de la rueda del pulgar.</strong> Son dos y están perfectamente diseñados para ese concepto: anterior y adelante.</p>
<p>Sé que algunas de estas invocaciones son más complejas que la forma en la que se hace en el Magic Mouse, pero saber que no vas a perder ninguna de las características del ratón de Apple en el MX Master me ayudó mucho a considerarlo como mi siguiente ratón.</p>
<h3>Nuevos atajos para apps</h3>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165755/MX-Master-sobre-cristal.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165755/MX-Master-sobre-cristal.jpg" alt="MX Master sobre cristal" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16170" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165755/MX-Master-sobre-cristal.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165755/MX-Master-sobre-cristal.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165755/MX-Master-sobre-cristal.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Como no todas las aplicaciones son iguales, no todos los botones deberían servir para lo mismo, de modo que está muy bien poder configurar cada uno en función de la aplicación que estemos usando. <strong>Estos son algunos ejemplos de cómo utilizo los botones en general:</strong></p>
<p>Si estoy en una aplicación en la que vamos navegando hacia atrás o hacia adelante, <strong>los botones pegados al pulgar sirven para ese mismo propósito.</strong> De esta forma en Safari, Finder o Chrome, si quiero ir a una página o ventana anterior lo tengo a golpe de dedo, y si quiero volver a la que estaba también.</p>
<p>En aplicaciones donde el zoom es importante y no hay la navegación que menciono en el párrafo anterior, <strong>los mismos botones del pulgar me sirven para poner más o menos zoom.</strong> Si necesito recurrir al zoom inteligente que Apple usa en todos sus sistemas, <strong>el botón encima de la rueda me sirve para tal propósito.</strong> De esta forma le encuentro utilidad en <a target="_blank" title="PDF Expert" href="www.macsfera.com/tag/pdf-expert/">PDF Expert</a>, <a target="_blank" title="Pixelmator" href="www.macsfera.com/tag/pixelmator">Pixelmator</a>, <a target="_blank" title="MindNode" href="www.macsfera.com/tag/mindnode/">MindNode</a>, Sketch o similares.</p>
<p>Si necesito hacer algunos gestos <em>“de fuerza”</em> como por ejemplo los que hay que hacer para refrescar los tweets en <a target="_blank" title="Tweetbot" href="www.macsfera.com/tag/tweetbot">Tweetbot</a> <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> <strong>puedo reprogramar el comportamiento del botón del pulgar para que haga dichos gestos.</strong></p>
<div class="galerias medio" data-layout="12" style="visibility: hidden;">
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05171259/MX-Master-con-MacBook-Pro.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05171300/MX-Master-funciona-en-cristal.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05171302/MX-Master.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>En general, <strong>no hay gesto, acción o tarea que no quede cubierta por el MX Master</strong> y dependerá de cada uno de vosotros el encontrarle un uso. Por eso tardé tanto a la hora de encontrar la combinación perfecta, porque es algo que hay que pensar bastante bien y adaptarlo para que sea cómodo en todos los cascos.</p>
<p>Como consejo os diría que busquéis una asignación general de las características del sistema que funcionen en todas las aplicaciones y procuréis no alterar esos botones entre aplicaciones para no liaros <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>, cuando esas características del sistema estén cubiertas, será hora de utilizar los botones que no habéis configurado para cada aplicación en particular.</p>
<p>De esta forma conseguiréis una experiencia unificada entre todas las aplicaciones, las propiedades del sistema quedarán cubiertas y el uso del ratón será homogéneo.</p>
<h2 class="review">Fallos y mejoras</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165840/MX-Master-por-debajo.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165840/MX-Master-por-debajo.jpg" alt="MX Master por debajo" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16171" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165840/MX-Master-por-debajo.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165840/MX-Master-por-debajo.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165840/MX-Master-por-debajo.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si bien el MX Master es un muy buen producto, <strong>hay algunas cosas en general que deberían corregirse y mejorar,</strong> y de eso os voy a hablar:</p>
<p>Para empezar, como la aplicación está tan integrada en el sistema, <strong>hay ciertas ocasiones en las que falla cuando la estamos usando.</strong> Suele fallar en aplicaciones que se salen de lo normal, por así decirlo.</p>
<p>A mí, por ejemplo, me fallaba mucho cuando iniciaba el cliente del League of Legends, que es una aplicación que modifica el comportamiento del Mac a más no poder. Sin embargo no me ha fallado en ninguna otra ocasión.</p>
<p>Con esto que os quiero decir, que las típicas aplicaciones que han sido desarrolladas saltándose los criterios de desarrollo recomendados del sistema puede que hagan que la app falle. Pero tranquilos, <strong>que falle no significa que nos quedemos sin ratón, sólo que no se comportará como nosotros lo hemos configurado.</strong> El ratón se comportará como si conectamos uno que no incluye ningún tipo de software.</p>
<p>Para solventarlo es tan sencillo como abrir la app <em>Monitor de actividad</em>, buscar el proceso por nombre (“Logitech…”) y terminarlo.</p>
<p>He de aclarar que ya no me ocurre este error en particular pero no sabría decir muy bien porqué, así que os voy a decir las dos cosas que pueden haber pasado:</p>
<ul>
<li>La aplicación de Logitech recibe aplicaciones de forma periódica y una de ellas puede haber solucionado el problema</li>
<li>El cliente del League of Legends también ha recibido una actualización mayor y puede que dejase de provocar el fallo</li>
</ul>
<p>En cualquier caso <strong>lo menciono porque no sé si hay otras aplicaciones que puedan fallar,</strong> así por lo menos si os pasa que sepáis cómo solventarlo.</p>
<p>Continuando con los fallos y las mejoras, es posible que no podáis personalizar el comportamiento de los botones en este tipo de aplicaciones que os he mencionado antes. Por seguir con el mismo ejemplo del League of Legends, no puedo usar los botones extra para que realicen algo en el juego, al igual que tampoco puedo configurarlo en la aplicación de Logitech.</p>
<p>También existe ciertas ocasiones, especialmente cuando hay poca batería en el ratón, <strong>en que pierde la conexión y tarda en recuperarla 2 o 3 segundos.</strong> No sé si es una medida de seguridad para ahorrar la poca batería que le queda, pero os aseguro que es un auténtico fastidio. Para mí es mejor que me avise antes de batería baja y que no se corte, que esté permanentemente con esos microcortes que no llevan más que a la desesperación.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165942/Usando-el-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165942/Usando-el-MX-Master.jpg" alt="Usando el MX Master" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16172" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165942/Usando-el-MX-Master.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165942/Usando-el-MX-Master.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05165942/Usando-el-MX-Master.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>SmartShift ha demostrado ser un invento muy bueno para sistemas que tengan scroll infinito e inercia, la verdad. Cuando necesitamos precisión la tenemos, pero cuando necesitamos emular el scroll infinito también lo disfrutamos. Por desgracia, a medida que se va usando, <strong>la resistencia que ofrecía la rueda de scroll se va perdiendo poco a poco.</strong></p>
<div class="alerta">
<p>Aquí tienes un tutorial para saber <a href="www.macsfera.com/como-arreglar-el-raton-mx-master/" title="Cómo arreglar el ratón MX Master" target="_blank">cómo arreglar el MX Master</a> y solventar este mismo fallo.</p>
</div>
<p>¿En qué se traduce esto? En que cuando estamos haciendo scroll preciso, ya no es como al principio, el ratón responde físicamente con menos precisión, <strong>es un tacto más blando al que era al principio.</strong></p>
<p>La siguiente versión del MX Master debería mejorar este apartado porque es un sistema ingenioso que le viene muy bien al Mac.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170314/Aplicaciones-configuradas-del-MX-Master.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170314/Aplicaciones-configuradas-del-MX-Master.jpg" alt="Aplicaciones configuradas del MX Master" width="1034" height="714" class="aligncenter size-full wp-image-16173" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170314/Aplicaciones-configuradas-del-MX-Master.jpg 1034w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170314/Aplicaciones-configuradas-del-MX-Master.jpg 290w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170314/Aplicaciones-configuradas-del-MX-Master.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1034px) 100vw, 1034px" /></a></p>
<p>Por último, y esto es más una sugerencia que un fallo, <strong>me encantaría que su software tuviese un botón de exportar/importar ajustes.</strong> Ya que el ratón soporta hasta 3 equipos distintos ¿por qué no facilitar la configuración en esos equipos?</p>
<p>Entiendo que los equipos no tienen porqué ser iguales, ni tener las mismas aplicaciones, <strong>pero sería tan sencillo como añadir los ajustes de las aplicaciones que sí están instaladas en el sistema,</strong> y las que no pues no.</p>
<p>Mi iMac y mi MacBook Pro son exactamente iguales en términos de aplicaciones, de modo que he tenido que configurar dos veces todo, una bonita forma de perder el tiempo que hubiera aprovechado mejor si existiese esta propiedad.</p>
<h2 class="review">Porqué el MX Master es mejor</h2>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170544/Usando-el-MX-Master-en-macOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170544/Usando-el-MX-Master-en-macOS.jpg" alt="Usando el MX Master en macOS" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16174" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170544/Usando-el-MX-Master-en-macOS.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170544/Usando-el-MX-Master-en-macOS.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170544/Usando-el-MX-Master-en-macOS.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Después de hablaros de las bondades y flaquezas del MX Master, <strong>os voy a contar porqué creo que es de los pocos ratones que puedes usar en Mac y el mejor entre todos ellos.</strong> Principalmente lo voy a comparar con el Magic Mouse, que es el ratón por excelencia en Mac y que permite realizar todo tipo de acciones del sistema.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170811/MX-Master-el-mejor-raton-de-macOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170811/MX-Master-el-mejor-raton-de-macOS.jpg" alt="MX Master el mejor raton de macOS" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16175" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170811/MX-Master-el-mejor-raton-de-macOS.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170811/MX-Master-el-mejor-raton-de-macOS.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170811/MX-Master-el-mejor-raton-de-macOS.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Empecemos hablando de la <strong>ergonomía,</strong> que es un punto más que importante a la hora de referirnos a un objeto que vamos a utilizar en todo momento:</p>
<p>El MX Master es realmente cómodo, está diseñado para nuestra mano. Sólo para gente que usa el ratón con la mano derecha, sí, pero es realmente cómodo.</p>
<p>Sus botones están bien colocados, son cómodos de utilizar y rara vez encontraremos un gesto que no podamos realizar de forma cómoda, si se os ha dado el caso tal vez vuestra configuración no sea la más óptima.</p>
<p>El Magic Mouse es muy bonito, pero no es de lo más cómodo. Puede que os hayáis acostumbrado a él (como me pasó a mí), pero la cuestión es que el MX Master lo es más.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170902/Usando-el-MX-Master-en-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170902/Usando-el-MX-Master-en-Mac.jpg" alt="Usando el MX Master en Mac" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16176" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170902/Usando-el-MX-Master-en-Mac.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170902/Usando-el-MX-Master-en-Mac.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170902/Usando-el-MX-Master-en-Mac.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Otra de sus ventajas en la que sale ganando por goleada es en la <strong>personalización.</strong> El MX Master permite muchísima más personalización que el Magic Mouse y he podido comprobar que eso es adorable. Tener el poder de alterar el comportamiento de todos tus botones para que hagan una cosa útil en cada aplicación aporta una velocidad y un dinamismo a nuestro uso equivalente a los atajos de teclado.</p>
<p>Hay que tener paciencia a la hora de configurarlos, sí, y tendréis que cambiarla más de una vez hasta encontrar la óptima pero una vez que lo tienes y te acostumbras no puedes dejarlo atrás. Lo echas de menos cuando no lo tienes.</p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170931/El-MX-Master-es-mejor.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170931/El-MX-Master-es-mejor.jpg" alt="El MX Master es mejor" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16177" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170931/El-MX-Master-es-mejor.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170931/El-MX-Master-es-mejor.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05170931/El-MX-Master-es-mejor.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Siguiendo con la <strong>configuración,</strong> me encanta que los desarrolladores hayan incluido tantas posibilidades, tenemos una lista de más de 62 tareas para realizar, y muchas usan recursos del sistema que son propios de macOS <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>.</p>
<p>Gracias a este pequeño detalle, la aplicación cobra el valor que merece y el ratón mejora enormemente. No se trata de emulaciones raras de tareas ya existentes, sino del uso nativo de dichas tareas haciendo que el software se integre en tu sistema y no sea una pieza lamentable de código que lastra macOS hasta que se convierte en una mala copia de lo que debería ser.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05171011/MX-Master-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05171011/MX-Master-para-Mac.jpg" alt="MX Master para Mac" width="2500" height="1666" class="aligncenter size-full wp-image-16178" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05171011/MX-Master-para-Mac.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05171011/MX-Master-para-Mac.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2017/01/05171011/MX-Master-para-Mac.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El MX Master está disponible en 3 colores</strong> (negro y dorado, azul marino y color piedra) <strong>y tiene un precio oficial de 105€ en la <a target="_blank" href="http://www.logitech.com/es-es/product/mx-master">página web de Logitech</a> pero en Amazon suele estar más barato</strong> (<a target="_blank" href="http://amzn.to/2hV0012">Negro</a> &#8211; <a target="_blank" href="http://amzn.to/2iHT6hM">Azul</a> – <a target="_blank" href="http://amzn.to/2j89YgI">Piedra</a>).</p>
<p>Os garantizo que una vez consigáis una configuración óptima basada en vuestros gustos, usos y aplicaciones, <strong>el ratón se convertirá en algo más que el puntero que revolucionó la informática.</strong></p>
<p>Como os he dicho, expande más aún el dinamismo que ofrece el Magic Mouse con su superficie táctil. La clave son sus botones y la unión que hacen con el software.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/lRpHwtckYZw" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>El MX Master se ha convertido a día de hoy mi ratón por excelencia,</strong> es la referencia que utilizo para valorar los ratones hoy en día, rechazando todo modelo que no le supere en funcionalidad y prestaciones.</p>
<p>Jamás hubiera imaginado que alguien que no fuese Apple pudiera hacer un producto como este, pero <strong>Logitech ha demostrado un afán de superación poniendo en manos de los usuarios un producto mejor que el que realizan los propios creadores del Mac.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="http://www.logitech.com/es-es/product/mx-master" target="_blank">Logitech</a></span></p>
<p><span class="source">Compra</span> <span class="via"><a href="http://amzn.to/2hV0012" target="_blank">Amazon</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Lo cual me llevó un mes y medio más o menos.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Algo que no se puede hacer con el scroll vertical.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En el Magic Mouse cambiar entre escritorios, por ejemplo, es siempre igual al margen de la aplicación que usemos, en vuestro caso debería ser igual.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/01/Lista-de-tareas-del-MX-Master.jpg" target="_blank">Aquí tenéis la lista casi completa</a> de asignaciones a botones que podemos hacer.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/logitech-mx-master-el-mejor-raton-para-mac/">Logitech MX Master: el mejor ratón para el Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo anuncio del MacBook Pro como herramienta para las ideas</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-anuncio-del-macbook-pro-herramienta-las-ideas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Nov 2016 09:33:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Think Different]]></category>
		<category><![CDATA[Touch Bar]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15849</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-anuncio-del-macbook-pro-herramienta-las-ideas/">Nuevo anuncio del MacBook Pro como herramienta para las ideas</a></p>
<p>Ayer, Apple presentó un anuncio del nuevo MacBook Pro con Touch Bar presentándolo como una herramienta para realizar tus ideas. El vídeo,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-anuncio-del-macbook-pro-herramienta-las-ideas/">Nuevo anuncio del MacBook Pro como herramienta para las ideas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-anuncio-del-macbook-pro-herramienta-las-ideas/">Nuevo anuncio del MacBook Pro como herramienta para las ideas</a></p>
<p class="medio"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/ROEIKn8OsGU" width="860" height="484" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Ayer, <strong>Apple presentó un anuncio del <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID" href="www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">nuevo MacBook Pro con Touch Bar</a> presentándolo como una herramienta para realizar tus ideas.</strong></p>
<p>El vídeo, de 1 minuto y medio de duración, está enfocado siguiendo el concepto <a target="_blank"title="Steve Jobs presentando la campaña Think Different" href="www.macsfera.com/steve-jobs-presentando-la-campana-think-different/">introducido en la campaña Think Different</a>: <strong>no vender el producto en sí, sino la idea que le rodea.</strong></p>
<p><span id="more-15849"></span></p>
<p>Por ello, <a target="_blank"href="https://youtu.be/ROEIKn8OsGU">el anuncio</a> nos muestra un montón de objetos que fueron grandes ideas e inventos (clips, aviones, el Macintosh original, cremalleras, microscopios, la biotecnología, etc.) mientras que entre todas esas imágenes se ve una fila de bombillas que se van encendiendo y estallan <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Al final del vídeo se ve un mensaje compuesto por dos frases bastante reveladoras del significado del anuncio:</p>
<blockquote>
<p>Las ideas hacen que el mundo avance</p>
<p>Introduciendo una herramienta para las ideas que están por venir</p>
</blockquote>
<p>Un anuncio precioso que vuelve un poco a los orígenes de la publicidad que Apple quería hacer <strong>destacando a las personas a las que están destinadas sus productos, y no las características del producto en sí.</strong></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Estallan porque la idea es tan buena que la bombilla recibe muchísima potencia y no lo soporta.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-anuncio-del-macbook-pro-herramienta-las-ideas/">Nuevo anuncio del MacBook Pro como herramienta para las ideas</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sal Soghoian deja Apple y esto sí que es preocupante</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/sal-soghoian-deja-apple-preocupante/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Nov 2016 09:51:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Automatización]]></category>
		<category><![CDATA[Faq-mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Sal Soghoian]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15836</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sal-soghoian-deja-apple-preocupante/">Sal Soghoian deja Apple y esto sí que es preocupante</a></p>
<p>Una pieza clave de Apple en cuanto a la automatización en macOS ha decidido irse de Apple dejando algo más que su</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sal-soghoian-deja-apple-preocupante/">Sal Soghoian deja Apple y esto sí que es preocupante</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sal-soghoian-deja-apple-preocupante/">Sal Soghoian deja Apple y esto sí que es preocupante</a></p>
<p class="medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/17104216/Sal-Soghoian-deja-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/17104216/Sal-Soghoian-deja-Apple.jpg" alt="Sal Soghoian deja Apple" width="1130" height="600" class="aligncenter size-full wp-image-15838" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/17104216/Sal-Soghoian-deja-Apple.jpg 1130w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/17104216/Sal-Soghoian-deja-Apple.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/17104216/Sal-Soghoian-deja-Apple.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1130px) 100vw, 1130px" /></a></p>
<p>Una pieza clave de Apple en cuanto a la <a target="_blank"title="Automator" href="www.macsfera.com/tag/automator">automatización en macOS</a> ha decidido irse de Apple dejando algo más que su cargo.</p>
<p><strong>Sal Soghoian era el responsable de las tecnologías de automatización dentro del Mac desde 1997,</strong> y tal y como <a target="_blank"href="http://www.faq-mac.com/2016/11/sal-soghoian-deja-apple-y-esto-si-que-es-preocupante/">nos cuenta</a> Carlos Burges, <strong>ha abandonado Apple</strong> y eso es malo para los usuarios, ya que a parte de la persona, <strong>Apple ha eliminado su puesto.</strong></p>
<blockquote class="enlace">
<p>Más que la salida de Soghoian, lo más preocupante es la eliminación de su puesto de trabajo lo que pone en el punto de mira tecnologías que muchos usuarios utilizan y aprecian, específicamente Applescript y Automator, que son ampliamente utilizadas por usuarios que quieren exprimir aún más el sistema. La desaparición de las mismas sería un durísimo golpe para muchos usuarios profesionales que las utilizan para adaptar y mejorar sus flujos de trabajo.</p>
</blockquote>
<p>De esta forma, <strong>queda un poco incierto el futuro de la automatización dentro de Apple,</strong> no porque la persona que ha trabajado en ello durante 20 años ya no esté en la compañía, sino porque ya ni so quiera existe su puesto de trabajo dentro de esta.</p>
<p>El propio Sal Soghoian ha publicado la noticia en <a target="_blank"href="http://macosxautomation.com/about.html">su web</a>:</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Me uní a Apple en Enero de 1997, hace casi 20 años, debido a mi creencia profunda de que «el poder de un ordenador debe residir en las manos de los que lo usan.» Esa idea permanece en mí hasta este día. Recientemente, he sido informado de que mi posición como responsable de las tecnologías de automatización ha sido eliminado por razones empresariales. Consecuentemente, ya no soy un empleado de Apple Inc. Pero sigo creyendo en mi idea hoy en día como siempre.</p>
</blockquote>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sal-soghoian-deja-apple-preocupante/">Sal Soghoian deja Apple y esto sí que es preocupante</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple rebaja los accesorios USB C por el lanzamiento del MacBook Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 05 Nov 2016 17:35:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Accesorios]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Descuentos]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Mac]]></category>
		<category><![CDATA[USB C]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15747</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente/">Apple rebaja los accesorios USB C por el lanzamiento del MacBook Pro</a></p>
<p>El nuevo MacBook Pro cuenta con dos o cuatro puertos USB C (según el modelo) y con él vinieron unos cuantos adaptadores</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente/">Apple rebaja los accesorios USB C por el lanzamiento del MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente/">Apple rebaja los accesorios USB C por el lanzamiento del MacBook Pro</a></p>
<p class="grande"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/05192223/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/05192223/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados.jpg" alt="Accesorios USB C de Apple rebajados" width="2500" height="833" class="aligncenter size-full wp-image-15749" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/05192223/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados.jpg 2500w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/05192223/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/05192223/Accesorios-USB-C-de-Apple-rebajados.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID" href="www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">nuevo MacBook Pro</a> cuenta con dos o cuatro puertos USB C</strong> (según el modelo) <strong>y con él vinieron unos cuantos adaptadores USB C para facilitar la transición a este puerto.</strong></p>
<p>Ahora hemos sabido que <strong>Apple ha reducido el precio de sus accesorios temporalmente,</strong> y no están nada mal.</p>
<p><span id="more-15747"></span></p>
<p>Yo mismo elaboré una <a target="_blank"title="Cables y accesorios USB C para el nuevo MacBook Pro con Touch Bar" href="www.macsfera.com/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar/">lista de accesorios USB C</a> para que los nuevos propietarios pudiesen usar su Mac como hasta ahora mientras avanza el desarrollo hacia el nuevo puerto.</p>
<p><strong>Aquí están los precios de los accesorios oficiales de Apple:</strong></p>
<ul>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MJ1M2/usb-c-to-usb-adapter">Adaptador USB C a USB</a> por 9€, antes 18€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MLL82ZM/A/cable-de-carga-usb-c-2-metros">Cable USB C a USB C</a> por 25€, antes 29€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MMEL2/adaptador-de-thunderbolt-3-usb-c-a-thunderbolt-2">Adaptador USB C a Thunderbolt 2</a> por 35€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MK0X2/cable-de-conector-lightning-a-usb-c-1-m">Cable USB C a Lightning</a> por 25€, antes 35€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MJ1L2ZM/A/usb-c-vga-multiport-adapter">Adaptador USB C a VGA multipuerto</a> por 59€, antes 89€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/MJ1K2ZM/A/usb-c-digital-av-multiport-adapter">Adaptador USB C a HDMI multipuerto</a> por 59€, antes 89€</li>
</ul>
<div id="attachment_15750" style="width: 1210px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/05192342/Apple-devolviendo-dinero-USB-C.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15750" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/05192342/Apple-devolviendo-dinero-USB-C.jpg" alt="Apple devolviendo dinero USB C" width="1200" height="281" class="size-full wp-image-15750" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/05192342/Apple-devolviendo-dinero-USB-C.jpg 1200w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/05192342/Apple-devolviendo-dinero-USB-C.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/05192342/Apple-devolviendo-dinero-USB-C.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15750" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.imore.com/apple-usb-c-thunderbolt-3-price-cut" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iMore</a></p></div>
<p>Lo mejor de todo es que si ya habéis comprado uno de estos adaptadores, <strong>Apple os devolverá la cantidad descontada</strong> según los reportes de otros usuarios.</p>
<blockquote>
<p>Reconocemos que muchos usuarios, especialmente los profesionales, confían en los conectores para realizar su trabajo a día de hoy y se enfrentan a esta transición. Queremos ayudarles a moverse a la última tecnología y los últimos periféricos, a la vez que acelerar este nuevo ecosistema. Hasta el final del año, vamos a reducir los precios de todos los periféricos USB C y Thunderbolt 3 que vendemos, al igual que los precios de los adaptadores y USB C de Apple.</p>
</blockquote>
<p>Por esta razón, junto a estos accesorios oficiales, <strong>Apple ha reducido el precio de todos estos accesorios que no son suyos pero que también vende:</strong></p>
<ul>
<li>Monitor UltraFine de LG <a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HKMY2/monitor-ultrafine-4k-de-lg">4K</a> por 561€ y <a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HKN62ZM/A/monitor-ultrafine-5k-de-lg">5K</a> por 1049€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HJKF2ZM/A/adaptador-de-usb-c-a-gigabit-ethernet-de-belkin">Adaptador USB C a Ethernet de Belkin</a> por 29€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HK8R2Z/A/disco-duro-con-usb-c-porsche-design-de-lacie-de-5-tb">LaCie 5 TB</a> por 194€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HJV72ZM/A/unidad-flash-usb-c-dual-de-64-gb-de-sandisk">SanDisk 64GB dual</a> por 67€</li>
<li>LaCie <a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HJZ02ZM/A/disco-duro-p9227-porsche-design-usb-c-mobile-de-1-tb-de-lacie">1 TB</a> por 97€ y <a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HJZ12ZM/A/disco-duro-p%E2%80%999227-porsche-design-usb-c-mobile-de-2-tb-de-lacie">2 TB</a> por 142€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HJXH2ZM/A/disco-duro-usb-c-port%C3%A1til-de-1-tb-g-drive-de-g-technology">G-Technology 1 TB</a> por 97€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HJUZ2ZM/A/adaptador-usb-c-a-vga-de-belkin">Adaptador Belkin USB C a VGA</a> por 29€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HHSM2ZM/B/cable-de-usb-a-a-usb-c-de-belkin-usb-31">Cable Belkin USB C a USB A</a> por 22€</li>
<li><a target="_blank"href="http://www.apple.com/es/shop/product/HHST2ZM/B/cable-de-usb-c-a-micro-b-de-belkin-usb-31">Cable Belkin de USB C a Micro B</a> por 22€</li>
</ul>
<p>Conociendo las marcas y la calidad de los accesorios (más el hecho de que es una tecnología nueva) los precios son buenos. <strong>Realmente buenos.</strong></p>
<p>Si tenéis en mente haceros con un equipo similar a los que están ofertados, ya sabéis que las garantías y la calidad de estos son muy buenos, <strong>así que yo los tendría en cuenta.</strong></p>
<p>En Apple creen firmemente que el futuro es el USB C y viendo que <a href="www.macsfera.com/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro/" title="Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas táctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro" target="_blank" rel="noopener noreferrer">el MacBook Pro es el portátil más reservado hasta la fecha</a>, es de agradecer este pequeño empujón que va a ayudar a los nuevos propietarios.</p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="http://www.imore.com/apple-usb-c-thunderbolt-3-price-cut" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iMore</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-rebaja-los-accesorios-usb-c-por-el-lanzamiento-del-macbook-pro-temporalmente/">Apple rebaja los accesorios USB C por el lanzamiento del MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas táctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Nov 2016 16:45:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Entrevistas]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<category><![CDATA[Touch Bar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=15741</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro/">Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas táctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro</a></p>
<p>Independent de Reino Unido ha podido entrevistar a Phil Schiller sobre el nuevo MacBook Pro presentado hace una semana en la keynote</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro/">Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas táctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro/">Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas táctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro</a></p>
<div id="attachment_15743" style="width: 1378px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/04184229/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-15743" src="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/04184229/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro.jpg" alt="Phil Schiller presentando la Touch Bar del MacBook Pro" width="1368" height="912" class="size-full wp-image-15743" srcset="https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/04184229/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro.jpg 1368w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/04184229/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro.jpg 300w, https://cdn.macsfera.com/wp-content/uploads/2016/11/04184229/Phil-Schiller-presentando-la-Touch-Bar-del-MacBook-Pro.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1368px) 100vw, 1368px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-15743" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="http://www.stephenlamphoto.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Stephen Lam</a></p></div>
<p>Independent de Reino Unido <a target="_blank"href="http://www.independent.co.uk/life-style/gadgets-and-tech/features/apple-macbook-pro-new-philip-schiller-interview-phil-iphone-ios-criticism-a7393156.html">ha podido</a> entrevistar a <strong>Phil Schiller sobre el <a target="_blank"title="Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID" href="www.macsfera.com/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id/">nuevo MacBook Pro</a> presentado hace una semana en la <a target="_blank"title="Resumen y opinión de la keynote “Hello again”" href="www.macsfera.com/resumen-y-opinion-keynote-hello-again/">keynote «Hello again»</a>.</strong></p>
<p>En ella, <a target="_blank"title="Phil Schiller" href="www.macsfera.com/tag/phil-schiller/">Phill Schiller</a> habla sobre el nuevo dispositivo, <a target="_blank"title="Nuevo macOS Sierra" href="www.macsfera.com/nuevo-macos-sierra/">Siri en el Mac</a>, las pantallas táctiles y la nueva Touch Bar.</p>
<p>Me quedo con tres respuestas, la primera a la pregunta sobre si no. Es contradictorio incluir el puerto jack en el Mac si se ha quitado en el <a target="_blank"title="Mi review del iPhone 7" href="www.macsfera.com/review-del-iphone-7/">iPhone 7</a>:</p>
<blockquote class="enlace">
<p>No del todo. Estas son máquinas profesionales. Si sólo fuera sobre los cascos entonces no habría necesidad de ponerlo, creemos que la tecnología inalámbrica es una gran solución para los cascos. Pero muchos de nuestros usuarios tienen escritorios con monitores de estudio, AMPS y otros dispositivos que no soportan la tecnología inalámbrica y necesitan el puerto jack de 3,5mm.</p>
</blockquote>
<p>La segunda es en referencia a la nueva Touch Bar y la polémica sobre que está en el teclado y va a haber que retirar la mirada de la pantalla cuando se quiera usar:</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Tienes una superficie en la que escribimos con nuestras manos, con una pantalla vertical en frente. La orientación básica, esa forma en L tiene sentido y no se irá a ninguna parte. El equipo tuvo esta idea en la que puedes crear una superficie multitáctil que está en el mismo plano que el teclado y el trackpad y les aporta una nueva experiencia, una que es más interactiva, con multigestos.</p>
</blockquote>
<p>Y la tercera hace referencia al éxito o fracaso del ordenador del que muchas personas han hablado:</p>
<blockquote class="enlace">
<p>Y estamos orgullosos de deciros que nuestra tienda online ha tenido más reservas del MacBook Pro que cualquier otro portátil pro antes. Así que definitivamente hay mucha gente emocionada como lo estamos nosotros.</p>
</blockquote>
<p>Si el otro día os contaba lo interesante que es escuchar a los jefes de Apple con la <a target="_blank"title="Jony Ive habla sobre poner el “toque” Apple en el MacBook Pro" href="www.macsfera.com/jony-ive-habla-sobre-poner-el-toque-apple-en-el-macbook-pro/">entrevista de Jony Ive</a>, <strong>esta de Phil Schiller es igual de interesante o más.</strong></p>
<p><span id="more-15741"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/WVPRkcczXCY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/phil-schiller-habla-sobre-ordenadores-pantallas-tactiles-y-control-por-voz-en-el-nuevo-macbook-pro/">Phil Schiller habla sobre ordenadores, pantallas táctiles y control por voz en el nuevo MacBook Pro</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
