{"id":14581,"date":"2016-04-18T20:11:50","date_gmt":"2016-04-18T18:11:50","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14581"},"modified":"2023-01-29T12:54:25","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:25","slug":"siri-se-chiva-nos-revela-la-wwdc-2016-sera-del-13-al-17-junio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-se-chiva-nos-revela-la-wwdc-2016-sera-del-13-al-17-junio\/","title":{"rendered":"Siri se chiva y nos revela que la WWDC de 2016 ser\u00e1 del 13 al 17 de junio"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/WWDC-2016.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/WWDC-2016.jpg\" alt=\"WWDC 2016\" width=\"2048\" height=\"1536\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14583\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/WWDC-2016.jpg 2048w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/WWDC-2016-267x200.jpg 267w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/WWDC-2016-1024x768.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2048px) 100vw, 2048px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>\u00ab\u00bfCu\u00e1ndo es la WWDC?\u00bb<\/em> <strong>Esa pregunta basta para que Siri nos diga que la conferencia de desarrolladores de Apple se celebrar\u00e1 del 13 al 17 de junio en San Francisco.<\/strong><\/p>\n<blockquote>\n<p>La Conferencia Mundial de Desarrolladores (WWDC, Worldwide Developers Conference) se celebrar\u00e1 del 13 al 17 de junio en San Francisco. \u00a1Qu\u00e9 ganas!<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Todav\u00eda no hay informaci\u00f3n oficial de Apple pero Siri nos ha confirmado el evento y las fechas y concuerdan con las <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc\" title=\"WWDC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">conferencias celebradas en el pasado<\/a>.<\/p>\n<p><strong>En el evento se espera ver novedades sobre OS X, iOS, watchOS y tvOS adem\u00e1s de alguna sorpresa m\u00e1s.<\/strong><\/p>\n<p>A lo largo de esta semana tambi\u00e9n esperamos la confirmaci\u00f3n oficial y m\u00e1s detalles sobre c\u00f3mo se repartir\u00e1n las entradas este a\u00f1o. Recordemos que durante <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/la-wwdc-de-2015-se-celebrara-del-8-al-12-de-junio\/\" title=\"La WWDC de 2015 se celebrar\u00e1 del 8 al 12 de junio\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">los dos \u00faltimos a\u00f1os<\/a> las entradas fueron sorteadas entre todos los asistentes que quer\u00eda acudir, veremos este a\u00f1o.<\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.faq-mac.com\/2016\/04\/la-wwdc-2016-tendra-lugar-del-13-al-17-junio\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">faq-mac<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00ab\u00bfCu\u00e1ndo es la WWDC?\u00bb Esa pregunta basta para que Siri nos diga que la conferencia de desarrolladores de Apple se celebrar\u00e1 del<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14583,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,20],"tags":[2239,9,174,2210,784,2378,2166,241],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Siri se chiva y nos revela que la WWDC de 2016 ser\u00e1 del 13 al 17 de junio<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Siri nos revela que la WWDC de 2016 ser\u00e1 del 13 al 17 de junio en San Francisco.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-se-chiva-nos-revela-la-wwdc-2016-sera-del-13-al-17-junio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Siri se chiva y nos revela que la WWDC de 2016 ser\u00e1 del 13 al 17 de junio\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Siri nos revela que la WWDC de 2016 ser\u00e1 del 13 al 17 de junio en San Francisco.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-se-chiva-nos-revela-la-wwdc-2016-sera-del-13-al-17-junio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-18T18:11:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/WWDC-2016.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1536\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Siri se chiva y nos revela que la WWDC de 2016 ser\u00e1 del 13 al 17 de junio\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Siri nos revela que la WWDC de 2016 ser\u00e1 del 13 al 17 de junio en San Francisco.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/18201123\/WWDC-2016.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-se-chiva-nos-revela-la-wwdc-2016-sera-del-13-al-17-junio\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/WWDC-2016.jpg\",\"width\":2048,\"height\":1536,\"caption\":\"WWDC 2016\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-se-chiva-nos-revela-la-wwdc-2016-sera-del-13-al-17-junio\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-se-chiva-nos-revela-la-wwdc-2016-sera-del-13-al-17-junio\/\",\"name\":\"Siri se chiva y nos revela que la WWDC de 2016 ser\\u00e1 del 13 al 17 de junio\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-se-chiva-nos-revela-la-wwdc-2016-sera-del-13-al-17-junio\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-04-18T18:11:50+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Siri nos revela que la WWDC de 2016 ser\\u00e1 del 13 al 17 de junio en San Francisco.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/siri-se-chiva-nos-revela-la-wwdc-2016-sera-del-13-al-17-junio\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14581"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14581"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14581\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18078,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14581\/revisions\/18078"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14583"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14581"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14581"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14581"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}