{"id":14838,"date":"2016-06-02T16:45:43","date_gmt":"2016-06-02T14:45:43","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14838"},"modified":"2023-01-29T12:28:39","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:39","slug":"asi-es-la-promocion-vuelta-a-clase-en-eeuu-este-ano","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-es-la-promocion-vuelta-a-clase-en-eeuu-este-ano\/","title":{"rendered":"As\u00ed es la promoci\u00f3n Vuelta a clase en EEUU este a\u00f1o"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Vuelta-al-cole-EEUU-2016.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Vuelta-al-cole-EEUU-2016.jpg\" alt=\"Vuelta al cole EEUU 2016\" width=\"2500\" height=\"1089\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14840\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Vuelta-al-cole-EEUU-2016.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Vuelta-al-cole-EEUU-2016-300x131.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Vuelta-al-cole-EEUU-2016-1024x446.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Todos los a\u00f1os, Apple lanza una promoci\u00f3n en verano llamada <em>Vuelta a clase<\/em> con alg\u00fan descuento o regalo para los estudiantes, este a\u00f1o viene mucho m\u00e1s pronto que <a target=\"_blank\" title=\"As\u00ed es la campa\u00f1a Vuelta a clase en EEUU\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/asi-es-la-campana-vuelta-a-clase-en-eeuu\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el a\u00f1o pasado<\/a> y los regalos son de la misma tem\u00e1tica, <strong>cascos Beats.<\/strong><\/p>\n<p>Aunque este a\u00f1o las cosas est\u00e1n mucho mejor ya que los regalos son mejores y hay m\u00e1s posibilidades. Por eso, as\u00ed quedan los regalos:<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Por la compra de un Mac, <strong>nos llevamos unos <a target=\"_blank\" title=\"Beats Solo2 inal\u00e1mbricos: mi opini\u00f3n\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Beats Solo2 inal\u00e1mbricos<\/a> del color que queramos a elegir entre los 11 disponibles.<\/strong> El a\u00f1o pasado hubo solo tres colores y para obtener el modelo inal\u00e1mbrico <a target=\"_blank\" title=\"Ya tenemos campa\u00f1a de Vuelta a Clase en Espa\u00f1a\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ya-tenemos-campana-de-vuelta-a-clase-en-espana\/\" rel=\"noopener noreferrer\">hab\u00eda que poner 100\u20ac m\u00e1s<\/a>. Estos cascos est\u00e1n valorados en 300 euros as\u00ed que, a parte del descuento que se aplica por estudiante, es un muy buen regalo.<\/p>\n<p>Cualquier Mac est\u00e1 incluido en la promoci\u00f3n salvo el Mac Mini.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg\" alt=\"Beats Solo2 Inalambricos Gris Espacial\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11945\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por la compra de un iPad Pro, tanto de 12,9 pulgadas como el <a target=\"_blank\" title=\"iPad Pro: lo que esperaba, y mucho m\u00e1s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/\" rel=\"noopener noreferrer\">iPad Pro de 9,7 pulgadas<\/a>, o un iPhone de la gama 6 o 6s, <strong>el regalo es unos cascos Beats PowerBeats2 inal\u00e1mbricos a elegir entre 7 colores<\/strong> valorados en 200 euros, o la posibilidad de tener unos Beats Solo2 inal\u00e1mbricos por 100\u20ac m\u00e1s.<\/p>\n<p>De momento, <strong>no se sabe nada de si esta promoci\u00f3n ser\u00e1 v\u00e1lida para Espa\u00f1a,<\/strong> lo que s\u00ed se sabe es que durar\u00e1 hasta el 5 de septiembre de 2016, de modo que habr\u00e1 que esperar a ver si la validan para nuestro pa\u00eds, como el a\u00f1o pasado.<\/p>\n<p>Precisamente por ese motivo, no hay porqu\u00e9 pensar que no se va a trasladar tal cual a nuestro pa\u00eds, as\u00ed que si est\u00e1is pensando en comprar un dispositivo nuevo y ten\u00e9is descuento de estudiantes, <strong>lo mejor va a ser esperar un poco a ver si la sacan.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">Bases<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/images.apple.com\/promo\/pdf\/US_Summer_Beats_2016_TCs.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Todos los a\u00f1os, Apple lanza una promoci\u00f3n en verano llamada Vuelta a clase con alg\u00fan descuento o regalo para los estudiantes, este<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14840,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,20],"tags":[2206,2215,2184,2218,272,2248,11,2208,2224,2219,2220,2221,2210,2229,2185,1589],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>As\u00ed es la promoci\u00f3n Vuelta a clase en EEUU este a\u00f1o<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La campa\u00f1a Vuelta a clase en EEUU regala Beats Solo2 Inal\u00e1mbricos por comprar un Mac y Beats PowerBeats2 inal\u00e1mbricos por comprar un iPad Pro o iPhone.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-es-la-promocion-vuelta-a-clase-en-eeuu-este-ano\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"As\u00ed es la promoci\u00f3n Vuelta a clase en EEUU este a\u00f1o\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La campa\u00f1a Vuelta a clase en EEUU regala Beats Solo2 Inal\u00e1mbricos por comprar un Mac y Beats PowerBeats2 inal\u00e1mbricos por comprar un iPad Pro o iPhone.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-es-la-promocion-vuelta-a-clase-en-eeuu-este-ano\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-06-02T14:45:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Vuelta-al-cole-EEUU-2016.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1089\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"As\u00ed es la promoci\u00f3n Vuelta a clase en EEUU este a\u00f1o\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La campa\u00f1a Vuelta a clase en EEUU regala Beats Solo2 Inal\u00e1mbricos por comprar un Mac y Beats PowerBeats2 inal\u00e1mbricos por comprar un iPad Pro o iPhone.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/02163945\/Vuelta-al-cole-EEUU-2016.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-es-la-promocion-vuelta-a-clase-en-eeuu-este-ano\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Vuelta-al-cole-EEUU-2016.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1089,\"caption\":\"Vuelta al cole EEUU 2016\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-es-la-promocion-vuelta-a-clase-en-eeuu-este-ano\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-es-la-promocion-vuelta-a-clase-en-eeuu-este-ano\/\",\"name\":\"As\\u00ed es la promoci\\u00f3n Vuelta a clase en EEUU este a\\u00f1o\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-es-la-promocion-vuelta-a-clase-en-eeuu-este-ano\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-06-02T14:45:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La campa\\u00f1a Vuelta a clase en EEUU regala Beats Solo2 Inal\\u00e1mbricos por comprar un Mac y Beats PowerBeats2 inal\\u00e1mbricos por comprar un iPad Pro o iPhone.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-es-la-promocion-vuelta-a-clase-en-eeuu-este-ano\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14838"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14838"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14838\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18113,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14838\/revisions\/18113"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14840"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14838"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14838"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14838"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}