{"id":5670,"date":"2011-11-21T08:02:37","date_gmt":"2011-11-21T07:02:37","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5670"},"modified":"2023-01-29T12:52:49","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:49","slug":"apple-inaugurara-su-nueva-tienda-de-marbella-este-viernes-25-de-noviembre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-inaugurara-su-nueva-tienda-de-marbella-este-viernes-25-de-noviembre\/","title":{"rendered":"Apple inaugurar\u00e1 su nueva tienda de Marbella este viernes 25 de noviembre"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Apple-Store-La-Ca\u00f1ada.png\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-5672\" title=\"Apple Store La Ca\u00f1ada\" src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Apple-Store-La-Ca\u00f1ada.png\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"204\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Apple-Store-La-Ca\u00f1ada.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Apple-Store-La-Ca\u00f1ada-300x110.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Este<strong> viernes 25 de noviembre<\/strong> Apple, inaugurar\u00e1 su nueva <strong>Apple Store La Ca\u00f1ada<\/strong> situada en <strong>Marbella<\/strong>.\u00a0La noticia ya es oficial despu\u00e9s de ser anunciada en la p\u00e1gina web de Apple.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Eran muchos los rumores que hac\u00edan suponer que la apertura de la <strong>nueva Apple Store de Marbella<\/strong> era inminente, y justo ayer <span style=\"color: #a70000;\"><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-apple-store-la-canada-de-marbella-ya-tiene-el-logo-de-apple\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span style=\"color: #a70000;\">public\u00e1bamos un art\u00edculo<\/span><\/a><\/span> en el que ya se pod\u00eda ver el<strong> logotipo de Apple<\/strong> en el mural negro que cubre toda la fachada del nuevo local.<\/p>\n<p>La apertura oficial se llevar\u00e1 a cabo el pr\u00f3ximo <strong>viernes 25 de noviembre<\/strong> a las <strong>10 de la ma\u00f1ana<\/strong>, y como siempre sucede en un evento como este, se espera una gran afluencia de p\u00fablico desde varias horas antes para poder \u00abvivir en directo\u00bb un evento de semejante magnitud.<\/p>\n<p>V\u00eda | <span style=\"color: #a70000;\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/retail\/lacanada\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span style=\"color: #a70000;\">Apple<\/span><\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Este viernes 25 de noviembre Apple, inaugurar\u00e1 su nueva Apple Store La Ca\u00f1ada situada en Marbella.\u00a0La noticia ya es oficial despu\u00e9s de<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[604,2206,2215,667,155,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple inaugurar\u00e1 su nueva tienda de Marbella este viernes 25 de noviembre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Este viernes 25 de noviembre Apple, inaugurar\u00e1 su nueva Apple Store La Ca\u00f1ada situada en Marbella. La noticia ya es oficial despu\u00e9s de ser anunciada en la p\u00e1gina web de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-inaugurara-su-nueva-tienda-de-marbella-este-viernes-25-de-noviembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple inaugurar\u00e1 su nueva tienda de Marbella este viernes 25 de noviembre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Este viernes 25 de noviembre Apple, inaugurar\u00e1 su nueva Apple Store La Ca\u00f1ada situada en Marbella. La noticia ya es oficial despu\u00e9s de ser anunciada en la p\u00e1gina web de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-inaugurara-su-nueva-tienda-de-marbella-este-viernes-25-de-noviembre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-21T07:02:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Apple-Store-La-Ca\u00f1ada.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-inaugurara-su-nueva-tienda-de-marbella-este-viernes-25-de-noviembre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Apple-Store-La-Ca\\u00f1ada.png\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-inaugurara-su-nueva-tienda-de-marbella-este-viernes-25-de-noviembre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-inaugurara-su-nueva-tienda-de-marbella-este-viernes-25-de-noviembre\/\",\"name\":\"Apple inaugurar\\u00e1 su nueva tienda de Marbella este viernes 25 de noviembre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-inaugurara-su-nueva-tienda-de-marbella-este-viernes-25-de-noviembre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-21T07:02:37+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/44f61301676fbe7e88bb50daefbf3b06\"},\"description\":\"Este viernes 25 de noviembre Apple, inaugurar\\u00e1 su nueva Apple Store La Ca\\u00f1ada situada en Marbella. La noticia ya es oficial despu\\u00e9s de ser anunciada en la p\\u00e1gina web de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-inaugurara-su-nueva-tienda-de-marbella-este-viernes-25-de-noviembre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/44f61301676fbe7e88bb50daefbf3b06\",\"name\":\"Manuel Ajamil\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d73f6bbaa611864bc9894bdd61b22300?s=96&r=g\",\"caption\":\"Manuel Ajamil\"},\"description\":\"Tengo 27 a\\u00f1os, vivo en Madrid y me encantan los deportes, la tecnolog\\u00eda y el todo lo relacionado con el \\\"Mundo Apple\\\".\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5670"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5670"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5670\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17569,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5670\/revisions\/17569"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5670"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5670"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5670"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}