{"id":7218,"date":"2012-08-25T10:50:38","date_gmt":"2012-08-25T08:50:38","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7218"},"modified":"2023-01-29T12:29:08","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:08","slug":"declaraciones-de-apple-y-samsung-tras-conocer-el-veredicto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/declaraciones-de-apple-y-samsung-tras-conocer-el-veredicto\/","title":{"rendered":"Declaraciones de Apple y Samsung tras conocer el veredicto"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Apple-y-Samsung.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Apple-y-Samsung.jpg\" alt=\"Apple y Samsung\" title=\"Apple y Samsung\" width=\"550\" height=\"244\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7219\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Apple-y-Samsung.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Apple-y-Samsung-300x134.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Apple-y-Samsung-346x154.jpg 346w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Anoche, de madrugada, <strong>el jurado popular anunci\u00f3 el veredicto al que hab\u00edan llegado tras estudiar el caso de Apple contra Samsung<\/strong> por las distintas demandas por violaci\u00f3n de patentes en el que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/veredicto-final-del-juicio-de-apple-contra-samsung-samsung-infringe-patentes-de-apple\/\" title=\"Veredicto final del juicio de Apple contra Samsung: Samsung infringe patentes de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Samsung era culpable<\/a><\/strong> con una indemnizaci\u00f3n que supera los mil millones de d\u00f3lares. <strong>Hoy tenemos las declaraciones oficiales de ambas empresas.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Por parte de <strong>Apple<\/strong>, <strong>Katie Cotton<\/strong>:<\/p>\n<blockquote><p>Damos las gracias al jurado por su servicio y por invertir su tiempo en escuchar nuestra historia, nosotros estuvimos encantados de poder contarla. La monta\u00f1a de pruebas presentadas durante el juicio demostraron que la copia de Samsung fue mucho m\u00e1s profunda de lo que sab\u00edamos. Las demandas entre Apple y Samsung son mucho m\u00e1s que las patentes o el dinero. Est\u00e1n los valores. En Apple valoramos la originalidad y la innovaci\u00f3n y ponemos nuestras vidas en la fabricaci\u00f3n de los mejores productos en la tierra. Hacemos estos productos para satisfacer a nuestros clientes, no para que nuestros competidores nos copien descaradamente. Aplaudimos a la corte por demostrar que el comportamiento de Samsung fue intencional y para enviar un mensaje alto y claro de que robar no est\u00e1 bien.<\/p><\/blockquote>\n<p>Por parte de Samsung:<\/p>\n<blockquote><p>El veredicto de hoy no debe ser visto como una victoria para Apple, sino como una p\u00e9rdida para el consumidor estadounidense. Esto llevar\u00e1 a un menor n\u00famero de opciones, menos innovaci\u00f3n y precios potencialmente m\u00e1s altos. Es una pena que la ley de patentes pueda ser manipulada para dar a una empresa el monopolio de rect\u00e1ngulos con esquinas redondeadas, o la tecnolog\u00eda que est\u00e1 mejorando d\u00eda a d\u00eda por Samsung y otras compa\u00f1\u00edas. Los consumidores tienen derecho a elegir, y saben lo que est\u00e1n comprando cuando adquieren productos de Samsung. Esta no es la \u00faltima palabra en este caso o en las batallas que se libran en los juzgados y tribunales de todo el mundo, algunos de los cuales ya han rechazado muchas de las afirmaciones de Apple. Samsung continuar\u00e1 innovando y ofreciendo opciones para el consumidor.<\/p><\/blockquote>\n<p>Ambos comentarios tienen raz\u00f3n, pero <strong>el jurado ha manifestado que todos los dispositivos demandados han infringido m\u00ednimo una de las patentes de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a>.<\/strong> Como bien hemos visto, Samsung intentar\u00e1 luchar m\u00e1s contra esta decisi\u00f3n, veremos el siguiente nivel de este caso.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2012\/08\/24\/apple-and-samsung-respond-to-the-1-billion-patent-verdict\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Anoche, de madrugada, el jurado popular anunci\u00f3 el veredicto al que hab\u00edan llegado tras estudiar el caso de Apple contra Samsung por<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7219,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,1742,2210,2229,181,200,1743],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Declaraciones de Apple y Samsung tras conocer el veredicto<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Declaraciones oficiales de ambas empresas tras conocer el veredicto por el cual Samsung infringi\u00f3 patentes de Apple que la llevan a una indemnizaci\u00f3n de mil millones.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/declaraciones-de-apple-y-samsung-tras-conocer-el-veredicto\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Declaraciones de Apple y Samsung tras conocer el veredicto\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Declaraciones oficiales de ambas empresas tras conocer el veredicto por el cual Samsung infringi\u00f3 patentes de Apple que la llevan a una indemnizaci\u00f3n de mil millones.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/declaraciones-de-apple-y-samsung-tras-conocer-el-veredicto\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-08-25T08:50:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Apple-y-Samsung.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"244\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/declaraciones-de-apple-y-samsung-tras-conocer-el-veredicto\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Apple-y-Samsung.jpg\",\"width\":550,\"height\":244,\"caption\":\"Apple y Samsung\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/declaraciones-de-apple-y-samsung-tras-conocer-el-veredicto\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/declaraciones-de-apple-y-samsung-tras-conocer-el-veredicto\/\",\"name\":\"Declaraciones de Apple y Samsung tras conocer el veredicto\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/declaraciones-de-apple-y-samsung-tras-conocer-el-veredicto\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-08-25T08:50:38+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Declaraciones oficiales de ambas empresas tras conocer el veredicto por el cual Samsung infringi\\u00f3 patentes de Apple que la llevan a una indemnizaci\\u00f3n de mil millones.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/declaraciones-de-apple-y-samsung-tras-conocer-el-veredicto\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7218"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7218"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7218\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17759,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7218\/revisions\/17759"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7219"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7218"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7218"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7218"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}