{"id":15145,"date":"2016-08-10T12:18:30","date_gmt":"2016-08-10T10:18:30","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15145"},"modified":"2023-01-29T12:28:38","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:38","slug":"tim-cook-sobre-los-principios-errores-y-futuro-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-sobre-los-principios-errores-y-futuro-de-apple\/","title":{"rendered":"Tim Cook sobre los principios, errores y futuro de Apple"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_15147\" style=\"width: 1290px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15147\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook.jpg\" alt=\"Tim Cook\" width=\"1280\" height=\"720\" class=\"size-full wp-image-15147\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook.jpg 1280w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15147\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.melissagolden.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Melissa Golden<\/a><\/p><\/div>\n<p>No es muy com\u00fan ver como <a target=\"_blank\" title=\"Dentro de la pelea de Tim Cook con el FBI\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/dentro-la-pelea-tim-cook-fbi\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el CEO de Apple concede una entrevista<\/a> para hablar de la empresa y de su situaci\u00f3n actual. De modo que cada vez que cede un poco de su tiempo a los medios, llama la atenci\u00f3n.<\/p>\n<p>As\u00ed ha sido el caso de la <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.fastcompany.com\/3062595\/tim-cooks-apple\/tim-cook-on-why-apple-still-matters\" rel=\"noopener noreferrer\">nueva entrevista<\/a> que han concedido a  FastCompany, <strong>en la que Tim Cook ha respondido una serie de preguntas sobre los principios de Apple, los errores cometidos y el futuro de la empresa.<\/strong><\/p>\n<p>Se tocan puntos como la inteligencia artificial (<a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.faq-mac.com\/2016\/08\/apple-adquiere-turi-200-millones-dolares\/\" rel=\"noopener noreferrer\">que est\u00e1 cobrando mucha importancia<\/a>), <strong>el liderazgo de Tim Cook,<\/strong> la prensa detr\u00e1s de Apple y la postura de Cook ante ella, mercados emergentes y <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo CareKit como complemento a ResearchKit\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-carekit-complemento-researchkit\/\" rel=\"noopener noreferrer\">la incursi\u00f3n que est\u00e1 haciendo la emprensa en salud<\/a>.<\/p>\n<p>Me quedo con esta parte de la entrevista en la que Cook habla sobre los talentos que trabajan en Apple:<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>La gente es el alma de la empresa. De modo que \u00bfc\u00f3mo captas a los mejores? Eso es algo a lo que hemos dedicado mucho tiempo, para asegurarnos de que podemos hacer lo que mejor podemos hacer. Ese es el liderazgo y la administraci\u00f3n de Apple.<\/p>\n<p>Aunque m\u00e1s importante que todo eso es la cultura. La cultura es la atracci\u00f3n de Apple. Si est\u00e1s fuera, \u00bfpor qu\u00e9 quieres unirte a Apple? Quieres unirte a Apple porque quieres cambiar el mundo.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><strong>Echadle un vistazo porque trata temas que no se ven en las keynotes o en las pocas apariciones p\u00fablicas que hace la empresa.<\/strong> Siempre gusta ver c\u00f3mo alguien de dentro, que ocupa un cargo importante, nos da una visi\u00f3n m\u00e1s personal del futuro de la empresa, de c\u00f3mo se hacen las cosas y de qu\u00e9 piensan sobre lo que ocurre alrededor.<\/p>\n<p>Aporta una perspectiva distinta a la que estamos acostumbrados a ver y leer, ya que esta informaci\u00f3n viene de dentro de la empresa, no de alguien que deduce mucho o especula sobre el futuro.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>No es muy com\u00fan ver como el CEO de Apple concede una entrevista para hablar de la empresa y de su situaci\u00f3n<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15147,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[5,7,2123],"tags":[2206,2207,2125,1425,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tim Cook sobre los principios, errores y futuro de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la entrevista que concede Tim Cook a FastCompany en la que habla de los principios, los errores y el futuro de Apple en cuanto a tecnolog\u00eda.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-sobre-los-principios-errores-y-futuro-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tim Cook sobre los principios, errores y futuro de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la entrevista que concede Tim Cook a FastCompany en la que habla de los principios, los errores y el futuro de Apple en cuanto a tecnolog\u00eda.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-sobre-los-principios-errores-y-futuro-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-08-10T10:18:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"720\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Tim Cook sobre los principios, errores y futuro de Apple\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la entrevista que concede Tim Cook a FastCompany en la que habla de los principios, los errores y el futuro de Apple en cuanto a tecnolog\u00eda.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/10121220\/Tim-Cook.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-sobre-los-principios-errores-y-futuro-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook.jpg\",\"width\":1280,\"height\":720,\"caption\":\"Imagen de Melissa Golden\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-sobre-los-principios-errores-y-futuro-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-sobre-los-principios-errores-y-futuro-de-apple\/\",\"name\":\"Tim Cook sobre los principios, errores y futuro de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-sobre-los-principios-errores-y-futuro-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-08-10T10:18:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la entrevista que concede Tim Cook a FastCompany en la que habla de los principios, los errores y el futuro de Apple en cuanto a tecnolog\\u00eda.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-sobre-los-principios-errores-y-futuro-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15145"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15145"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15145\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18125,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15145\/revisions\/18125"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15147"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15145"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15145"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15145"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}