{"id":6252,"date":"2012-01-27T17:01:01","date_gmt":"2012-01-27T16:01:01","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6252"},"modified":"2023-01-29T12:32:02","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:02","slug":"se-encuentran-acuerdos-entre-apple-google-adobe-intel-y-otras-empresas-para-no-robarse-empleados","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-encuentran-acuerdos-entre-apple-google-adobe-intel-y-otras-empresas-para-no-robarse-empleados\/","title":{"rendered":"Se encuentran acuerdos entre Apple, Google, Adobe, Intel y otras empresas para no robarse empleados"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Demanda-acuerdos-entre-Apple-y-Google.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Demanda-acuerdos-entre-Apple-y-Google.jpg\" alt=\"\" title=\"Demanda acuerdos entre Apple y Google\" width=\"550\" height=\"371\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6253\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Demanda-acuerdos-entre-Apple-y-Google.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Demanda-acuerdos-entre-Apple-y-Google-300x202.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El Departamento de Justicia de los Estados Unidos ha confirmado la existencia de un acuerdo informal entre <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a>, Google, Adobe, Intel, Pixar, Lucasfilm e Intuit por los cuales no se pod\u00edan robar a los empleados.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La alarma salt\u00f3 en 2009 entre Google y <strong>Apple<\/strong>, pero <strong>no hab\u00eda constancia de una investigaci\u00f3n alguna hasta el pasado 19 de enero.<\/strong> Seg\u00fan el documento oficial, estas empresas <strong>hab\u00edan alcanzado acuerdos para evitar contratar a los empleados de unas u otras franquicias y para evitar luchar por una persona que fuese a ser contratada por otra compa\u00f1\u00eda.<\/strong><\/p>\n<p>De esta forma se evitar\u00edan ofrecer m\u00e1s dinero a los empleados y <strong>limitar la capacidad de estos para negociar salarios m\u00e1s elevados.<\/strong>  Se han encontrado emails enviados, entre otros, a <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a><\/strong> por el CEO de Adobe en 2005. En una misiva escrita por el vicepresidente de recursos humanos explicaba que \u00abBruce Chizen y Steve Jobs tienen un acuerdo por el que no podemos cortejar a NING\u00daN empleado de Apple y viceversa\u00bb.<\/p>\n<p>Conversaciones similares se han encontrado por parte de la empresa Pixar. Para el Departamento de Justicia, estos mensajes indican \u00ab<strong>fuertes evidencias de que las compa\u00f1\u00edas conoc\u00edan los acuerdos expresos del resto, creando sus propios acuerdos a imitaci\u00f3n de los mismos y sigui\u00e9ndolos junto a los dem\u00e1s para conseguir el mismo objetivo<\/strong>\u00ab.<\/p>\n<p>A pesar de que el Departamento de Justicia lleg\u00f3 a un acuerdo extrajudicial por el cual dichas compa\u00f1\u00edas deb\u00edan abandonar estas pr\u00e1cticas sin la necesidad de aceptar la culpabilidad. <strong>Esta semana llegar\u00e1 a los tribunales una demanda colectiva presentada por antiguos empleados que buscan solventar las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas que les habr\u00edan provocado las empresas.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/es.engadget.com\/2012\/01\/20\/la-justifica-de-eeuu-revela-los-acuerdos-entre-google-apple-ad\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Engadget<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El Departamento de Justicia de los Estados Unidos ha confirmado la existencia de un acuerdo informal entre Apple, Google, Adobe, Intel, Pixar,<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6253,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[769,757,2206,71,1277,1862,1276,385,112,1275,1274,2210,1273,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Se encuentran acuerdos entre Apple, Google, Adobe, Intel y otras empresas para no robarse empleados<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Se han encontrado evidencias entre Apple, Google, Adobe y otras para evitar luchar por los empleados y gastar m\u00e1s dinero en ellos. Algunos ex empleados han planteado una demanda.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-encuentran-acuerdos-entre-apple-google-adobe-intel-y-otras-empresas-para-no-robarse-empleados\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Se encuentran acuerdos entre Apple, Google, Adobe, Intel y otras empresas para no robarse empleados\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Se han encontrado evidencias entre Apple, Google, Adobe y otras para evitar luchar por los empleados y gastar m\u00e1s dinero en ellos. Algunos ex empleados han planteado una demanda.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-encuentran-acuerdos-entre-apple-google-adobe-intel-y-otras-empresas-para-no-robarse-empleados\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-01-27T16:01:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Demanda-acuerdos-entre-Apple-y-Google.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"371\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-encuentran-acuerdos-entre-apple-google-adobe-intel-y-otras-empresas-para-no-robarse-empleados\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Demanda-acuerdos-entre-Apple-y-Google.jpg\",\"width\":550,\"height\":371,\"caption\":\"Demanda acuerdos entre Apple y Google\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-encuentran-acuerdos-entre-apple-google-adobe-intel-y-otras-empresas-para-no-robarse-empleados\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-encuentran-acuerdos-entre-apple-google-adobe-intel-y-otras-empresas-para-no-robarse-empleados\/\",\"name\":\"Se encuentran acuerdos entre Apple, Google, Adobe, Intel y otras empresas para no robarse empleados\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-encuentran-acuerdos-entre-apple-google-adobe-intel-y-otras-empresas-para-no-robarse-empleados\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-01-27T16:01:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Se han encontrado evidencias entre Apple, Google, Adobe y otras para evitar luchar por los empleados y gastar m\\u00e1s dinero en ellos. Algunos ex empleados han planteado una demanda.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/se-encuentran-acuerdos-entre-apple-google-adobe-intel-y-otras-empresas-para-no-robarse-empleados\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6252"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6252"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6252\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17626,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6252\/revisions\/17626"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6253"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6252"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6252"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6252"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}