{"id":11306,"date":"2015-07-23T17:22:25","date_gmt":"2015-07-23T16:22:25","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11306"},"modified":"2023-01-29T12:28:51","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:51","slug":"asi-es-la-campana-vuelta-a-clase-en-eeuu","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-es-la-campana-vuelta-a-clase-en-eeuu\/","title":{"rendered":"As\u00ed es la campa\u00f1a Vuelta a clase en EEUU"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Beats-y-iPhone.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Beats-y-iPhone.jpg\" alt=\"Beats y iPhone\" width=\"2500\" height=\"1666\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11307\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Beats-y-iPhone.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Beats-y-iPhone-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Beats-y-iPhone-1024x682.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Llevo tres meses esperando a que Apple anuncie su campa\u00f1a de Vuelta a clase porque <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta\/\" title=\"MacBook: As\u00ed es el futuro, y me encanta\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">me tengo que comprar un Mac<\/a> y qu\u00e9 mejor que hacerlo con un descuento y con un peque\u00f1o regalo en forma de dinero virtual. Pero por m\u00e1s que esperaba la campa\u00f1a no empezaba.<\/p>\n<p>Hace unos d\u00edas, Angela Ahrendts dijo que iba a hablar sobre la campa\u00f1a la semana que viene, aunque ya hemos podido saber <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple-1\/auriculares-solo2-de-beats-gratis-con-la-compra-de-tu-proximo-mac-asi-es-la-promocion-vuelta-al-cole-de-apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">gracias a Applesfera<\/a> que este a\u00f1o no habr\u00e1 dinero virtual, <strong>sino que Apple regalar\u00e1 unos auriculares <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/s\/aR9Q3G8A1Y\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Solo2 de Beats<\/a> por lo menos en EEUU.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Digo que s\u00f3lo en EEUU porque <a href=\"https:\/\/www.apple.com\/promo\/pdf\/Back_to_School_2015_Terms_Conditions_US.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">existe un PDF<\/a> en la web de la empresa que habla de los t\u00e9rminos y condiciones de la campa\u00f1a para 2015. Y de momento, <strong>s\u00f3lo se especifica que es v\u00e1lido en Apple Store de Estados Unidos, ninguna parte m\u00e1s.<\/strong> Es posible que esta promoci\u00f3n nos llegue al resto de pa\u00edses, o no. Pero ya sabemos por d\u00f3nde pueden ir los tiros. Lo que si es normal es que en el PDF se especifique s\u00f3lo para EEUU.<\/p>\n<p>Hasta ahora, siempre se regalaba una <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/56788130734\/nunca-me-habia-alegrado-tanto-de-ser-estudiante\" title=\"Nunca me hab\u00eda alegrado tanto de ser estudiante\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">tarjeta canjeable<\/a> en la iTunes Store por valor de 70\u20ac (el \u00faltimo a\u00f1o) con la compra de un Mac. A m\u00ed me dura todav\u00eda el saldo de la <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/57090398673\/bienvenido-a-la-familia\" title=\"Bienvenido a la familia\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00faltima adquisici\u00f3n<\/a> que hice. <strong>Pero este a\u00f1o parece que el regalo va a ser un accesorio,<\/strong> en particular unos cascos Beats <strong>por valor de 200\u20ac<\/strong> disponibles en color negro, blanco, azul y rojo.<\/p>\n<p>Por otro lado, los estudiantes tambi\u00e9n pueden optar por los auriculares <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/s\/aR9R0B7j7M\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Solo2 de Beats inal\u00e1mbricos<\/a> por valor de 300\u20ac <strong>pero aportando la diferencia de 100\u20ac que hay con los otros modelos.<\/strong><\/p>\n<p>Aunque no se especifica cu\u00e1l va a ser el regalo para los alumnos o profesores que compren un iPad. Hasta ahora ha sido de la mitad del valor del Mac, pero lo m\u00e1s probable es que, como han subido el valor del regalo, desaparezca para los compradores de un iPad.<\/p>\n<p>De esta forma, <strong>Apple nos estar\u00eda dando un regalo de 200\u20ac en vez de 70\u20ac pero en forma de accesorio.<\/strong> Accesorio de su propia marca ya que compr\u00f3 la empresa Beats el pasado a\u00f1o.<\/p>\n<p><strong>Falta por ver si esta informaci\u00f3n es v\u00e1lida en el resto del mundo,<\/strong> y m\u00e1s en concreto en Espa\u00f1a, que es d\u00f3nde voy a comprar el ordenador. Ya digo, llevo desde abril esperando <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000052a13a430000000009a82514_11306\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000052a13a430000000009a82514_11306\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000052a13a430000000009a82514_11306\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Cierto es que no me corre prisa.<\/span> y no me importa para nada este nuevo obsequio por parte de Apple. Tanto es as\u00ed que, si deciden poner las mismas condiciones, me plantee pagar el suplemento por obtener los cascos inal\u00e1mbricos. No lo s\u00e9.<\/p>\n<p>La cuesti\u00f3n es que de momento no hay rastro de la promoci\u00f3n en ninguna de las tiendas, tan solo un breve comunicado en su <a href=\"https:\/\/www.apple.com\/promo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">p\u00e1gina de promociones<\/a>. <a href=\"https:\/\/www.apple.com\/es\/promo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">La espa\u00f1ola<\/a>, por su parte, mantiene la oferta de la antigua Vuelta a Clase. Habr\u00e1 que esperar a los anuncios oficiales.<\/p>\n<p>Yo por mi parte meditar\u00e9 las posibilidades y os mantendr\u00e9 informados.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple-1\/auriculares-solo2-de-beats-gratis-con-la-compra-de-tu-proximo-mac-asi-es-la-promocion-vuelta-al-cole-de-apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/njVYmd\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">K\u0101rlis Dambr\u0101ns<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Llevo tres meses esperando a que Apple anuncie su campa\u00f1a de Vuelta a clase porque me tengo que comprar un Mac y<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11307,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,20],"tags":[2206,2215,1463,1442,2184,2235,2210,2229,2236,2185,1589],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>As\u00ed es la campa\u00f1a Vuelta a clase en EEUU<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple regalar\u00e1 auriculares Beat Solo2 a los estudiantes que compren un Mac por su campa\u00f1a Vuelta a clase en EEUU. Estamos por ver en el resto del mundo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-es-la-campana-vuelta-a-clase-en-eeuu\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"As\u00ed es la campa\u00f1a Vuelta a clase en EEUU\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple regalar\u00e1 auriculares Beat Solo2 a los estudiantes que compren un Mac por su campa\u00f1a Vuelta a clase en EEUU. Estamos por ver en el resto del mundo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-es-la-campana-vuelta-a-clase-en-eeuu\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-07-23T16:22:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Beats-y-iPhone.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1666\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"As\u00ed es la campa\u00f1a Vuelta a clase en EEUU\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple regalar\u00e1 auriculares Beat Solo2 a los estudiantes que compren un Mac por su campa\u00f1a Vuelta a clase en EEUU. Estamos por ver en el resto del mundo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/23171547\/Beats-y-iPhone.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-es-la-campana-vuelta-a-clase-en-eeuu\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Beats-y-iPhone.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1666,\"caption\":\"Beats y iPhone\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-es-la-campana-vuelta-a-clase-en-eeuu\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-es-la-campana-vuelta-a-clase-en-eeuu\/\",\"name\":\"As\\u00ed es la campa\\u00f1a Vuelta a clase en EEUU\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-es-la-campana-vuelta-a-clase-en-eeuu\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-07-23T16:22:25+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple regalar\\u00e1 auriculares Beat Solo2 a los estudiantes que compren un Mac por su campa\\u00f1a Vuelta a clase en EEUU. Estamos por ver en el resto del mundo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/asi-es-la-campana-vuelta-a-clase-en-eeuu\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11306"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11306"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11306\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17945,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11306\/revisions\/17945"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11307"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11306"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11306"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11306"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}