{"id":4558,"date":"2011-08-17T13:25:08","date_gmt":"2011-08-17T11:25:08","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4558"},"modified":"2023-01-29T12:50:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:52","slug":"apple-pierde-el-galaxy-tab-puede-comercializarse-en-europa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-el-galaxy-tab-puede-comercializarse-en-europa\/","title":{"rendered":"Apple pierde, el Galaxy TAB puede comercializarse en Europa"},"content":{"rendered":"<p align=\"center\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Samsung-no-podr\u00e1-comercializar-el-Galaxy-TAB-10.1-en-Australia.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Samsung-no-podr\u00e1-comercializar-el-Galaxy-TAB-10.1-en-Australia.jpg\" alt=\"Samsung no podr\u00e1 comercializar el Galaxy TAB 10.1 en Australia\" title=\"Samsung no podr\u00e1 comercializar el Galaxy TAB 10.1 en Australia\" width=\"550\" height=\"371\" class=\"size-full wp-image-4279\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Samsung-no-podr\u00e1-comercializar-el-Galaxy-TAB-10.1-en-Australia.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Samsung-no-podr\u00e1-comercializar-el-Galaxy-TAB-10.1-en-Australia-300x202.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El <strong>Samsung Galaxy TAB ya se puede comercializar en toda Europa<\/strong> salvo en Alemania debido a la retirada de la <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-gana-un-juicio-e-impide-que-se-venda-el-galaxy-tab-10-1-en-la-ue\/\" title=\"Orden que imped\u00eda la comercializaci\u00f3n del Galaxy TAB en Europa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">orden que lo imped\u00eda<\/a>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\n<strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> present\u00f3 unas pruebas retocadas que se descubrieron no hace mucho y cuando Samsung se enter\u00f3 pidi\u00f3 a la corte alemana la revocaci\u00f3n de la prohibici\u00f3n puesto que no ten\u00eda competencia alguna para prohibir que productos exporta o no exporta.<\/p>\n<p>De momento <strong>se puede seguir con el negocio de la tableta hasta que el d\u00eda 25 de agosto<\/strong> se resuelva el juicio con lo que se espera que se tome una decisi\u00f3n definitiva para no tener que seguir alargando este caso.<\/p>\n<p>Si os hab\u00e9is pasando por alguna tienda, hab\u00e9is visto la tableta y estaba disponible para su compra es b\u00e1sicamente porque se prohibi\u00f3 la exportanci\u00f3n, <strong>no la incautaci\u00f3n del material que ya estaba en tienda.<\/strong><\/p>\n<p>Habr\u00e1 que esperar al pr\u00f3ximo 25 de agosto para ver en que acaba todo este asunto.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/es.engadget.com\/2011\/08\/16\/la-corte-alemana-vuelve-a-permitir-la-comercializacion-del-samsu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Engadget<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El Samsung Galaxy TAB ya se puede comercializar en toda Europa salvo en Alemania debido a la retirada de la orden que<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4279,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,71,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple pierde, el Galaxy TAB puede comercializarse en Europa<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Samsung ha reclamado y ahora puede comercializar el Galaxy TAB 10.1 en Europa debido a los errores de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-el-galaxy-tab-puede-comercializarse-en-europa\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple pierde, el Galaxy TAB puede comercializarse en Europa\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Samsung ha reclamado y ahora puede comercializar el Galaxy TAB 10.1 en Europa debido a los errores de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-el-galaxy-tab-puede-comercializarse-en-europa\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-17T11:25:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Samsung-no-podr\u00e1-comercializar-el-Galaxy-TAB-10.1-en-Australia.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"371\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-el-galaxy-tab-puede-comercializarse-en-europa\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Samsung-no-podr\\u00e1-comercializar-el-Galaxy-TAB-10.1-en-Australia.jpg\",\"width\":550,\"height\":371,\"caption\":\"Samsung no podr\\u00e1 comercializar el Galaxy TAB 10.1 en Australia\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-el-galaxy-tab-puede-comercializarse-en-europa\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-el-galaxy-tab-puede-comercializarse-en-europa\/\",\"name\":\"Apple pierde, el Galaxy TAB puede comercializarse en Europa\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-el-galaxy-tab-puede-comercializarse-en-europa\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-17T11:25:08+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Samsung ha reclamado y ahora puede comercializar el Galaxy TAB 10.1 en Europa debido a los errores de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pierde-el-galaxy-tab-puede-comercializarse-en-europa\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4558"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4558"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4558\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17457,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4558\/revisions\/17457"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4279"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4558"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4558"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4558"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}