{"id":6471,"date":"2012-03-07T20:49:41","date_gmt":"2012-03-07T19:49:41","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6471"},"modified":"2021-10-17T12:37:48","modified_gmt":"2021-10-17T10:37:48","slug":"resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv\/","title":{"rendered":"Resumen de la keynote del 7 de marzo: Nuevo iPad, nuevo Apple TV"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Tim-Cook-Nuevo-iPad.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Tim-Cook-Nuevo-iPad.jpg\" alt=\"\" title=\"Tim Cook Nuevo iPad\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6472\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Tim-Cook-Nuevo-iPad.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Tim-Cook-Nuevo-iPad-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy hemos tenido una <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-7-de-marzo-para-presentar-el-ipad-3\/\" title=\"Keynote el 7 de marzo para presentar el iPad 3\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote anunciada por Apple<\/a><\/strong> hace poco m\u00e1s de una semana. <strong>Ha habido presentaci\u00f3n de nuevos productos<\/strong> y aqu\u00ed os traemos el resumen.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong> ha salido hablando de la era post PC. <strong>Apple<\/strong> tiene la suerte de que posee <strong>los tres dispositivos m\u00e1s novedosos<\/strong> despu\u00e9s de esta era y han decidido centrar sus fuerzas en estos dispositivos porque lo consideran el futuro.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/362-Apple-Store-en-el-mundo.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/362-Apple-Store-en-el-mundo.jpg\" alt=\"\" title=\"362 Apple Store en el mundo\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6473\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/362-Apple-Store-en-el-mundo.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/362-Apple-Store-en-el-mundo-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Un breve repaso a las cifras de la empresa. <strong>M\u00e1s de 360 Apple Store abiertas,<\/strong> m\u00e1s de <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/el-app-store-alcanza-las-25-000-millones-de-descargas\/\" title=\"El App Store alcanza las 25.000 millones de descargas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">25.000 millones de aplicaciones descargadas en el App Store<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/100-millones-de-usuarios-en-icloud-y-3-millones-de-apple-tv-vendidos\/\" title=\"100 millones de usuarios en iCloud y 3 millones de Apple TV vendidos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">100 millones de usuarios en iCloud<\/a> y llega la primera novedad: <strong>Siri est\u00e1 disponible en japon\u00e9s con una actualizaci\u00f3n de iOS a la versi\u00f3n 5.1.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Nueva-interfaz-del-Apple-TV.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Nueva-interfaz-del-Apple-TV.jpg\" alt=\"\" title=\"Nueva interfaz del Apple TV\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6474\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Nueva-interfaz-del-Apple-TV.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Nueva-interfaz-del-Apple-TV-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Otra de las novedades m\u00e1s recientes y llamadas es que hay un <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/el-apple-tv-se-actualiza-al-full-hd-y-itunes-en-la-nube-se-adapta-a-las-peliculas\/\" title=\"El Apple TV se actualiza al Full HD y iTunes en la nube se adapta a las pel\u00edculas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevo Apple TV<\/a><\/strong>. Conserva el dise\u00f1o original pero tiene una nueva interfaz y mejores funcionalidades, <strong>ahora soportar\u00e1 la resoluci\u00f3n de 1080p.<\/strong> Este nuevo <strong>Apple TV<\/strong> estar\u00e1 disponible el 16 de marzo por el mismo precio que el actual.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s del <strong>Apple TV<\/strong> llegamos a iOS, un repaso por la cantidad de aplicaciones y llegamos a la novedad, <strong>el nuevo iPad.<\/strong> Mantiene el dise\u00f1o muy parecido al actual pero internamente trae muchas novedades.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/El-Nuevo-iPad.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/El-Nuevo-iPad.jpg\" alt=\"\" title=\"El Nuevo iPad\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6475\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/El-Nuevo-iPad.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/El-Nuevo-iPad-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La primera de todas, una <strong>pantalla Retina Display de 2048 x 1536 pixeles.<\/strong> La segunda es su chip, incorpora un nuevo <strong>Chip \uf8ffA5X<\/strong> que potenciar\u00e1 sus gr\u00e1ficos hasta 4 veces. Continuando con las mejoras, le toca el turno a las c\u00e1maras, <strong>la c\u00e1mara trasera es de 5 megapixeles.<\/strong> La c\u00e1mara de v\u00eddeo incorpora <strong>grabaci\u00f3n en 1080p<\/strong> con estabilizador de imagen.<\/p>\n<p>Otra novedad es <strong>Siri adaptado al iPad,<\/strong> podr\u00e1s dictar tu contenido. Ahora <strong>el iPad soporta la tecnolog\u00eda LTE<\/strong> con un m\u00e1ximo de 72Mbps de velocidad frente a los 21 de la conexi\u00f3n HSPA+. En EEUU habr\u00e1 dos versiones, una para la empresa AT&#038;T y otra para Verizon. Adem\u00e1s una novedad es que <strong>podr\u00e1 hacer Personal Hotspot.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/El-nuevo-iPad-disponible-el-16-de-marzo.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/El-nuevo-iPad-disponible-el-16-de-marzo.jpg\" alt=\"\" title=\"El nuevo iPad disponible el 16 de marzo\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6476\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/El-nuevo-iPad-disponible-el-16-de-marzo.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/El-nuevo-iPad-disponible-el-16-de-marzo-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>La bater\u00eda<\/strong> del dispositivo no var\u00eda, han conseguido que, con todas las mejores, <strong>dure lo mismo que la del iPad 2.<\/strong> Estar\u00e1 disponible a partir del <strong>16 de Marzo en varios pa\u00edses y en Espa\u00f1a una semana m\u00e1s tarde,<\/strong> el 23 de marzo. El precio se mantiene, <strong>499$ la versi\u00f3n m\u00e1s b\u00e1sica.<\/strong><\/p>\n<p>Para acabar unas nuevas <strong>actualizaciones de las aplicaciones iWork y iLife<\/strong> con la incursi\u00f3n en el App Store de la aplicaci\u00f3n <strong>iPhoto<\/strong> y una <strong>bajada de precio de 100\u20ac en el modelo del iPad 2.<\/strong><\/p>\n<p>Un nuevo <strong>Apple TV m\u00e1s moderno<\/strong> y un <strong>iPad que revoluciona con su pantalla<\/strong> y su chip m\u00e1s potente conservando ambos el precio del modelo anterior. <strong>Apple ha jugado bien sus cartas.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Logo-Apple-Colorido.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Logo-Apple-Colorido.jpg\" alt=\"\" title=\"Logo Apple Colorido\" width=\"550\" height=\"364\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6485\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Logo-Apple-Colorido.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Logo-Apple-Colorido-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Im\u00e1genes | <a href=\"http:\/\/www.theverge.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Verge<\/a> | <a href=\"http:\/\/gdgt.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">GDGT<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy hemos tenido una keynote anunciada por Apple hace poco m\u00e1s de una semana. Ha habido presentaci\u00f3n de nuevos productos y aqu\u00ed<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6472,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,2099,20,2233],"tags":[2204,2214,2215,2216,451,51,1409,2239,1400,2217,277,9,272,116,117,124,14,447,136,1407,2210,1408,414,1404,625,375,784,1413,1412,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen de la keynote del 7 de marzo: Nuevo iPad, nuevo Apple TV<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un resumen de lo que ha sucedido en la keynote del 7 de marzo con un la novedad de un nuevo iPad y un nuevo Apple TV.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen de la keynote del 7 de marzo: Nuevo iPad, nuevo Apple TV\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un resumen de lo que ha sucedido en la keynote del 7 de marzo con un la novedad de un nuevo iPad y un nuevo Apple TV.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-03-07T19:49:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:37:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Tim-Cook-Nuevo-iPad.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"364\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Tim-Cook-Nuevo-iPad.jpg\",\"width\":550,\"height\":364,\"caption\":\"Tim Cook Nuevo iPad\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv\/\",\"name\":\"Resumen de la keynote del 7 de marzo: Nuevo iPad, nuevo Apple TV\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-03-07T19:49:41+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:37:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Un resumen de lo que ha sucedido en la keynote del 7 de marzo con un la novedad de un nuevo iPad y un nuevo Apple TV.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-de-la-keynote-del-7-de-marzo-nuevo-ipad-nuevo-apple-tv\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6471"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6471"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6471\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17689,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6471\/revisions\/17689"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6472"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6471"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6471"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6471"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}