{"id":14528,"date":"2016-04-13T19:16:02","date_gmt":"2016-04-13T17:16:02","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14528"},"modified":"2016-09-18T18:05:30","modified_gmt":"2016-09-18T16:05:30","slug":"grabar-4k-camara-lenta-ipad-pro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/grabar-4k-camara-lenta-ipad-pro\/","title":{"rendered":"C\u00f3mo grabar 4K y c\u00e1mara lenta con el iPad Pro"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/13190323\/Grabar-4K-iPad-Pro.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14530\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/13190323\/Grabar-4K-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Grabar 4K iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1666\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14530\" \/><\/a><\/p>\n<p>El <a target=\"_blank\" title=\"iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ipad-pro\">iPad Pro de 9,7 pulgadas<\/a> tiene la misma c\u00e1mara que el <a target=\"_blank\" title=\"iPhone 6s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iphone-6s\">iPhone 6s<\/a> y por ello es capaz de grabar en 4K y hasta 240 fps de c\u00e1mara lenta.<\/p>\n<p>Pero esa opci\u00f3n no est\u00e1 activada por defecto, <strong>as\u00ed que vamos a ver c\u00f3mo podemos habilitarla para que todos nuestros v\u00eddeos sean en la mayor resoluci\u00f3n posible.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Este sencillo tutorial tambi\u00e9n servir\u00e1 para configurar la calidad de imagen y los fotogramas por segundo de la c\u00e1mara lenta.<\/p>\n<p>Para hacerlo debemos ir a la <strong>aplicaci\u00f3n Ajustes,<\/strong> y en la barra lateral elegir <strong>Fotos y C\u00e1mara.<\/strong><\/p>\n<p>Una vez all\u00ed, bajamos hasta el <strong>apartado C\u00e1mara<\/strong> y elegimos <strong>Grabar v\u00eddeo.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/13190421\/Grabar-en-4K-iPad-Pro.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14531\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/13190421\/Grabar-en-4K-iPad-Pro.jpg\" alt=\"Grabar en 4K iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1539\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14531\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tras acceder a ese apartado, veremos que podemos elegir entre 4 opciones:<\/p>\n<ul>\n<li>720p HD a 30 fps<\/li>\n<li>1080p HD a 30 fps<\/li>\n<li>1080p HD a 60 fps<\/li>\n<li><strong>4K a 30 fps<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Elegiremos la opci\u00f3n de 4K a 30 fps. Para saber que realmente ha funcionado el cambio de configuraci\u00f3n, basta con ir a la aplicaci\u00f3n de c\u00e1mara, elegir el modo v\u00eddeo y <strong>confirmar que est\u00e1 en 4K.<\/strong><\/p>\n<p>Os recomiendo leer la informaci\u00f3n que facilita Apple sobre el peso de un minuto de v\u00eddeo en cada una de las opciones disponibles. Gracias a esa aclaraci\u00f3n, <strong>podr\u00e9is optimizar el espacio<\/strong> (eligiendo resoluciones que ocupen poco), <strong>podr\u00e9is grabar v\u00eddeos que vayan m\u00e1s fluidos<\/strong> (eligiendo la resoluci\u00f3n que tenga m\u00e1s fps) <strong>o podr\u00e9is grabar v\u00eddeos con mayor resoluci\u00f3n<\/strong> (eligiendo la opci\u00f3n 4K).<\/p>\n<p><strong>Para configurar la resoluci\u00f3n y los fotogramas por segundo de la c\u00e1mara lenta<\/strong> repetiremos todos los pasos pero esta vez entraremos en <strong>Grabar a c\u00e1mara lenta<\/strong> en vez de en Grabar v\u00eddeo.<\/p>\n<p>Una vez dentro podremos elegir la resoluci\u00f3n que queramos acorde a los fotogramas por segundo.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/13190456\/Grabar-en-camara-lenta-iPad-Pro.gif\" rel=\"attachment wp-att-14532\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/13190456\/Grabar-en-camara-lenta-iPad-Pro.gif\" alt=\"Grabar en camara lenta iPad Pro\" width=\"860\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14532\" \/><\/a><\/p>\n<p>Echadle un ojo tambi\u00e9n al tama\u00f1o de los v\u00eddeos que viene en esa misma pantalla para saber cu\u00e1nto espacio ocupa cada configuraci\u00f3n. Y aunque no lo ponga, <strong>os aclaro yo la relaci\u00f3n de resoluci\u00f3n y fotogramas por segundo:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Cuantos m\u00e1s fps, m\u00e1s lento se ver\u00e1:<\/strong> la c\u00e1mara capturar\u00e1 mucho mejor el movimiento pero con menos calidad.<\/li>\n<li><strong>Cuanta m\u00e1s resoluci\u00f3n, mejor se ver\u00e1:<\/strong> la c\u00e1mara reduce los fps capturados y en cambio captura mejor la imagen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Esto se hace as\u00ed porque el iPad no es capaz de procesar mucha resoluci\u00f3n y muchos fps a la vez, as\u00ed que hay que elegir entre uno u otro, <strong>eso ya depende de vosotros y de lo que quer\u00e1is hacer.<\/strong><\/p>\n<p><strong>As\u00ed de f\u00e1cil es configurar nuestro iPad Pro para que grabe v\u00eddeos en 4K y elegir la configuraci\u00f3n de la c\u00e1mara lenta.<\/strong><\/p>\n<div class=\"alerta\">\n<p>Aqu\u00ed est\u00e1 la completa <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/\" title=\"iPad Pro: lo que esperaba, y mucho m\u00e1s\" target=\"_blank\">review del iPad Pro<\/a>. Un dispositivo potente, eficiente y que me ha hecho feliz.<\/p>\n<\/div>\n<p><span class=\"source\">En MacSfera<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/siete-dias-con-el-ipad-pro-aclarando-dudas-y-conceptos\/\" target=\"_blank\">Siete d\u00edas con el iPad Pro<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El iPad Pro de 9,7 pulgadas tiene la misma c\u00e1mara que el iPhone 6s y por ello es capaz de grabar en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14530,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2100,2099,25],"tags":[2402,2401,2399,2398,2400,9,272,2248,2213],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00f3mo grabar 4K y c\u00e1mara lenta con el iPad Pro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Sencillo tutorial para configurar la c\u00e1mara del iPad Pro para que grabe a 4K y para que grabe a c\u00e1mara lenta a 240fps o 120fps.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/grabar-4k-camara-lenta-ipad-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"C\u00f3mo grabar 4K y c\u00e1mara lenta con el iPad Pro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sencillo tutorial para configurar la c\u00e1mara del iPad Pro para que grabe a 4K y para que grabe a c\u00e1mara lenta a 240fps o 120fps.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/grabar-4k-camara-lenta-ipad-pro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-13T17:16:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-09-18T16:05:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Grabar-4K-iPad-Pro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1666\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"C\u00f3mo grabar 4K y c\u00e1mara lenta con el iPad Pro\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Sencillo tutorial para configurar la c\u00e1mara del iPad Pro para que grabe a 4K y para que grabe a c\u00e1mara lenta a 240fps o 120fps.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/13190323\/Grabar-4K-iPad-Pro.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/grabar-4k-camara-lenta-ipad-pro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Grabar-4K-iPad-Pro.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1666,\"caption\":\"Grabar 4K iPad Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/grabar-4k-camara-lenta-ipad-pro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/grabar-4k-camara-lenta-ipad-pro\/\",\"name\":\"C\\u00f3mo grabar 4K y c\\u00e1mara lenta con el iPad Pro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/grabar-4k-camara-lenta-ipad-pro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-04-13T17:16:02+00:00\",\"dateModified\":\"2016-09-18T16:05:30+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Sencillo tutorial para configurar la c\\u00e1mara del iPad Pro para que grabe a 4K y para que grabe a c\\u00e1mara lenta a 240fps o 120fps.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/grabar-4k-camara-lenta-ipad-pro\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14528"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14528"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14528\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15409,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14528\/revisions\/15409"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14530"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14528"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14528"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14528"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}