<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>iPhone &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/iphone/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:28:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 22:26:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Arcade]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch Series 5]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 11]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 11 Pro]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=17172</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a></p>
<p>Ayer se celebró una de las keynotes más esperadas del año, la keynote “By innovation only” en la que se presentan, entre</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg" alt="Apple keynote By innovation only" width="2400" height="1350" class="aligncenter size-full wp-image-17178" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-keynote-By-innovation-only-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Ayer se celebró una de las keynotes más esperadas del año, <strong>la keynote “By innovation only” en la que se presentan, entre otras cosas, los nuevos iPhones de este año.</strong></p>
<p>Como cada año, Apple nos ha reunido a todos para mostrarnos las novedades que trae en sus dispositivos. Y por mi parte, <strong>vamos a comentar todos los lanzamientos enlazando a otros blogs que hablan de todos los detalles</strong> para así centrarnos en una opinión más informal.</p>
<p><span id="more-17172"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/nyp_PczrqFE" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Así pues, veamos todas las novedades anunciadas.</p>
<h2 class="review">Apple Arcade</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade.jpg" alt="Apple Arcade" width="1632" height="1140" class="aligncenter size-full wp-image-17175" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade-286x200.jpg 286w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Arcade-1024x715.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>Empezamos con <strong><a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote &quot;It's show time&quot; - Apple Arcade" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/?#apple-arcade" rel="noopener noreferrer">Apple Arcade</a>, **el nuevo servicio de juegos multiplataforma de Apple. **Será lanzado el 16 de septiembre, tendrá un precio de 5€ al mes para toda la familia y dispondrá de 1 mes gratis.</strong></p>
<p>Desconozco el éxito que podrá tener porque es algo que depende, como todos los servicios bajo demanda, del contenido del catálogo. <strong>Pero he de admitir que un pago fijo por juegos que abandonan las prácticas más desquiciantes con tal de ganar dinero, hace que se disfrute mucho más del juego y de la experiencia.</strong></p>
<p>Si encima los desarrolladores ven que pueden ganar dinero con sus creaciones, creo que tenemos ante nosotros una gran propuesta por parte de Apple. Al final estaríamos hablando de una estrategia ganadora doble: cuidar tanto a los desarrolladores <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, como a los usuarios <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación de Apple Arcade, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/juegos-ios/apple-arcade-llegara-dia-19-septiembre-4-99eur-a-espana-resto-mundo-100-juegos-exclusivos" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-arcade/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">Apple TV+</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV.jpg" alt="Apple TV+" width="1632" height="1190" class="aligncenter size-full wp-image-17176" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV-274x200.jpg 274w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-TV-1024x747.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a></p>
<p>El nuevo servicio en streaming de Apple ya tiene fecha, y precio. <strong>El 1 de noviembre llegará a nuestros salones</strong> (y demás dispositivos)<strong>, el nuevo servicio de contenido audiovisual <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote &quot;It's show time&quot; - Apple TV+" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-its-show-time/?#apple-tv+" rel="noopener noreferrer">Apple TV+</a> por un precio de 5€ al mes para toda la familia.</strong></p>
<p>Apple ha apostado por la creación de su propio contenido y ataca a las grandes plataformas por dos vías:</p>
<ol>
<li>Un precio muy reducido con contenido exclusivo.</li>
<li><strong>Un año gratis de servicio con la compra de un producto nuevo.</strong></li>
</ol>
<p>De Apple TV+ me preocupa, y mucho, la frecuencia con la que Apple añada contenido al servicio, y si mantendrá o no el precio. Por ahora, lo único nuevo que puede ofrecernos es su contenido exclusivo, y hasta que no veamos cómo crece su catálogo no podremos saber si le augura un buen futuro a la plataforma.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación de Apple TV+, podéis leer <a target="_blank" href="https://hipertextual.com/2019/09/apple-tv-llegara-proximo-1-noviembre-precio-rompedor" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Hipertextual.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-tv-plus/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">Nuevo iPad de 10,2 pulgadas</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion.jpg" alt="iPad septima generacion" width="1500" height="466" class="aligncenter size-full wp-image-17177" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion-300x93.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPad-septima-generacion-1024x318.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Ya sabéis lo mucho que disfruto haciendo y actualizando la <a target="_blank" title="Guía para tomar apuntes en el iPad" href="https://www.macsfera.com/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad/" rel="noopener noreferrer">guía para tomar apuntes en el iPad</a>, de modo que ver cómo Apple actualiza el modelo base de iPad añadiendo una mayor pantalla, teclado Smart Keyboard y mantiene compatibilidad con el Apple Pencil de primera generación, hace que me enamore aún más de la idea de una tablet como mecanismo de anotación en las escuelas, institutos y universidades. <strong>Este es el iPad de séptima generación.</strong></p>
<p>Ahora bien, <strong>no me gusta nada que el precio haya aumentado respecto al modelo anterior.</strong> Creo firmemente en la reutilización de componentes y diseños en modelos nuevos que permiten abaratar los costes. Pero si reutilizas componentes y encima aumentas el precio, al final estás tirando piedras sobre tu tejado porque alejas un poco más a las personas que no necesitan los dispositivos de última generación.</p>
<p>Este tipo de dispositivos se basan en características de modelos más antiguos que a lo mejor no rinden para el usuario más exigente, pero que cumplen a la perfección con las tareas de aquellas personas que ni pueden, ni quieren, destinar más presupuesto para realizar un uso básico: navegar por Internet, tomar apuntes, ver contenido audiovisual, etc.</p>
<p>Es verdad que este iPad obtiene una serie de componentes tecnológicos que pueden encarecer su precio en comparación con el modelo anterior, <strong>pero la realidad es que los ingresos no cesan en cuanto vendes el dispositivo.</strong> La venta de accesorios, aplicaciones y servicios contribuyen notablemente a esos ingresos gracias a estos dispositivos y sin lugar a duda, un precio inicial más asequible sería mucho más atractivo, e incluso resolutivo, para el público al que está enfocado este nuevo iPad.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del iPad de séptima generación, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/ipad/ipad-2019-caracteristicas-precio-ficha-tecnica" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/ipad-10.2/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">Apple Watch Series 5</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5.jpg" alt="Apple Watch Series 5" width="2000" height="1175" class="aligncenter size-full wp-image-17183" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5.jpg 2000w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5-300x176.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Apple-Watch-Series-5-1024x602.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2000px) 100vw, 2000px" /></a></p>
<p>El Apple Watch Series 5 ya está aquí, <strong>y con él llega la pantalla siempre encendida.</strong> Me encanta esta función. <a target="_blank" title="Pebble Time: un smart watch simple y polifacético" href="https://www.macsfera.com/pebble-time-smart-watch-simple-polifacetico/" rel="noopener noreferrer">Me encantaba en el Pebble</a> y me encanta que, por fin, el Apple Watch sea un reloj 100% funcional en cualquier posición.</p>
<p>Además, por si no había quedado suficientemente claro, <strong>Apple sigue dando pasos para demostrar que el Apple Watch es un gran dispositivo médico y deportivo.</strong> Atrás quedan las aplicaciones chorra que no aportan valor y que no marcan ninguna diferencia entre un dispositivo de dudosa calidad y la obra de ingeniería que representa el reloj de Apple.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/5bvcyIV4yzo" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del Apple Watch Series 5, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/apple-watch/apple-watch-series-5-llega-nuevo-smartwatch-pantalla-siempre-encendida-bateria-18-horas-duracion" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-watch-series-5/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">iPhone 11</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11.jpg" alt="iPhone 11" width="2500" height="957" class="aligncenter size-full wp-image-17182" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-300x115.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-1024x392.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y llegamos a uno de los platos fuertes de la presentación: <strong>el iPhone 11.</strong></p>
<p>Como sucesor del iPhone XR, <strong>me encanta que el teléfono haya heredado la disponibilidad en varios colores y su precio más reducido.</strong> Es un teléfono de gran calidad a un precio más asequible, para un público que no necesita tanta tecnología como los modelos superiores.</p>
<p>Como características a destacar, <strong>los avances en fotografía que han hecho.</strong></p>
<p>Por un lado, <strong>la nueva cámara gran angular que permite sacar fotos que capturan más espacio.</strong> Me parece una incorporación increíble pero he de admitir que, en el caso del iPhone 11 que “sólo” tiene dos cámaras, <strong>no tengo muy claro cuál sería la mejor opción de las posibles</strong> (gran angular o teleobjetivo), porque siempre echaría en falta una de ellas. Pero es de agradecer que Apple haya puesto la novedad del gran angular en el dispositivo de menor precio y no se la haya guardado para los modelos más exclusivos.</p>
<p>Por otro lado, <strong>las herramientas de edición y captura</strong> que permiten cambiar entre lentes en un mismo vídeo, editar vídeos en el iPhone, sacar fotos nocturnas o mejorar la calidad de grabado de la cámara frontal.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/H4p6njjPV_o" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Me parece un teléfono cuyos esfuerzos de mejora radican en una de las acciones más populares de los últimos tiempos: la fotografía. Apple sabe que la cámara más popular del mundo es la del iPhone, y si bien en cada presentación intentan ir un paso más allá, <strong>en el iPhone 11 han puesto todo su empeño en este campo.</strong></p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del iPad de séptima generación, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/iphone-11-caracteristicas-precio-ficha-tecnica" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-11/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2 class="review">iPhone 11 Pro</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro.jpg" alt="iPhone 11 Pro" width="2500" height="794" class="aligncenter size-full wp-image-17180" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro-300x95.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/iPhone-11-Pro-1024x325.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y por fin llegamos al plato fuerte, lo más deseado del año: <strong>el iPhone 11 Pro.</strong></p>
<p>Estamos ante un teléfono de altas prestaciones, y alto precio, pero esta vez, y gracias al nombre, nos queda claro cuál es el camino que quiere marcar Apple.</p>
<p><strong>Tres cámaras, procesador especializado en la eficiencia y en el machine learning, nueva parte trasera de cristal entero y nuevos colores.</strong></p>
<p>Al igual que el iPhone 11, incluye la nueva cámara gran angular que se une al duo ya existente de cámara normal + teleobjetivo. Componiendo así un conjunto de recursos fotográficos que representan el ABC del fotógrafo.</p>
<ul>
<li>Fotos con una distancia focal normal.</li>
<li>Fotos con un zoom óptico sin pérdida de calidad.</li>
<li>Fotos con una gran apertura para capturar más espacio.</li>
</ul>
<p>Este verano me he hecho con un Olloclip <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup> para dotar a mi iPhone X de esa opción de gran angular. Y si bien estoy contento con el resultado, no deja de ser pesado el andar con un accesorio externo para arriba y para abajo que no es natural y que se integra mucho peor que esta tercera lente.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/cVEemOmHw9Y" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Una de las cosas que más hago con mi iPhone es sacar fotos. Es una cámara que tengo siempre a mano, saca una calidad más que buena y la doble lente de mi modelo X me da bastante juego. Si a eso le sumamos una tercera lente, <strong>obtenemos una combinación fantástica para los que como yo, cada día disfrutan más de la fotografía móvil.</strong></p>
<p>No me quiero olvidar de la increíble clase que nos ha dado Sri Santhanam sobre el nuevo procesador A13 Bionic que incluye el iPhone 11 Pro y el iPhone 11.</p>
<p>Si queréis saber más sobre la presentación del iPad de séptima generación, podéis leer <a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/apple-presenta-nuevos-iphone-11-pro-iphone-11-pro-max-triple-camara-pantalla-pro-chip-a13-bionic" rel="noopener noreferrer">este artículo</a> de Applesfera.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-11-pro/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg" alt="Tim Cook Keynote By innovtion only" width="2500" height="1612" class="aligncenter size-full wp-image-17185" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only-300x193.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/09/Tim-Cook-Keynote-By-innovtion-only-1024x660.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Y así es como pasamos un año más disfrutando de las últimas novedades en los dispositivos principales de la compañía. Es posible que este año os hayan dejado un poco frías las novedades de los iPhones porque han prestado mucha atención a las cámaras, pero a mí personalmente me ha encantado ver los avances hechos en este campo.</p>
<p>Aún nos queda la recta final de año para disfrutar de las últimas novedades que Apple nos tiene preparadas (tanto en lanzamientos de software como en presentaciones de hardware), de modo que no nos despistemos mucho que esto no ha acabado.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/ZA3MV2V--TU" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Pagándoles el dinero que merecen por las creaciones que hacen.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Entregando juegos completos, de calidad, que no vulneren su privacidad y con un precio cerrado y fijo.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Del que ya os hablaré en un artículo mencionando mi experiencia, la calidad de foto, facilidad de uso, etc.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-by-innovation-only/">Resumen y opinión de la keynote “By innovation only”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 16:38:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Cámara lenta]]></category>
		<category><![CDATA[Estructura de carpetas]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud Drive]]></category>
		<category><![CDATA[Lightroom]]></category>
		<category><![CDATA[Live Photos]]></category>
		<category><![CDATA[Migración]]></category>
		<category><![CDATA[Ráfagas de fotos]]></category>
		<category><![CDATA[Recuerdos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16936</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/">Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app</a></p>
<p>Desde su lanzamiento en 2015, Fotos.app ha sido mi sistema de almacenamiento principal para las fotos que he sacado, tanto con el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/">Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/">Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Guia-para-almacenar-fotos-digitales.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Guia-para-almacenar-fotos-digitales.jpg" alt="Guia para almacenar fotos digitales" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16948" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Guia-para-almacenar-fotos-digitales.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Guia-para-almacenar-fotos-digitales-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Guia-para-almacenar-fotos-digitales-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Desde su <a target="_blank" title="OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicación Fotos" href="https://www.macsfera.com/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos/" rel="noopener noreferrer">lanzamiento en 2015</a>, Fotos.app ha sido mi sistema de almacenamiento principal para las fotos que he sacado, tanto con el móvil como con la cámara de fotos, e incluso fotos sacadas por otras personas que me interesa guardar.</p>
<p>Pero a medida que crecía mi biblioteca y que iban pasando los años, <strong>me he dado cuenta de que Fotos.app ya no es para mí,</strong> no al menos según el uso que le quiero dar ahora a mis imágenes. <strong>Así que aquí tenéis la guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app como sistema de gestión principal.</strong></p>
<p><span id="more-16936"></span></p>
<div class="table-of-contents">
<hr/>
<p><strong>Tabla de contenidos</strong></p>
<ul>
<li><a href="#mi-actual-flujo-de-trabajo">Mi actual flujo de trabajo con Fotos.app</a></li>
<li><a href="#porque-abandonar-fotos-app">Porqué abandonar Fotos.app</a></li>
<li><a href="#mi-nuevo-flujo-de-trabajo">Mi nuevo flujo de trabajo</a>
<ul>
<li><a href="#nuevo-sistema-de-almacenamiento">Nuevo sistema de almacenamiento</a></li>
<li><a href="#estructura-de-carpetas">Estructura de carpetas</a></li>
<li><a href="#lightroom-como-software-principal">Lightroom como software principal</a></li>
<li><a href="#numero-de-catalogos">Número de catálogos</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#la-migracion">La migración</a>
<ul>
<li><a href="#casos-especiales">Casos especiales</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#sincronizacion-de-contenidos">Sincronización de contenidos</a>
<ul>
<li><a href="#utilizar-fotos-app-para-sincronizarlo-todo">Utilizar Fotos.app para sincronizarlo todo</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<hr/>
</div>
<p><a name="mi-actual-flujo-de-trabajo"></a></p>
<h2>Mi actual flujo de trabajo con Fotos.app</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/Fotos-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/Fotos-para-Mac.jpg" alt="Fotos para Mac" width="2500" height="1517" class="aligncenter size-full wp-image-10694" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/Fotos-para-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/Fotos-para-Mac-300x182.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/Fotos-para-Mac-1024x621.jpg 1024w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/Fotos-para-Mac-220x132.jpg 220w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Os voy a dar un poco de contexto, porque una migración así sin más no tiene sentido si no está justificada. Así que os voy a contar brevemente cómo trabajo actualmente con Fotos.app:</p>
<ul>
<li><strong>Todas las fotos</strong> se importan a Fotos.app.</li>
<li>La biblioteca, por disponibilidad y por su gran peso, <strong>está guardada en un disco duro externo</strong>.</li>
<li><strong>Nada se sincroniza en la nube</strong> porque pesa mucho, el precio de los servidores es caro y no veo utilidad a tener todas mis fotos en todos los dispositivos.</li>
</ul>
<p>Para que os hagáis una idea, siento que mis fotos están almacenadas como si de una factura del banco se tratase, para guardarlas y ya. Y <strong>no considero que eso deba ser así</strong> ni mucho menos, las fotos hay que disfrutarlas, hay que verlas y hay que tratarlas.</p>
<p><a name="porque-abandonar-fotos-app"></a></p>
<h2>Porqué abandonar Fotos.app</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Abandonar-Fotos-app.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Abandonar-Fotos-app.jpg" alt="Abandonar Fotos app" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16949" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Abandonar-Fotos-app.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Abandonar-Fotos-app-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Abandonar-Fotos-app-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Viendo cómo trabajo con las fotos, me he dado cuenta de que tengo una serie de carencias bastante importantes y que me gustaría no tener. <strong>Estos son los principales motivos que me han impulsado a abandonar Fotos.app:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Lentitud cuando el catálogo de imágenes es grande:</strong> llega un punto en el que la aplicación se vuelve lenta y pesada cuando se excede un gran número de fotografías, eso hace que navegar por tus recuerdos sea una tarea tediosa.</li>
<li><strong>Poca versatilidad de acceso:</strong> Fotos.app encapsula de forma interna todas las imágenes, de modo que sólo se pueden abrir en un Mac. Además, si el Mac no es el tuyo, es un poco más cansado porque se pueden cambiar configuraciones de la biblioteca principal por error.</li>
<li><strong>Si quiero sincronizar, he de pagar:</strong> como mi catálogo es muy amplio, he de pagar por espacio en la nube que a día de hoy no necesito para disfrutar de unas pocas fotos <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> que realmente quiero tener en mis dispositivos.</li>
<li><strong>Límite a la hora de editar las fotos:</strong> si bien el flujo no destructivo de Fotos.app me gusta, sus herramientas básicas de edición no sirven para mis archivos RAW. Y las extensiones de aplicaciones como Affinity Photo o Pixelmator, o bien son lentas, o bien están limitadas.</li>
<li><strong>Su público objetivo es el principiante-medio:</strong> y, si bien yo no soy un profesional, hay algunas tareas para profesionales que he incorporado a mi flujo de tratamiento fotográfico y que me vienen muy bien, ya sea por los resultados obtenidos o por la velocidad en la ejecución.</li>
<li><strong>Lentitud con las actualizaciones:</strong> las novedades llegan a Fotos.app con cuentagotas. Una vez al año, y si llegan. Hay herramientas de terceros que tienen un periodo de desarrollo más acelerado y cuyas mejoras y novedades llegan con más frecuencia.</li>
<li><strong>No cumplo mi objetivo:</strong> al final, entre unas cosas y otras no cumplo el objetivo de guardar todas mis imágenes y disfrutar de un subconjunto ordenado y editado, por lo tanto mis recuerdos se quedan ahí, en el disco duro externo sin más uso y disfrute.</li>
</ul>
<p><a name="mi-nuevo-flujo-de-trabajo"></a></p>
<h2>Mi nuevo flujo de trabajo</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Flujo-de-trabajo-fotos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Flujo-de-trabajo-fotos.jpg" alt="Flujo de trabajo fotos" width="2429" height="2500" class="aligncenter size-full wp-image-16956" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Flujo-de-trabajo-fotos.jpg 2429w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Flujo-de-trabajo-fotos-194x200.jpg 194w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Flujo-de-trabajo-fotos-995x1024.jpg 995w" sizes="(max-width: 2429px) 100vw, 2429px" /></a></p>
<p>Así pues, <strong>me he visto obligado a buscar una nueva forma de almacenar las fotos, junto a un nuevo flujo de trabajo y una nueva aplicación gestora.</strong> Todo ello con el objetivo de poder solucionar estos problemas que me he encontrado con el paso de los años.</p>
<p>De modo que lo que antes hacía una sola aplicación, ahora se divide en varias tomas de decisiones, veámoslas una a una.</p>
<p><a name="nuevo-sistema-de-almacenamiento"></a></p>
<h3>Nuevo sistema de almacenamiento</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/Disco-duro-en-BackPack.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/Disco-duro-en-BackPack.jpg" alt="Disco duro en BackPack" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-15094" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/Disco-duro-en-BackPack.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/Disco-duro-en-BackPack-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/07/Disco-duro-en-BackPack-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Las fotos ya no se van a guardar de forma encapsulada y con el orden que una aplicación quiera. Ahora vamos a ser nosotros los que decidamos cómo queremos que se guarden, y lo más importante, dónde.</p>
<p>La accesibilidad es el punto más importante en este aspecto, y qué hay más accesible que el gestor de ficheros del sistema. Así que sí, <strong>guardaremos las fotos en carpetas y subcarpetas usando Finder</strong> como se ha hecho toda la vida. De esta forma, da igual desde qué ordenador se consulte, da igual desde qué sistema se consulte, nuestras fotos siempre van a estar accesibles.</p>
<p>Además, como esta solución es la más común, podemos emplearla en el disco duro del ordenador, en un disco duro externo, en sistemas de almacenamiento en la nube como <a target="_blank" title="¿Por qué iCloud es mi servicio en la nube favorito?" href="https://www.macsfera.com/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito/" rel="noopener noreferrer">iCloud Drive</a> o Dropbox, e incluso en nuestro propio NAS.</p>
<p>Yo por el momento voy a utilizar el mismo disco duro en el que estoy guardando la biblioteca de Fotos.app, pero no descarto en un futuro utilizar un NAS o algún servicio de almacenamiento en la nube.</p>
<p><a name="estructura-de-carpetas"></a></p>
<h3>Estructura de carpetas</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Estructura-de-carpetas-fotos-digitales.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Estructura-de-carpetas-fotos-digitales.jpg" alt="Estructura de carpetas fotos digitales" width="960" height="626" class="aligncenter size-full wp-image-16958" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Estructura-de-carpetas-fotos-digitales.jpg 960w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Estructura-de-carpetas-fotos-digitales-300x196.jpg 300w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></a></p>
<p>Como he comentado, antes era la propia aplicación de Fotos.app la que decidía cómo tenían que guardarse físicamente las fotos. Ahora esa decisión la tenemos que tomar nosotros, y he de admitir que ha sido una de las decisiones más complejas del plan.</p>
<p>Hay muchas formas de estructurar las fotos, estos son algunos ejemplos de ellas que podéis utilizar. Es más, son tan comunes que hasta algún gestor fotográfico os permite automatizar la importación de modo que simplemente le pasas un montón de fotos y él mismo os las organiza en carpetas:</p>
<ul>
<li><strong>Año / Mes / Día:</strong> <em>2018 / 07 / 31</em></li>
<li><strong>Año / Mes-Día:</strong> <em>2018 / 07-31</em></li>
<li><strong>Año / Estación del año:</strong> <em>2018 / Verano</em></li>
<li><strong>Año / Año-Mes-Día:</strong> <em>2018 / 2018-07-31</em></li>
<li><strong>Año / Día de Mes en texto:</strong> <em>2018 / 31 de julio</em></li>
<li><strong>Año / Mes en texto / Día:</strong> <em>2018 / Julio / 31</em></li>
<li><strong>Año / Año &#8211; Mes / Día:</strong> <em>2018 / 2018-07 / 31</em></li>
<li><strong>Año-Mes-Día:</strong> <em>2018-07-31</em></li>
<li><strong>Año Mes en texto día:</strong> <em>2018 julio 31</em></li>
<li><strong>Año MesMes en texto día:</strong> <em>2018 07julio 31</em></li>
<li><strong>AñoMesDía:</strong> <em>20180731</em></li>
</ul>
<p>Podéis elegir la estructura de carpetas que deseéis, pero <strong>mi objetivo es usar un sistema que permita tener el control sobre el tiempo, que no mezcle temas y que,</strong> además, <strong>me permita usar el buscador de Finder para encontrar resultados</strong> en caso de que no pueda usar la nueva herramienta que catalogará y clasificará esas fotos.</p>
<p>Por ello, la estructura que usaré será la siguiente:</p>
<ul>
<li><strong>Año / Año-Mes-Día descripción</strong></li>
</ul>
<p>Por ejemplo:</p>
<ul>
<li>2018
<ul>
<li>2018-07-31 día feliz</li>
<li>2018-09-08 cumpleaños Raquel</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Tenemos una carpeta general que identifica el año de las fotos. Dentro de esa carpeta tendremos todas las carpetas con un nombre compuesto:</p>
<p><strong>año-mes-día temática de la fotos</strong></p>
<p>Con el <strong>año-mes-día</strong> podemos distinguir la fecha de las fotos en una búsqueda que abarque múltiples años. Además, al incluirla en ese formato, cuando ordenemos las carpetas por nombre se ordenarán por fecha automáticamente. Y si en el futuro decidimos eliminar las carpetas principales que representan el año y mezclar todas las fotos, estarán ordenadas por fecha a su vez.</p>
<p><strong>Con la <strong>temática de las fotos</strong> lo que conseguimos es poder realizar búsquedas rápidas y limitadas usando únicamente Finder,</strong> sin necesidad de software externo ni nada por el estilo. Esto es especialmente útil cuando estamos en un ordenador que no es el nuestro y no disponen del software adecuado para abrir nuestra colección de fotos para consultar los álbumes, etiquetas, metainformación, etc. También hay que tener en cuenta el contexto general que aporta una breve descripción a la hora de navegar por todo el mar de carpetas que podemos haber generado en un solo año <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p><a name="lightroom-como-software-principal"></a></p>
<h3>Lightroom como software principal</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Lightroom-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Lightroom-para-Mac.jpg" alt="Lightroom para Mac" width="2500" height="1517" class="aligncenter size-full wp-image-16941" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Lightroom-para-Mac.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Lightroom-para-Mac-300x182.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Lightroom-para-Mac-1024x621.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Una vez que hemos separado el almacenamiento fotográfico de la aplicación gestora, es hora de decidir cuál es el software que se va a encargar de organizar y editar nuestras fotos. <strong>En mi caso he elegido Lightroom,</strong> el famoso editor fotográfico de Adobe.</p>
<p>¿Los motivos? Muy sencillos:</p>
<ul>
<li><strong>Es software para medios-profesionales:</strong> lo cual me da más herramientas para editar y tratar mis fotos.</li>
<li><strong>Tiene un mejor rendimiento con un gran catálogo de fotos:</strong> está mejor optimizado y se mueve mucho mejor que Fotos.app con bibliotecas grandes y con fotografías pesadas.</li>
<li><strong>Permite edición de raws y aplicar ajustes en masa:</strong> la herramienta está pensada para la edición de archivos RAW, de modo que es una tarea que hace realmente bien. Y para colmo me deja aplicar los mismos cambios en varias fotos, ahorrándome tiempo de edición.</li>
<li><strong>No es destructivo:</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>: lo que significa que da igual cómo edite una foto, el archivo original se mantiene intacto, además de que puedo navegar siempre que quiera por el historial de cambios.</li>
<li><strong>No tiene un sistema de almacenamiento propio y encapsulado:</strong> con lo cual, podemos importar todas las fotos que tengamos almacenadas de la manera que prefiramos. Es la aplicación la que se adapta a nosotros y no al revés.</li>
</ul>
<p>El hecho de usar Lightroom es porque es conocido, funciona bien, tiene complementos y hay infinidad de recursos en Internet para aprender a utilizarlo, además del mencionado ciclo de desarrollo. Si encontráis otro software que cumpla las condiciones antes descritas, <strong>también os valdrá sin ningún problema</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>. Por mi parte, además, estoy buscando soluciones multiplataforma porque quiero que todo lo que tenga que ser accesible conceptualmente hablando, lo sea lo máximo posible <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p><a name="numero-de-catalogos"></a></p>
<h3>Número de catálogos</h3>
<div id="attachment_16955" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-guardar-fotos-digitales.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16955" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-guardar-fotos-digitales.jpg" alt="Cómo guardar fotos digitales" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-16955" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-guardar-fotos-digitales.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-guardar-fotos-digitales-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-guardar-fotos-digitales-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16955" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://unsplash.com/@ninjason" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Jason Leung</a></p></div>
<p>Depende de vuestro volumen de fotos, del rendimiento de vuestro ordenador y de la nueva aplicación gestora, vais a querer tener un solo catálogo o varios. Cada decisión tiene sus pros y sus contras, así que os las pongo sobre la pantalla para que decidáis lo que mejor os conviene.</p>
<p><strong>Un único catálogo:</strong></p>
<ul>
<li>Ventajas:
<ul>
<li>Todas las fotos en un mismo sitio y a un solo click.</li>
<li>El filtro de etiquetas, álbumes, estadísticas, localizaciones, etc. afecta a todo el conjunto de fotos.</li>
</ul>
</li>
<li>Desventajas:
<ul>
<li>Si hay mucho contenido, el programa se vuelve lento, consume más recursos y hace que, en general, todo cueste más esfuerzo y tiempo.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p><strong>Varios catálogos:</strong></p>
<ul>
<li>Ventajas:
<ul>
<li>Velocidad y rapidez a la hora de navegar por nuestro catálogo fotográfico.</li>
<li>Más independencia a la hora de mover o copiar años enteros.</li>
</ul>
</li>
<li>Desventajas:
<ul>
<li>Nuestras fotos están separadas y la metainformación (etiquetas, álbumes, etc.) duplicada en varios catálogos.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Podéis usar la solución que más os convenga y se adapte a vuestras necesidades. Yo por mi parte he optado por un solo catálogo con todas las fotos, pero en cuanto vea que el sistema empieza a ir lento y pesado lo divido en años, porque uno de los motivos de iniciar toda esta migración ha sido la velocidad a la hora de interactuar con la aplicación.</p>
<p><a name="la-migracion"></a></p>
<h2>La migración</h2>
<div id="attachment_16954" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-almacenar-fotos-digitales.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16954" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-almacenar-fotos-digitales.jpg" alt="Como almacenar fotos digitales" width="2500" height="1739" class="size-full wp-image-16954" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-almacenar-fotos-digitales.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-almacenar-fotos-digitales-288x200.jpg 288w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Como-almacenar-fotos-digitales-1024x712.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16954" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://unsplash.com/@stefyaich" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Stephane YAICH</a></p></div>
<p>En todo proyecto, especialmente informático, una de las cosas que más miedo da es la migración de datos. Temblamos cada vez que nos dicen que hay que coger unos datos que tienen una forma y tenemos que llevarlos a otro sitio con otra forma. No es que sea imposible, simplemente que los datos es de las cosas más importantes en un sistema, y no se puede garantizar que se mantengan intactos si aplicamos transformaciones sobre ellos.</p>
<p><strong>Y en esta tarea no iba a ser distinta.</strong> He tenido problemas con la exportación, con la importación y con el movimiento de imágenes entre discos. Aquí os los detallo mejor:</p>
<ul>
<li>He exportado todo un año de Fotos.app y <strong>he tenido error de un conjunto de imágenes que no se han exportado</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</li>
<li>He importado todo un año de fotos en Lightroom para que lo ordene por carpetas según el año-mes-día y <strong>ha asignado fechas incorrectas a muchas imágenes.</strong></li>
<li>He copiado archivos al disco duro, se han marcado como copiados y luego <strong>han desaparecido sin previo aviso.</strong></li>
</ul>
<p>Por eso, si queréis seguir una estructura de carpetas como la mía, en la que no podéis automatizar el proceso al 100% porque hay una parte que tiene que ser escrita por vosotros, <strong>esta es la mejor forma que he encontrado de hacerlo.</strong></p>
<ol>
<li><strong>Exportamos las fotografías de Fotos.app en conjuntos de mes a mes:</strong> acordaos de <a target="_blank" title="Cómo recuperar los archivos RAW importados en Fotos" href="https://www.macsfera.com/como-recuperar-los-archivos-raw-importados-en-fotos/" rel="noopener noreferrer">exportar la foto en calidad RAW</a>, u original.</li>
<li><strong>Colocamos esas fotos en las subcarpetas finales:</strong> esta es la parte más dura y aburrida del proceso. Para que este flujo de trabajo sea lo más rápido y directo posible seguid estos pasos:
<ol>
<li>Creamos una carpeta (cmd + n).</li>
<li>Añadimos el prefijo <em>“Año-Mes-“</em> según el año y el mes de las fotos que vamos a ordenar.</li>
<li>Duplicamos esa carpeta muchas veces (cmd + d).</li>
<li>Movemos las fotos según su fecha de creación y temática a las carpetas.</li>
<li>Renombramos la carpeta añadiendo el día que se sacó la foto y la temática.</li>
<li>El proceso de mover las fotos exportadas a sus respectivas carpetas ha de hacerse en el propio Mac, y cuando tengamos todas ordenadas, las pasamos al disco duro. Si lo hacemos sobre un disco duro externo directamente, la foto en vez de moverse se copiará, con lo que tendremos que borrarla más tarde de nuestro ordenador. Al hacerlo en local, nos ahorramos el paso de borrar cada foto individualmente.</li>
</ol>
</li>
<li><strong>Buscamos duplicados</strong> para confirmar que no hemos exportado varias veces la misma foto, que no hemos duplicado por error, etc. Con <a target="_blank" title="Gemini 2 llega para limpiar tu Mac de archivos duplicados" href="https://www.macsfera.com/gemini-2-llega-para-limpiar-tu-mac-de-archivos-duplicados/" rel="noopener noreferrer">Gemini buscar archivos duplicados</a> es muy sencillo. Os la recomiendo para esta tarea.</li>
<li>Por último, una vez que ya están todas las fotos colocadas en nuestro disco duro, lo único que tenemos que hacer <strong>es importarlo a Lightroom.</strong> La forma correcta de importarlo es dándole a la opción de “Añadir”. De esta forma, Lightroom cogerá la ubicación y la estructura de carpetas originales y la respetará.</li>
</ol>
<p><a name="casos-especiales"></a></p>
<h3>Casos especiales</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/Live-Photos.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/Live-Photos.jpg" alt="Live Photos" width="2500" height="1072" class="aligncenter size-full wp-image-12395" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/Live-Photos.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/Live-Photos-300x129.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/10/Live-Photos-1024x439.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Una de las cosas que voy a echar de menos de Fotos.app es la forma tan sencilla de gestionar los formatos especiales de las fotografías y vídeos que produce el iPhone, por eso os traigo la manera de exportar estos formatos específicos para que no perdáis nada de compatibilidad.</p>
<h4>Fotos ya editadas en Fotos.app</h4>
<p>Si ya tenemos alguna foto editada, la forma de actuar es:</p>
<ol>
<li>Exportamos la imagen normal para conservar una copia simple de la foto editada.</li>
<li>Exportamos la foto original. Con este tipo de exportación, además se exportará un archivo .aeh que tiene las transformaciones que se han hecho sobre esta foto.</li>
</ol>
<p><strong>Así mantendremos una foto rápida con los cambios hechos, la foto original y los ajustes realizados a la foto.</strong> El archivo .aeh nos servirá el día de mañana por si queremos importar la imagen original de nuevo a Fotos.app para que esta se importe con los ajustes que hicimos en el pasado <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup>.</p>
<h4>LivePhotos</h4>
<p>Las LivePhotos son una de las características que más me gustan del iPhone. Me encanta tener recuerdos en movimiento, poder elegir un frame distinto como foto principal porque ha quedado mejor, <a target="_blank" title="Cómo enviar nuestras Live Photos por WhatsApp o Telegram" href="https://www.macsfera.com/como-enviar-nuestras-live-photos-por-whatsapp-o-telegram/" rel="noopener noreferrer">hacer GIFs para compartirlos por WhatsApp</a>, etc.</p>
<p>Por ello, <strong>es muy importante que podamos conservar la LivePhoto para nuestro uso y disfrute,</strong> aunque el programa gestor no la soporte.</p>
<p>Para conseguirlo, vamos a exportar la foto original, y el resultado de dicha exportación será <strong>una imagen estática y un vídeo.</strong></p>
<p>La clave aquí reside en que si conservamos ambos archivos, con los mismos nombres, <strong>luego los podemos importar en Fotos.app de nuevo como una LivePhoto y disfrutar de ella como si no la hubiésemos exportado.</strong></p>
<h4>Fotos retrato</h4>
<p>Las fotos retrato son un caso un tanto especial porque, si bien nosotros vemos tanto en el iPhone como en el Mac la foto con el efecto bokeh, en realidad es una foto normal a la que se añade por software el efecto, por lo que si exportamos la foto original no vamos a tener ningún efecto.</p>
<p>Este es el procedimiento que hay que seguir para exportar satisfactoriamente las fotos retrato:</p>
<ol>
<li>Exportamos la imagen con el efecto bokeh para conservar una copia de la foto que sacamos y poder verla en todas partes como en el iPhone.</li>
<li>Exportamos la foto original que no tendrá el efecto bokeh, pero tendrá todos los metadatos del bokeh. Estos metadatos son muy importantes porque si importamos esta foto de nuevo en Fotos.app vamos a poder aplicar de nuevo el efecto bokeh (y otros muchos).</li>
</ol>
<p>Gracias a estos dos archivos, vamos a poder tener una copia de la foto que podemos ver y utilizar con el efecto bokeh, y otra original que vamos a poder reimportar en Fotos.app cuando queramos y aplicar los efectos que queramos (ya sea con Fotos.app o con otras aplicaciones que permiten modificar los parámetros de bokeh).</p>
<p>Es importante que os acordéis de que cuando reimportéis la foto en Fotos.app, hay que activar la opción de retrato para que se aplique el efecto bokeh. Esto se hace editando la foto en Fotos.app y <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2019/08/Activar-fotos-retrato-Fotos.app_.jpg" target="_Blank" rel="noopener noreferrer">activando la opción «Retrato» que aparece abajo a la izquierda</a>.</p>
<h4>Vídeos a cámara lenta</h4>
<p>Los vídeos a cámara lenta, al igual que las fotos retrato, son otro caso especial porque Apple ha hecho un gran trabajo en su software para que nosotros mismos podamos definir cuál es el periodo de cámara lenta del vídeo grabado, de una forma muy sencilla y directa.</p>
<p>Como ahora vamos a prescindir del software que hace que esto sea fácil y rápido, <strong>esta es mi recomendación para que podáis tener todo el material original</strong> que en un futuro os puede servir para vuestras propias producciones cinematográficas:</p>
<ul>
<li><strong>Exportamos el vídeo normal:</strong> de esta forma, obtenemos un vídeo de 25 FPS con la zona que hemos convertido a cámara lenta empotrada directamente en el vídeo. Este vídeo nos servirá para compartirlo rápidamente por redes sociales o para visualizarlo cómodamente en cualquier reproductor, disfrutando de la cámara lenta.</li>
<li><strong>Exportamos el vídeo original:</strong> con esta exportación obtendremos dos archivos. Un archivo .mov de 120 FPS o 240 FPS (dependiendo de nuestro iPhone y <a target="_blank" title="Cómo grabar 4K y cámara lenta con el iPad Pro" href="https://www.macsfera.com/grabar-4k-camara-lenta-ipad-pro/" rel="noopener noreferrer">su configuración</a>) que contiene todo el vídeo a cámara lenta. Y un archivo .aeh que servirá para indicar a un programa compatible cuál es el periodo de tiempo que hemos decidido poner a cámara lenta <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup>.</li>
</ul>
<p>Si bien puede parecer un poco redundante tener dos vídeos del mismo contenido, <strong>uno de ellos nos sirve para compartir rápidamente el montaje de cámara normal y cámara lenta,</strong> mientras que <strong>el otro nos sirve para que, con un editor de vídeo, podamos hacer lo que queramos con él sin perder la cámara lenta de todo el vídeo.</strong></p>
<h4>Ráfaga de fotos</h4>
<p>Para guardar las ráfagas de fotos, <strong>lo que tenemos que hacer es exportar el conjunto de fotos sin modificar.</strong> Así se exportará toda la colección aunque parezca que sólo vamos a exportar una sola foto.</p>
<p>El único problema que le he visto a las ráfagas de fotos es que <strong>no he sido capaz de descubrir cómo importarlas de nuevo en Fotos.app y que detecte que es una ráfaga.</strong> Se importan todas de forma independiente e incluso no he visto una forma de convertirlas a ráfaga después.</p>
<p>Puede que eso si que, aunque prescindamos de Fotos.app, nos interese tenerlo en la aplicación por si el día de mañana queremos importarla al iPhone como una ráfaga y no como imágenes individuales.</p>
<p><a name="sincronizacion-de-contenidos"></a></p>
<h2>Sincronización de contenidos</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Albumes-en-iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Albumes-en-iPhone-X.jpg" alt="Albumes en iPhone X" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16950" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Albumes-en-iPhone-X.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Albumes-en-iPhone-X-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Albumes-en-iPhone-X-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Otro de los objetivos de este cambio es el de <strong>poder disfrutar de todas las fotos que tengo,</strong> no solo las que saco con un producto Apple, también las que tomo con mi cámara de fotos o las que me pasan familiares y amigos. Además, me gusta la idea de editarlas y organizarlas, de modo que puedo crear pequeñas colecciones y llevarlas conmigo.</p>
<p>Hay varias formas de atajar este problema, aquí van algunas:</p>
<ul>
<li><strong>Utilizar servicios en la nube</strong> como iCloud Drive, Dropbox o Google Drive.</li>
<li><strong>Utilizar servicios de almacenamiento fotográfico</strong> como Fotos.app, Google Photos o Amazon Photos.</li>
<li><strong>Utilizar un NAS o un disco duro en red privado.</strong></li>
</ul>
<p>Os voy a contar la que creo que es la mejor opción para mí ahora mismo: <strong>Fotos.app.</strong></p>
<p><a name="utilizar-fotos-app-para-sincronizarlo-todo"></a></p>
<h3>Utilizar Fotos.app para sincronizarlo todo</h3>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone.jpg" alt="Fotos para sincronizar con el iPhone" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16952" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Fotos-para-sincronizar-con-el-iPhone-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><em>¿Qué?, ¿Cómo?, ¿Nos estás vacilando verdad?</em> No, no os estoy vacilando, <strong>quiero usar la aplicación Fotos.app para sincronizar ese subconjunto de instantáneas que tengo con mis múltiples dispositivos,</strong> y os voy a explicar porqué:</p>
<p>Puesto que Fotos.app está pensado para usuarios principiantes, realiza muy bien su cometido con un uso básico, así que la forma de enfocar esto es sencilla, tan sencilla como su uso:</p>
<ul>
<li>Todas las fotos que importaré serán versiones editadas y reducidas de los archivos originales, de modo que la única misión de Fotos.app es almacenar y sincronizar.</li>
<li>Como son versiones reducidas y es un subconjunto del total de imágenes, la aplicación se moverá fluidamente y no tendré que invertir en espacio en la nube porque con el que tengo contratado ahora mismo me es suficiente.</li>
<li>Gracias a estas dos decisiones, cada equipo podrá tener su propia librería en local, de modo que podré acceder a estas imágenes sin necesidad de ningún disco duro externo ni ningún caso especial, siempre disponibles.</li>
</ul>
<p>Además, <strong>Fotos.app sincroniza todo el contenido realmente bien entre dispositivos gracias a iCloud Drive,</strong> así que me tengo que olvidar de que todo se haya subido, de que el NAS esté funcionando bien o de que se me haya olvidado guardar ciertas fotos en el carrete porque las sincronicé recientemente en Dropbox.</p>
<p>Esta es la segunda parte más costosa de la tarea, el rellenar de contenido nuestros dispositivos. Esto es, a groso modo, <strong>el flujo de trabajo que voy a seguir para sincronizar las fotos que deseo con mis dispositivos:</strong></p>
<ol>
<li>Elijo un evento o temática que quiero tener y veo todas las fotos, seleccionando cuáles son las que quiero sincronizar.</li>
<li>Edito la selección, refinando más si es necesario las elegidas en el punto 1. Aquí puedo ayudarme de los presets de Lightroom para editar fotos en masa y ahorrar tiempo.</li>
<li>Exporto todas las fotos con una configuración adecuada para que la salida no pese mucho.</li>
<li>Importo y coloco en Fotos.app todas las fotos editadas.</li>
</ol>
<p>El resto simplemente consiste en esperar a la sincronización y disfrutar de las fotos en mis múltiples dispositivos.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Editando-fotos-en-Lightroom.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Editando-fotos-en-Lightroom.jpg" alt="Editando fotos en Lightroom" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16951" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Editando-fotos-en-Lightroom.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Editando-fotos-en-Lightroom-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Editando-fotos-en-Lightroom-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Soy consciente de que esta labor es muy tediosa.</strong> Yo mismo la he sufrido en mis propias carnes, pero realmente creo que merece la pena cuidar y tener bien organizados nuestros recuerdos.</p>
<p>He leído bastante acerca de este tema y casi siempre encontraba lo mismo: <strong>soluciones básicas y genéricas.</strong> Así que espero que esta guía os sirva y os amplíe un poco de información acerca de las distintas opciones que tenéis a la hora de prescindir de Fotos.app. Y aunque no os sirva directamente, <strong>espero que os ayude a desarrollar un sistema propio que se adapte a vuestras necesidades.</strong></p>
<p><strong>Me gustaría dar las gracias a <a target="_blank" href="https://twitter.com/xtianp87" rel="noopener noreferrer">Christian Pérez</a></strong> porque ha estado ahí detrás escuchándome, dándome su opinión y ayudándome a ver los posibles problemas de todos los planteamientos que he hecho. Christian tiene mucha experiencia con el tema fotográfico, así que si queréis, echadle un vistazo <a target="_blank" href="https://www.instagram.com/xtianp87/" rel="noopener noreferrer">a su Instagram</a> donde cuelga fotos de sus viajes y aventuras.</p>
<p>Por último, <strong>animaros a que compartáis vuestras experiencias, sugerencias, mejoras o ideas sobre cómo organizar vuestras fotos una vez abandonada la aplicación de Apple.</strong> Cada persona es un mundo y lo que a mí a lo mejor no me sirve, a otra persona le puede ayudar mucho, así que cuantas más ideas reunamos mejor.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No quiero sincronizar todas las fotos, sólo aquellas más bonitas y significativas.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Yo no sé vosotros, pero si veo trescientas carpetas de fechas sin ninguna descripción, me pierdo.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Al igual que Fotos.app, la diferencia es que en Fotos.app no puedo editar mis imágenes.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y hay alternativas, así que buscad bien para saber cuál os viene mejor.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;El que pueda ir a casa de un amigo con mi disco duro de fotos es más que posible, así que necesito soluciones multiplataforma. Sin embargo mi aplicación de lista de la compra no es tan esencial que esté disponible en varios entornos.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Error no notificado, por supuesto, de modo que lo he tenido que descubrir yo mismo</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gracias a este archivo, en Fotos.app tendremos la foto original y la foto editada todo en uno. De modo que si queremos revertir alguna modificación, podemos hacerlo porque el archivo .aeh incluye todos esos cambios que hicimos.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;QuickTime en el Mac es compatible con este formato de archivo, de modo que veremos el vídeo a cámara lenta como lo veríamos en el iPhone, he incluso podríamos editar la franja temporal de cámara lenta al momento.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/guia-almacenar-fotos-digitales-y-abandonar-fotos-app/">Guía para almacenar tus fotos digitales y abandonar Fotos.app</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Sep 2018 21:30:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch 4]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone XR]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone XS]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone XS Max]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs Theater]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16916</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/">Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</a></p>
<p>Ayer fue la keynote más esperada del año, el evento en el que Apple presenta los futuros iPhones que nos acompañarán durante</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/">Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/">Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round.jpg" alt="Apple Keynote Gather Round" width="2500" height="946" class="aligncenter size-full wp-image-16918" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round-300x114.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Keynote-Gather-Round-1024x387.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ayer fue <a target="_blank" title="Keynote Gather Round" href="https://www.macsfera.com/tag/gather-round" rel="noopener noreferrer">la keynote más esperada del año</a>, el evento en el que Apple presenta los futuros iPhones que nos acompañarán durante el próximo año. <strong>Este es el resumen y opinión de la keynote “Gather Round”.</strong></p>
<p><span id="more-16916"></span></p>
<p>La keynote empezó con un divertido vídeo en el que una chica tiene que llevar un maletín secreto al <a target="_blank" title="La nave espacial se eleva" href="https://www.macsfera.com/la-nave-espacial-se-eleva/" rel="noopener noreferrer">Steve Jobs Theater</a> para la presentación. De modo que va corriendo, desde las afueras del campus hasta el interior, saltando obstáculos, haciendo unas piruetas increíbles o luchando contra el tiempo para entregar el paquete antes de que empiece el evento. Al final lo consigue y no os vais a creer lo que había en su interior… pincha para leerlo<sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>.</p>
<p>Tras el divertido vídeo, <strong>Tim Cook apareció en el escenario y dio comienzo el evento,</strong> tratando algunas cifras y noticias en el mundo Apple.</p>
<ul>
<li>Las nuevas Apple Store son un éxito, 500 millones de clientes al año</li>
<li>Se va a alcanzar los dos mil millones de dispositivos iOS</li>
</ul>
<p>Inmediatamente después de estos breves anuncios, dimos paso a los dispositivos, el primero el Apple Watch.</p>
<h2>Apple Watch Series 4</h2>
<div class="galerias medio" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Watch-Series-4-fuego.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-Apple-Watch-Series-4.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Apple-Watch-Series-4-electrocardiograma.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p><strong>Jeff Williams salió al escenario para presentar Apple Watch Series 4, el futuro reloj de Apple.</strong></p>
<p>Con un nuevo diseño que aporta más pantalla, el Apple Watch Series 4 da un paso más en la dirección deportiva y de salud, <strong>plantándose en el mercado como casi la única solución completa en cuanto a relojes inteligentes se trata.</strong></p>
<p>De 38mm y 42mm hemos pasado a 40mm y 44mm, aumentando la pantalla significativamente **y rediseñando el sistema para aprovechar ese espacio extra. **Se sigue sin poder elegir y diseñar esferas propias, pero es verdad que esta versión incluye un poco más de personalización.</p>
<p>En la <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote de la WWDC18" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc18/" rel="noopener noreferrer">pasada WWDC</a>, supimos de un caso muy concreto en el que una mujer pudo salvar la vida de su marido con la ayuda del Apple Watch, <strong>y Apple ha seguido en esa línea investigando las caídas que sufre la gente.</strong> Han descubierto que todas siguen un patrón y han integrado una función que en cuanto detecta una caída <strong>sugiere hacer una llamada de emergencia a los servicios médicos.</strong> Si además el sistema detecta que el reloj no se ha movido en un minuto, <strong>realiza la llamada automáticamente y envía un mensaje con la ubicación concreta a todos los contactos de emergencia.</strong> Magnífica propiedad que aboga por nuestra seguridad en caso de sufrir un accidente. </p>
<p>Por último, <strong>se presentó una nueva característica que permite al reloj hacer un electrocardiograma al usuario que lo lleva puesto.</strong> Desconozco la precisión de esta herramienta pero, según las pruebas, puede ser un gran avance en la realización de estos tests sin instrumental médico profesional. Uno de los motivos para implementar esta función es que muchos síntomas médicos no aparecen en las revisiones médicas (cosa que nos ha pasado a todos), y si se aprueba el uso del Apple Watch, las distintas irregularidades cardiacas se podrán registrar y usar sin necesidad de estar en el médico, o por lo menos que sirva para no descartar por completo algún problema.</p>
<p>El nuevo Apple Watch Series 4 está disponible en aluminio o acero inoxidable y sus precios varían en función de si tiene conectividad GPS o GPS + celular. El precio empieza en 429 para la versión más asequible.</p>
<p>Hablando de conectividad móvil, <strong>a España aterrizará de la mano de Orange y Vodafone según se anuncia en la web de Apple.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/apple-watch-series-4/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2>iPhone XS y XS Max</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max.jpg" alt="Nuevo iPhone XS y XS Max" width="2400" height="1008" class="aligncenter size-full wp-image-16922" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max-300x126.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-y-XS-Max-1024x430.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Seguido al Apple Watch conocimos el futuro del teléfono móvil de Apple, <strong>el iPhone XS y XS Max,</strong> las nuevas versiones que sustituirán al iPhone X presentado el año pasado.</p>
<p>Disponible en dos tamaños, el modelo más pequeño equipa más pantalla que el plus en un tamaño más reducido, mientras que el modelo Max tiene el mismo tamaño que el plus pero una pulgada más de pantalla.</p>
<p>Conservando el más que adorado <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup> diseño del iPhone X, <strong>el iPhone XS lleva un paso más allá las características internas del teléfono.</strong> Nuevo <strong>procesador A12 Bionic,</strong> el primer procesador de 7 nanómetros en un teléfono, una máquina hecha para la inteligencia artificial y el procesamiento computacional. <strong>FaceID mejora</strong> su velocidad y precisión. <strong>El sistema de cámaras mejora</strong> gracias a un nuevo sensor y al trabajo que se realiza por detrás en la captura, análisis y procesamiento de la imagen.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS.jpg" alt="Nuevo iPhone XS" width="2400" height="1143" class="aligncenter size-full wp-image-16923" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-300x143.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/Nuevo-iPhone-XS-1024x488.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Por primera vez en un iPhone, <strong>el XS será compatible con dual SIM,</strong> pudiendo tener dos teléfonos a la vez en uno. La primera SIM será física mientras que la segunda será virtual. Habrá que ver cuáles son las limitaciones de la SIM virtual, pero de momento ya sabemos que una es que <strong>sólo será compatible dependiendo de la compañía telefónica.</strong></p>
<p>El iPhone XS y XS Max estará disponible el 21 de septiembre con reserva el 14 de septiembre. El modelo XS empezará con una capacidad de 64GB por 1.160€ mientras que el modelo XS Max, con la misma capacidad, sube hasta los 1260€.</p>
<p>Todos los modelos tienen el frontal en color negro, <strong>mientras que la parte trasera varía entre el plata, el gris espacial y el oro.</strong></p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-xs/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<h2>iPhone XR</h2>
<div class="galerias medio" data-layout="33" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-rojo.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Coral.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Amarillo.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Un nuevo modelo de iPhone ha llegado y su nombre es <strong>el iPhone XR.</strong> Es la primera vez que Apple lanza un modelo distinto al principal pero con características recién presentadas.</p>
<p><strong>Mismo procesador A12 Bionic, misma versión de Face ID mejorada, mismo diseño  aunque en un tamaño que se encuentra entre el iPhone XS y el XS Max</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup><strong>, misma cámara gran angular que una de las dos que equipa el iPhone XS y mismo tipo de cristal.</strong></p>
<p>El único problema que se encuentra este teléfono es la pantalla. Si bien es un logro conseguir el diseño que han implementado con la tecnología LCD,<strong> su resolución es un poco baja considerando el tamaño de 6,1 pulgadas que tiene.</strong> Además, no equipa 3D Touch aunque sí True Tone.</p>
<div class="galerias medio" data-layout="33" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Azul.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Blanco.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/09/iPhone-XR-Space-Gray.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Disponible en 6 acabados (azul, gris espacial, coral, blanco, amarillo y rojo), el iPhone XR es un gran terminal con un tremendo potencial: <strong>su precio.</strong> En España se puede encontrar por 860€ la versión de 64GB. <strong>Sin duda es el punto más fuerte de una gran teléfono que equipa mucha de la última tecnología y se convierte en un modelo de entrada muy curioso.</strong></p>
<p>El iPhone XR se podrá reservar el 19 de octubre y se podrá comprar a partir del 26 de ese mismo mes.</p>
<p><span class="source">Más info</span> <span class="via"><a href="https://www.apple.com/es/iphone-xr/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Apple</a></span></p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/iol8n3m88SA" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Y con esto terminamos el evento, una keynote que parece corta pero que estuvo muy completa, dos productos, tres modelos, cero prisas en las explicaciones. El iPhone XS y XS Max es un paso lógico y natural en la dirección que Apple nos tiene acostumbrados. <strong>Sorprende</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup> <strong>el lanzamiento del iPhone XR,</strong> que abre la puerta de Apple a gente que quiere un iPhone más económico, con los diseños y avances de última generación, aunque sea sacrificando ciertos componentes que pueden resultar menos relevantes.</p>
<p>En cuanto al Apple Watch, me alegra ver un poco más de pantalla en el dispositivo y <strong>me sorprende muchísimo el avance médico que han hecho.</strong> Realmente quiero ver un análisis de la creación de electrocardiogramas, sin ningún tipo de publicidad ni interés de por medio, porque de haber logrado la precisión de la que hablan, <strong>el reloj que no tenía competencia ahora se volverá invencible.</strong></p>
<p>En cuanto al evento en sí, por una parte me da pena que “sólo” hubiese estas novedades, pero eso significa que habrá otro evento pronto y volveremos a pasarlo bien conociendo el futuro del resto de categorías de la manzana. Hasta entonces, a disfrutar de las novedades.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;El control remoto para pasar las diapositivas de la presentación &#x1f602;</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por la competencia.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Con diseño hablo de la composición, pantalla hasta el borde y notch.</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y celebro.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-gather-round/">Resumen y opinión de la keynote “Gather Round”</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 14:42:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Reviews]]></category>
		<category><![CDATA[Bases de datos]]></category>
		<category><![CDATA[Coda]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[Desarrollo]]></category>
		<category><![CDATA[Editores de lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[JS]]></category>
		<category><![CDATA[Lenguajes de programación]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Panic]]></category>
		<category><![CDATA[Servidores]]></category>
		<category><![CDATA[SSH]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16780</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/">Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad</a></p>
<p>Hace años me topé con una aplicación con la que pude crear pequeñas páginas web desde mi Mac, pero nunca he hablado</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/">Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/">Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-Mac-y-iOS.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-Mac-y-iOS.jpg" alt="Coda para Mac y iOS" width="2500" height="1668" class="aligncenter size-full wp-image-16782" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-Mac-y-iOS.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-Mac-y-iOS-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-Mac-y-iOS-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Hace años me topé con una aplicación con la que pude crear pequeñas páginas web desde mi Mac, pero nunca he hablado de ella. <strong>Ya es hora de que os presente Coda, un editor multilenguaje para Mac y iOS.</strong></p>
<p>Coda es un editor multilenguaje con el que podremos crear y editar archivos de varios tipos de lenguajes, conectarnos a diferentes servicios de almacenamiento online usando diferentes protocolos, controlar servidores e incluso bases de datos.</p>
<p><span id="more-16780"></span></p>
<p><strong>El cliente reúne en un solo sitio todo lo que necesita un desarrollador web para controlar su servidor y sus archivos,</strong> y es por eso por lo que me gusta tanto. La mejor forma que se me ocurre de enseñaros Coda es mostrándoos las 5 características que más me gustan de la app:</p>
<h2>1. Gestión de sitios</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Sitios-de-Coda-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Sitios-de-Coda-para-Mac.jpg" alt="Sitios de Coda para Mac" width="2518" height="1880" class="aligncenter size-full wp-image-16784" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Sitios-de-Coda-para-Mac.jpg 2518w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Sitios-de-Coda-para-Mac-268x200.jpg 268w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Sitios-de-Coda-para-Mac-1024x765.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2518px) 100vw, 2518px" /></a></p>
<p>Una de las cosas que más me fascinan de Coda es que posee una propiedad que nos permite gestionar tres pilares fundamentales de nuestra web que normalmente son gestionados con otros clientes distintos al editor de programación:</p>
<ol>
<li>Gestión de archivos</li>
<li>Gestión del servidor por SSH</li>
<li>Gestión de la base de datos</li>
</ol>
<p>Coda nos va a permitir conectarnos a nuestro servidor por SFTP y FTP, y a algunos servicios populares como Amazon S3 y WebDAV. Gracias a ello podremos subir, descargar y editar recursos desde nuestro dispositivo sin necesidad de usar un cliente aparte.</p>
<p>También podremos conectarnos por SSH a nuestro servidor para poder controlar toda su funcionalidad por la línea de comandos, todo dentro de Coda, como si fuese un archivo más.</p>
<p>Por último, podremos conectarnos a las bases de datos de nuestra web con las que podremos interactuar gracias a la ejecución de sentencias SQL.</p>
<p>Lo mejor de todo es que Coda permite crear “Sitios”, un lugar donde podremos guardar todos los parámetros de configuración (usuarios, contraseñas, puertos, etc.) asociados a una página web para que con un sólo click nos podamos conectar a ello. Esto es especialmente útil cuando se tienen una serie de contraseñas de larga longitud y cierta aletoriedad.</p>
<p>Gracias a esta propiedad, he podido gestionar todos los archivos de MacSfera desde un sólo cliente. Subida y modificación de archivos, gestión de las configuraciones del servidor, consultas a la base de datos, etc. Todo desde una misma app y con una interfaz y funcionamiento amigable y familiar como la del Mac.</p>
<h2>2. Personalización y extensión de funcionalidades</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Personalizacion-plantilla-Coda.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Personalizacion-plantilla-Coda.jpg" alt="Personalizacion plantilla Coda" width="2500" height="1563" class="aligncenter size-full wp-image-16790" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Personalizacion-plantilla-Coda.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Personalizacion-plantilla-Coda-300x188.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Personalizacion-plantilla-Coda-1024x640.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Cada persona es un mundo, y las necesidades de los desarrolladores de Panic no tienen porqué ser las mismas que las del resto de desarrolladores que van a usar su aplicación. Por eso Coda dispone de plugins, herramientas creadas por terceros que extienden la funcionalidad de la aplicación. De esta forma, cualquier desarrollador puede programar cualquier tarea e integrarla en Coda.</p>
<p>A su vez, permite la instalación de temas, modos y complementos para la barra lateral, cumpliendo con el mismo objetivo que el de los plugins.</p>
<p>En su propia página web podemos <a target="_blank" href="https://panic.com/coda/plugins.php" rel="noopener noreferrer">ver y buscar</a> entre todas las opciones que hay disponibles para ampliar el uso que le damos a Coda.</p>
<h2>3. Herramientas de ayuda al desarrollador</h2>
<div class="galerias medio" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Sistema-de-ficheros-Coda1.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Conexion-SSH-de-Coda.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>Además de los plugins que se pueden instalar, Coda tiene algunas funciones internas ya pensadas para ayudar al desarrollador en su cometido.</p>
<p>Estas son algunas de esas herramientas:</p>
<ul>
<li>Indexación de contenido local entre archivos</li>
<li>Acceso directo a partes internas de un documento</li>
<li>Herramientas de ayuda visual como selector de colores, pliegue de bloques de código o indicación vertical para código tabulado</li>
<li>Servicio Panic Sync para sincronizar todas las preferencias y configuraciones entre dispositivos</li>
<li>Posibilidad de publicar todos los archivos almacenados en local en tu web con un sólo comando</li>
<li>Control de versiones con GIT</li>
<li>Edición multiusuario online</li>
<li>Motor de renderización de webs para simular la previsualización en cualquier navegador común</li>
<li>Edición de múltiples líneas simultáneas</li>
<li>Guías de programación que se pueden consultar desde la propia aplicación</li>
</ul>
<p>Todas ellas hace que trabajar con Coda sea aún más sencillo y, sobre todo, que no tengamos que depender de ningún agente externo.</p>
<h2>4. Filosofía todo en uno</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Herramientas-al-desarrollador-Coda.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Herramientas-al-desarrollador-Coda.jpg" alt="Herramientas al desarrollador Coda" width="2500" height="1668" class="aligncenter size-full wp-image-16785" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Herramientas-al-desarrollador-Coda.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Herramientas-al-desarrollador-Coda-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Herramientas-al-desarrollador-Coda-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En muchas aplicaciones y productos, la filosofía de la empresa es un componente que puede decidir el destino de la misma. En Panic esa filosofía refleja que quieren que todo ocurra dentro de Coda, y eso es algo que me encanta.</p>
<p>Gracias a Coda podemos, como ya hemos visto, conectarnos al sistema de archivos de nuestra web, conectarnos al servidor y a la base de datos, pero también podemos abrir multiples documentos simultáneamente en la app, cargar una previsualización en directo de la web que estamos desarrollando, e incluso tiene manuales de programación para que, sin salir de la app, podamos consultarlos.</p>
<p>Usando un Mac, el cambio entre ventanas es sencillo, rara vez nos supondrá un problema el usar otras apps junto a Coda, pero el que los desarrolladores hayan pensado que la mejor herramienta que pueden dar es aquella que sirva para la mayor parte de las cosas es algo que me agrada muchísimo y que habla de lo que Coda busca ser y lo que podemos esperar con futuras actualziaciones.</p>
<h2>5. Multiplataforma</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPhone.jpg" alt="Coda para iPhone" width="2500" height="1668" class="aligncenter size-full wp-image-16786" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPhone.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPhone-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPhone-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Por último, y esta es una característica que me ha facilitado muchísimo las cosas, <strong>Coda es multiplataforma,</strong> lo que significa que está disponible para Mac y iOS.</p>
<p>Es cierto que la versión de iOS está más limitada, pero aún así somos capaces de escribir código, de poder conectarnos a nuestro servidor para subir, editar y descargar archivos, y de conectarnos vía SSH.</p>
<p>Gracias a que es multiplataforma, he podido gestionar algunos imprevistos que han surgido en MacSfera desde <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">mi iPhone</a>. Y he podido escribir algunos cambios en la plantilla desde <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">mi iPad</a>, sin necesidad de usar un Mac.</p>
<p>Hace tiempo decidí que tenía que montarme un entorno de trabajo que me permitiese realizar mi labor desde cualquier lado y con cualquier dispositivo, <strong>por eso Coda forma parte de mi repertorio de aplicaciones.</strong></p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPad.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPad.jpg" alt="Coda para iPad" width="2500" height="1670" class="aligncenter size-full wp-image-16787" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPad.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPad-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2018/01/Coda-para-iPad-1024x684.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Si queréis saber más detalles acerca de estas características, echadle un vistazo a este artículo del <a target="_blank" href="https://panic.com/blog/top-20-secrets-of-coda-2/" rel="noopener noreferrer">propio blog de Panic</a>.</p>
<p>No siempre uso Coda para escribir código, <strong>pero sí que lo uso a la hora de gestionar mis webs</strong> porque todas las herramientas que necesito están en una sola app y las facilidades que me brinda son dignas de su precio, incluida la multiplataforma.</p>
<p>Coda está disponible para Mac por 84€ y para iOS por 28€. La versión para Mac se puede obtener a través de la <a target="_blank" href="https://panic.com/coda/" rel="noopener noreferrer">tienda online de Panic</a> mientras que la de iOS se puede obtener por <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">la App Store</a>.</p>
<p>Hay un montón de editores de código por ahí, ya hablaremos de algunos más adelante, <strong>pero Coda es el único que me ha dejado fascinado por las herramientas nativas que posee y que nos permiten realizar un trabajo completo de desarrollador web.</strong></p>
<p><span class="source">Coda</span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://panic.com/coda/" rel="noopener noreferrer">Mac</a></span> <span class="via"><a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/coda/id500906297?mt=8&amp;at=1010l9LC" rel="noopener noreferrer">iOS</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/coda-fantastico-editor-multilenguaje-para-mac-iphone-y-ipad/">Coda: fantástico editor multilenguaje para Mac, iPhone y iPad</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple, los iPhones y sus baterías</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-los-iphones-baterias/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 30 Dec 2017 12:18:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[Polémica]]></category>
		<category><![CDATA[Problemas]]></category>
		<category><![CDATA[Rendimiento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16774</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-los-iphones-baterias/">Apple, los iPhones y sus baterías</a></p>
<p>Raro es que alguna polémica no salpique a Apple sobre lo que hace o deja de hacer, pero más raro es ver</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-los-iphones-baterias/">Apple, los iPhones y sus baterías</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-los-iphones-baterias/">Apple, los iPhones y sus baterías</a></p>
<div id="attachment_16777" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/12/Polemica-bateria-iPhone.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16777" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/12/Polemica-bateria-iPhone.jpg" alt="Polemica bateria iPhone" width="2500" height="1875" class="size-full wp-image-16777" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/12/Polemica-bateria-iPhone.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/12/Polemica-bateria-iPhone-267x200.jpg 267w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/12/Polemica-bateria-iPhone-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16777" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.ifixit.com/Guide/iPhone+Battery+Adhesive+Strips+Replacement/56465" target="_blank">Ifixit</a></p></div>
<p>Raro es que alguna polémica no salpique a Apple sobre lo que hace o deja de hacer, pero más raro es ver cómo Apple se disculpa públicamente por la falta de comunicación y transparencia de la compañía. <strong>Sí, estamos hablando del problema de rendimiento de los iPhones más antiguos que tienen una batería en mal estado.</strong></p>
<p>Apple ha hecho pública <a target="_blank" href="https://www.apple.com/iphone-battery-and-performance/">una extensa carta</a> hablando de la polémica que ha rodeado a la compañía, aclarando puntos, explicando conceptos y tomando una decisión que afecta a los usuarios detrás del problema.</p>
<p><span id="more-16774"></span></p>
<p>Empecemos por el principio, seguro que os habéis enterado, pero vamos a hacer un breve repaso de lo sucedido junto a las aclaraciones de Apple:</p>
<p>Algunos usuarios de iPhones antiguos (todos los modelos anteriores al iPhone 6s, incluido), <strong>observaron como con iOS 11 su iPhone se volvía lento,</strong> extremadamente lento. Las especulaciones iniciales hablaban de que Apple lo hacía porque quería potenciar la venta de nuevos iPhones. Pero no era así, cuando el problema tuvo más repercusión <strong>se confirmó que Apple había ralentizado esos dispositivos a propósito pero lo hizo debido a que los teléfonos afectados tenían la batería muy degradada.</strong></p>
<p>Técnicamente hablando, la batería de los iPhones se había degradado mucho, haciendo que la entrega de energía al teléfono fuese mucho menor de lo esperado y muy irregular. Esto provocaba que algunos usuarios sufriesen caídas del nivel de la batería muy elevadas, que el teléfono se apagase de golpe o situaciones similares en las que el iPhone no se comportaba como debía.</p>
<blockquote>
<p>No hace falta decir que creemos que los apagones repentinos son inaceptables. No queremos que ninguno de nuestros usuarios pierda una llamada, no pueda tomar una foto a tiempo o que cualquier otra parte de la experiencia de su iPhone se vea interrumpida si podemos evitarlo.</p>
</blockquote>
<p>Para evitar estas situaciones, hace un año Apple introdujo en la versión 10.2.1 de iOS una modificación que <strong>permitía reducir la velocidad de reloj del procesador para que consumiese menos</strong> y así conseguir una versión más estable, aunque mucho menos potente del iPhone.</p>
<p>En el momento del lanzamiento, el impacto de esta actualización no se notó tanto debido a que el número de dispositivos con la batería degradada era muy inferior al de ahora. El problema ha estado en que esos usuarios han aumentado y mucha más gente se ha visto afectada. Eso, junto a una mala comunicación por parte de Apple, ha llevado a este gran lío.</p>
<p><strong>Parte del problema reside en la comunicación de Apple para con sus usuarios,</strong> ahora todo está mucho más claro y justificado, pero cronológicamente hablando ha habido cierta incertidumbre y la falta de transparencia por parte de Apple ha llevado a un malestar general. Este ha sido el orden de los sucesos:</p>
<ol>
<li>Usuarios se percatan del problema y empiezan a especular sobre que Apple está ralentizando los dispositivos antiguos para generar más ventas. Esto ocurre porque no hay ningún tipo de información.</li>
<li>La noticia empieza a extenderse y empieza a afectar negativamente a Apple.</li>
<li>Apple sale con una escueta explicación acerca de que eso sólo ocurre con dispositivos que tienen la batería degradada. El comunicado no solo no es suficiente, sino que además no trata de luchar contra la mala imagen que se está formando acerca de la acusación de obsolescencia programada.</li>
<li>Como la explicación es muy escueta, corren ríos de tinta que afectan aún más a la imagen de la empresa.</li>
<li>Apple se ve obligada a publicar una carta mucho más extensa explicando porqué ocurre esto, porqué se tomó la decisión, una disculpa pública por la falta de transparencia y el remedio a este malentendido.</li>
</ol>
<h2>La solución de Apple</h2>
<div id="attachment_13022" style="width: 2510px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Apple-Store-Sydney.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-13022" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Apple-Store-Sydney.jpg" alt="Apple Store Sydney" width="2500" height="1667" class="size-full wp-image-13022" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Apple-Store-Sydney.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Apple-Store-Sydney-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Apple-Store-Sydney-768x512.jpg 768w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/02/Apple-Store-Sydney-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-13022" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://flic.kr/p/4X792s" target="_blank">Distan Batch</a></p></div>
<p>La carta no solo aporta la explicación técnica y una disculpa pública, también han tomado una serie de decisiones que nos afectan como usuarios.</p>
<p>La primera y más relevante, el precio por cambiar una batería degradada se ha reducido notablemente. <strong>De los 89€ que costaba pasa a valer 29€,</strong> de esta forma, cualquier usuario puede pasar por el servicio técnico oficial y sustituir la batería afectada para que la velocidad de su terminal vuelva a ser la normal. Gracias a esta medida, no es necesario recurrir a servicios no oficiales más baratos, garantizando así que la experiencia de usuario se mantiene intacta porque el único que manipula el terminal es Apple.</p>
<p>La segunda, a principios de 2018 se lanzará una actualización de iOS que brindará más información sobre el estado de vida de las baterías con el objetivo de que el usuario final sepa en todo momento cómo está la capacidad de su batería y cómo afecta esta al rendimiento de su teléfono.</p>
<p>La tercera, Apple seguirá haciendo todo lo posible porque la experiencia del iPhone sea continua, aunque lenta. Con esto confirman que hicieron lo correcto al limitar la velocidad del procesador y que seguirán haciéndolo porque para ellos es más importante que el hecho de que el teléfono vaya rápido. Eso sí, gracias a las dos primeras decisiones el usuario sabrá en todo momento porqué el teléfono va lento y podrá solucionarlo de una forma muy económica.</p>
<hr />
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-actualizando-a-iOS-9.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-actualizando-a-iOS-9.jpg" alt="iPhone actualizando a iOS 9" width="2500" height="1631" class="aligncenter size-full wp-image-12219" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-actualizando-a-iOS-9.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-actualizando-a-iOS-9-300x196.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/09/iPhone-actualizando-a-iOS-9-1024x668.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Este es el mejor ejemplo de que la comunicación y transparencia para con tus usuarios debe ser una prioridad importante en cualquier punto.</p>
<p>Una vez llegados al final de la polémica, hemos visto que Apple ha actuado bien al reducir el precio para que los usuarios afectados puedan volver a recuperar la velocidad de su iPhone con una nueva batería, pero esperemos que en el futuro aprendan y la comunicación sea más fluida.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-los-iphones-baterias/">Apple, los iPhones y sus baterías</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Probando el iPhone X</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/probando-el-iphone-x/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Nov 2017 16:52:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone X]]></category>
		<category><![CDATA[Primeras impresiones]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16739</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/probando-el-iphone-x/">Probando el iPhone X</a></p>
<p>Esto no es un análisis del iPhone X. Lo dejo claro desde el principio porque llevamos 72 horas con él y es</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/probando-el-iphone-x/">Probando el iPhone X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/probando-el-iphone-x/">Probando el iPhone X</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Opinion-iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Opinion-iPhone-X.jpg" alt="Opinion iPhone X" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16741" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Opinion-iPhone-X.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Opinion-iPhone-X-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Opinion-iPhone-X-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Esto no es un análisis del iPhone X.</strong> Lo dejo claro desde el principio porque llevamos 72 horas con él y es imposible sacar conclusiones que den para ese tipo de artículos.</p>
<p>Sin embargo, <strong>sí llevo ese tiempo probándolo y llegando a mis propias conclusiones sobre este nuevo y sorprendente producto.</strong> Así pues, voy a intentar arrojar un poco de luz sobre algunos aspectos del nuevo iPhone de Apple que nos marca el futuro de la compañía.</p>
<p><span id="more-16739"></span></p>
<p>Si realmente queréis ver un análisis sobre este dispositivo, hay medios a los que Apple ha cedido el dispositivo antes de tiempo y han podido probarlo más tiempo, aquí os dejo algunos de los análisis que más me han gustado, aunque considero que llevan poco tiempo con él como para hacer una review en condiciones:</p>
<ul>
<li><a target="_blank" href="https://youtu.be/OvVKnC6gGtg">The Verge</a></li>
<li><a target="_blank" href="https://youtu.be/C7thVetfYyo">iMore</a></li>
<li><a target="_blank" href="https://youtu.be/jFHDtlmrXFs">TechCrunch</a></li>
</ul>
<p>Ahora, nosotros a lo nuestro:</p>
<h2 class="review">Face ID</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Configuracion-Face-ID-iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Configuracion-Face-ID-iPhone-X.jpg" alt="Configuracion Face ID iPhone X" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16742" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Configuracion-Face-ID-iPhone-X.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Configuracion-Face-ID-iPhone-X-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Configuracion-Face-ID-iPhone-X-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Sin duda, <strong>una de las características que más destacan en el iPhone X es Face ID.</strong> Apple presenta una nueva forma de desbloqueo facial que, teóricamente, va más allá de lo que conocemos gracias a su precisión, y no lo pongo en duda, pero os voy a contar lo que me ha pasado y vamos a hablar un poco más sobre cómo funciona Face ID.</p>
<p>El teléfono que he probado es de mi hermano, el cual me saca 3 años. Ha sido él el que lo ha abierto y configurado, <strong>de modo que el iPhone X le reconoce a él.</strong></p>
<p>Ahora bien, después de usarlo un tiempo, desbloqueándolo con el código <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>, <strong>el sistema me ha empezado a asociar a mi hermano y ahora me permite desbloquearlo a mí como si yo fuese él.</strong></p>
<p><a target="_blank" href="https://twitter.com/khanov/status/926420077699878917">Aquí</a> podéis ver un vídeo de a qué me refiero.</p>
<p><strong>Face ID es un sistema que mejora con el tiempo.</strong> A medida que vamos usándolo, que nos vamos haciendo fotos, etc., va aprendiendo sobre nuestra cara y se va volviendo más preciso. <strong>Esto lo hacen así porque se tienen que asegurar de que el sistema sea capaz de reconocernos en muchas situaciones en las que nuestra cara puede haber cambiado respecto a la configuración inicial.</strong> No es como la huella, que siempre es igual.</p>
<p>Estos son algunos elementos que podrían confundir a Face ID pero que no lo hacen gracias a que va aprendiendo con el tiempo: barba, gafas, gafas de sol, flequillo, frente al descubierto, depilación de cejas, etc.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="312" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Caja-del-iPhone-X.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Diseno-iPhone-X.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Hola.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Negro.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Desbloqueado.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Opinion.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>De modo, que hay un pequeño espacio temporal en el cuál el iPhone X no sabe mucho sobre su legítimo dueño, y yo, que me parezco a mi hermano, <strong>he podido forzar que me reconozca como si fuese él.</strong></p>
<p>¿Cómo lo he conseguido? Cada vez que he intentado desbloquear el teléfono con Face ID y no me ha dejado, he metido el código. En ese momento, <strong>Face ID ha visto que mi cara es similar a la de mi hermano y,</strong> como no me ha reconocido pero aún así he desbloqueado el teléfono, <strong>ha asumido que yo soy mi hermano y ha empezado a aprender sobre mi cara,</strong> permitiéndome tras varios intentos desbloquear el teléfono con mi cara.</p>
<p>En el vídeo de ejemplo, los dos hermanos dicen haber estado más tiempo (4 horas en concreto), para que Face ID identifique al hermano malo como el bueno. A mí no me ha llevado más de 10 minutos porque mi hermano y yo tenemos una misma estructura facial: barba, gafas, cejas parecidas, pelo del mismo estilo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>.</p>
<p>En cualquier caso, esto ha ocurrido porque Face ID no conoce lo suficiente a mi hermano. <strong>Así que de momento no hay nada de qué preocuparse porque cuanto más uséis el sistema y más fotos os hagáis más preciso se volverá,</strong> impidiendo que cualquier persona, por parecida que sea a vosotros mismos, pueda desbloquear vuestro iPhone X.</p>
<p>Sin duda, en un par de meses, volveré a probar este truco, y espero encontrarme con que no me deje desbloquearlo. De lo contrario sería una gran decepción.</p>
<h2 class="review">Pantalla del iPhone X</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Pantalla-de-inicio.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Pantalla-de-inicio.jpg" alt="iPhone X Pantalla de inicio" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16743" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Pantalla-de-inicio.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Pantalla-de-inicio-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Pantalla-de-inicio-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Hablemos ahora de la pantalla del iPhone X,</strong> otro de los componentes principales de este nuevo modelo y de este diseño. Por primera vez desde que el iPhone existe, <strong>la pantalla tiene bordes curvados y llega de extremo a extremo,</strong> salvando la parte superior que está ocupada por lo que se conoce como <em>notch</em> <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup>.</p>
<p>Como ya han demostrado otros dispositivos que incluyeron este tipo de pantallas, se consigue un efecto de inmersión muy bueno y nunca antes visto en el iPhone. Al principio tenía mis dudas sobre si iba a ser tan impactante, <strong>pero sí, lo ha sido.</strong></p>
<p>Las pantallas grandes gustan, y mucho. <strong>Es algo que hemos visto con el paso de los años</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup>, pero para algunos usuarios (entre los que me incluyo), <strong>el tamaño del dispositivo penaliza mucho una pantalla tan grande.</strong></p>
<p>Con un tamaño ligeramente superior al iPhone 7, 6s y 6, <strong>el dispositivo es usable al máximo, tremendamente cómodo y mucho más versátil que el modelo plus al pesar y ocupar menos.</strong></p>
<div class="galerias grande" data-layout="321" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Camara-iPhone-x.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Cuerpo-del-iPhone-X.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/El-iPhone-X.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-actualziando.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Notch-del-iPhone-x.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-x-pantalla-de-inicio-bloqueada.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>El iPhone X es una mezcla de ambos conceptos: <strong>pantalla grande, cuerpo pequeño.</strong> Y eso lo convierte en uno de los mejores dispositivos relación pantalla-cuerpo entre los iPhones disponibles que hará que la gran mayoría de usuarios queden contentos. Aunque ya hay gente soñando con un modelo plus que aumente, aún más, el tamaño de la pantalla.</p>
<p>En cuanto a la pantalla en sí, han eliminado el marco exterior que había en el resto de iPhones y literalmente va hasta el borde. Eso, junto al poco espacio que hay entre el cristal y los píxeles, hace que parezca que estás tocando los iconos en todo momento.</p>
<p>Es un poco raro, los vídeos y las fotos no hacen justicia, pero si ya habían conseguido un gran avance en el pasado, en esta ocasión se han superado.</p>
<h2 class="review">Cristal como base del cuerpo</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Cuerpo-iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Cuerpo-iPhone-X.jpg" alt="Cuerpo iPhone X" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16744" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Cuerpo-iPhone-X.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Cuerpo-iPhone-X-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Cuerpo-iPhone-X-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Cuando se anunció que el material de la parte trasera iba a ser cristal me vino un flashback del 2010 y 2011 en el que no paraba de ver iPhones 4 y 4S con la parte trasera reventada por alguna caída. <strong>Le veía más pegas que aciertos,</strong> pero no caí en una cosa muy importante: <strong>el cristal no es aluminio.</strong></p>
<p>El iPhone 7 es muy bonito. Mucho. <strong>Pero su aluminio desliza que da gusto.</strong> Ese es el responsable de que <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/">mi iPhone 7</a> tenga dos mataduras en esquinas distintas. <strong>El cristal,</strong> sin embargo, <strong>es un material mucho más antideslizante haciendo que el teléfono se sienta mejor en la mano.</strong></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Sucio.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Sucio.jpg" alt="iPhone X Sucio" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16760" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Sucio.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Sucio-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Sucio-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>En cuanto a los colores de sus acabados, <strong>es un acierto total poner el frontal en negro en ambas modalidades.</strong> Sin embargo, el gris elegido hace de este teléfono un <strong>terminal muy sucio.</strong> Exactamente igual que con el iPhone 8.</p>
<p>Además, no entiendo porqué a Apple le gusta tanto este tono de gris cuando el negro es un color más elegante y más bonito (bajo de mi punto de vista), como han demostrado modelos anteriores. <strong>Un negro más puro hubiese sido el equivalente de hacer el iPhone 7 negro brillante pero sin la posibilidad de arruinar tanto el terminal con un rayajo</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup>.</p>
<p>Aún así, <strong>los bordes cromados y la unión con el cristal hacen de este dispositivo uno de los iPhones más bonitos</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<h2 class="review">Cosas que mejorar y pulir</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X.jpg" alt="iPhone X" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16745" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Ha habido un gran cambio en lo referente a iOS y a cómo nos relacionamos con él. Algunas de ellos están muy bien traídos, <strong>pero otros dejan entrever que han salido con prisas y sin pensar mucho en ello.</strong></p>
<p>Por ejemplo:</p>
<ul>
<li><strong>El cambio entre aplicaciones:</strong> deslizar de un lazo a otro en la zona que ahora es el botón home y cambiar entre apps está muy bien</li>
<li><strong>Acceder al centro de control:</strong> tener que acudir a la esquina superior derecha para acceder al centro de control después de 3 años asimilando que se accede desde abajo está muy mal</li>
<li><strong>Acceder a la multitarea:</strong> acceder a la multitarea <a target="_blank" href="https://twitter.com/AppBerto/status/926773925328994304">haciendo una L invertida</a> está muy bien <sup class="modern-footnotes-footnote ">7</sup></li>
<li><strong>Cerrar aplicaciones de la multitarea:</strong> tener que dejar pulsado una app y luego darle al botón de eliminar de la multitarea <sup class="modern-footnotes-footnote ">8</sup> en vez de deslizarla para arriba directamente como llevamos haciendo años está muy mal <sup class="modern-footnotes-footnote ">9</sup></li>
</ul>
<div class="galerias medio" data-layout="2" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Pantalla-del-iPhone-X.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-gris-espacial.jpg" title="" alt="" />

</div>
<ul>
<li><strong>Acceso a la linterna:</strong> tener acceso directo desde la pantalla de bloqueo a la linterna está muy bien</li>
<li><strong>Acceso a la cámara:</strong> tener que hacer una pulsación fuerte con 3D Touch para acceder a la cámara en vez de deslizar hacia un lado <sup class="modern-footnotes-footnote ">10</sup> como se ha asimilado desde que se puso el acceso directo está muy mal</li>
<li><strong>Visualización del carrier:</strong> que el carrier de nuestra compañía telefónica no aparezca en la pantalla de inicio está muy bien</li>
<li><strong>Ocultación de otros elementos:</strong> que se oculten otros iconos como los de alarma, bloqueo de orientación o Bluetooth sin poder elegir el orden como en Mac está muy mal</li>
<li><strong>Contenido de notificaciones:</strong> que las notificaciones no muestren el contenido de primeras hasta que desbloquees el teléfono está muy bien</li>
<li><strong>Contenido de notificaciones 2:</strong> que cuando desbloquees el teléfono las notificaciones a veces se oculten automáticamente y tengas que hacer un movimiento para rescatarlas y ver su contenido está muy mal</li>
</ul>
<p>Y no quiero cerrar sin mencionar la vuelta que hay que darle a la gestión del espacio. Esto no es una crítica, sino más bien una petición. Se nota que el producto está en pañales y que hay que observar bien la relación que tiene el usuario con el dispositivo para mejorarla, pero hay mucho trabajo ahí detrás.</p>
<hr />
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Detalles-iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Detalles-iPhone-X.jpg" alt="Detalles iPhone X" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16746" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Detalles-iPhone-X.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Detalles-iPhone-X-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Detalles-iPhone-X-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El futuro del iPhone ha llegado,</strong> y me gusta lo que hay, aunque queda mucho trabajo por hacer. Por suerte, contamos con una comunidad de desarrolladores enorme que van a explotar estas nuevas características y vamos a descubrir nuevos usos sobre lo que actualmente existe y de lo que Apple no se ha dado cuenta, extendiendo así la utilidad y funcionalidad del propio terminal.</p>
<p>No sé si en el futuro habrá un modelo plus, pero sí os puedo asegurar que <strong>por fin existe un teléfono que mezcla lo mejor de cada dispositivo,</strong> y eso es algo que deseaba <a target="_blank" title="Nuevo anuncio del modo retrato del iPhone 7 Plus" href="https://www.macsfera.com/nuevo-anuncio-modo-retrato-iphone-7-plus/">desde que salió el modo retrato</a>.</p>
<p>A los nuevos propietarios, disfrutad de vuestro teléfono porque es, casi en su totalidad, una maravilla. A los que estáis aún esperando a que os llegue: calma que lo bueno siempre se hace esperar. A los que (como yo) aguantaremos con los terminales actuales, sólo nos queda pensar que en el futuro las cosas serán mejores <sup class="modern-footnotes-footnote ">11</sup>.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-cargando-Twelvesouth.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-Gris-espacial-cargando-Twelvesouth.jpg"/>
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/Primeras-impresiones-iPhone-x.jpg"/>

</div>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Porque a mí no me reconocía la cara inicialmente.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y los dos somos preciosos &#x1f602;</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Esa franja negra que incluye todos los sensores y cámaras frontales</div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;En Apple han tardado un poco más en apreciarlo.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;El cristal se puede rayar igualmente, pero no se nota tanto como se nota en el acero pulido del iPhone 7.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Y no sabéis lo que agradezco la <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/11/iPhone-X-iPhone-7.jpg" title="iPhone X y iPhone 7" rel="noopener" target="_blank">reducción de los iconos e impresiones de la parte trasera</a>.</div><div>7&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Aunque en la pantalla de inicio debería bastar con deslizar hacia arriba.</div><div>8&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;O deslizar hacia arriba.</div><div>9&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Si deslizamos hacia arriba una app hace el movimiento de que la vas a cerrar, pero no pasa nada. En serio, ¿por qué esto es así? &#x1f615;</div><div>10&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Me da igual que sea hacia arriba o hacia la izquerda.</div><div>11&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ya sabéis lo que dicen, el que no se consuela es porque no quiere &#x1f605;</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/probando-el-iphone-x/">Probando el iPhone X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 16:14:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[AirPower]]></category>
		<category><![CDATA[Angela Ahrendts]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Store]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Resumen]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<category><![CDATA[Tim Cook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16689</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a></p>
<p>Han pasado dos días desde que se celebró la keynote. Como cada septiembre, Apple nos cita para que conozcamos el futuro de</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg" alt="Keynote Lets meet at our place" width="2400" height="1350" class="aligncenter size-full wp-image-16691" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg 2400w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Keynote-Lets-meet-at-our-place-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2400px) 100vw, 2400px" /></a></p>
<p>Han pasado dos días desde que se celebró la keynote. Como cada septiembre, <strong><a target="_blank" title="Keynote “Let’s meet at our place” el 12 de septiembre" href="https://www.macsfera.com/keynote-lets-meet-at-our-place-12-septiembre/" rel="noopener noreferrer">Apple nos cita</a> para que conozcamos el futuro de los iPhones,</strong> y de algún producto más.</p>
<p>Este evento ha sido especial por varios motivos. Uno de ellos es porque <strong>era la primera keynote que se iba a celebrar en el nuevo campus de Apple,</strong> <a target="_blank" title="El campus de Apple se llamará Apple Park y abrirá en abril" href="https://www.macsfera.com/el-campus-de-apple-se-llamara-apple-park-y-abrira-en-abril/" rel="noopener noreferrer">el Apple Park</a>. Más concretamente en el <a target="_blank" title="La nave espacial se eleva" href="https://www.macsfera.com/la-nave-espacial-se-eleva/" rel="noopener noreferrer">Steve Jobs Theater</a>. Otro de ellos es porque <strong>este año se cumple el décimo aniversario desde que el iPhone llegó al mundo.</strong></p>
<p>Y con esas premisas, nos encontramos un evento muy interesante y emocionante, <strong>el cual os voy a resumir.</strong></p>
<p><span id="more-16689"></span></p>
<p>Como hice con la <a target="_blank" title="Resumen y opinión de la keynote de la WWDC17" href="https://www.macsfera.com/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17/" rel="noopener noreferrer">keynote de la WWDC</a>, os voy a enlazar a noticias de otros blogs que traten el tema más detalladamente, para que podáis estar al tanto de todo.</p>
<p>Así que sin más dilación, empecemos:</p>
<h2 class="review">Steve Jobs</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs.jpg" alt="Tim Cook recordando a Steve Jobs" width="2500" height="1563" class="aligncenter size-full wp-image-16692" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs-300x188.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Tim-Cook-recordando-a-Steve-Jobs-1024x640.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Se apagan las luces y en la pantalla se reproduce un vídeo sobre el auditorio en el que se celebra el evento. Recorriendo sus lugares, su fantástico diseño y su entorno. Tras el vídeo, fundido a negro y unas letras aparecen en la pantalla «Bienvenidos al Steve Jobs Theater».</p>
<p>Automáticamente empieza a sonar una voz muy familiar, <strong>es Steve,</strong> hablando de la importancia de hacer las cosas con amor y cuidado, y lo importante que es recordarlo para no perder la esencia.</p>
<p>Por primera vez desde que <a target="_blank" title="Resumen keynote Let’s talk iPhone" href="https://www.macsfera.com/resumen-keynote-lets-talk-iphone/" rel="noopener noreferrer">Tim Cook presenta las keynotes</a>, no empezó con su famoso <em>«¡Buenos días!»</em>. <strong>Había mucha emoción en el ambiente y así se apreció durante todo el evento.</strong></p>
<p>Este era su evento, la presentación de uno de los dispositivos cuyas características había soñado desde su concepción. <strong>Y así fue.</strong></p>
<h2 class="review">Nuevas Apple Store</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago.jpg" alt="Apple Store de Chicago" width="1500" height="1050" class="aligncenter size-full wp-image-16693" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago.jpg 1500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago-286x200.jpg 286w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Store-de-Chicago-1024x717.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p><strong>Angela Ahrendts salió al escenario para hablar del <a target="_blank" title="Imágenes de la nueva Apple Store Regent Street" href="https://www.macsfera.com/imagenes-de-la-nueva-apple-store-regent-street/" rel="noopener noreferrer">nuevo diseño de las Apple Store</a>.</strong> Un diseño pensado para que las tiendas sean algo más que simples puntos de venta: lugares para aprender, motivarse, inspirarse y crear.</p>
<p>También se hablo de <a target="_blank" href="https://www.apple.com/es/today/" rel="noopener noreferrer">Today at Apple</a>, el programa de aprendizaje de Apple a través de sus empleados en la Apple Store.</p>
<h2 class="review">Apple Watch 3</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3.jpg" alt="Apple Watch 3" width="1534" height="682" class="aligncenter size-full wp-image-16694" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3.jpg 1534w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3-300x133.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-Watch-3-1024x455.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1534px) 100vw, 1534px" /></a></p>
<p><strong>El Apple Watch ha recibido una actualización,</strong> el modelo 3 ya está entre nosotros y las novedades son menores, aunque una de ellas puede hacer que cambie nuestra perspectiva del dispositivo.</p>
<p><strong>La más importante es que ahora incluye conexión móvil,</strong> permitiendo a sus usuarios prescindir del teléfono para operar independientemente.</p>
<p>Me parece que así el Apple Watch consigue una independencia muy notable que <strong>ahora sí puede posicionarlo como un buen accesorio que me haga querer mirar una pantalla más pequeña cuando realmente no puedo mirar la del iPhone.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/jUvD80mNKBM" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La mala noticia es que <strong>serán las empresas de telecomunicaciones las que decidirán si darte servicio o no,</strong> y por qué cantidad al mes. Sin ir más lejos, en España no se vende con conexión móvil directamente.</p>
<p>Y lo peor de este hecho no es que no lo vendan sin esa propiedad, <strong>es que ni si quiera venden el Apple Watch de acero y el Edition.</strong></p>
<p>Es muy triste porque realmente creo que la independencia respecto al iPhone le pueda venir genial. Veremos a ver si esto es definitivo o sólo porque no ha habido un diálogo por parte de Apple con nuestras principales empresas.</p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/apple-watch/apple-watch-series-3-el-reloj-de-apple-ahora-es-mas-independiente-que-nunca" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">Apple TV 4K</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K.jpg" alt="Apple TV 4K" width="2500" height="1134" class="aligncenter size-full wp-image-16695" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K-300x136.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Apple-TV-4K-1024x464.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>El Apple TV da el salto al 4K,</strong> emitiendo una imagen ultra nítida que permitirá disfrutar de la máxima calidad de la película o serie.</p>
<p><strong>Se combina además con la imagen HDR,</strong> que da mejores colores, más vibrantes y llamativos. La mejor noticia, a parte de la calidad de imagen, es que será compatible con servicios de vídeos bajo demanda como Netflix y que Apple cobrará lo mismo por las películas que cuando las emitía en HD.</p>
<p>La potencia también viene al Apple TV, será más rápido y con mejores gráficos gracias al chip A10.</p>
<p>No imagino a nadie comprando un Apple TV para jugar, es más, me parece bastante ridículo mostrar su potencial en este campo, <strong>pero la potencia para navegar, buscar contenido y reproducir vídeos en directo es siempre bienvenida.</strong></p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/apple-tv/apple-tv-4k-el-reproductor-para-el-salon-de-apple-se-pone-al-dia" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">iPhone 8</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8.jpg" alt="iPhone 8" width="2500" height="1359" class="aligncenter size-full wp-image-16696" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8-300x163.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-8-1024x557.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>Yo ya paso de intentar seguir a Apple en el juego de los nombres de su iPhone, pero aquí está el que puede que sea el último modelo con el diseño tradicional que conocemos hasta hoy, <strong>el iPhone 8.</strong></p>
<p>La esencia se conserva, <strong>pero damos un paso atrás en el diseño añadiendo cristal en la parte trasera,</strong> como en el iPhone 4. Han sido conscientes de que uno de los mayores problemas de ese modelo fueron las roturas de cristal, así que en esta ocasión lo han reforzado. Veremos cómo actúa realmente y si se avanza algo en la batalla contra los golpes.</p>
<p><strong>Que True Tone venga al iPhone es una gran noticia,</strong> los usuarios van a agradecer esta característica. Es una de las que más disfruto en <a target="_blank" title="iPad Pro: lo que esperaba, y mucho más" href="https://www.macsfera.com/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas/" rel="noopener noreferrer">mi iPad Pro</a>, aunque con su enorme pantalla se aprecia más.</p>
<p>El procesador es una de las cosas que más me ha gustado del iPhone 8. <strong>El tener 2 cores potentes y 4 de alta eficiencia va a hacer que sea un iPhone muy potente, muy duradero y muy eficiente.</strong> El cambio se notó en <a target="_blank" title="Mi review del iPhone 7" href="https://www.macsfera.com/review-del-iphone-7/" rel="noopener noreferrer">el iPhone 7</a>, ahora que se ha mejorado todo, no quiero imaginar cómo irá de bien este teléfono.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/k0DN-BZrM4o" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Que la parte trasera tenga cristal no es sólo por estética, <strong>es una característica que permitirá hacer que el teléfono se cargue de manera inalámbrica</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup>. Lo que más me alegra es que Apple ha decidido utilizar el estándar Qi, lo que significa que podremos cargar el iPhone desde cualquier base de carga compatible. <strong>Nada propietario, sin fundas, lo común y conocido.</strong></p>
<p>Me parece una buena actualización, incluso con la nueva capacidad base de 64GB. <strong>Muy buen teléfono, sin duda.</strong></p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/iphone-8-y-iphone-8-plus-estas-son-todas-sus-novedades-y-especificaciones" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">iPhone X</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X.jpg" alt="iPhone X" width="1398" height="2774" class="aligncenter size-full wp-image-16697" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X.jpg 1398w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X-101x200.jpg 101w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/iPhone-X-516x1024.jpg 516w" sizes="(max-width: 1398px) 100vw, 1398px" /></a></p>
<p>Llegamos a la joya de la corona, <strong>el iPhone X.</strong></p>
<p><strong>Estamos ante el futuro de la telefonía en el iPhone y he de decir que no las tiene todas conmigo.</strong></p>
<p>El diseño me gusta, el acabado también, el tamaño más aún y la doble cámara es de lo mejor que le puede pasar a un teléfono de este tamaño. Pero hay que asociar, tras diez años usando una pulsación para cerrar una app, que ahora hay una nueva forma de hacerlo.</p>
<p>Los cambios no suelen gustar de entrada, pero gustan menos cuando no se hacen por completo <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>, así que aquí se abre una peligrosa grieta de usabilidad que dificulta esa sencillez que acompaña al iPhone.</p>
<p>Está claro que para poder avanzar, las cosas han de cambiar y debe haber una transición, <strong>sólo espero que podamos pasar página pronto adaptando lo nuevo lo antes posible en todos los dispositivos posibles.</strong></p>
<p>En cuanto a FaceID, <strong>me parece realmente increíble cómo funciona.</strong> Fui el primero que se rió del fallo en la demo, pero eso no quita para que no sepa apreciar el potencial que tiene y la tecnología que hay detrás de esos componentes y ese software. <strong>El trabajo que ha hecho Apple aquí puede ser muy grande.</strong> Nada como poder hacer una demo personal para probar esta nueva tecnología.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/K4wEI5zhHB0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>El futuro pinta bien, sin duda, <strong>pero hay algunas dudas que se irán resolviendo a medida que vayamos conociendo casos reales de uso.</strong></p>
<p>Si queréis saber algunas de las dudas que tengo:</p>
<ul>
<li>¿Cómo accedo a la multitarea desde la pantalla de inicio? <sup class="modern-footnotes-footnote ">3</sup></li>
<li>¿Cuándo se ve el carrier de la compañía de teléfono y cuándo no? <sup class="modern-footnotes-footnote ">4</sup></li>
<li>¿Qué ocurre cuando hay más iconos de los que caben en el hueco de los iconos de estado?</li>
<li>Cuando ves un vídeo o una app horizontal ¿siempre vamos a ver una pequeña barra simulando ser el botón home?</li>
<li>¿Sigue existiendo fácil alcance?</li>
<li>Si dejar pulsado el botón de apagado invoca a Siri, y darle dos toques Apple Pay ¿cómo se apaga el teléfono? <sup class="modern-footnotes-footnote ">5</sup></li>
<li>¿Cómo puedo sacar una captura de pantalla?</li>
<li>¿Cómo invoco el Control Center si estoy viendo un vídeo o usando una app en horizontal?</li>
</ul>
<p>Muchas de ellas las podremos despejar pronto, sin lugar a dudas, pero tengo mucha curiosidad por saberlo.</p>
<p>Lo que me consuela de este nuevo “botón” es que es software y, como todo software, <strong>existe la posibilidad de cambiarlo una vez que lo hemos lanzado,</strong> así que Apple podrá hacer cambios sobre él a medida que los usuarios lo usan.</p>
<p>Por último, <strong>mencionar que las cámaras que equipa son las que debería equipar el iPhone 7 normal desde el principio,</strong> aunque ya sabemos que Apple ha usado la cámara dual para potenciar las ventas del modelo plus, pero ahí lo dejo. Como atisbo al futuro, me gusta ver que por fin un teléfono con tamaño normal va a tener las mejores cámaras disponibles.</p>
<p><a target="_blank" href="https://www.applesfera.com/iphone/nuevo-iphone-x-este-el-iphone-que-todos-estabamos-esperando" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<h2 class="review">AirPower</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower.jpg" alt="AirPower" width="2200" height="1868" class="aligncenter size-full wp-image-16698" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower.jpg 2200w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower-236x200.jpg 236w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/AirPower-1024x869.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2200px) 100vw, 2200px" /></a></p>
<p>Phil Schiller se está acostumbrando a desvelar futuros productos, y a nosotros nos encanta. **AirPower es el más reciente.</p>
<p><strong>Una estación de carga capaz de cargar inalámbricamente y a la vez uno de los nuevos iPhones, el Apple Watch 3 y los AirPods</strong> <sup class="modern-footnotes-footnote ">6</sup>.</p>
<p>Apple ha especificado que no utilizan ningún estándar, es tecnología propietaria, <strong>pero que trabajará con el estándar Qi para conseguir desarrollar bases de cargas más avanzadas.</strong></p>
<p><strong>Apple confía en un mundo sin cables,</strong> <a target="_blank" title="Características de OS X para prescindir de los cables" href="https://www.macsfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/" rel="noopener noreferrer">primero en el Mac</a>, <a target="_blank" title="AirDrop: comparte archivos entre dispositivos Apple" href="https://www.macsfera.com/airdrop-comparte-archivos-entre-dispositivos-apple/" rel="noopener noreferrer">en el iPhone y iPad</a>, <a target="_blank" title="AirPods: mi opinión" href="https://www.macsfera.com/airpods-mi-opinion/" rel="noopener noreferrer">en el audio</a> y ahora, por último, <strong>en la batería  del dispositivo más exitoso de la compañía.</strong></p>
<p><a href="https://www.applesfera.com/accesorios/airpower-el-nuevo-cargador-inalambrico-de-apple-con-el-que-podras-cargarlo-todo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Más detalles</a></p>
<hr />
<div id="attachment_16699" style="width: 1642px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater.jpg"><img aria-describedby="caption-attachment-16699" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater.jpg" alt="Steve Jobs Theater" width="1632" height="920" class="size-full wp-image-16699" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater.jpg 1632w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/09/Steve-Jobs-Theater-1024x577.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1632px) 100vw, 1632px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16699" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://www.apple.com/newsroom/2017/09/highlights-from-apples-keynote-event/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p></div>
<p>Y con esto y un bizcocho, <strong>se acabó el evento más esperado del año.</strong> Ha habido grandes cambios, mucha vista al futuro y un bonito recuerdo a Steve Jobs.</p>
<p>Me ha gustado lo que he visto, tengo algunas dudas, <strong>pero nada que me impida disfrutar de cómo pintan las cosas para los usuarios de iPhone.</strong></p>
<p>Ahora mismo lo que más me interesa saber es con qué velocidad Apple planea hacer la transición de lo aquí visto al resto de dispositivos. Pero eso no será, hasta dentro de un tiempo, mientras tanto, a disfrutar de lo que viene.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/N-x8Ik9G5Dg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Por fin los usuarios podrán escuchar música con los EarPods y cargar el teléfono a la vez &#x1f612;.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;El iPhone 8 y anteriores siguen teniendo la antigua forma de hacer las cosas.</div><div>3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Resuelto gracias al vídeo de <a target="_blank" href="https://youtu.be/_HTXMhKWqnA?t=3m29s" rel="noopener noreferrer">MKBHD</a></div><div>4&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Intuyo que sólo en la pantalla bloqueada, pero no lo sé.</div><div>5&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Con iOS 11, si se activa, al pulsar 5 veces seguidas el botón de apagar sale un menú que nos permite apagar el teléfono, acceder a los datos médicos y hacer una llamada de emergencia, supongo que el iPhone X estará activada por defecto.</div><div>6&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los AirPods han recibido una actualización menor que consiste en que su caja se ha vuelto compatible con la carga inalámbrica.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/resumen-opinion-la-keynote-lets-meet-at-our-place-del-iphone-x/">Resumen y opinión de la keynote «Let&#8217;s meet at our place» del iPhone X</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Keynote “Let’s meet at our place” el 12 de septiembre</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/keynote-lets-meet-at-our-place-12-septiembre/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2017 16:19:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Campus]]></category>
		<category><![CDATA[Campus 2]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[Let's meet at our place]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16657</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-lets-meet-at-our-place-12-septiembre/">Keynote “Let’s meet at our place” el 12 de septiembre</a></p>
<p>Apple ha enviado las invitaciones de la keynote “Let&#8217;s meet at our place” que se celebrará el 12 de septiembre en la</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-lets-meet-at-our-place-12-septiembre/">Keynote “Let’s meet at our place” el 12 de septiembre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-lets-meet-at-our-place-12-septiembre/">Keynote “Let’s meet at our place” el 12 de septiembre</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg" alt="Keynote Lets meet at our place" width="1166" height="1154" class="aligncenter size-full wp-image-16661" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/Keynote-Lets-meet-at-our-place.jpg 1166w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/Keynote-Lets-meet-at-our-place-202x200.jpg 202w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/08/Keynote-Lets-meet-at-our-place-1024x1013.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1166px) 100vw, 1166px" /></a></p>
<p><strong>Apple ha enviado las invitaciones de la keynote “Let&#8217;s meet at our place” que se celebrará el 12 de septiembre en la que esperamos ver los futuros iPhones y el futuro de iOS.</strong></p>
<p>Será la primera keynote que se celebre en el <a target="_blank" title="El campus de Apple se llamará Apple Park y abrirá en abril" href="https://www.macsfera.com/el-campus-de-apple-se-llamara-apple-park-y-abrira-en-abril/" rel="noopener noreferrer">nuevo campus de Apple</a>, <strong>en el <a target="_blank" title="La nave espacial se eleva" href="https://www.macsfera.com/el-campus-de-apple-se-llamara-apple-park-y-abrira-en-abril/" rel="noopener noreferrer">Steve Jobs Theater</a> con capacidad para mil personas.</strong> No hay mejor lugar para presentar el próximo iPhone.</p>
<p><span id="more-16657"></span></p>
<p>Es un evento muy especial porque <strong>este año ha sido el décimo aniversario del iPhone</strong> y por ello se espera un producto renovado.</p>
<p>Seguramente ya habéis leído los rumores que llevan meses sonando en todas partes, así que es normal que haya tanta expectación.</p>
<p>El evento será retransmitido en directo como viene siendo habitual, y por mi parte lo retransmitiré <a target="_blank" href="https://twitter.com/macsferablog" rel="noopener noreferrer">en Twitter</a> para quien no pueda seguirlo en directo.</p>
<p><strong>Tengo muchas ganas de ver este evento.</strong> Puede que demasiadas por todas las evidencias que le rodean, aunque eso no es tan bueno. El 12 veremos si es así finalmente con la keynote Let&#8217;s meet at our place.</p>
<p><span class="source">Vía</span> <span class="via"><a href="http://www.loopinsight.com/2017/08/31/apple-announces-iphone-event-on-sept-12-in-steve-jobs-theater/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TheLoop</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/keynote-lets-meet-at-our-place-12-septiembre/">Keynote “Let’s meet at our place” el 12 de septiembre</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Diseñado para todo el mundo</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 May 2017 10:54:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[Accesibilidad]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Watch]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Siri]]></category>
		<category><![CDATA[TapTapSee]]></category>
		<category><![CDATA[TouchChat]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<category><![CDATA[VoiceOver]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16595</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/">Diseñado para todo el mundo</a></p>
<p>No es nuevo ver cómo Apple presume de la accesibilidad de sus productos, es algo de lo que están muy orgullosos en</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/">Diseñado para todo el mundo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/">Diseñado para todo el mundo</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto.jpg" alt="Mario Garcia usa VoiceOver en el iPhone para sacar una foto" width="2500" height="1407" class="aligncenter size-full wp-image-16597" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto-300x169.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/05/Mario-Garcia-usa-VoiceOver-en-el-iPhone-para-sacar-una-foto-1024x576.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p>No es nuevo ver cómo <a target="_blank" title="Creemos que la tecnología debe ser accesible a todo el mundo" href="https://www.macsfera.com/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo/">Apple presume de la accesibilidad de sus productos</a>, es algo de lo que están muy orgullosos en Cupertino y, por ello, <strong>siguen promocionando y desarrollando esa especial faceta de sus dispositivos.</strong></p>
<p>En esta ocasión, han lanzado unos cuantos vídeos en los que muestran casos particulares de personas que usan sus dispositivos para hacer que su vida sea mejor.</p>
<p><span id="more-16595"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/EHAO_kj0qcA" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Así es el caso de <strong><a target="_blank" href="https://youtu.be/EHAO_kj0qcA">Carlos</a>,</strong> cantante, manager de prensa y batería de un grupo de metal. Usa su iPhone con VoiceOver para publicar fotos, poner sus canciones y mantener a sus fans actualizados a través de las redes sociales.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/mswxzXlhivQ" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>También el de <strong><a target="_blank" href="https://youtu.be/mswxzXlhivQ">Shane</a>,</strong> una profesora de música que es capaz de escuchar y enseñar perfectamente a sus alumnos a través de unos audífonos hechos específicamente para el iPhone.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/4PoE9tHg_P0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>O <strong><a target="_blank" href="https://youtu.be/4PoE9tHg_P0">Todd</a>,</strong> CEO de una consultora tecnológica que usa su iPhone con Siri, Switch Control y la aplicación Home para manejar todos los aspectos de su casa desde el teléfono.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/PWNKM8V98cg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>También está <strong><a target="_blank" href="https://youtu.be/PWNKM8V98cg">Ian</a>,</strong> a quién le encanta la naturaleza y gracias a su iPhone, Siri y Switch Control, puede comunicarse con sus amigos, hacer fotos a los lugares que visita e incluso emitir llamadas para pájaros.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/3d6zKINudi0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong><a target="_blank" href="https://youtu.be/3d6zKINudi0">Meera</a></strong> es otro ejemplo, usa su iPad junto a la aplicación <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/touchchat-hd-aac/id398860728?mt=8&amp;at=1010l9LC">TouchChat</a> para poder comunicarse con sus familiares y amigos, abriéndose así al mundo que le rodea.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/whioDJ8doYA" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong><a target="_blank" href="https://youtu.be/whioDJ8doYA">Patrick</a></strong> es un DJ y productor musical que disfruta de su trabajo gracias a VoiceOver en el Mac (junto <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/logic-pro-x/id634148309?mt=12&amp;at=1010l9LC">Logic Pro X</a>) y en el iPhone. Además, adora cocinar y lo hace sin problemas usando su iPhone y la app <a target="_blank" href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/taptapsee-c%C3%A1mara-por-los-ciegos-y-deficientes-visuales/id567635020?mt=8&amp;at=1010l9LC">TapTapSee</a>.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/SoEUsUWihsM" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Por último, pero no menos importante, está <strong><a target="_blank" href="Andrea">Andrea</a>.</strong> Estudiante de enfermería, adora hacer deporte y, gracias al Apple Watch, puede medir y grabar ejercicios o rutinas que luego comparte con sus amigos.</p>
<p>Todos ellos son <a target="_blank" title="La voz de Dilan" href="https://www.macsfera.com/la-voz-dilan/">un ejemplo más</a> de <a target="_blank" title="Cómo Apple me ha salvado la vida" href="https://www.macsfera.com/apple-me-ha-salvado-la-vida/">lo que la tecnología puede hacer por todos</a>. <strong>Algo maravilloso.</strong></p>
<p>Recientemente, en una asignatura de la universidad, he podido ver de primera mano lo difícil que es realizar interfaces amigables, sencillas y, sobre todo, accesibles.</p>
<p>He podido observar lo difícil que es manejarse por una interfaz tan compleja como el ordenador y que, aunque los avances de Apple son buenos, <strong>quedan bastantes cosas por mejorar,</strong> sobre todo en lo que al desarrollo se refiere.</p>
<p>Por eso me alegra que sigan promocionando este tipo de vídeos, <strong>porque creo que a su vez es un mensaje claro de que siguen avanzando en el <a target="_blank" title="Accesibilidad" href="https://www.macsfera.com/tag/accesibilidad">campo de la accesibilidad</a>,</strong> algo que nos beneficia a todos.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/">Diseñado para todo el mundo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/disenado-para-todo-el-mundo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo sacar fotos con el iPhone 7</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-sacar-fotos-con-el-iphone-7/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 May 2017 14:14:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Enlaces]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Fotografía]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16568</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-sacar-fotos-con-el-iphone-7/">Cómo sacar fotos con el iPhone 7</a></p>
<p>Apple ha lanzado un conjunto de vídeos con los que espera que sus usuarios aprendan a sacarle más partido a las cámaras</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-sacar-fotos-con-el-iphone-7/">Cómo sacar fotos con el iPhone 7</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-sacar-fotos-con-el-iphone-7/">Cómo sacar fotos con el iPhone 7</a></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/lhZnMBnosJk" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Apple ha lanzado <a target="_blank" href="https://www.apple.com/iphone/photography-how-to/">un conjunto de vídeos</a> con los que espera que sus usuarios aprendan a sacarle más partido a las cámaras de sus iPhones.</strong></p>
<p>16 vídeos, hasta la fecha, que te enseñan pequeños trucos para conseguir fotos únicas y cuya calidad podría equipararse a las de grandes cámaras y los grandes fotógrafos.</p>
<p><span id="more-16568"></span></p>
<p>Una buena biblioteca de vídeos que, <strong>de forma dinámica y educativa, nos van a enseñar las distintas configuraciones que podemos tocar para conseguir buenos resultados.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/uwMJv0_wa-M" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Me han gustado mucho los vídeos porque muestran, paso a paso, cómo conseguir el resultado. Además, no se hacen nada pesados y las animaciones son de lo más educativas, no tiene pérdida.</p>
<p>Es gracioso porque, en <a target="_blank" title="Mi viaje a Dublín" href="http://www.mylaif.es/mi-viaje-a-dublin/">mi viaje a Dublín</a>, <strong>el iPhone me demostró que era un buen sustituto de la réflex,</strong> pero no ha sido hasta hace un mes cuando he empezado a tomarme en serio el usar el iPhone como mi única cámara cuando salga de viaje.</p>
<p>He estado haciendo pruebas y cuando pueda analizar los resultados os traeré un artículo hablando sobre ello.</p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/VY2FqNAk0mM" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Por ahora, <strong>nos basta con este repositorio de vídeos al cual podemos recurrir para aprender a mejorar nuestra fotografía móvil.</strong></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.youtube.com/embed/xvvXIt7XwXE" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-sacar-fotos-con-el-iphone-7/">Cómo sacar fotos con el iPhone 7</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo usar Clips: la nueva aplicación de vídeo de Apple</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-usar-clips-la-nueva-aplicacion-de-video-de-apple/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 14:55:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Clips]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Vídeos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16524</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-usar-clips-la-nueva-aplicacion-de-video-de-apple/">Cómo usar Clips: la nueva aplicación de vídeo de Apple</a></p>
<p>Ayer Apple lanzaba su nueva aplicación Clips, una pequeña herramienta para iPhone y iPad que nos permite grabar y montar vídeos con</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-usar-clips-la-nueva-aplicacion-de-video-de-apple/">Cómo usar Clips: la nueva aplicación de vídeo de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-usar-clips-la-nueva-aplicacion-de-video-de-apple/">Cómo usar Clips: la nueva aplicación de vídeo de Apple</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Como-usar-Clips-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Como-usar-Clips-de-Apple.jpg" alt="Como usar Clips de Apple" width="2500" height="1667" class="aligncenter size-full wp-image-16526" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Como-usar-Clips-de-Apple.jpg 2500w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Como-usar-Clips-de-Apple-300x200.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Como-usar-Clips-de-Apple-1024x683.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" /></a></p>
<p><strong>Ayer Apple lanzaba su <a target="_blank" title="Clips: nueva aplicación de Apple para crear vídeos" href="https://www.macsfera.com/clips-nueva-aplicacion-apple-crear-videos/">nueva aplicación Clips</a>,</strong> una pequeña herramienta para iPhone y iPad que nos permite grabar y montar vídeos con títulos, música, filtros, etc.</p>
<p>Me la bajé para probarla, y con la tontería he descubierto que es una herramienta más poderosa de lo que parece a primera vista. <strong>Así que vamos a aprender cómo usar Clips, todas sus propiedades y todos sus filtros.</strong></p>
<p><span id="more-16524"></span></p>
<h2>Entendiendo Clips</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Clips-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Clips-de-Apple.jpg" alt="Clips de Apple" width="2342" height="1932" class="aligncenter size-full wp-image-16527" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Clips-de-Apple.jpg 2342w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Clips-de-Apple-242x200.jpg 242w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Clips-de-Apple-1024x845.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2342px) 100vw, 2342px" /></a></p>
<p>Lo primero que tenemos que hacer es <strong>entender cómo funciona Clips,</strong> así que vamos a dar una vuelta por su interfaz para ubicar todos los elementos.</p>
<p>En la parte superior tenemos los iconos de los distintos efectos que podemos aplicar. <strong>Estos iconos nos permitirán personalizar todos los aspectos de nuestro vídeo:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Subtítulos:</strong> lista de estilos que nos permitirá elegir la forma en la que aparece el texto en vídeo mientras hablamos en la grabación</li>
<li><strong>Filtros:</strong> lista de filtros que modificarán la imagen original de nuestro vídeo</li>
<li><strong>Iconos:</strong> lista de iconos que podremos insertar en cualquier parte del vídeo para darle un toque especial</li>
<li><strong>Títulos:</strong> lista de títulos a pantalla completa que podemos utilizar para representar texto animado</li>
</ul>
<p>Seguidamente, <strong>en la esquina superior derecha hay un icono para añadir canciones.</strong> Estas canciones pueden salir de nuestra biblioteca de Música o de una biblioteca de Apple con clips de audio libre de derechos.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Clips-de-Apple-para-iPhone.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Clips-de-Apple-para-iPhone.jpg" alt="Clips de Apple para iPhone" width="2342" height="1932" class="aligncenter size-full wp-image-16528" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Clips-de-Apple-para-iPhone.jpg 2342w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Clips-de-Apple-para-iPhone-242x200.jpg 242w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Clips-de-Apple-para-iPhone-1024x845.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2342px) 100vw, 2342px" /></a></p>
<p><strong>En la parte central de la app tenemos el visor del vídeo.</strong> Aquí se irán mostrando los clips que vayamos grabando, con los distintos filtros que les queramos aplicar, ajustarlos a la proporción 2&#215;2, etc. Es lo que nos permitirá ver cómo avanza nuestro vídeo, clip a clip.</p>
<p>Justo debajo del visor, <strong>tenemos la fuente de entrada.</strong> Sí, esos tres botones en los que pone <em>“Foto”</em>, <em>“Vídeo”</em> y <em>“Biblioteca”</em>. Nos permitirá elegir de qué va a estar compuesto nuestro clip. O bien de una foto sacada en el acto, o bien de un vídeo grabado en el acto, o bien de una foto o un vídeo de nuestra biblioteca.</p>
<p>El clip que elijamos o grabemos será al que le podamos aplicar filtros, subtítulos, ponerle voz encima, etc.</p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Clips-app-de-Apple.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Clips-app-de-Apple.jpg" alt="Clips app de Apple" width="2342" height="1932" class="aligncenter size-full wp-image-16529" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Clips-app-de-Apple.jpg 2342w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Clips-app-de-Apple-242x200.jpg 242w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Clips-app-de-Apple-1024x845.jpg 1024w" sizes="(max-width: 2342px) 100vw, 2342px" /></a></p>
<p><strong>Luego tenemos el botón de grabar y el micrófono.</strong> El botón de grabar nos permitirá iniciar una grabación, tanto de la cámara como de voz. El del micrófono nos permitirá silenciar la entrada de audio. Mezclando estos dos botones podemos añadir nuestros vídeos, darle vida a los títulos, añadir texto dictado pero sin que aparezca nuestra voz, etc.</p>
<p>Por último, el elemento más importante, <strong>la línea de tiempo.</strong> Aquí veremos los distintos clips que hemos añadido a nuestro vídeo, podremos recortarlos, moverlos de sitio, repetirlos, quitarles el audio, etc.</p>
<p>No os preocupéis porque ahora veremos todos y cada uno de estos elementos individualmente para sacarle el máximo provecho:</p>
<h2>Concepto principal de Clips</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Como-usar-Clips.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Como-usar-Clips.gif" alt="Como usar Clips" width="376" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-16530" /></a></p>
<p>Antes de meternos en cada parte individual de la aplicación, <strong>quiero que entendáis el funcionamiento principal de Clips, el cómo graba los vídeos.</strong></p>
<p>Digamos que por un lado tenemos la entrada de vídeo, y por otro lado la salida.</p>
<p><strong>La salida es el resultado de vídeo que se añade a la línea de tiempo y que va a formar parte del vídeo final.</strong></p>
<p><strong>La entrada está compuesta de un vídeo o una foto y el tiempo que queramos nosotros añadir de ese vídeo o esa foto a la línea de tiempo.</strong> Ese <em>“tiempo”</em> viene definido por <strong>el tiempo que dejamos pulsado el botón rojo.</strong></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Como-grabar-Clips.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Como-grabar-Clips.gif" alt="Como grabar Clips" width="376" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-16531" /></a></p>
<p>Pongamos varios ejemplos:</p>
<ul>
<li><strong>Si añadimos una foto estática</strong> y dejamos pulsado el botón 20 segundos, se añadirá un clip de 20 segundos con esa foto. Si hablamos, se añadirá esa voz, y si queremos silenciarla, también se silenciará.</li>
<li><strong>Si queremos grabar un vídeo,</strong> el vídeo durará el tiempo que dejemos pulsado el botón. Es exactamente igual que en otras plataformas como WhatsApp, Instagram, etc.</li>
<li><strong>Si añadimos un vídeo de la biblioteca,</strong> este no se añadirá por completo ni nada por el estilo. <strong>Tendremos que “grabar sobre ese vídeo”</strong> para que se añada a la línea de tiempo. Imaginemos que cargamos un vídeo de la biblioteca de 20 segundos y queremos sólo añadir 5 segundos de ese vídeo. Nos posicionamos donde queremos que empiecen esos 5 segundos <strong>y dejamos pulsado el botón rojo 5 segundos.</strong> Al soltar, <strong>se habrán añadido a la línea de tiempo los 5 segundos de ese vídeo de 20 segundos.</strong></li>
</ul>
<p>Y de esta forma funciona Clips, <em>regrabando</em> lo que queremos añadir a la línea de tiempo. Ahora veamos cómo son en profundidad los distintos apartados de la aplicación y cómo podemos utilizarlos.</p>
<h2>Subtítulos en Clips</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Subtitulos-en-Clips.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Subtitulos-en-Clips.jpg" alt="Subtitulos en Clips" width="1844" height="1829" class="aligncenter size-full wp-image-16532" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Subtitulos-en-Clips.jpg 1844w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Subtitulos-en-Clips-202x200.jpg 202w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Subtitulos-en-Clips-1024x1016.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1844px) 100vw, 1844px" /></a></p>
<p>Como he dicho, <strong>esta pestaña nos permitirá añadir texto dictado simplemente con la voz.</strong></p>
<p>Para ello, lo único que tenemos que hacer es elegir es el estilo, <strong>elegir el clip sobre el qué queremos que aparezcan</strong> (una foto, un vídeo, un título o incluso en directo grabando un vídeo mientras hablamos) <strong>y dejar pulsado el botón de grabar para que empiece a convertir nuestra voz en texto.</strong></p>
<p>Probadlo porque las combinaciones que pueden salir son bastante buenas. Estas son algunas que se me ocurren:</p>
<ul>
<li>Poner una foto estática y hablar para que salga el texto encima (con nuestra voz incluida)</li>
<li>Poner un vídeo de la biblioteca y hablar para que salga el texto encima mientras se reproduce el propio vídeo (con nuestra voz encima)</li>
<li>Poner un título y hablar para que aparezcan las letras sobre el título (con nuestra voz de fondo) <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup></li>
<li>Poner uno de los tres elementos antes mencionados, silenciar el audio y dejar que el texto aparezca sin nuestra voz de fondo</li>
<li>Poner uno de los tres elementos antes mencionados y poner una canción de fondo mientras se reproducen las letras (con o sin nuestra voz)</li>
</ul>
<p>Como veis, <strong>de una forma fácil y sencilla podemos meter subtítulos o pequeños clips de texto a nuestras creaciones dictando únicamente con nuestra voz.</strong></p>
<h2>Filtros de vídeo en Clips</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Filtros-de-video-en-Clips.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Filtros-de-video-en-Clips.jpg" alt="Filtros de video en Clips" width="1844" height="1829" class="aligncenter size-full wp-image-16533" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Filtros-de-video-en-Clips.jpg 1844w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Filtros-de-video-en-Clips-202x200.jpg 202w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Filtros-de-video-en-Clips-1024x1016.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1844px) 100vw, 1844px" /></a></p>
<p><strong>Los filtros de vídeo son unas transformaciones del estado normal del vídeo o la imagen.</strong> Los conocemos todos por aplicaciones <a target="_blank" title="MacSfera en Instagram" href="https://www.instagram.com/macsfera">como Instagram</a> y Snapchat, así que tampoco hay mucho que explicar.</p>
<p><strong>Basta con elegirlos para aplicarlos sobre un vídeo o una foto de la biblioteca, o sobre un clip que vayamos a grabar en ese momento.</strong> Para lo único para lo que no funcionan es para los títulos.</p>
<p>Una vez elegidos, <strong>se aplicarán y podremos disfrutar de ellos en el vídeo final que grabemos.</strong></p>
<h2>Iconos en clips</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Iconos-en-Clips.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Iconos-en-Clips.jpg" alt="Iconos en Clips" width="1844" height="1829" class="aligncenter size-full wp-image-16534" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Iconos-en-Clips.jpg 1844w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Iconos-en-Clips-202x200.jpg 202w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Iconos-en-Clips-1024x1016.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1844px) 100vw, 1844px" /></a></p>
<p><strong>Los iconos son unos pequeños gráficos que podemos añadir en cualquier parte del vídeo.</strong></p>
<p>Para añadirlos, basta con elegir uno. <strong>Dentro del vídeo podremos moverlo, rotarlo, cambiarle el tamaño y, si tiene texto, modificarlo.</strong></p>
<p>Lo único que no podemos hacer es elegir cuándo aparece el icono en ese clip de vídeo que vamos a grabar en ese momento. Estará disponible de principio a fin.</p>
<p>La lista de iconos está compuesta por dos páginas, <strong>en la primera tenemos algunos gráficos propios de Apple mientras que en la segunda podréis añadir emojis.</strong> Creo que los emojis disponibles son elegidos por Apple, pero no sé si podremos añadir más.</p>
<p>Si habéis utilizado alguna vez los stickers de Snapchat, no tendréis ningún problema en utilizar estos.</p>
<h2>Títulos en Clips</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Titulos-en-Clips.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Titulos-en-Clips.jpg" alt="Titulos en Clips" width="1844" height="1829" class="aligncenter size-full wp-image-16535" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Titulos-en-Clips.jpg 1844w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Titulos-en-Clips-202x200.jpg 202w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Titulos-en-Clips-1024x1016.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1844px) 100vw, 1844px" /></a></p>
<p>Como os he resumido, <strong>los títulos nos permiten poner texto y audio con un estilo particular y un efecto interesante a modo de introducción, avance de capítulo, presentación, etc.</strong></p>
<p>Hay 12 diseños, por ahora, <strong>y podemos personalizarlos con nuestro propio texto y nuestro propio audio.</strong></p>
<p>Elegimos uno de ellos, añadimos el texto <strong>y podemos hacer varias cosas:</strong></p>
<ul>
<li>Darle a grabar y meter audio de fondo</li>
<li>Darle a grabar y no meter audio para que se vea el título sólo</li>
<li>Darle a grabar y meter un subtítulo que aparezca junto al título predeterminado <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup></li>
<li>Darle a grabar y meter música posteriormente</li>
</ul>
<p><strong>El resultado va a ser una animación que saque el texto principal y lo mezcle con lo que hayáis decidido acompañar al título.</strong></p>
<p>Mi consejo es que probéis todos porque cada uno tiene una animación distinta y os puede servir para lo que queráis.</p>
<p>Un pequeño truco: si veis que no sabéis cómo quitar un título o salir de la zona de títulos, <strong>pulsad sobre el texto <em>“Vídeo”</em> justo encima del botón rojo de <em>“Mantén pulsado para grabar”</em>.</strong></p>
<h2>Música en Clips</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Musica-en-Clips.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Musica-en-Clips.jpg" alt="Musica en Clips" width="1844" height="1829" class="aligncenter size-full wp-image-16536" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Musica-en-Clips.jpg 1844w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Musica-en-Clips-202x200.jpg 202w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Musica-en-Clips-1024x1016.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1844px) 100vw, 1844px" /></a></p>
<p>Por último, y para acabar con las opciones de la barra superior, <strong>está la pestaña de música.</strong> Esta pestaña nos permitirá añadir clips de música a las producciones que hagamos.</p>
<p>Tenemos dos opciones:</p>
<ul>
<li><strong>Añadir música de la biblioteca de Apple:</strong> unos cuantos clips libres de derecho que podemos utilizar para personalizar nuestros vídeos</li>
<li><strong>Añadir música de nuestra biblioteca de música:</strong> elegir canciones que tengamos en la aplicación Música para que el resultado sea más personalizado</li>
</ul>
<p><strong>Me temo que no podremos personalizar cuándo empieza y cuándo acaba el audio,</strong> empezará a sonar al inicio del vídeo y se parará cuando éste acabe o cuando el clip de audio se acabe.</p>
<p><strong>Al menos sabemos que Apple ha controlado el volumen de forma automática.</strong> Cuando detecte que haya voces, bajará el volumen de la música y la pondrá como música de fondo.</p>
<h2>El visor de vídeo en Clips</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Visor-de-Clips.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Visor-de-Clips.jpg" alt="Visor de Clips" width="1844" height="1829" class="aligncenter size-full wp-image-16537" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Visor-de-Clips.jpg 1844w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Visor-de-Clips-202x200.jpg 202w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Visor-de-Clips-1024x1016.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1844px) 100vw, 1844px" /></a></p>
<p><strong>El visor de vídeo es donde vamos a ver toda nuestra producción,</strong> nos servirá para saber qué estamos grabando, qué hemos grabado, los filtros que estamos aplicando, cómo cuadrar un icono, editar un título, ajustar la posición de un clip, etc.</p>
<p>Al principio puede parecer un poco lioso, pero basta con tener en cuenta algunas cosas:</p>
<ul>
<li><strong>Cuanto vemos el botón rojo de “Mantén pulsado para grabar” es porque vamos a añadir a nuestro vídeo un clip con lo que se vea en el visor.</strong> Da igual si está la cámara activada, si hay una imagen estática o si hay un título. <strong>Para añadirlo a nuestro vídeo tenemos que pulsar ese botón.</strong> Al acabar de grabar, veremos cómo el clip se baja a la barra de tiempo inferior.</li>
<li><strong>Cuando vemos 3 iconos</strong> (Audio, tijeras, papelera) <strong>es porque hemos elegido un clip de la línea de tiempo y podemos verlo, quitarle el sonido, recortarlo o eliminarlo.</strong> Esto solo afecta a ese clip en particular, no a todo el vídeo entero</li>
</ul>
<p>El último dato que hay que saber del visor de vídeo es que cuando añadimos un vídeo o una foto, como tiene una proporción distinta a la del visor, <strong>podemos desplazarlo, ajustarlo, meter zoom, quitarlo, etc.</strong> Pero esto sólo se puede hacer antes de grabar. Una vez que se empieza a grabar o se ha grabado no se puede tocar.</p>
<h2>La línea de tiempo en Clips</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Timeline-en-Clips.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Timeline-en-Clips.jpg" alt="Timeline en Clips" width="1844" height="1829" class="aligncenter size-full wp-image-16538" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Timeline-en-Clips.jpg 1844w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Timeline-en-Clips-202x200.jpg 202w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Timeline-en-Clips-1024x1016.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1844px) 100vw, 1844px" /></a></p>
<p>Una vez que grabamos algo, <strong>pasa automáticamente a la línea de tiempo.</strong> Es en ese momento cuando el clip pasa a formar parte del vídeo final.</p>
<p><strong>En la línea de tiempo podremos reproducir todos los clips que componen el vídeo final, alterar su orden y reproducirlos independientemente.</strong></p>
<p>Desde la línea de tiempo <strong>también podremos editar superficialmente clips individuales:</strong> recortarlos, eliminar el audio y añadir filtros e iconos. Basta con seleccionar el clip adecuado y editarlo en el visor de vídeo como os menciono en el apartado anterior.</p>
<p>Y, en general, ese es el uso de la línea de tiempo. Es importante comprender que el orden de los clips dicta el orden en el que van a salir en el vídeo final. Como en cualquier programa de edición de vídeo. De modo que si queréis adelantar o atrasar uno, debéis pinchar y arrastrar por la línea de tiempo.</p>
<h2>Compartir un vídeo en Clips</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Exportar-video-Clips.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/04/Exportar-video-Clips.gif" alt="Exportar video Clips" width="376" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-16539" /></a></p>
<p>Una vez que hemos metido en la línea de tiempo todos los clips que van a formar nuestro vídeo, <strong>querremos generar el vídeo final que los una todos y que compartiremos por nuestras redes sociales o con nuestros contactos.</strong></p>
<p>Para ello, lo que tenemos que hacer es <strong>darle a la flecha que hay en la esquina superior izquierda.</strong> Se desplazará el visor para abajo y mostrará todos los vídeos que hemos grabado.</p>
<p>Basta con seleccionar el que se quiera mandar <strong>y darle al botón de compartir situado en la esquina inferior derecha.</strong> Ahí podremos compartirlo con distintas aplicaciones e incluso guardarlo en el carrete.</p>
<hr />
<p class="medio"><iframe width="860" height="860" src="https://twitter.com/i/videos/tweet/850061044290658304" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong>Y esto sería un vistazo general de la nueva aplicación Clips de Apple.</strong> Con ella podremos crear vídeos originales y caseros de forma sencilla y rápida. Sorprendentemente rápida.</p>
<p>En el tiempo que he estado jugando con ella me he dado cuenta del potencial que tiene, para lo sencilla que parece.</p>
<p><strong>Dictado en directo, procesamiento de efectos en directo, renderizado de títulos y efectos en un instante, y rápido renderizado del vídeo final.</strong></p>
<p>En un mundo donde cada red social lucha por incorporar su editor de vídeo y foto personal, con sus filtros, sus textos y sus propias herramientas, <strong>Apple ha optado por crear una aplicación capaz de crear contenido a todas ellas.</strong></p>
<p>Y he de decir que cuenta con algunas características no vistas antes que pueden dar mucho juego a algunas creaciones.</p>
<p>Sé que no va a ser una aplicación que entre en los anales de la historia por su máxima utilidad, pero como persona que ha dedicado un tiempo de su vida a crear vídeos y editar vídeos, soy capaz de apreciar el gran trabajo que han hecho y el potencial que tiene la app <strong>si consideramos que está siendo ejecutada en un móvil.</strong></p>
<p><strong>Espero que os haya servido para comprender mejor la aplicación Clips,</strong> que puede ser un poco liosa al principio, pero que una vez que se domina puede servirnos para producir unos vídeos divertidos y originales en muy poco tiempo.</p>
<p><span class="source">Descarga</span> <span class="via"><a href="https://geo.itunes.apple.com/es/app/clips/id1212699939?mt=8&#038;at=1010l9LC" target="_blank">App Store</a></span></p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Esto no tiene mucho sentido, pero se puede hacer.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Esto no tiene mucho sentido, pero se puede hacer.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-usar-clips-la-nueva-aplicacion-de-video-de-apple/">Cómo usar Clips: la nueva aplicación de vídeo de Apple</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Clips: nueva aplicación de Apple para crear vídeos</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/clips-nueva-aplicacion-apple-crear-videos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Mar 2017 15:52:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Clips]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Susan Prescott]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16469</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/clips-nueva-aplicacion-apple-crear-videos/">Clips: nueva aplicación de Apple para crear vídeos</a></p>
<p>Las novedades no paran, primero un nuevo iPhone 7 (PRODUCT)RED y luego un nuevo iPad de tamaño normal y propiedades básicas más</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/clips-nueva-aplicacion-apple-crear-videos/">Clips: nueva aplicación de Apple para crear vídeos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/clips-nueva-aplicacion-apple-crear-videos/">Clips: nueva aplicación de Apple para crear vídeos</a></p>
<div class="galerias medio" data-layout="3" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Clips-app-de-Apple.gif" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Clips-app-de-video-de-Apple.gif" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Clips-app-de-Apple-para-videos.gif" title="" alt="" />

</div>
<p>Las novedades no paran, primero un <a target="_blank" title="Nuevo iPhone 7 (PRODUCT)RED" href="https://www.macsfera.com/nuevo-iphone-7-product-red/">nuevo iPhone 7 (PRODUCT)RED</a> y luego un <a target="_blank" title="Nuevo iPad, asekas" href="https://www.macsfera.com/nuevo-ipad-asekas/">nuevo iPad</a> de tamaño normal y propiedades básicas más barato. <strong>Apple también nos sorprende con una nueva aplicación llamada Clips.</strong></p>
<p>Esta nueva aplicación, para iPhone y iPad, <strong>busca hacer que el usuario cree vídeos personales y originales de una forma sencilla y directa para conservarlos o compartirlos por las redes sociales.</strong></p>
<p><span id="more-16469"></span></p>
<p class="medio"><iframe width="860" height="484" src="https://www.apple.com/newsroom/embed/videos/?embedvideoid=1490052105800" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Destaca la tecnología de los títulos en vivo, <strong>mediante la cual un usuario puede meter títulos animados en el vídeo usando simplemente su voz.</strong> Además, s<strong>e pueden meter efectos, música, emojis y filtros en todas las creaciones, haciendo que el vídeo sea más personal y original.</strong></p>
<p><strong>Susan Prescott,</strong> vicepresidenta de Aplicaciones Producto Marketing ha dicho:</p>
<blockquote>
<p>Clips ofrece a los usuarios de Phone y iPad una nueva forma de expresarse a través del vídeo, y es increíblemente fácil de usar.</p>
<p>Los efectos, filtros y los nuevos e increíbles títulos en vivo que hemos diseñado para Clips permiten a cualquier persona hacer vídeos de gran calidad y fácilmente compartibles con solo unos pocos toques.</p>
</blockquote>
<p class="medio"><iframe src="https://www.apple.com/newsroom/embed/videos/?embedvideoid=1490051752843" width="860" height="484" allowfullscreen></iframe></p>
<p>La aplicación no está todavía disponible, pero con ella, <strong>Apple quiere meterse en la producción de contenido propio al alcance de cualquiera</strong> con un formato que estamos viendo constantemente en todas las redes sociales.</p>
<p>Si mezclamos la potencia de los dispositivos móviles de Apple y la simplicidad de la app, podemos encontrar un buen aliado para los que disfrutamos grabando momentos de nuestras vidas.</p>
<div class="galerias grande" data-layout="22" style="visibility: hidden;">
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Clips-para-iPad-con-filtros.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Clips-para-iPhone-con-filtros.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Clips-para-iPhone-con-titulo.jpg" title="" alt="" />
<img src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2017/03/Clips-para-iPad-con-titulo.jpg" title="" alt="" />

</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/clips-nueva-aplicacion-apple-crear-videos/">Clips: nueva aplicación de Apple para crear vídeos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
