{"id":3969,"date":"2011-07-23T14:47:38","date_gmt":"2011-07-23T12:47:38","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=3969"},"modified":"2023-01-29T12:53:47","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:47","slug":"interior-del-macbook-air-con-algunas-sorpresas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/interior-del-macbook-air-con-algunas-sorpresas\/","title":{"rendered":"Interior del MacBook Air con algunas sorpresas"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/MacBook-Air-2011-por-dentro.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/MacBook-Air-2011-por-dentro.jpeg\" alt=\"\" title=\"MacBook Air 2011 por dentro\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3970\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/MacBook-Air-2011-por-dentro.jpeg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/MacBook-Air-2011-por-dentro-300x225.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es una costumbre que con el lanzamiento de un nuevo <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\">Mac<\/a><\/strong> iFixit le de un vistazo en su interior y podamos descubrir cosas que se nos han pasado. Esta vez le ha tocado el turno al <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-air\" title=\"MacBook Air\">MacBook Air<\/a><\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nDescubrimos que el <strong>MacBook Air<\/strong> es muy parecido (por no decir id\u00e9ntico) al modelo de 2010, usa los <strong>tornillos polilobulados<\/strong> y adem\u00e1s el interior tambi\u00e9n es muy parecido que el modelo anterior.<\/p>\n<p>Nos encontramos con que las memorias flash que usa de disco duro <strong>no est\u00e1n soldadas a la placa base<\/strong> de modo que se pueden cambiar, esto mismo es lo que le pasa a la RAM. La bater\u00eda <strong>parece ser igual que la del anterior Mac aunque si que es cierto que el modelo ha variado.<\/strong> Tenemos que aguanta unas 7 horas en el modelo de 13&#8243; y hasta 30 d\u00edas en reposo.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Ventilador-MacBook-Air-2011.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Ventilador-MacBook-Air-2011.jpeg\" alt=\"\" title=\"Ventilador MacBook Air 2011\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3971\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Ventilador-MacBook-Air-2011.jpeg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Ventilador-MacBook-Air-2011-300x225.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Descubrimos una cosa interesante como pueda ser que al desmontar el ventilador <strong>han descubierto una mancha de aceite<\/strong> y sugieren que a <strong>Apple<\/strong> le preocupaba la lubricaci\u00f3n del componente. Esto es bastante importante, teniendo en cuenta que es una pieza vital para el funcionamiento del <strong>Mac<\/strong>.<\/p>\n<p>Para acabar la cavidad del procesador es un poco m\u00e1s grande para los nuevos y que el sistema de disipador de la temperatura parece el mismo. Por lo dem\u00e1s componentes no hay mucho que destacar, como cosa nueva el teclado retroiluminado, pero no tiene de raro.<\/p>\n<p>Me preocupa el tema del ventilador, habr\u00e1 que ver si alguien puede hacer an\u00e1lisis de temperatura y habr\u00e1 que ver la fiabilidad de ese ventilador a la larga.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.ifixit.com\/Teardown\/MacBook-Air-13-Inch-Mid-2011-Teardown\/6130\/1\">iFixit<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es una costumbre que con el lanzamiento de un nuevo Mac iFixit le de un vistazo en su interior y podamos descubrir<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3970,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,17,20],"tags":[451,2207,2208,2220,2210,500,501],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Interior del MacBook Air con algunas sorpresas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Fotos y detalles del interior del MacBook Air del 2011. Misma bater\u00eda, RAM y memoria flash no soldadas a la placa base, problemas con el ventilador.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/interior-del-macbook-air-con-algunas-sorpresas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Interior del MacBook Air con algunas sorpresas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Fotos y detalles del interior del MacBook Air del 2011. Misma bater\u00eda, RAM y memoria flash no soldadas a la placa base, problemas con el ventilador.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/interior-del-macbook-air-con-algunas-sorpresas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-07-23T12:47:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/MacBook-Air-2011-por-dentro.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"413\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/interior-del-macbook-air-con-algunas-sorpresas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/MacBook-Air-2011-por-dentro.jpeg\",\"width\":550,\"height\":413,\"caption\":\"MacBook Air 2011 por dentro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/interior-del-macbook-air-con-algunas-sorpresas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/interior-del-macbook-air-con-algunas-sorpresas\/\",\"name\":\"Interior del MacBook Air con algunas sorpresas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/interior-del-macbook-air-con-algunas-sorpresas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-07-23T12:47:38+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Fotos y detalles del interior del MacBook Air del 2011. Misma bater\\u00eda, RAM y memoria flash no soldadas a la placa base, problemas con el ventilador.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/interior-del-macbook-air-con-algunas-sorpresas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3969"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3969"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3969\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17425,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3969\/revisions\/17425"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3970"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3969"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3969"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3969"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}