{"id":15849,"date":"2016-11-18T10:33:43","date_gmt":"2016-11-18T09:33:43","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15849"},"modified":"2023-01-29T12:53:23","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:23","slug":"nuevo-anuncio-del-macbook-pro-herramienta-las-ideas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-del-macbook-pro-herramienta-las-ideas\/","title":{"rendered":"Nuevo anuncio del MacBook Pro como herramienta para las ideas"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ROEIKn8OsGU\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Ayer, <strong>Apple present\u00f3 un anuncio del <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id\/\">nuevo MacBook Pro con Touch Bar<\/a> present\u00e1ndolo como una herramienta para realizar tus ideas.<\/strong><\/p>\n<p>El v\u00eddeo, de 1 minuto y medio de duraci\u00f3n, est\u00e1 enfocado siguiendo el concepto <a target=\"_blank\"title=\"Steve Jobs presentando la campa\u00f1a Think Different\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/steve-jobs-presentando-la-campana-think-different\/\">introducido en la campa\u00f1a Think Different<\/a>: <strong>no vender el producto en s\u00ed, sino la idea que le rodea.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Por ello, <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/youtu.be\/ROEIKn8OsGU\">el anuncio<\/a> nos muestra un mont\u00f3n de objetos que fueron grandes ideas e inventos (clips, aviones, el Macintosh original, cremalleras, microscopios, la biotecnolog\u00eda, etc.) mientras que entre todas esas im\u00e1genes se ve una fila de bombillas que se van encendiendo y estallan <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"0000000000a52f2c0000000025cb11bf_15849\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-0000000000a52f2c0000000025cb11bf_15849\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-0000000000a52f2c0000000025cb11bf_15849\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Estallan porque la idea es tan buena que la bombilla recibe much\u00edsima potencia y no lo soporta.<\/span>.<\/p>\n<p>Al final del v\u00eddeo se ve un mensaje compuesto por dos frases bastante reveladoras del significado del anuncio:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Las ideas hacen que el mundo avance<\/p>\n<p>Introduciendo una herramienta para las ideas que est\u00e1n por venir<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Un anuncio precioso que vuelve un poco a los or\u00edgenes de la publicidad que Apple quer\u00eda hacer <strong>destacando a las personas a las que est\u00e1n destinadas sus productos, y no las caracter\u00edsticas del producto en s\u00ed.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer, Apple present\u00f3 un anuncio del nuevo MacBook Pro con Touch Bar present\u00e1ndolo como una herramienta para realizar tus ideas. El v\u00eddeo,<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15852,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,17],"tags":[2207,2208,2221,1945,2457,2574,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo anuncio del MacBook Pro como herramienta para las ideas<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Curioso anuncio del MacBook Pro con Touch Bar que lo presenta como una herramienta para realizar todas las ideas que est\u00e1n por venir.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-del-macbook-pro-herramienta-las-ideas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo anuncio del MacBook Pro como herramienta para las ideas\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Curioso anuncio del MacBook Pro con Touch Bar que lo presenta como una herramienta para realizar todas las ideas que est\u00e1n por venir.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-del-macbook-pro-herramienta-las-ideas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-11-18T09:33:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Anuncio-MacBook-Pro-con-Touch-Bar.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1275\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo anuncio del MacBook Pro como herramienta para las ideas\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Curioso anuncio del MacBook Pro con Touch Bar que lo presenta como una herramienta para realizar todas las ideas que est\u00e1n por venir.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/18102904\/Anuncio-MacBook-Pro-con-Touch-Bar.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-del-macbook-pro-herramienta-las-ideas\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Anuncio-MacBook-Pro-con-Touch-Bar.jpeg\",\"width\":2048,\"height\":1275,\"caption\":\"Anuncio MacBook Pro con Touch Bar\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-del-macbook-pro-herramienta-las-ideas\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-del-macbook-pro-herramienta-las-ideas\/\",\"name\":\"Nuevo anuncio del MacBook Pro como herramienta para las ideas\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-del-macbook-pro-herramienta-las-ideas\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-11-18T09:33:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:23+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Curioso anuncio del MacBook Pro con Touch Bar que lo presenta como una herramienta para realizar todas las ideas que est\\u00e1n por venir.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-del-macbook-pro-herramienta-las-ideas\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15849"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15849"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15849\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15855,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15849\/revisions\/15855"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15852"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15849"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15849"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15849"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}