{"id":12338,"date":"2015-10-10T19:35:59","date_gmt":"2015-10-10T18:35:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12338"},"modified":"2023-01-29T12:22:24","modified_gmt":"2023-01-29T11:22:24","slug":"ulysses-se-actualiza-para-el-capitan-y-con-integracion-en-medium","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-para-el-capitan-y-con-integracion-en-medium\/","title":{"rendered":"Ulysses se actualiza para El Capitan y con integraci\u00f3n en Medium"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-permite-publicar-en-Medium.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-permite-publicar-en-Medium.jpg\" alt=\"Ulysses permite publicar en Medium\" width=\"1300\" height=\"836\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12339\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-permite-publicar-en-Medium.jpg 1300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-permite-publicar-en-Medium-300x193.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-permite-publicar-en-Medium-1024x659.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1300px) 100vw, 1300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>De entre todas las aplicaciones que uso en Mac, hay unas pocas que realmente sigo de cerca y me encanta ver que progresan en su desarrollo y funcionalidades.<\/p>\n<p>Por os anuncio que <strong>Ulysses se ha actualizado con compatibilidad a <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/el-capitan\" title=\"El Capitan\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El Capitan<\/a> y todas sus <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/novedades-en-video-de-os-x-el-capitan\/\" title=\"Novedades en v\u00eddeo de OS X El Capitan\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevas funciones<\/a> m\u00e1s una peque\u00f1a novedad relacionada con Medium.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Ahora <strong>Ulysses es compatible con el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-os-x-el-capitan\/#experiencia-de-uso\" title=\"Experiencia de uso de El Capitan\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">modo Split View de El Capitan<\/a>,<\/strong> pudiendo poner la aplicaci\u00f3n a pantalla completa con otra m\u00e1s. Hasta ahora esto s\u00f3lo se pod\u00eda hacer si Ulysses mostraba \u00fanicamente la hoja de texto, si ten\u00eda las columnas desplegadas fallaba.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-adaptado-a-El-Capitan.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-adaptado-a-El-Capitan.jpg\" alt=\"Ulysses adaptado a El Capitan\" width=\"2500\" height=\"1406\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12340\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-adaptado-a-El-Capitan.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-adaptado-a-El-Capitan-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-adaptado-a-El-Capitan-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Tambi\u00e9n incluye un nuevo modo llamado <em>&quot;Minimal Window&quot;<\/em> que hace desaparecer todos los elementos de la interfaz cuando se est\u00e1 inscribiendo,<\/strong> incluso si la aplicaci\u00f3n no est\u00e1 a pantalla completa. De esta forma el escritor se centra, una vez m\u00e1s, en lo que est\u00e1 escribiendo y no en el resto de cosas.<\/p>\n<p>Hay nuevos gestos con el trackpad y el rat\u00f3n para invocar acciones a parte de un peque\u00f1o redise\u00f1o general adapt\u00e1ndose a las gu\u00edas de El Capitan. Por supuesto, <strong>el c\u00f3digo de Ulysses ha sido modificado para ser completamente funcional<\/strong> con El Capitan y pulir todos los errores existentes.<\/p>\n<h2>Integraci\u00f3n con Medium<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-y-Medium.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-y-Medium.jpg\" alt=\"Ulysses y Medium\" width=\"860\" height=\"500\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12345\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-y-Medium.jpg 860w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-y-Medium-300x174.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 860px) 100vw, 860px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por primera vez, <strong>una aplicaci\u00f3n de escritorio se hace compatible con <a href=\"http:\/\/medium.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Medium<\/a> para poder compartir los escritos con la plataforma de blogging online.<\/strong> Esta uni\u00f3n surge porque Medium va a estrenar una nueva API que permitir\u00e1 a aplicaciones de escritorio usar el servicio.<\/p>\n<p>Ulysses ha sido una de las primeras elegidas para probar esa API y los chicos de The Soulmen han decidido implementarla. Cuentan en <a href=\"https:\/\/medium.com\/building-ulysses\/hey-there-medium-nice-to-meet-you-16bcb50a63d7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">un art\u00edculo en Medium<\/a> c\u00f3mo recibieron la noticia y porqu\u00e9 se pusieron tan contentos por el acuerdo.<\/p>\n<blockquote>\n<p>Medium no ten\u00eda una herramienta offline, y nosotros quer\u00edamos a\u00f1adir opciones de publicaci\u00f3n desde el primer d\u00eda.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Tambi\u00e9n explican que s\u00f3lo permiten guardar los escritos como borradores en Medium porque el servicio permite poner distintos formatos a algunos elementos (como im\u00e1genes, citas, etc.) y eso no est\u00e1 soportado por la reciente API. Por eso prefieren que la gente guarde los textos como borrador y los revise en la plataforma para poder dejarlo todo a su gusto.<\/p>\n<p><strong>La actualizaci\u00f3n es gratuita para todos los usuarios que ya tengan comprada su licencia.<\/strong> Si no la ten\u00e9is comprada, que sep\u00e1is que tiene un precio de 45\u20ac disponible <a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses\/id623795237?mt=12&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">desde la Mac App Store<\/a>.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar\/\" title=\"Ulysses: la aplicaci\u00f3n que todo escritor deber\u00eda usar\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ulysses<\/a> avanza a buen ritmo consolid\u00e1ndose como mi mejor opci\u00f3n para escribir.<\/strong> Hace unos d\u00edas os coment\u00e9 que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/prueba-ulysses-dos-meses-de-forma-gratuita\/\" title=\"Prueba Ulysses dos meses de forma gratuita\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">pod\u00edais probarla gratis hasta el 7 de diciembre<\/a> y hoy, sabiendo lo que est\u00e1 por llegar, os animo a que lo hag\u00e1is m\u00e1s a\u00fan porque no os va a decepcionar.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Ulysses para Mac<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses\/id623795237?mt=12&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>De entre todas las aplicaciones que uso en Mac, hay unas pocas que realmente sigo de cerca y me encanta ver que<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12339,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,19,20],"tags":[2172,2205,2150,174,2261,2210,2232,2149,2151,2349,2101],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ulysses se actualiza para El Capitan y con integraci\u00f3n en Medium<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ulysses se ha actualizado a la nueva versi\u00f3n de OS X El Capitan adapt\u00e1ndose a Split View y siendo compatible con la publicaci\u00f3n en Medium.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-para-el-capitan-y-con-integracion-en-medium\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ulysses se actualiza para El Capitan y con integraci\u00f3n en Medium\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ulysses se ha actualizado a la nueva versi\u00f3n de OS X El Capitan adapt\u00e1ndose a Split View y siendo compatible con la publicaci\u00f3n en Medium.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-para-el-capitan-y-con-integracion-en-medium\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-10-10T18:35:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:22:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-permite-publicar-en-Medium.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1300\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"836\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Ulysses se actualiza para El Capitan y con integraci\u00f3n en Medium\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Ulysses se ha actualizado a la nueva versi\u00f3n de OS X El Capitan adapt\u00e1ndose a Split View y siendo compatible con la publicaci\u00f3n en Medium.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/10191141\/Ulysses-permite-publicar-en-Medium.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-para-el-capitan-y-con-integracion-en-medium\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ulysses-permite-publicar-en-Medium.jpg\",\"width\":1300,\"height\":836,\"caption\":\"Ulysses permite publicar en Medium\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-para-el-capitan-y-con-integracion-en-medium\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-para-el-capitan-y-con-integracion-en-medium\/\",\"name\":\"Ulysses se actualiza para El Capitan y con integraci\\u00f3n en Medium\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-para-el-capitan-y-con-integracion-en-medium\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-10-10T18:35:59+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:22:24+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Ulysses se ha actualizado a la nueva versi\\u00f3n de OS X El Capitan adapt\\u00e1ndose a Split View y siendo compatible con la publicaci\\u00f3n en Medium.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-se-actualiza-para-el-capitan-y-con-integracion-en-medium\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12338"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12338"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12338\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17991,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12338\/revisions\/17991"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12339"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12338"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12338"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12338"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}