{"id":15592,"date":"2016-10-16T13:51:13","date_gmt":"2016-10-16T11:51:13","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15592"},"modified":"2023-01-29T12:28:38","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:38","slug":"imagenes-de-la-nueva-apple-store-regent-street","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-la-nueva-apple-store-regent-street\/","title":{"rendered":"Im\u00e1genes de la nueva Apple Store Regent Street"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_15594\" style=\"width: 2260px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nueva-Apple-Store-Regent-Street.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15594\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nueva-Apple-Store-Regent-Street.jpg\" alt=\"Nueva Apple Store Regent Street\" width=\"2250\" height=\"1500\" class=\"size-full wp-image-15594\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nueva-Apple-Store-Regent-Street.jpg 2250w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nueva-Apple-Store-Regent-Street-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nueva-Apple-Store-Regent-Street-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2250px) 100vw, 2250px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15594\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2016\/10\/apple-regent-street-to-reopen-with-new-design.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p><\/div>\n<p><strong>Ayer se reabri\u00f3 la vieja <a target=\"_blank\"title=\"Apple Store\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\">Apple Store<\/a> de Regent Street con el nuevo redise\u00f1o que la marca est\u00e1 poniendo en sus tiendas m\u00e1s significativas.<\/strong><\/p>\n<p>El nuevo dise\u00f1o de las tiendas abandona el famoso gris aluminio de las pareces, el techo y el suelo, <strong>adaptando tonalidades beiges que aportan calidad a la estancia.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<div id=\"attachment_15598\" style=\"width: 2231px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Interior-Apple-Store-Regent-Street.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15598\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Interior-Apple-Store-Regent-Street.jpg\" alt=\"Interior Apple Store Regent Street\" width=\"2221\" height=\"1456\" class=\"size-full wp-image-15598\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Interior-Apple-Store-Regent-Street.jpg 2221w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Interior-Apple-Store-Regent-Street-300x197.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Interior-Apple-Store-Regent-Street-1024x671.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2221px) 100vw, 2221px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15598\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2016\/10\/apple-regent-street-to-reopen-with-new-design.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p><\/div>\n<p>Tambi\u00e9n se refuerza la iluminaci\u00f3n del techo, que ahora se extiende por toda la superficie emulando la proyecci\u00f3n que realiza la luz natural.<\/p>\n<p>Las estanter\u00edas obtienen el mismo acabado que las mesas de exposici\u00f3n, haciendo que parezcan menos fr\u00edas <strong>y con una disposici\u00f3n de los accesorios m\u00e1s abierta para que el p\u00fablico pueda verlos y tocarlos como los productos principales.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Se a\u00f1aden tambi\u00e9n elementos naturales como los \u00e1rboles,<\/strong> no es la primera vez que los vemos en una Apple Store, pero est\u00e1n ahora presentes en Londres. Desconozco si hay alg\u00fan fin m\u00e1s all\u00e1 del decorativo, pero tal vez los \u00e1rboles consigan luchar con ese olor a cerrado que hay en muchas de las tiendas de Apple.<\/p>\n<div id=\"attachment_15595\" style=\"width: 2260px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Angela-Ahrendts-en-la-Apple-Store-Regent-Street.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15595\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Angela-Ahrendts-en-la-Apple-Store-Regent-Street.jpg\" alt=\"Angela Ahrendts en la Apple Store Regent Street\" width=\"2250\" height=\"1500\" class=\"size-full wp-image-15595\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Angela-Ahrendts-en-la-Apple-Store-Regent-Street.jpg 2250w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Angela-Ahrendts-en-la-Apple-Store-Regent-Street-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Angela-Ahrendts-en-la-Apple-Store-Regent-Street-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2250px) 100vw, 2250px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15595\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2016\/10\/apple-regent-street-to-reopen-with-new-design.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p><\/div>\n<p><strong><a target=\"_blank\"title=\"Angela Ahrendts\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/angela-ahrendts\">Angela Ahrendts<\/a><\/strong>, responsable de estos cambios, estuvo en la inauguraci\u00f3n:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Estamos encantados de ser parte de Regent Street y emocionados de servir de nuevo a nuestra comunidad ofreciendo un lugar para aprender, inspirarse y entretenerse, donde los clientes pueden obtener soporte de nuestro equipo y de los dem\u00e1s.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Jonathan Ive tambi\u00e9n ha dicho unas palabras del lanzamiento:<\/p>\n<blockquote>\n<p>En Regent Street hemos preservado la incre\u00edble fachada exterior mientras abrimos el interior de la tienda para mejorar la transparencia e inundar el espacio con luz natural.  Al elegir materiales afines a la naturaleza hist\u00f3rica del edificio, hemos podido modernizar el espacio mientras manten\u00edamos la autenticidad del entorno.<\/p>\n<\/blockquote>\n<div class=\"galerias medio\" data-layout=\"12\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Apple-Store-Regent-Street.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Accesorios-Apple-Store-Regent-Street.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Trabajador-Apple-Store-Regent-Street.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<\/p>\n<p>Im\u00e1genes de <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2016\/10\/apple-regent-street-to-reopen-with-new-design.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n<\/div>\n<p>La Apple Store de Regent Street fue la primera que Apple abri\u00f3 en Europa, y desde 2004 han pasado por ella m\u00e1s de 60 millones de clientes. Cuenta con un peque\u00f1o teatro (como antes) donde se podr\u00e1n impartir cursos y seminarios para los clientes que quieran aprender m\u00e1s.<\/p>\n<p>Como ya digo, la tienda parece mucho m\u00e1s acogedora de lo que era antes, <a target=\"_blank\"title=\"Apple Store Regent Street\" href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/apple-store-regent-street\/\">pude entrar en 2013<\/a> y me encantar\u00eda volver a verla ahora que hay m\u00e1s luz y todo est\u00e1 m\u00e1s enfocado al usuario.<\/p>\n<div class=\"galerias medio\" data-layout=\"231\" style=\"visibility: hidden;\">\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Arboles-de-la-Apple-Store-Regent-Street.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Escaleras-de-la-Apple-Store-Regent-Street.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Decoracion-de-Apple-Store-Regent-Street.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Sala-de-reunion-Apple-Store-Regent-Street.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Planta-superior-Apple-Store-Regent-Street.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Fachada-de-la-Apple-Store-Regent-Street.jpg\" title=\"\" alt=\"\" \/>\n<\/p>\n<p>Im\u00e1genes de <a href=\"https:\/\/www.apple.com\/uk\/retail\/regentstreet\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n<\/div>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/newsroom\/2016\/10\/apple-regent-street-to-reopen-with-new-design.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer se reabri\u00f3 la vieja Apple Store de Regent Street con el nuevo redise\u00f1o que la marca est\u00e1 poniendo en sus tiendas<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15594,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,7],"tags":[2049,2206,2215,1042,2207,2235,573],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Im\u00e1genes de la nueva Apple Store Regent Street<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La Apple Store de Regent Street ha reabierto sus puertas con un nuevo dise\u00f1o m\u00e1s moderno y acogedor que se adapta al nuevo aspecto que quiere Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-la-nueva-apple-store-regent-street\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Im\u00e1genes de la nueva Apple Store Regent Street\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Apple Store de Regent Street ha reabierto sus puertas con un nuevo dise\u00f1o m\u00e1s moderno y acogedor que se adapta al nuevo aspecto que quiere Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-la-nueva-apple-store-regent-street\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-10-16T11:51:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nueva-Apple-Store-Regent-Street.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2250\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1500\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Im\u00e1genes de la nueva Apple Store Regent Street\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La Apple Store de Regent Street ha reabierto sus puertas con un nuevo dise\u00f1o m\u00e1s moderno y acogedor que se adapta al nuevo aspecto que quiere Apple.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/16132445\/Nueva-Apple-Store-Regent-Street.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-la-nueva-apple-store-regent-street\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Nueva-Apple-Store-Regent-Street.jpg\",\"width\":2250,\"height\":1500,\"caption\":\"Imagen de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-la-nueva-apple-store-regent-street\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-la-nueva-apple-store-regent-street\/\",\"name\":\"Im\\u00e1genes de la nueva Apple Store Regent Street\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-la-nueva-apple-store-regent-street\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-10-16T11:51:13+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La Apple Store de Regent Street ha reabierto sus puertas con un nuevo dise\\u00f1o m\\u00e1s moderno y acogedor que se adapta al nuevo aspecto que quiere Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-la-nueva-apple-store-regent-street\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15592"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15592"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15592\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18153,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15592\/revisions\/18153"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15594"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15592"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15592"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15592"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}