{"id":8735,"date":"2013-04-04T14:04:19","date_gmt":"2013-04-04T13:04:19","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8735"},"modified":"2023-01-29T12:28:53","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:53","slug":"tim-cook-se-disculpa-mediante-una-carta-por-el-servicio-de-apple-en-china","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-se-disculpa-mediante-una-carta-por-el-servicio-de-apple-en-china\/","title":{"rendered":"Tim Cook se disculpa mediante una carta por el servicio de Apple en China"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Apple-en-china.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Apple-en-china.jpg\" alt=\"Apple en china\" width=\"550\" height=\"348\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8736\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Apple-en-china.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Apple-en-china-300x190.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En los \u00faltimos meses, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> ha sido muy criticada y difamada por parte del gobierno y medios chinos<\/strong> debido al servicio de reparaci\u00f3n de la empresa. Por ello <strong>Tim Cook ha escrito una carta dirigida a los clientes.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En la carta, el CEO se disculpa <strong>prometiendo mejorar el servicio aumentando la formaci\u00f3n del personal de sus tiendas y los distribuidores oficiales a la par que mejorar el sistema de reparaciones del iPhone 4 y el 4S.<\/strong><\/p>\n<p>La carta la pod\u00e9is sacar de la <a href=\"http:\/\/www.apple.com.cn\/support\/warranties\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">web de Apple en China<\/a> y traducirla con las herramientas de Google, pero lo que m\u00e1s destaca de los cambios que van a hacer es lo siguiente:<\/p>\n<ul>\n<li>Mejorar la pol\u00edtica de reparaci\u00f3n del iPhone 4 y iPhone 4S.<\/li>\n<li>Proporcionar informaci\u00f3n m\u00e1s clara y precisa sobre la pol\u00edtica de garant\u00eda y reparaciones en la web oficial.<\/li>\n<li>Aumentar la supervisi\u00f3n y la formaci\u00f3n de los proveedores autorizados de Apple.<\/li>\n<li>Asegurar que los clientes pueden comunicarse f\u00e1cilmente con el servicio de opini\u00f3n de Apple.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Adem\u00e1s, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong> ha a\u00f1adido:<\/p>\n<blockquote><p>\nSomos conscientes de que debido a la falta de comunicaci\u00f3n externa en el proceso, se ha dado lugar a la especulaci\u00f3n de que en Apple somos arrogantes y no nos importa, o no damos importancia, a las opiniones de nuestros clientes. Expresamos nuestras m\u00e1s sinceras disculpas por cualquier problema o malentendido que esto haya ocasionado a los consumidores.\n<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Las \u00faltimas acciones de Apple han demostrado que para ellos el mercado asi\u00e1tico es muy importante<\/strong> por lo que han decidido intervenir ante la campa\u00f1a de difamaci\u00f3n y pedir disculpas, a la par que plantear soluciones.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/tim-cook-responde-a-las-criticas-en-china-mediante-una-carta-abierta-prometiendo-mejorar-el-servicio-de-apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applesfera<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/applezona.com\/wp-content\/uploads\/2013\/01\/china-apple-2010-7-10-3-10-0.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Applezona<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En los \u00faltimos meses, Apple ha sido muy criticada y difamada por parte del gobierno y medios chinos debido al servicio de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8736,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,628,354,766,2210,2229,1723,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tim Cook se disculpa mediante una carta por el servicio de Apple en China<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tim Cook ha publicado una carta abierta en la que se disculpa por el servicio que Apple est\u00e1 dando en China.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-se-disculpa-mediante-una-carta-por-el-servicio-de-apple-en-china\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tim Cook se disculpa mediante una carta por el servicio de Apple en China\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tim Cook ha publicado una carta abierta en la que se disculpa por el servicio que Apple est\u00e1 dando en China.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-se-disculpa-mediante-una-carta-por-el-servicio-de-apple-en-china\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-04-04T13:04:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Apple-en-china.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"348\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-se-disculpa-mediante-una-carta-por-el-servicio-de-apple-en-china\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/04\/Apple-en-china.jpg\",\"width\":550,\"height\":348,\"caption\":\"Apple en china\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-se-disculpa-mediante-una-carta-por-el-servicio-de-apple-en-china\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-se-disculpa-mediante-una-carta-por-el-servicio-de-apple-en-china\/\",\"name\":\"Tim Cook se disculpa mediante una carta por el servicio de Apple en China\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-se-disculpa-mediante-una-carta-por-el-servicio-de-apple-en-china\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-04-04T13:04:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Tim Cook ha publicado una carta abierta en la que se disculpa por el servicio que Apple est\\u00e1 dando en China.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-se-disculpa-mediante-una-carta-por-el-servicio-de-apple-en-china\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8735"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8735"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8735\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17851,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8735\/revisions\/17851"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8736"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8735"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8735"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8735"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}