{"id":15058,"date":"2016-07-23T13:39:36","date_gmt":"2016-07-23T11:39:36","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15058"},"modified":"2016-07-23T13:39:36","modified_gmt":"2016-07-23T11:39:36","slug":"steve-jobs-presentando-la-campana-think-different","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-presentando-la-campana-think-different\/","title":{"rendered":"Steve Jobs presentando la campa\u00f1a Think Different"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"645\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/keCwRdbwNQY\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Hace poco me cruc\u00e9 con <a target=\"_blank\" href=\"#\">este v\u00eddeo<\/a> de 1997 <strong>en el que Steve Jobs introduc\u00eda la famosa campa\u00f1a publicitaria <em>Think Different<\/em> a los trabajadores de Apple.<\/strong><\/p>\n<p>Este momento es, adem\u00e1s, cuando Steve Jobs present\u00f3 el nuevo rumbo que iba a tomar Apple en cuanto a publicidad. Habla de empresas como Nike, que al fin y al cabo vend\u00edan zapatillas, pero que en sus anuncios no mencionaban el producto y no dec\u00edan lo mejores que eran respecto a otras empresas. Simplemente se limitaban a hablar de los grandes atletas, de las personas que utilizaban su calzado.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Gracias a esa reflexi\u00f3n, <a target=\"_blank\" title=\"Steve Jobs\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\">Steve Jobs<\/a> y su agencia de publicidad entienden que Apple no deber\u00eda aparecer en publicidad diciendo que son mejores que Windows, o que sus productos tienen tantos MHz o tales caracter\u00edsticas, es decir, no deben vender el producto como tal. Al contrario, <strong>deben vender la idea de sus productos, de la compa\u00f1\u00eda, dejar saber qu\u00e9 es Apple y qu\u00e9 hacen ah\u00ed.<\/strong><\/p>\n<p>Me quedo con el momento justo antes de presentar el v\u00eddeo final con el famoso discurso <em>\u201cHere is to the crazy ones\u201d<\/em>:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Y lo que tenemos es algo de lo que estoy muy conmovido. Hace honor a esas personas que han cambiado el mundo. Algunos de ellos siguen vivos, algunos de ellos no. Pero los que no lo est\u00e1n \u2013como ver\u00e9is\u2013 sab\u00e9is que si alguna vez hubieran usado un ordenador hubiera sido un Mac.<br \/>\nEl tema de la campa\u00f1a es el de \u201cThink different\u201d. Hace honor a las personas que piensan diferente y que movieron este mundo hacia adelante. Y eso es lo que somos, toca el alma de esta compa\u00f1\u00eda.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Creo que es un buen v\u00eddeo sobre marketing. Hay un an\u00e1lisis de la estrategia que no ha funcionado, un estudio de las empresas que s\u00ed han tenido \u00e9xito con sus anuncios y un desarrollo de un producto justificado que, a\u00f1os despu\u00e9s, sabemos que ha funcionado.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace poco me cruc\u00e9 con este v\u00eddeo de 1997 en el que Steve Jobs introduc\u00eda la famosa campa\u00f1a publicitaria Think Different a<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15060,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7],"tags":[2207,2458,2222,2457,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Steve Jobs presentando la campa\u00f1a Think Different<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"V\u00eddeo de Steve Jobs en el que presenta a los empleados de Apple la campa\u00f1a publicitaria Think Different con el famoso discurso Here is to the crazy ones.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-presentando-la-campana-think-different\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Steve Jobs presentando la campa\u00f1a Think Different\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"V\u00eddeo de Steve Jobs en el que presenta a los empleados de Apple la campa\u00f1a publicitaria Think Different con el famoso discurso Here is to the crazy ones.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-presentando-la-campana-think-different\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-07-23T11:39:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Steve-Jobs-Talking.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1605\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Steve Jobs presentando la campa\u00f1a Think Different\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"V\u00eddeo de Steve Jobs en el que presenta a los empleados de Apple la campa\u00f1a publicitaria Think Different con el famoso discurso Here is to the crazy ones.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/23133205\/Steve-Jobs-Talking.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-presentando-la-campana-think-different\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Steve-Jobs-Talking.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1605,\"caption\":\"Imagen de Neumannhci\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-presentando-la-campana-think-different\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-presentando-la-campana-think-different\/\",\"name\":\"Steve Jobs presentando la campa\\u00f1a Think Different\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-presentando-la-campana-think-different\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-07-23T11:39:36+00:00\",\"dateModified\":\"2016-07-23T11:39:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"V\\u00eddeo de Steve Jobs en el que presenta a los empleados de Apple la campa\\u00f1a publicitaria Think Different con el famoso discurso Here is to the crazy ones.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-presentando-la-campana-think-different\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15058"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15058"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15058\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15062,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15058\/revisions\/15062"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15060"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15058"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15058"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15058"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}