{"id":12897,"date":"2016-01-28T18:39:55","date_gmt":"2016-01-28T17:39:55","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12897"},"modified":"2023-01-29T12:28:40","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:40","slug":"nuevo-programa-intercambio-adaptadores-enchufe-europa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-programa-intercambio-adaptadores-enchufe-europa\/","title":{"rendered":"Nuevo programa de intercambio de adaptadores de enchufe para Europa"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Programa-de-sustituci\u00f3n-adaptador-Apple.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12900\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Programa-de-sustituci\u00f3n-adaptador-Apple.jpg\" alt=\"Programa de sustituci\u00f3n adaptador Apple\" width=\"1428\" height=\"542\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12900\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Programa-de-sustituci\u00f3n-adaptador-Apple.jpg 1428w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Programa-de-sustituci\u00f3n-adaptador-Apple-300x114.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Programa-de-sustituci\u00f3n-adaptador-Apple-768x291.jpg 768w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Programa-de-sustituci\u00f3n-adaptador-Apple-1024x389.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1428px) 100vw, 1428px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple acaba de publicar un nuevo programa de sustituci\u00f3n para <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/el-mejor-invento-de-apple-del-que-nadie-habla\/\" title=\"El mejor invento de Apple del que nadie habla\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">los adaptadores de enchufe que usamos en los cargadores<\/a> de nuestros Macs port\u00e1tiles, en los iPads de mayor tama\u00f1o y en algunos iPhones y iPods.<\/strong><\/p>\n<p>Los adaptadores afectan aquellos que <strong>tienen dos clavijas,<\/strong> en particular a los servidos en Europa continental, Australia, Nueva Zelanda, Corea, Argentina y Brasil.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El motivo es que <strong>los adaptadores tienen un defecto que hace que den una descarga el\u00e9ctrica si se rompen o se manipulan.<\/strong> Y afectan a todas las unidades producidas desde 2003 hasta 2015.<\/p>\n<p>La soluci\u00f3n de Apple es sustituir todas las piezas con fallos. Para ello, hay que identificar si el adaptador puede ser defectuoso o no.<\/p>\n<p><strong>Todo adaptador que en su ranura interior no contenga las letras \u201cEUR\u201d, han de ser cambiado seg\u00fan especifica Apple.<\/strong><\/p>\n<p>En ese hueco podemos encontrar 4 o 5 d\u00edgitos, o ninguno, de modo que si encontramos una de las tres posibilidades, <strong>hay que cambiarlo.<\/strong><\/p>\n<h2>\u00bfC\u00f3mo lo cambiamos?<\/h2>\n<div id=\"attachment_12903\" style=\"width: 870px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Adaptador-roto-Apple.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12903\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-12903\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Adaptador-roto-Apple.jpg\" alt=\"Adaptador roto Apple\" width=\"860\" height=\"635\" class=\"size-full wp-image-12903\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Adaptador-roto-Apple.jpg 860w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Adaptador-roto-Apple-300x222.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Adaptador-roto-Apple-768x567.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 860px) 100vw, 860px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-12903\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2016\/01\/28\/apple-recall-ac-wall-adapters\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Macrumors<\/a><\/p><\/div>\n<p>Existen tres maneras de proceder al cambio gratuito:<\/p>\n<ul>\n<li>Ir a la Apple Store o a un servicio de Apple autorizado.<\/li>\n<li>Solicitar un reemplazo por Internet a trav\u00e9s de <a href=\"https:\/\/selfsolve.apple.com\/012016\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">esta p\u00e1gina web<\/a>.<\/li>\n<li>Ponerse en contacto con el <a href=\"https:\/\/getsupport.apple.com\/GetproductgroupList.action\">Soporte t\u00e9cnico de Apple<\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Una vez comunicado, <strong>ellos nos entregar\u00e1n una pieza de sustituci\u00f3n que no tendr\u00e1 ning\u00fan problema ni supondr\u00e1 un peligro para nuestra salud.<\/strong><\/p>\n<p>Desconozco si este plan afecta a los adaptadores largos de los cargadores de Mac o el del <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/review-y-opinion-sobre-el-cargador-apple-para-pilas\/\" title=\"Review y opini\u00f3n sobre el Cargador Apple para pilas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">cargador de pilas de Apple<\/a>, pero lo preguntar\u00e9. Aunque si el defecto es el que se muestra en la foto superior, dudo que entren en el plan.<\/p>\n<p><strong>Actualizaci\u00f3n 03\u00b702\u00b72016:<\/strong> He podido cambiar sin problemas todos los adaptadores peque\u00f1os, sean del cargador de pilas o no. No hacen distinci\u00f3n. Las extensiones de cable de los Mac port\u00e1tiles no entran en el programa de reemplazo.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/support\/ac-wallplug-adapter\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple acaba de publicar un nuevo programa de sustituci\u00f3n para los adaptadores de enchufe que usamos en los cargadores de nuestros Macs<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12900,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,2099,2129,17,20],"tags":[2206,738,272,11,255,2208,2210,2229,1966],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo programa de intercambio de adaptadores de enchufe para Europa<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha iniciado un programa de sustituci\u00f3n gratuito de adaptadores de sus cargadores para Mac, iPad, iPhone y iPod.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-programa-intercambio-adaptadores-enchufe-europa\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo programa de intercambio de adaptadores de enchufe para Europa\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha iniciado un programa de sustituci\u00f3n gratuito de adaptadores de sus cargadores para Mac, iPad, iPhone y iPod.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-programa-intercambio-adaptadores-enchufe-europa\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-01-28T17:39:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Programa-de-sustituci\u00f3n-adaptador-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1428\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"542\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo programa de intercambio de adaptadores de enchufe para Europa\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha iniciado un programa de sustituci\u00f3n gratuito de adaptadores de sus cargadores para Mac, iPad, iPhone y iPod.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/28182846\/Programa-de-sustitucin-adaptador-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-programa-intercambio-adaptadores-enchufe-europa\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Programa-de-sustituci\\u00f3n-adaptador-Apple.jpg\",\"width\":1428,\"height\":542,\"caption\":\"Programa de sustituci\\u00f3n adaptador Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-programa-intercambio-adaptadores-enchufe-europa\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-programa-intercambio-adaptadores-enchufe-europa\/\",\"name\":\"Nuevo programa de intercambio de adaptadores de enchufe para Europa\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-programa-intercambio-adaptadores-enchufe-europa\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-01-28T17:39:55+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha iniciado un programa de sustituci\\u00f3n gratuito de adaptadores de sus cargadores para Mac, iPad, iPhone y iPod.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-programa-intercambio-adaptadores-enchufe-europa\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12897"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12897"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12897\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18019,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12897\/revisions\/18019"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12900"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12897"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12897"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12897"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}