{"id":16796,"date":"2018-03-13T20:02:16","date_gmt":"2018-03-13T19:02:16","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16796"},"modified":"2023-01-29T12:28:20","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:20","slug":"la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose\/","title":{"rendered":"La WWDC18 se celebrar\u00e1 del 4 al 8 de junio en San Jos\u00e9"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/WWDC18.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/WWDC18.jpg\" alt=\"WWDC18\" width=\"2500\" height=\"1406\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16798\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/WWDC18.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/WWDC18-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/WWDC18-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha hecho p\u00fablica hoy la fecha de su famosa WWDC, la conferencia de desarrolladores anual. Ser\u00e1 del 4 al 8 de junio en San Jos\u00e9,<\/strong> misma ubicaci\u00f3n que <a target=\"_blank\" title=\"La WWDC17 se celebrar\u00e1 del 5 al 9 de junio en San Jos\u00e9\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el a\u00f1o pasado<\/a>.<\/p>\n<p>Esta vez, la fecha del anuncio se ha realizado antes de tiempo, y si bien no se ha confirmado la keynote de apertura, <strong>se presupone que ser\u00e1 el mismo d\u00eda 4 el momento de su celebraci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<blockquote>\n<p>Cuando la tecnolog\u00eda conecta con la creatividad, nacen incre\u00edbles ideas. Este verano, invitamos a miles de mentes talentosas de alrededor del mundo para que se unan a nosotros y conviertan sus ideas en realidad.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Como en los \u00faltimos a\u00f1os, <strong>las entradas se sortear\u00e1n entre los desarrolladores que quieran acudir,<\/strong> para ello hay que apuntarse, la fecha l\u00edmite es el 22 de marzo.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n, como es habitual, <strong>hay un n\u00famero de entradas destinadas a los estudiantes que quieran solicitar la asistencia.<\/strong> Para aquellos alumnos que no puedan costearse el viaje, Apple propone este a\u00f1o enviar una carta de recomendaci\u00f3n de un profesor para valorar si la empresa paga todos los costes. Por supuesto, hay que seguir <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/developer.apple.com\/wwdc\/scholarships\/\" rel=\"noopener noreferrer\">unas bases<\/a> para optar al acceso gratuito de estudiante.<\/p>\n<p>Este a\u00f1o se espera que la mayor\u00eda de novedades de los sistemas operativos sean referentes a mejoras de eficiencia, eficacia y correcci\u00f3n de errores. A\u00fan as\u00ed, siempre veremos alguna nueva novedad y caracter\u00edstica que afecte a nuestros dispositivos.<\/p>\n<p>En cualquier caso, a partir del 4 de junio saldremos de dudas. Actualizar\u00e9 este mismo art\u00edculo con las novedades que vayan surgiendo sobre ese evento a\u00fan no confirmado.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/developer.apple.com\/wwdc\/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha hecho p\u00fablica hoy la fecha de su famosa WWDC, la conferencia de desarrolladores anual. Ser\u00e1 del 4 al 8 de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16798,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,1810,20],"tags":[2206,2239,9,174,2210,2229,2694,241,2693],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La WWDC18 se celebrar\u00e1 del 4 al 8 de junio en San Jos\u00e9<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La WWDC18 se celebrar\u00e1 del 4 al 8 de junio en San Jos\u00e9, en ella esperamos ver novedades sobre iOS 12 y macOS 10.14. Las entradas se repartir\u00e1n por sorteo y los estudiantes pueden obtenerlas gratis.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La WWDC18 se celebrar\u00e1 del 4 al 8 de junio en San Jos\u00e9\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La WWDC18 se celebrar\u00e1 del 4 al 8 de junio en San Jos\u00e9, en ella esperamos ver novedades sobre iOS 12 y macOS 10.14. Las entradas se repartir\u00e1n por sorteo y los estudiantes pueden obtenerlas gratis.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-03-13T19:02:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/WWDC18.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1406\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"La WWDC18 se celebrar\u00e1 del 4 al 8 de junio en San Jos\u00e9\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La WWDC18 se celebrar\u00e1 del 4 al 8 de junio en San Jos\u00e9, en ella esperamos ver novedades sobre iOS 12 y macOS 10.14. Las entradas se repartir\u00e1n por sorteo y los estudiantes pueden obtenerlas gratis.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/13200015\/WWDC18.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/WWDC18.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1406,\"caption\":\"WWDC18\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose\/\",\"name\":\"La WWDC18 se celebrar\\u00e1 del 4 al 8 de junio en San Jos\\u00e9\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-03-13T19:02:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:20+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La WWDC18 se celebrar\\u00e1 del 4 al 8 de junio en San Jos\\u00e9, en ella esperamos ver novedades sobre iOS 12 y macOS 10.14. Las entradas se repartir\\u00e1n por sorteo y los estudiantes pueden obtenerlas gratis.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-wwdc18-se-celebrara-del-4-al-8-de-junio-en-san-jose\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16796"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16796"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16796\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18215,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16796\/revisions\/18215"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16798"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16796"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16796"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16796"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}