{"id":12148,"date":"2015-09-12T19:17:37","date_gmt":"2015-09-12T18:17:37","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12148"},"modified":"2021-10-17T12:35:55","modified_gmt":"2021-10-17T10:35:55","slug":"resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint\/","title":{"rendered":"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint.jpg\" alt=\"Keynote Hey Siri, give us a hint\" width=\"2500\" height=\"1128\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12149\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint-300x134.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint-1024x462.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ayer se celebr\u00f3 la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-hey-siri-give-us-a-hint-el-9-de-septiembre-con-streaming-oficial\/\" title=\"Keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d el 9 de septiembre con streaming oficial\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d<\/a> y <strong>aqu\u00ed os traigo un resumen del evento junto con algunos pensamientos que tengo sobre lo presentado en San Francisco.<\/strong><\/p>\n<p>Estuvo cargado de novedades y presentaciones, Apple lo sab\u00eda y por eso decidi\u00f3 invitar a 7.000 personas al evento para que viesen lo que ten\u00edan que anunciar. <strong>Esto me sorprendi\u00f3 y me transmiti\u00f3 una sensaci\u00f3n de emoci\u00f3n<\/strong> porque se supon\u00eda que \u201cs\u00f3lo\u201d iba a ser un modelo s.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Tim Cook ya lo anunci\u00f3 al empezar, <em>\u201ctenemos mucho de lo que hablar y no tenemos tiempo para hablar de las t\u00edpicas actualizaciones en n\u00fameros\u201d<\/em>, as\u00ed que vamos a ello.<\/p>\n<h2>Apple Watch<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-watch-dorado-y-oro-rosa.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-watch-dorado-y-oro-rosa.jpg\" alt=\"Apple watch dorado y oro rosa\" width=\"2500\" height=\"1406\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12150\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-watch-dorado-y-oro-rosa.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-watch-dorado-y-oro-rosa-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-watch-dorado-y-oro-rosa-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El \u00faltimo lanzamiento de la empresa abr\u00eda esta keynote. <strong>Se presentaron los <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-colores-y-correas-para-el-apple-watch\/\" title=\"Nuevos colores y correas para el Apple Watch\"target=\"_blank\">nuevos colores del modelo Sport<\/a> y se habl\u00f3 de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-watchos-2\/\" title=\"Nuevo watchOS 2\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">watchOS 2<\/a><\/strong> y el importante cambio que supondr\u00edan sus aplicaciones nativas para los usuarios.<\/p>\n<p>La diversidad de colores est\u00e1 bien, siempre he sido de la opini\u00f3n de que cu\u00e1ntas m\u00e1s posibilidades a la hora de escoger un producto, mejor. Y ahora hay disponibles 4 colores para el mismo modelo. Es una buena jugada puesto que son los mismos colores que hay en los iPhones, el dispositivo que va ligado al reloj.<\/p>\n<p>De watchOS 2, a parte de todos las demos que hubo, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/watchos-2-disponible-el-16-de-septiembre\/\" title=\"watchOS 2 disponible el 16 de septiembre\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">se anunci\u00f3 su fecha de salida<\/a>.<\/strong> El 16 de septiembre, todos los usuarios podr\u00e1n disponer de esta actualizaci\u00f3n que va a marcar un antes y un despu\u00e9s en el uso del reloj. Las aplicaciones nativas van a dar otro enfoque al uso del reloj, algo que bajo mi opini\u00f3n deber\u00eda haber estado disponible desde el primer momento, pero que llega ahora para hacer de este dispositivo algo mucho m\u00e1s \u00fatil.<\/p>\n<h2>iPad Pro<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-Pro-con-Apple-Pencil.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-Pro-con-Apple-Pencil.jpg\" alt=\"iPad Pro con Apple Pencil\" width=\"1200\" height=\"800\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12151\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-Pro-con-Apple-Pencil.jpg 1200w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-Pro-con-Apple-Pencil-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPad-Pro-con-Apple-Pencil-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Siete mil personas son un buen n\u00famero de personas ante las que presentar un producto completamente nuevo, no una mera actualizaci\u00f3n, ni m\u00e1s detalles sobre un sistema operativo. Siete mil personas est\u00e1n ah\u00ed para presenciar un lanzamiento, o eso deber\u00eda ser, por ello estaba tan emocionado con esta keynote. Y no me defraud\u00f3.<\/p>\n<p>Tim Cook lo anunci\u00f3 como <em>\u201clas noticias m\u00e1s grandes en el iPad, desde que lanzamos el iPad\u201d<\/em>, y no se equivocaba.<\/p>\n<p><strong>Presentaron el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro\/\" title=\"Nuevo iPad Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iPad Pro<\/a>,<\/strong> un iPad de 12\u20199\u201d centrado en todas aquellas personas que desean trabajar con el dispositivo port\u00e1til de Apple. Cuenta con el procesador m\u00e1s avanzado que Apple ha producido para un dispositivo m\u00f3vil, 4GB de RAM, sonido est\u00e9reo y una pantalla que no dejar\u00e1 indiferente a nadie.<\/p>\n<p>Cuenta con un nuevo puerto llamado Smart Connector para conectar accesorios externos que se retroalimentan del iPad para funcionar, como el <a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/10163210\/Smart-Keyboard-iPad-Pro.jpg\" title=\"Foto del Smart Keyboard\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Smart Keyboard<\/a> que presentaron.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n presentaron un stylus llamado <a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/10163136\/Apple-Pencil-iPad-Pro.jpg\" title=\"Foto del Apple Pencil\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Pencil<\/a> para todas aquellas personas que necesitan un mayor grado de precisi\u00f3n a la hora de trabajar con el iPad.<\/p>\n<p><strong>Me gust\u00f3 mucho ver este dispositivo,<\/strong> a m\u00ed no me resulta muy \u00fatil, pero es <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-anuncia-una-nueva-alianza-con-cisco-para-optimizar-la-integracion-del-iphone-y-el-ipad-en-entornos-de-empresa\/\" title=\"Apple anuncia una nueva alianza con Cisco para optimizar la integraci\u00f3n del iPhone y el iPad en entornos de empresa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">un paso m\u00e1s<\/a> por hacer <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/el-ipad-como-equipo-de-trabajo\/\" title=\"El iPad como equipo de trabajo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">del iPad un equipo de trabajo<\/a> digno. Con toda la potencia que incorpora, las <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/\" title=\"Nuevo iOS 9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">grandes novedades de iOS 9<\/a> y las herramientas de este dispositivo para ser muy preciso, creo que Apple lo est\u00e1 enfocando muy bien. Tal vez el pr\u00f3ximo paso sea abrir un poco m\u00e1s las puertas de las normativas de la App Store para ser menos restrictivas en las aplicaciones que realmente pueden ser \u00fatiles para los profesionales con el fin de poner a disposici\u00f3n del p\u00fablico una versi\u00f3n completamente funcional del programa, y no una versi\u00f3n m\u00f3vil reducida.<\/p>\n<p>No s\u00e9 si ser\u00e1 el siguiente paso, <strong>pero veo que Apple se mueve,<\/strong> y lo hace en la buena direcci\u00f3n.<\/p>\n<p>En cuanto al stylus, todos nos echamos unas risas al recordar el evento de 2007 con la presentaci\u00f3n del primer iPhone y ese sonoro <em>\u201cyuahg\u201d<\/em> <a href=\"https:\/\/youtu.be\/4YY3MSaUqMg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">que hizo Steve Jobs<\/a> al hablar de los stylus. Pero esto es completamente distinto, el Apple Pencil es una herramienta de precisi\u00f3n dise\u00f1ada para aquellas personas que necesitan convertir su iPad en un lienzo en blanco tanto para pintar, escribir, dise\u00f1ar o modelar. Se trata de un uso puntual y profesional que en nada tiene que ver a la referencia que hizo Jobs en el pasado al hablar del uso general y completo de un tel\u00e9fono m\u00f3vil con el stylus.<\/p>\n<h2>Apple TV<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-TV-nuevo.jpeg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-TV-nuevo.jpeg\" alt=\"Apple TV nuevo\" width=\"1600\" height=\"1066\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12152\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-TV-nuevo.jpeg 1600w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-TV-nuevo-300x200.jpeg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Apple-TV-nuevo-1024x682.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si, por fin. Despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de rumores y de tantas inspecciones de c\u00f3digo hablando de la App Store en las versiones que se lanzaban. <strong>Por fin Apple <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-apple-tv-2\/\" title=\"Nuevo Apple TV\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ha sacado un Apple TV<\/a> que tiene App Store, aplicaciones y dem\u00e1s.<\/strong><\/p>\n<p>El producto conserva un dise\u00f1o como el modelo anterior, aunque es m\u00e1s alto. Podr\u00e1 ejecutar aplicaciones creadas por todo tipo de desarrolladores para hacer de la televisi\u00f3n algo completamente distinto a lo que estamos acostumbrados a ver.<\/p>\n<p><strong>tvOS ser\u00e1 el sistema operativo que corra este Apple TV.<\/strong> Es el cuarto que tiene la compa\u00f1\u00eda a la vez y tendr\u00e1 App Store, a la par que conexi\u00f3n con iTunes para el contenido que queramos comprar o alquilar. Tambi\u00e9n tendr\u00e1 Siri para ayudarnos a usar el dispositivo. En las demos que mostraron, Siri es el centro del control del Apple TV. Podemos pedirle lo que queramos, que seguramente lo haga.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, incluye un nuevo mando llamado Siri Remote, con el que podremos controlar el Apple TV, invocar a Siri e incluso usarlo para jugar. Funciona con Bluetooth y tiene una superficie t\u00e1ctil para facilitar los gestos y la interacci\u00f3n.<\/p>\n<p>En vez de sacar una TV con estas funciones, Apple quiere conquistar los televisores con un complemento que hace lo mismo, pero m\u00e1s barato. <strong>As\u00ed no te obligan a cambiar la TV y pueden expandirse por el mercado de las smart TVs.<\/strong> Luego, cuando la gente vea que tvOS funciona y se adapta a sus necesidades, a lo mejor tiene m\u00e1s sentido sacar una televisi\u00f3n propia.<\/p>\n<p>En cuanto a Siri Remote, me intriga mucho si se podr\u00e1 usar con el Mac porque con los nuevos modelos de Mac, el <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/35494814046\/unboxing-configuraci%C3%B3n-y-review-del-apple-remote\" title=\"Unboxing, configuraci\u00f3n y review del Apple Remote\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Remote<\/a> queda desfasado. Sabemos que Siri no va a estar de momento en OS X, pero es posible que se pueda usar los controles b\u00e1sicos de reproducci\u00f3n, veremos.<\/p>\n<h2>iPhone 6s y 6s Plus<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPhone-6s.jpeg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPhone-6s.jpeg\" alt=\"iPhone 6s\" width=\"1600\" height=\"1200\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12153\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPhone-6s.jpeg 1600w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPhone-6s-300x225.jpeg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/iPhone-6s-1024x768.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Llegando al final de la presentaci\u00f3n, Tim Cook habl\u00f3 sobre los iPhones. Los nuevos modelos que sustituir\u00edan al iPhone que lo cambi\u00f3 todo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000002db8c0250000000023a033a0_12148\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000002db8c0250000000023a033a0_12148\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000002db8c0250000000023a033a0_12148\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Aument\u00f3 el tama\u00f1o de la pantalla considerablemente e introdujo un nuevo modelo con caracter\u00edsticas especiales.<\/span>, <strong>el <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-6s-y-6s-plus\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iPhone 6s<\/a> ya es una realidad y estrena un nuevo color, el oro rosado.<\/strong> Tambi\u00e9n mejora la c\u00e1mara \u2013un punto muy importante para Apple\u2013 <strong>e introduce un concepto llamado 3D Touch<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000002db8c0250000000023a033a0_12148\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000002db8c0250000000023a033a0_12148\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000002db8c0250000000023a033a0_12148\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\"><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/force-touch\/\" title=\"Force Touch\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Force Touch<\/a> para los que tenga un <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-watch\" title=\"Apple Watch\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Watch<\/a> o un <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/force-touch-asi-es-el-nuevo-trackpad-de-apple\/\" title=\"Force Touch: as\u00ed es el nuevo trackpad de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">trackpad nuevo<\/a> como el del <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/macbook-asi-es-el-futuro-y-me-encanta\/\" title=\"MacBook: As\u00ed es el futuro, y me encanta\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook<\/a> o <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/mi-nuevo-macbook-pro-retina\/\" title=\"Mi nuevo MacBook Pro Retina\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Pro Retina<\/a>.<\/span><strong>.<\/strong><\/p>\n<p>3D Touch mide la presi\u00f3n con la que tocas la pantalla y en funci\u00f3n de esta, el sistema muestra una cosa u otra. Por ello, iOS 9 incorpora una nueva capa que cambia completamente la forma en la que interactuamos con el sistema. Merece la pena echarle un vistazo a <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/iphone-6s\/3d-touch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">todos los usos que hay actualmente<\/a>, aunque con el tiempo se ir\u00e1n a\u00f1adiendo nuevas funciones.<\/p>\n<p>Es el cambio m\u00e1s significativo en cuanto al uso que he visto en iOS en mucho tiempo, <strong>por eso me emocion\u00e9 tanto al verlo.<\/strong> iOS sigue evolucionando y abri\u00e9ndose poco a poco para permitir m\u00e1s acciones y m\u00e1s usabilidad. En este caso se ha conseguido ir un poco m\u00e1s lejos, y es de agradecer.<\/p>\n<h2>M\u00e1s novedades<\/h2>\n<p>A lo largo de la presentaci\u00f3n se dejaron caer brevemente algunas noticias sueltas.<\/p>\n<p><strong>El <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-mini-4\/\" title=\"Nuevo iPad mini 4\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iPad mini 4<\/a> ya es una realidad,<\/strong> reduce su grosor y peso, y aumenta su procesador al A8. Si bien Phil Schiller lo defini\u00f3 como el iPad Air 2 pero en peque\u00f1o, no cuenta con el A8X, pero seguir\u00e1 pudiendo hacer todas las nuevas cosas que s\u00ed puede hacer el iPad Air 2.<\/p>\n<p><strong>Se dio a conocer que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-el-capitan-disponible-el-30-de-septiembre\/\" title=\"OS X El Capitan disponible el 30 de septiembre\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X El Capitan llegar\u00eda el 30 de septiembre<\/a><\/strong> a trav\u00e9s de una actualizaci\u00f3n de la Mac App Store. Recordemos que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-os-x-el-capitan\/\" title=\"Nuevo OS X El Capitan\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El Capitan se encarga<\/a> de pulir los errores e imperfecciones de Yosemite.<\/p>\n<p><strong>Los precios del <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-precios-para-el-espacio-en-icloud\/\" title=\"Nuevos precios para el espacio en iCloud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">espacio de iCloud<\/a> tambi\u00e9n sufrieron una actualizaci\u00f3n.<\/strong> Hubo aumento general de los GB que se conceden en algunas tarifas, lo que se reduce en m\u00e1s GB por el mismo precio. Por 1\u20ac al mes obtenemos 50 GB, por 3\u20ac se conservan los 200 GB y por 10\u20ac obtenemos 1 TB de espacio. De esta forma igualan al resto de servicios principales con los que compiten por el espacio en la nube.<\/p>\n<p>Personalmente me viene de perlas, inclina la balanza m\u00e1s a mi favor a la hora de defender <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito\/\" title=\"Por qu\u00e9 iCloud es mi servicio en la nube favorito\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iCloud como mi servicio favorito<\/a> para almacenar en la nube.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\" alt=\"Tim Cook CEO de Apple\" width=\"2500\" height=\"1128\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12154\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Tim-Cook-CEO-de-Apple-300x134.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Tim-Cook-CEO-de-Apple-1024x462.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Fue un evento intenso, las noticias no paraban de salir y apenas daba tiempo a asumir algunas novedades. Sin ir m\u00e1s lejos, el iPad mini 4 fue presentado en 30 segundos. En cambio, se dedic\u00f3 excesivo tiempo a algunas demos que eran menos relevantes, como las del Apple Watch <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"000000002db8c0250000000023a033a0_12148\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000002db8c0250000000023a033a0_12148\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000002db8c0250000000023a033a0_12148\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Fueron menos relevantes porque las aplicaciones nativas del Apple Watch ya se mostraron en la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resumen-de-la-keynote-the-epicenter-of-change\/\" title=\"Resumen de la keynote The epicenter of change\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote The epicenter of change<\/a>.<\/span>.<\/p>\n<p>Me hubiese encantado ver un iPad Air 3, pero en el tema del iPad, el Pro fue la estrella y as\u00ed ten\u00eda que ser. Me alegr\u00f3 saber que los nuevos sistemas operativos salen en septiembre. No hab\u00eda fechas fijas, simplemente se sab\u00eda que iban a estar en oto\u00f1o, y todos sabemos que el \u00faltimo d\u00eda podr\u00eda ser v\u00e1lido para Apple.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2015\/09\/03\/4k-imac-october-november\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Supuestamente<\/a>, se espera una keynote para octubre, pero resulta un poco impensable teniendo en cuenta que acaban de cubrir la mayor\u00eda de novedades para el resto del a\u00f1o. En cualquier caso, espero que actualicen el iPad Air antes de que acabe el a\u00f1o, aunque es dificl.<\/p>\n<p><strong>Buen rumbo est\u00e1 tomando la compa\u00f1ia,<\/strong> veo avance con un paso firme y seguro. Se esperan buenos tiempos y ah\u00ed estaremos para presenciarlos.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Im\u00e1genes<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/youtu.be\/AWoD7BhvDuQ\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">DetroitBORG<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.imore.com\/ipad-pro-hands-preview\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iMore<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.imore.com\/how-new-apple-tv-turns-your-tv-switches-inputs-and-controls-volume\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iMore<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.imore.com\/iphone-6s-pre-orders-live-which-one-did-you-get\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iMore<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer se celebr\u00f3 la keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d y aqu\u00ed os traigo un resumen del evento junto con algunos<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12149,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2126,1810,101,2100,2099,2129,19,2096,2233],"tags":[2216,2094,2239,2217,9,272,11,174,586,625],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Art\u00edculo que resume la keynote de Apple &quot;Hey Siri, give us a hint&quot; con matices de opini\u00f3n sobre lo presentado en el evento.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Art\u00edculo que resume la keynote de Apple &quot;Hey Siri, give us a hint&quot; con matices de opini\u00f3n sobre lo presentado en el evento.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-09-12T18:17:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:35:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1128\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cHey Siri, give us a hint\u201d\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Art\u00edculo que resume la keynote de Apple &quot;Hey Siri, give us a hint&quot; con matices de opini\u00f3n sobre lo presentado en el evento.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/12182237\/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Keynote-Hey-Siri-give-us-a-hint.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1128,\"caption\":\"Keynote Hey Siri, give us a hint\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint\/\",\"name\":\"Resumen y opini\\u00f3n de la keynote \\u201cHey Siri, give us a hint\\u201d\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-09-12T18:17:37+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:35:55+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Art\\u00edculo que resume la keynote de Apple \\\"Hey Siri, give us a hint\\\" con matices de opini\\u00f3n sobre lo presentado en el evento.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-hey-siri-give-us-a-hint\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12148"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12148"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12148\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17974,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12148\/revisions\/17974"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12149"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12148"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12148"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12148"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}