{"id":8615,"date":"2013-03-14T21:47:00","date_gmt":"2013-03-14T20:47:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8615"},"modified":"2023-01-29T12:58:48","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:48","slug":"os-x-10-8-3-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-3-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store\/","title":{"rendered":"OS X 10.8.3 disponible para descarga desde la Mac App Store"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\" alt=\"Actualizaci\u00f3n de Software\" width=\"514\" height=\"274\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5250\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png 514w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software-300x160.png 300w\" sizes=\"(max-width: 514px) 100vw, 514px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple acaba de lanzar una nueva versi\u00f3n de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x\" title=\"OS X\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X<\/a>, la versi\u00f3n 10.8.3, que trae alguna funcionalidad nueva y correcci\u00f3n de errores.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Estas son algunas de las nuevas caracter\u00edsticas:<\/p>\n<ul>\n<li>Capacidad de canjear las tarjetas regalo de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/itunes\" title=\"iTunes\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iTunes<\/a><\/strong> con la c\u00e1mara incorporada.<\/li>\n<li><strong>Boot Camp<\/strong> ahora soporta Windows 8.<\/li>\n<li><strong>Boot Camp<\/strong> es compatible con los Mac que tienen 3 TB de disco duro.<\/li>\n<li>Corregido un error que pod\u00eda hacer que ciertas aplicaciones se cerrasen de forma inesperada debido a la URL de alg\u00fan archivo.<\/li>\n<li>Solucionado el error que hac\u00eda que <strong>Logic Pro<\/strong> dejase de funcionar al usar ciertos plugins.<\/li>\n<li>Se ha solventado el error que hac\u00eda que el sonido en algunos <strong>iMacs<\/strong> de 2011 temblara.<\/li>\n<li>Esta actualizaci\u00f3n incluye <strong>Safari 6.0.3<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p> Como mayor novedad tenemos la <strong>capacidad de reconocer las tarjetas regalo canjeables en la iTunes Store<\/strong> a trav\u00e9s de la c\u00e1mara y la compatibilidad de <strong>Boot Camp<\/strong> con el nuevo sistema operativo de Microsoft.<\/p>\n<p>Se recomienda instalar esta versi\u00f3n a todos los usuarios, se puede hacer desde la <strong>Mac App Store<\/strong> y ser\u00e1 necesario reiniciar el ordenador para que se efect\u00faen los cambios.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2013\/03\/14\/apple-releases-10-8-3-to-the-public-with-ability-to-mac-app-store-camera-gift-card-redemption-boot-camp-improvements-and-fixes\/?utm_source=feedburner&#038;utm_medium=twitter&#038;utm_campaign=Feed%3A+9To5Mac-MacAllDay+%289+to+5+Mac+-+Apple+Intelligence%29\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple acaba de lanzar una nueva versi\u00f3n de OS X, la versi\u00f3n 10.8.3, que trae alguna funcionalidad nueva y correcci\u00f3n de errores.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5250,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,20],"tags":[28,312,1947,2218,14,1950,18,174,2238,2210,2231,1346,198,332,1948],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>OS X 10.8.3 disponible para descarga desde la Mac App Store<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha publicado la nueva versi\u00f3n de OS X, la 10.8.3 que trae ciertas mejoras y correcci\u00f3n de errores.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-3-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"OS X 10.8.3 disponible para descarga desde la Mac App Store\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha publicado la nueva versi\u00f3n de OS X, la 10.8.3 que trae ciertas mejoras y correcci\u00f3n de errores.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-3-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-03-14T20:47:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\u00f3n-de-Software.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"514\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"274\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-3-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Actualizaci\\u00f3n-de-Software.png\",\"width\":514,\"height\":274,\"caption\":\"Actualizaci\\u00f3n de Software\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-3-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-3-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store\/\",\"name\":\"OS X 10.8.3 disponible para descarga desde la Mac App Store\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-3-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-03-14T20:47:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha publicado la nueva versi\\u00f3n de OS X, la 10.8.3 que trae ciertas mejoras y correcci\\u00f3n de errores.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-10-8-3-disponible-para-descarga-desde-la-mac-app-store\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8615"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8615"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8615\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17833,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8615\/revisions\/17833"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5250"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8615"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8615"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8615"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}