{"id":6753,"date":"2012-05-06T18:12:32","date_gmt":"2012-05-06T16:12:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6753"},"modified":"2023-01-29T12:29:08","modified_gmt":"2023-01-29T11:29:08","slug":"apple-y-la-responsabilidad-de-los-proveedores","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-la-responsabilidad-de-los-proveedores\/","title":{"rendered":"Apple y la responsabilidad de los proveedores"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Seguridad-e-higiene-Foxconn.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Seguridad-e-higiene-Foxconn.jpg\" alt=\"Seguridad e higiene Foxconn\" title=\"Seguridad e higiene Foxconn\" width=\"550\" height=\"329\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6754\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Seguridad-e-higiene-Foxconn.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Seguridad-e-higiene-Foxconn-300x179.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Seguridad-e-higiene-Foxconn-220x132.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A medida que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/strong> ha ido creciendo m\u00e1s y m\u00e1s, las organizaciones que intentan luchar contra las injusticias laborales y medioambientales han presionado de manera privada y p\u00fablica a la manzanera para que modifique su forma de actuar respecto a sus proveedores. Por ello, <strong>Apple ha dedicado un apartado en su web explicando la responsabilidad de proveedores que tienen.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>En dicho apartado <strong>hay una gran recopilaci\u00f3n de los Derechos humanos y del trabajador, la seguridad e higiene de los trabajadores, el impacto medioambiental, c\u00f3digos de conducta, etc.<\/strong><\/p>\n<blockquote><p>Apple proh\u00edbe las pr\u00e1cticas que comprometan los derechos de los trabajadores, incluso cuando las leyes y costumbres locales permitan esas pr\u00e1cticas. Hemos tomado medidas para eliminar los costes excesivos de selecci\u00f3n de personal, evitar la contrataci\u00f3n de menores y prohibir las pol\u00edticas discriminatorias en nuestros proveedores.<\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Trabajadoras-de-Foxconn.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Trabajadoras-de-Foxconn.jpg\" alt=\"Trabajadoras de Foxconn\" title=\"Trabajadoras de Foxconn\" width=\"550\" height=\"329\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6624\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Trabajadoras-de-Foxconn.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Trabajadoras-de-Foxconn-300x179.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/03\/Trabajadoras-de-Foxconn-220x132.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hay que destacar que si que es cierto que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-se-asocia-con-fair-labor-para-supervisar-las-condiciones-laborales-en-las-fabricas-de-sus-proveedores\/\" title=\"Apple se asocia con Fair Labor para supervisar las condiciones laborales en las f\u00e1bricas de sus proveedores\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple ha sido la primera empresa que fue admitida por la Fair Labor Association<\/a><\/strong> para <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/comienzan-las-inspecciones-de-foxconn-por-parte-de-fair-labor-association\/\" title=\"Comienzan las inspecciones de Foxconn por parte de Fair Labor Association\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">investigar a sus proveedores<\/a><\/strong> y <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/fair-labor-association-llega-a-un-acuerdo-con-foxconn-para-mejorar-las-condiciones-de-trabajo\/\" title=\"Fair Labor Association llega a un acuerdo con Foxconn para mejorar las condiciones de trabajo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">tomar medidas contra los abusos<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Afirman haber tomado medidas disciplinarias en los apartados antes mencionados logrando acabar poco a poco con las irregularidades que rodeaban.<\/strong> Han luchado para mejorar las condiciones de trabajo, el tratamiento de los empleados, su seguridad e higiene, han pedido reformas en las f\u00e1bricas para la trata de residuos, etc.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Impacto-medioambiental-proveedores-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Impacto-medioambiental-proveedores-Apple.jpg\" alt=\"Impacto medioambiental proveedores Apple\" title=\"Impacto medioambiental proveedores Apple\" width=\"550\" height=\"329\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6755\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Impacto-medioambiental-proveedores-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Impacto-medioambiental-proveedores-Apple-300x179.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Impacto-medioambiental-proveedores-Apple-220x132.jpg 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Citan que <strong>hacen periodicamente auditor\u00edas,<\/strong> cada auditor\u00eda se basa en una inspecci\u00f3n minuciosa de documentos e instalaciones contrastando con expertos los resultados para no cometer errores. Tambi\u00e9n <strong>invierten en educaci\u00f3n y desarrollo de sus empleados<\/strong> form\u00e1ndoles con nuevas t\u00e9cnicas y concienci\u00e1ndolos de sus derechos.<\/p>\n<p>De este modo, <strong>Apple arroja un poco de informaci\u00f3n desde su punto de vista<\/strong> frente a las acusaciones y problemas que ha habido.<\/p>\n<p>Informaci\u00f3n detallada e im\u00e1genes | <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/supplierresponsibility\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Responsabilidad de los proveedores en Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A medida que Apple ha ido creciendo m\u00e1s y m\u00e1s, las organizaciones que intentan luchar contra las injusticias laborales y medioambientales han<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6754,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[2206,1538,1477,1334,1253,1541,1537,1539,1502],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple y la responsabilidad de los proveedores<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha publicado un apartado en su web aclarando diferentes puntos sobre las acciones que ha tomado con sus proveedores.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-la-responsabilidad-de-los-proveedores\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple y la responsabilidad de los proveedores\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha publicado un apartado en su web aclarando diferentes puntos sobre las acciones que ha tomado con sus proveedores.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-la-responsabilidad-de-los-proveedores\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-05-06T16:12:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:29:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Seguridad-e-higiene-Foxconn.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"329\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-la-responsabilidad-de-los-proveedores\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/05\/Seguridad-e-higiene-Foxconn.jpg\",\"width\":550,\"height\":329,\"caption\":\"Seguridad e higiene Foxconn\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-la-responsabilidad-de-los-proveedores\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-la-responsabilidad-de-los-proveedores\/\",\"name\":\"Apple y la responsabilidad de los proveedores\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-la-responsabilidad-de-los-proveedores\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-05-06T16:12:32+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:29:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha publicado un apartado en su web aclarando diferentes puntos sobre las acciones que ha tomado con sus proveedores.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-y-la-responsabilidad-de-los-proveedores\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6753"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6753"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6753\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17711,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6753\/revisions\/17711"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6754"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6753"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6753"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6753"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}