{"id":14435,"date":"2016-04-07T13:18:01","date_gmt":"2016-04-07T11:18:01","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14435"},"modified":"2016-04-12T13:30:01","modified_gmt":"2016-04-12T11:30:01","slug":"apple-pencil-gestion-inteligente-la-bateria","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pencil-gestion-inteligente-la-bateria\/","title":{"rendered":"Apple Pencil: gesti\u00f3n inteligente de la bater\u00eda"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/07131419\/Apple-Pencil-Bateria.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14438\"><img src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/07131419\/Apple-Pencil-Bateria.jpg\" alt=\"Apple Pencil Bateria\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14438\" \/><\/a><\/p>\n<p>Carlos Burges, <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.faq-mac.com\/2016\/04\/apple-pencil-gestion-inteligente-la-bateria\/\">de Faq-Mac<\/a>, <strong>sobre la bater\u00eda del Apple Pencil y c\u00f3mo funciona respecto al iPad Pro:<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Dir\u00edgete en el\u00a0iPad a las opciones de Bluetooth y ver\u00e1s como el Apple Pencil aparece desconectado. Nada m\u00e1s moverlo\u00a0solo un poquito, y aunque este lejos (dentro del rango de detecci\u00f3n Bluetooth), a que trav\u00e9s del aceler\u00f3metro incluido detecta el movimiento, e inmediatamente vuelve a conectarse. Tan solo con tocarlo.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Eso explica mejor el funcionamiento del Apple Pencil, porque <a target=\"_blank\" title=\"Primeras impresiones del iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/primeras-impresiones-del-ipad-pro\/\">desde que lo uso<\/a> me preguntaba c\u00f3mo detectar\u00eda que lo iba a usar o no, y c\u00f3mo hacer que la bater\u00eda durase tanto.<\/p>\n<p>Ahora ya sab\u00e9is, si no vais a usar el Apple Pencil, intentad no moverle para que de forma natural no se active y se conecte con vuestro iPad.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Carlos Burges, de Faq-Mac, sobre la bater\u00eda del Apple Pencil y c\u00f3mo funciona respecto al iPad Pro: Dir\u00edgete en el\u00a0iPad a las<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14438,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[3,2123,2099,2233],"tags":[2204,2269,2137,2125,2138,272,2248,625],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple Pencil: gesti\u00f3n inteligente de la bater\u00eda<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Faq-Mac que cuenta c\u00f3mo gestiona la bater\u00eda el Apple Pencil.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pencil-gestion-inteligente-la-bateria\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple Pencil: gesti\u00f3n inteligente de la bater\u00eda\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Faq-Mac que cuenta c\u00f3mo gestiona la bater\u00eda el Apple Pencil.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pencil-gestion-inteligente-la-bateria\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-07T11:18:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-04-12T11:30:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Apple-Pencil-Bateria.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple Pencil: gesti\u00f3n inteligente de la bater\u00eda\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de Faq-Mac que cuenta c\u00f3mo gestiona la bater\u00eda el Apple Pencil.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/07131419\/Apple-Pencil-Bateria.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pencil-gestion-inteligente-la-bateria\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Apple-Pencil-Bateria.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Apple Pencil Bateria\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pencil-gestion-inteligente-la-bateria\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pencil-gestion-inteligente-la-bateria\/\",\"name\":\"Apple Pencil: gesti\\u00f3n inteligente de la bater\\u00eda\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pencil-gestion-inteligente-la-bateria\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-04-07T11:18:01+00:00\",\"dateModified\":\"2016-04-12T11:30:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo de Faq-Mac que cuenta c\\u00f3mo gestiona la bater\\u00eda el Apple Pencil.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-pencil-gestion-inteligente-la-bateria\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14435"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14435"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14435\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14438"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14435"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14435"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14435"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}