{"id":16369,"date":"2017-02-17T19:32:59","date_gmt":"2017-02-17T18:32:59","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16369"},"modified":"2023-01-29T12:53:22","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:22","slug":"cuatro-anuncios-mas-sobre-el-modo-retrato-del-iphone-7-plus","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuatro-anuncios-mas-sobre-el-modo-retrato-del-iphone-7-plus\/","title":{"rendered":"Cuatro anuncios m\u00e1s sobre el modo retrato del iPhone 7 Plus"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/672s9XSg05k\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Apple ha publicado cuatro anuncios nuevos sobre la propiedad exclusiva del iPhone 7 Plus para sacar fotos con el efecto bokeh, <strong>el modo retrato.<\/strong><\/p>\n<p>Los dos v\u00eddeos, de corta duraci\u00f3n, muestran el resultado de una foto con el efecto y sin el efecto, <strong>centr\u00e1ndose en destacar que la imagen tiene mucho m\u00e1s significado con el efecto bokeh aplicado.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/RcfImAExJ7A\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Junto al lanzamiento de <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo anuncio del modo retrato del iPhone 7 Plus\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-anuncio-modo-retrato-iphone-7-plus\/\" rel=\"noopener noreferrer\">otro anuncio del modo retrato<\/a> os coment\u00e9 que esta era la \u00fanica propiedad que envidiaba del modelo Plus y la que m\u00e1s echaba en falta en <a target=\"_blank\" title=\"Mi review del iPhone 7\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/review-del-iphone-7\/\" rel=\"noopener noreferrer\">mi iPhone 7<\/a>. <strong>Y sigue siendo as\u00ed.<\/strong><\/p>\n<p>Se ha rumoreado que el pr\u00f3ximo modelo del iPhone podr\u00eda llevar las dos c\u00e1maras una encima de la otra, en vez de al lado. Es m\u00e1s un concepto que un rumor creo yo, pero me hace desear que realmente sea as\u00ed para que el modelo no Plus tenga la posibilidad de incorporarlas <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000005a5c8105000000000d44bf8e_16369\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000005a5c8105000000000d44bf8e_16369\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000005a5c8105000000000d44bf8e_16369\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">En posici\u00f3n horizontal, las c\u00e1maras se meter\u00edan en el terreno de la bater\u00eda, un componente \u00fanico y poco adaptable. En cambio en posici\u00f3n vertical se meter\u00edan en los diferentes componentes de la placa base, que est\u00e1 constantemente reduciendo su tama\u00f1o y se pueden reubicar sin que afecte a su funcionalidad.<\/span>.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/TEMuA_e71iY\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Obviamente, un cambio en la orientaci\u00f3n de las c\u00e1maras no es tan sencillo como desearlo, pero puestos a pedir\u2026<\/p>\n<p>Sea como fuere, Apple ha conseguido un buen efecto gracias al hardware y al software del iPhone, por lo que es normal que se publicite tanto, al igual que <a target=\"_blank\" title=\"Nuevos e incre\u00edbles anuncios del iPhone 7 y el Apple Watch Series 2\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-e-increibles-anuncios-del-iphone-7-apple-watch-series-2\/\" rel=\"noopener noreferrer\">ha pasado con la resistencia al agua<\/a>.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/swS9MNh-oz8\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>Actualizaci\u00f3n 21\/02\/2017:<\/strong> Apple ha lanzado dos nuevos anuncios con esta misma tem\u00e1tica. Aqu\u00ed os los dejo:<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/vcClFPBAJOs\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/v6VonVRi3dg\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha publicado cuatro anuncios nuevos sobre la propiedad exclusiva del iPhone 7 Plus para sacar fotos con el efecto bokeh, el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16371,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,2129],"tags":[2632,2207,11,2469,2487,2631,1945,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cuatro anuncios m\u00e1s sobre el modo retrato del iPhone 7 Plus<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Dos nuevos anuncios de Apple muestran el modo retrato del iPhone 7 Plus que a\u00f1ade el fabuloso efecto bokeh a las fotograf\u00edas que realizamos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuatro-anuncios-mas-sobre-el-modo-retrato-del-iphone-7-plus\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cuatro anuncios m\u00e1s sobre el modo retrato del iPhone 7 Plus\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dos nuevos anuncios de Apple muestran el modo retrato del iPhone 7 Plus que a\u00f1ade el fabuloso efecto bokeh a las fotograf\u00edas que realizamos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuatro-anuncios-mas-sobre-el-modo-retrato-del-iphone-7-plus\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-02-17T18:32:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Anuncios-modo-retrato-iPhone-7-Plus.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1406\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Cuatro anuncios m\u00e1s sobre el modo retrato del iPhone 7 Plus\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Dos nuevos anuncios de Apple muestran el modo retrato del iPhone 7 Plus que a\u00f1ade el fabuloso efecto bokeh a las fotograf\u00edas que realizamos.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/17095702\/Anuncios-modo-retrato-iPhone-7-Plus.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuatro-anuncios-mas-sobre-el-modo-retrato-del-iphone-7-plus\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Anuncios-modo-retrato-iPhone-7-Plus.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1406,\"caption\":\"Anuncios modo retrato iPhone 7 Plus\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuatro-anuncios-mas-sobre-el-modo-retrato-del-iphone-7-plus\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuatro-anuncios-mas-sobre-el-modo-retrato-del-iphone-7-plus\/\",\"name\":\"Cuatro anuncios m\\u00e1s sobre el modo retrato del iPhone 7 Plus\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuatro-anuncios-mas-sobre-el-modo-retrato-del-iphone-7-plus\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-02-17T18:32:59+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Dos nuevos anuncios de Apple muestran el modo retrato del iPhone 7 Plus que a\\u00f1ade el fabuloso efecto bokeh a las fotograf\\u00edas que realizamos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cuatro-anuncios-mas-sobre-el-modo-retrato-del-iphone-7-plus\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16369"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16369"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16369\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18192,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16369\/revisions\/18192"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16371"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16369"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16369"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16369"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}