{"id":3858,"date":"2011-07-20T19:09:59","date_gmt":"2011-07-20T17:09:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=3858"},"modified":"2023-01-29T12:59:45","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:45","slug":"os-x-lion-ya-esta-entre-nosotros-proceso-de-instalaccion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-ya-esta-entre-nosotros-proceso-de-instalaccion\/","title":{"rendered":"OS X Lion ya est\u00e1 entre nosotros. Proceso de instalacci\u00f3n"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Captura-de-pantalla-2011-07-20-a-las-19.02.20.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Captura-de-pantalla-2011-07-20-a-las-19.02.20.png\" alt=\"\" title=\"OS X Lion\" width=\"550\" height=\"309\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3859\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Captura-de-pantalla-2011-07-20-a-las-19.02.20.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Captura-de-pantalla-2011-07-20-a-las-19.02.20-300x169.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace no mucho os hemos avisado de que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-lion\" title=\"OS X Lion\">OS X Lion<\/a><\/strong> ya estaba disponible en la <strong>Mac App Store<\/strong> y ahora os contamos como ha ido la instalaci\u00f3n.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nLa descarga ha tardado bastante, teniendo en cuenta que nos hemos puesto miles de maqueros a descargarlo no lo veo raro. Una vez descargado se nos abrir\u00e1 el instalador y nos pedir\u00e1 seleccionar en que disco duro queremos instalarlo, una vez seleccionado procederemos a la instalaci\u00f3n propiamente dicha.<\/p>\n<p>En mi caso ha tardado de unos 40 a 50 min m\u00e1s o menos y luego a iniciado sesi\u00f3n, puesto que he decidido actualizar y no instalar de 0 me viene mi dock igual aunque incluye 4 iconos m\u00e1s, el de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/launchpad\" title=\"Launchpad\">Launchpad<\/a><\/strong>, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mission-control\" title=\"Mission Control\">Mission Control<\/a><\/strong>, <strong>Mac App Store<\/strong> y <strong>FaceTime<\/strong>. Todos los archivos est\u00e1n donde estaban antes y todo igual.<\/p>\n<p>Un peque\u00f1o aviso, si quer\u00e9is poder instalar luego el SO de 0 <strong>GUARDAD EL ARCHIVO QUE OS HAB\u00c9IS BAJADO<\/strong> porque luego no tienes ese archivo por ning\u00fan lado, si no tendr\u00e1s que volver a baj\u00e1rtelo de nuevo con el tiempo que ello supone.<\/p>\n<p>Cuando est\u00e9s en tu usuario te saltar\u00e1n un par de actualizaciones, adem\u00e1s <strong>Spotlight<\/strong> tendr\u00e1 que indexar todo el contenido, que le llevar\u00e1 m\u00e1s o menos tiempo en funci\u00f3n de tus archivos. Una cosa que me ha encantado del sistema es la fluidez de los movimientos que hace.<\/p>\n<p>Tanto <strong>Mission Control<\/strong> como <strong>Launchpad<\/strong> molan bastante aunque no he pillado del todo los controles de <strong>Mission Control<\/strong> (Me sale Escritorio 1, 3 y 2.) y en <strong>Launchpad<\/strong> estar\u00eda bien poder eliminar aplicaciones y que siguieras teni\u00e9ndolas pero sin estar ah\u00ed.<\/p>\n<p>Una cosa nueva es la del control del scroll o los movimientos con dos o tres dedos, el scroll es invertido, como el del iPhone vamos y con lo de los movimientos pues en algunas aplicaciones que retroced\u00edas un paso (en Snow Leopard se hace con dos dedos) aqu\u00ed no se puede hacer, en <strong>Safari<\/strong> es solo con un dedo (en caso del <strong>Magic Mouse<\/strong>).<\/p>\n<p>Recomendamos 100% la compra del <strong>Magic Trackpad<\/strong>, es 100% compatible, con el <strong>Magic Mouse<\/strong> no. Todo cobra mucho aspecto a iOS, <strong>Finder<\/strong> se actualiza con nuevos iconos y nuevas configuraciones, cuando pasa un rato, lo que no me ha gustado es que borra <strong>apps<\/strong> que no son compatibles.<\/p>\n<p>El <strong>Mail<\/strong> es una pasada pero no me gusta que los mismos correos que vienen que son pr\u00e1cticamente iguales los apile con el nuevo sistema (por ejemplo, te env\u00eda la misma persona un comentario, pues en vez de mostrarte dos correos te muestra uno con los dos mensajes), prefiero dos mensajes y si respondo uno que salte el nuevo sistema.<\/p>\n<p>Por \u00faltimo, <strong>Photo booth<\/strong> y sus nuevos efectos son una pasada, es impresionante como te reconoce la cara y los ejecuta, muy logrado.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace no mucho os hemos avisado de que OS X Lion ya estaba disponible en la Mac App Store y ahora os<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3859,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,19],"tags":[81,264,139,2208,18,174,283,251,153,157,175,186,198,488,371],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>OS X Lion ya est\u00e1 entre nosotros. Proceso de instalacci\u00f3n<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Un post comentando el proceso de instalaci\u00f3n y primera toma de contacto.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-ya-esta-entre-nosotros-proceso-de-instalaccion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"OS X Lion ya est\u00e1 entre nosotros. Proceso de instalacci\u00f3n\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un post comentando el proceso de instalaci\u00f3n y primera toma de contacto.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-ya-esta-entre-nosotros-proceso-de-instalaccion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-07-20T17:09:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Captura-de-pantalla-2011-07-20-a-las-19.02.20.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"309\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-ya-esta-entre-nosotros-proceso-de-instalaccion\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Captura-de-pantalla-2011-07-20-a-las-19.02.20.png\",\"width\":550,\"height\":309,\"caption\":\"OS X Lion\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-ya-esta-entre-nosotros-proceso-de-instalaccion\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-ya-esta-entre-nosotros-proceso-de-instalaccion\/\",\"name\":\"OS X Lion ya est\\u00e1 entre nosotros. Proceso de instalacci\\u00f3n\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-ya-esta-entre-nosotros-proceso-de-instalaccion\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-07-20T17:09:59+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Un post comentando el proceso de instalaci\\u00f3n y primera toma de contacto.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-ya-esta-entre-nosotros-proceso-de-instalaccion\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3858"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3858"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3858\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17430,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3858\/revisions\/17430"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3859"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3858"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3858"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3858"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}