{"id":5519,"date":"2011-11-08T17:24:07","date_gmt":"2011-11-08T16:24:07","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5519"},"modified":"2023-01-29T12:52:48","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:48","slug":"un-astronauta-se-pasea-por-la-apple-store","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-astronauta-se-pasea-por-la-apple-store\/","title":{"rendered":"Un astronauta se pasea por la Apple Store"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Astronauta-en-la-Apple-Store.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Astronauta-en-la-Apple-Store.jpg\" alt=\"\" title=\"Astronauta en la Apple Store\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5521\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Astronauta-en-la-Apple-Store.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Astronauta-en-la-Apple-Store-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hemos visto infinidad de cosas en las <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store<\/a><\/strong>, hemos visto a novios reci\u00e9n casados entrando a comprar un producto de la manzana, a <a href=\"http:\/\/youtu.be\/Bo2p82aTQzo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">una cabra, llevar una pizza<\/a> a la propia tienda, incluso a un <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/un-coche-se-estrella-en-la-puerta-de-una-apple-store-para-robar\/\" title=\"Ninja intentando robar en una Apple Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ninja intentando robar<\/a>, pero seguro que nunca hab\u00e9is visto a <strong>un astronauta haciendo uso de un <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Como vemos en la imagen superior, <strong>un \u00abastronauta\u00bb se hab\u00eda quitado sus s\u00faper guantes y estaba haciendo uso de un Mac,<\/strong> un <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-pro\" title=\"MacBook Pro\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Pro<\/a><\/strong> o un <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-air\" title=\"MacBook Air\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacBook Air<\/a><\/strong>. Tanto los empleados como los clientes se quedaron anonadados. <strong>\u00bfAcaso no lo har\u00edas t\u00fa si vieras a uno vestido as\u00ed paseando y testando un producto?<\/strong><\/p>\n<p>No, no es una broma, ni si quiera es un reto, simplemente es que en el exterior de la tienda se celebraba un evento promocional del coche Mini y <strong>la tem\u00e1tica estaba relacionada con el espacio y los astronautas,<\/strong> por eso este hombre o mujer iba vestido as\u00ed.<\/p>\n<p>Sin m\u00e1s, una imagen curiosa que espero os haya sacado una sonrisilla, a fin de cuentas esto es <strong>Apple<\/strong> d\u00f3nde todo puede pasar.<\/p>\n<p>V\u00eda |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.cultofmac.com\/128201\/so-an-astronaut-walks-into-the-apple-store\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cult Of Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hemos visto infinidad de cosas en las Apple Store, hemos visto a novios reci\u00e9n casados entrando a comprar un producto de la<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5521,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,7],"tags":[2215,920,2207,2208,2220,2221,921,922],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Un astronauta se pasea por la Apple Store<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Se ha tomado una foto de un astronauta usando un Mac en una Apple Store de Nueva York. El astronauta pertenec\u00eda a una campa\u00f1a de Mini Cooper.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-astronauta-se-pasea-por-la-apple-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Un astronauta se pasea por la Apple Store\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Se ha tomado una foto de un astronauta usando un Mac en una Apple Store de Nueva York. El astronauta pertenec\u00eda a una campa\u00f1a de Mini Cooper.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-astronauta-se-pasea-por-la-apple-store\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-08T16:24:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Astronauta-en-la-Apple-Store.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"366\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-astronauta-se-pasea-por-la-apple-store\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Astronauta-en-la-Apple-Store.jpg\",\"width\":550,\"height\":366,\"caption\":\"Astronauta en la Apple Store\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-astronauta-se-pasea-por-la-apple-store\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-astronauta-se-pasea-por-la-apple-store\/\",\"name\":\"Un astronauta se pasea por la Apple Store\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-astronauta-se-pasea-por-la-apple-store\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-08T16:24:07+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Se ha tomado una foto de un astronauta usando un Mac en una Apple Store de Nueva York. El astronauta pertenec\\u00eda a una campa\\u00f1a de Mini Cooper.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-astronauta-se-pasea-por-la-apple-store\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5519"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5519"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5519\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17585,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5519\/revisions\/17585"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5521"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5519"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5519"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5519"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}