{"id":12857,"date":"2016-01-23T17:16:00","date_gmt":"2016-01-23T16:16:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12857"},"modified":"2016-03-21T21:26:24","modified_gmt":"2016-03-21T20:26:24","slug":"final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion\/","title":{"rendered":"Final round: mi iPhone 5s y su no vinculaci\u00f3n"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_12866\" style=\"width: 1946px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/23151740\/Genius-Bar.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12866\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-12866\" src=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/23151740\/Genius-Bar.jpg\" alt=\"Genius Bar\" width=\"1936\" height=\"1288\" class=\"size-full wp-image-12866\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-12866\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/74yjnZ\" target=\"_blank\">Jen R<\/a><\/p><\/div>\n<div class=\"alerta\">\n<p>Este art\u00edculo es la \u00faltima parte de una historia de 3 art\u00edculos en total:<\/p>\n<ol>\n<li><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store\/\" title=\"Pedid siempre la factura digital en una Apple Store\">Pedid siempre la factura digital en una Apple Store<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada\/\" title=\"Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada\">Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada<\/a><\/li>\n<li><strong>Final round: mi iPhone 5s y su no vinculaci\u00f3n<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p>Si no has le\u00eddo la parte uno y dos, te recomiendo que lo hagas para darle contexto a la historia.<\/p>\n<\/div>\n<p>Llegamos al \u00faltimo asalto de esta breve historia que empez\u00f3 con una moraleja y acab\u00f3 descubriendo un error tras mi iPhone bastante m\u00e1s gordo de lo que parec\u00eda.<\/p>\n<p>El resultado lo pod\u00e9is intuir por el t\u00edtulo, pero quiero dejar constancia de todo lo que ha sucedido.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>A modo de recapitulaci\u00f3n:<\/strong> ten\u00eda problemas de bater\u00eda en mi iPhone, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/pedid-siempre-la-factura-digital-en-una-apple-store\/\" title=\"Pedid siempre la factura digital en una Apple Store\" target=\"_blank\">fui a la Apple Store<\/a> y me pidieron el ticket para demostrar que el tel\u00e9fono hab\u00eda sido comprado por un particular y de ese modo aplicar el segundo a\u00f1o de garant\u00eda con Apple. Yo no ten\u00eda el ticket y <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/round-2-mi-iphone-5s-y-su-copia-no-identificada\/\" title=\"Round 2: mi iPhone 5s y su copia no identificada\" target=\"_blank\">tuve que regresar m\u00e1s tarde<\/a>, fue entonces cuando me indicaron que el iPhone comprado y el que yo ten\u00eda (<a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/100317016555\/fotodiaria-pues-por-fin-tengo-iphone-nuevo-he\" title=\"FotoDiaria - Pues por fin tengo iPhone nuevo\" target=\"_blank\">uno de sustituci\u00f3n por otro problema<\/a>) no eran el mismo ya que la vinculaci\u00f3n se hab\u00eda realizado mal. Derivaron el caso a un departamento superior que, con todos los datos pertinentes, iba a hacer la vinculaci\u00f3n y me iban a llamar en un plazo de 7 d\u00edas.<\/p>\n<p>\u00bfA vosotros os llamaron? <strong>Porque a m\u00ed no\u2026<\/strong> Pasaron los 7 d\u00edas, no recib\u00ed llamada alguna, pasaron otras tantas semanas en las que segu\u00eda sin recibir llamada y en la que no pude dedicar mucho tiempo al asunto por estar estudiando para mis ex\u00e1menes finales. Y cuando tuve un poco de tiempo libre decid\u00ed ponerme en contacto con Apple a trav\u00e9s de su p\u00e1gina web donde se ofrecen a llamar gratis a los clientes.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/23165452\/Factura-Apple-Store.jpg\" rel=\"attachment wp-att-12868\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/23165452\/Factura-Apple-Store.jpg\" alt=\"Factura Apple Store\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12868\" \/><\/a><\/p>\n<p>Habl\u00e9 con un amable se\u00f1or que atendi\u00f3 mi caso, me confirm\u00f3 que no hab\u00eda constancia de ning\u00fan cambio y me ofreci\u00f3 un <em>\u201dn\u00famero gratuito\u201d<\/em> de asistencia m\u00e1s t\u00e9cnica d\u00f3nde pod\u00edan tener m\u00e1s informaci\u00f3n que la que \u00e9l pod\u00eda visualizar.<\/p>\n<p>Pasaron un par de semanas m\u00e1s <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000002c4cfeca0000000056786f74_12857\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000002c4cfeca0000000056786f74_12857\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000002c4cfeca0000000056786f74_12857\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Debido a las fiestas navide\u00f1as y a seguir estudiando para los finales y las pr\u00e1cticas.<\/span> y decid\u00ed llamar al n\u00famero. En ese momento mi garant\u00eda ya hab\u00eda caducado, <strong>pero ten\u00eda curiosidad por saber si se hab\u00eda hecho el cambio o no.<\/strong><\/p>\n<p>Resulta que el n\u00famero facilitado fue el del Apple Care, un n\u00famero gratuito para todos aquellos que compran el servicio o para todos los que compran un dispositivo Apple (aunque es gratis s\u00f3lo los primeros 90 d\u00edas). Yo, evidentemente, no me encontraba en ninguna de las dos situaciones <strong>as\u00ed que la m\u00e1quina que me atendi\u00f3 me indic\u00f3 que en caso de no tenerlo la llamada costar\u00eda 27\u20ac.<\/strong><\/p>\n<p>27 <em>pavazos<\/em> por una consulta de estado y con la promesa de que el n\u00famero era gratuito. <em>\u00abLa curiosidad mat\u00f3 al gato\u00bb<\/em> dicen, pero a m\u00ed no me iba a matar, <strong>s\u00f3lo me iba a robar 27\u20ac.<\/strong><\/p>\n<p>En cuanto me atendi\u00f3 una persona, aclar\u00e9 que se me hab\u00eda dicho que el tel\u00e9fono era gratuito y que si me iban a cobrar colgaba porque no es tan importante. El se\u00f1or me calm\u00f3, me dijo que no me preocupase, que expusiese mi problema y que ahora ve\u00edamos. Tras hacerlo, <strong>me dijo que no se me iba a cobrar la llamada y que iba a intentar ayudarme.<\/strong><\/p>\n<p>Despu\u00e9s de unas cuantas consultas <strong>me confirm\u00f3 que no hab\u00eda rastro alguno de la transacci\u00f3n<\/strong> y que, bajo su criterio, <strong>no se hab\u00eda hecho nada de nada.<\/strong> No obstante me indic\u00f3 que lo mejor era ir a la Apple Store de Parquesur a exponer (de nuevo) mi problema, y que all\u00ed ya me atender\u00edan correctamente.<\/p>\n<h2>\u00bfPor qu\u00e9 no lo hice antes?<\/h2>\n<p>Puede que, leyendo la historia y viendo todo el tiempo que dej\u00e9 pasar sabiendo que el d\u00eda de la garant\u00eda se acercaba (el 4 de enero de 2016) os pregunt\u00e9is <em>\u00ab\u00bfPor qu\u00e9 no lo moviste todo antes para agilizar el proceso?\u00bb<\/em> Pues muy sencillo, <strong>porque mi m\u00f3vil empez\u00f3 a funcionar genial.<\/strong> La bater\u00eda duraba todo lo que ten\u00eda que durar y m\u00e1s (recordemos que estaba a un 95,3% de su capacidad) y no tuve m\u00e1s los problemas descritos, <strong>as\u00ed que lo fui dejando de lado hasta que me libr\u00e9 de todas mis preocupaciones<\/strong> (ex\u00e1menes y pr\u00e1cticas finales), que fue cuando decid\u00ed llamar por curiosidad.<\/p>\n<p><strong>No pienso ir a la Apple Store.<\/strong> Han pasado 19 d\u00edas desde que mi garant\u00eda caduc\u00f3 y para colmo s\u00e9 que no van a haber hecho nada, porque si lo hubiesen hecho, hubiera quedado reflejado a nivel global en la informaci\u00f3n de Apple, no en la de la tienda de Parquesur.<\/p>\n<p>S\u00ed, <strong>me gustar\u00eda ir a decirle cuatro cosas al Genius que me atendi\u00f3,<\/strong> pero considero que mi tiempo es mucho m\u00e1s valioso como para perderlo en algo que no me va a solucionar nada. Adem\u00e1s, si voy, acabar\u00e1n haciendo las mismas pruebas, descubriendo que no tengo problemas de bater\u00eda y seguro que el d\u00eda que voy, el Genius lo tiene cogido como d\u00eda libre, <strong>as\u00ed que me lo ahorro.<\/strong><\/p>\n<p>No dud\u00e9is de lo qu\u00e9 hubiera pasado si mi iPhone hubiese seguido con problemas de bater\u00eda, hubiese quemado la centralita de Apple a llamadas todos los d\u00edas, tuviese que estudiar, trabajar o estuviese en coma.<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>He sacado varias conclusiones de esto:<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Pedid siempre la factura digital de vuestra compra<\/li>\n<li>Guardad siempre el ticket de compra original tambi\u00e9n<\/li>\n<li>Si os hacen una sustituci\u00f3n de dispositivo, investigad si el enlace se ha hecho correctamente<\/li>\n<li>Apple Care hubiese agilizado todo el proceso m\u00e1s, de eso no me cabe duda, pero opino que ya pago suficiente por los dispositivos como para tener que pagar un extra con el objetivo de que todo se haga m\u00e1s r\u00e1pido<\/li>\n<li>Apple no es mala en el apartado post-venta, pero tampoco es perfecta, as\u00ed que si queremos algo hay que perseguirlo hasta que se haga (como en la propia vida)<\/li>\n<\/ol>\n<p>Y as\u00ed concluye mi breve pol\u00e9mica con Apple. No me ha gustado el resultado final, pero como no tengo los problemas de bater\u00eda que ten\u00eda, tampoco me preocupa en exceso.<\/p>\n<p>Eso s\u00ed, <strong>no se me va a olvidar ninguna de las acciones que he de hacer en el futuro cuando compre un nuevo dispositivo o cuando vaya a la Genius Bar.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Este art\u00edculo es la \u00faltima parte de una historia de 3 art\u00edculos en total: Pedid siempre la factura digital en una Apple<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12866,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,2129,2096],"tags":[2206,2215,1463,2235,89,11,2046,586],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Final round: mi iPhone 5s y su no vinculaci\u00f3n<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Desenlace de mi problema con Apple tras haber detectado problemas de bater\u00eda y ellos no haber enlazado mi antiguo iPhone con el nuevo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Final round: mi iPhone 5s y su no vinculaci\u00f3n\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Desenlace de mi problema con Apple tras haber detectado problemas de bater\u00eda y ellos no haber enlazado mi antiguo iPhone con el nuevo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-01-23T16:16:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-21T20:26:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Genius-Bar.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1936\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1288\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Final round: mi iPhone 5s y su no vinculaci\u00f3n\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Desenlace de mi problema con Apple tras haber detectado problemas de bater\u00eda y ellos no haber enlazado mi antiguo iPhone con el nuevo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/23151740\/Genius-Bar.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Genius-Bar.jpg\",\"width\":1936,\"height\":1288,\"caption\":\"Imagen de Jen R\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion\/\",\"name\":\"Final round: mi iPhone 5s y su no vinculaci\\u00f3n\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-01-23T16:16:00+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-21T20:26:24+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Desenlace de mi problema con Apple tras haber detectado problemas de bater\\u00eda y ellos no haber enlazado mi antiguo iPhone con el nuevo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/final-round-mi-iphone-5s-y-su-no-vinculacion\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12857"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12857"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12857\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12866"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12857"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12857"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12857"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}