{"id":5552,"date":"2011-11-12T13:04:43","date_gmt":"2011-11-12T12:04:43","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5552"},"modified":"2023-01-29T12:59:05","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:05","slug":"os-x-lion-crece-a-buen-ritmo-alcanzado-ya-el-30-de-mercado-entre-los-mac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-crece-a-buen-ritmo-alcanzado-ya-el-30-de-mercado-entre-los-mac\/","title":{"rendered":"OS X Lion crece a buen ritmo alcanzado ya el 30% de mercado entre los Mac"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Mac-OS-X-Lion-alcanza-un-30-por-ciento-de-la-cuota-de-Mac.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Mac-OS-X-Lion-alcanza-un-30-por-ciento-de-la-cuota-de-Mac.png\" alt=\"\" title=\"Mac OS X Lion alcanza un 30 por ciento de la cuota de Mac\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5554\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Mac-OS-X-Lion-alcanza-un-30-por-ciento-de-la-cuota-de-Mac.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Mac-OS-X-Lion-alcanza-un-30-por-ciento-de-la-cuota-de-Mac-300x225.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Un estudio reciente ha mostrado que el sistema operativo <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-lion\" title=\"OS X Lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Lion<\/a><\/strong> lanzado el pasado <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-disponible-desde-la-mac-app-store\/\" title=\"OS X Lion lanzado el 20 de julio\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">20 de julio<\/a> <strong>ya se ha instalado en un 30% de todos los Mac.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El an\u00e1lisis se ha hecho mediante la monitorizaci\u00f3n de los <strong>navegadores web y recurriendo a los servidores donde entraban los usuarios.<\/strong> Por otro lado, otro estudio hab\u00eda publicado que <strong>Lion<\/strong> se hab\u00eda quedado estancado en el 16%, aunque el m\u00e9todo usado para recolectar datos no era el m\u00e1s preciso.<\/p>\n<p>El hecho de este enorme crecimiento <strong>se le atribuye al bajo coste y a la f\u00e1cil instalaci\u00f3n desde la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\" title=\"Mac App Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/strong>. Al parecer a la gente tambi\u00e9n <strong>le gusta las caracter\u00edsticas de iOS que ha adaptado el sistema,<\/strong> adem\u00e1s de la simplicidad que va adquiriendo que es tambi\u00e9n un motivo a destacar.<\/p>\n<p>Con m\u00e1s de <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/lion-llega-al-millon-de-descargas-en-su-primer-dia\/\" title=\"OS X Lion alcanza el mill\u00f3n de descargas en 1 d\u00eda\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">un mill\u00f3n de descargas<\/a> conseguidas en un d\u00eda, el crecimiento ha sido constante y en casi 4 meses de vida <strong>ha superado con creces el tiempo que tard\u00f3 Windows 7 en llegar al 30% de los ordenadores<\/strong> (entorno a los 2 a\u00f1os).<\/p>\n<p>\u00bfPor qu\u00e9 no se instala en el resto de ordenadores? Principalmente por la <strong>incompatibilidad con algunos modelos y por los problemas o fallos que hay en el sistema,<\/strong> he o\u00eddo a muchas personas quejarse de este hecho  y que han decidido volver a Snow Leopard aunque no tengan las actuales mejoras.<\/p>\n<p>Con el paso del tiempo <strong>el porcentaje de Snow Leopard<\/strong> (49,36%) <strong>descender\u00e1<\/strong> o bien porque den el salto y se actualicen por las futuras mejoras que puedan sacar o bien por los nuevos equipos que se est\u00e1n vendiendo con el nuevo sistema que no permite bajar de versi\u00f3n.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.appleinsider.com\/articles\/11\/11\/11\/web_stats_indicate_mac_os_x_lion_still_growing_very_fast.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AppleInsider<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Un estudio reciente ha mostrado que el sistema operativo Lion lanzado el pasado 20 de julio ya se ha instalado en un<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5554,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[19,20],"tags":[28,294,2208,18,174,2210,2231,175,2225],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>OS X Lion crece a buen ritmo alcanzado ya el 30% de mercado entre los Mac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"OS X Lion ya est\u00e1 presente en el 30% de todos los Mac que usa la gente gracias a su precio y a la f\u00e1cil instalaci\u00f3n desde la Mac App Store.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-crece-a-buen-ritmo-alcanzado-ya-el-30-de-mercado-entre-los-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"OS X Lion crece a buen ritmo alcanzado ya el 30% de mercado entre los Mac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"OS X Lion ya est\u00e1 presente en el 30% de todos los Mac que usa la gente gracias a su precio y a la f\u00e1cil instalaci\u00f3n desde la Mac App Store.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-crece-a-buen-ritmo-alcanzado-ya-el-30-de-mercado-entre-los-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-11-12T12:04:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Mac-OS-X-Lion-alcanza-un-30-por-ciento-de-la-cuota-de-Mac.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"413\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-crece-a-buen-ritmo-alcanzado-ya-el-30-de-mercado-entre-los-mac\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/11\/Mac-OS-X-Lion-alcanza-un-30-por-ciento-de-la-cuota-de-Mac.png\",\"width\":550,\"height\":413,\"caption\":\"Mac OS X Lion alcanza un 30 por ciento de la cuota de Mac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-crece-a-buen-ritmo-alcanzado-ya-el-30-de-mercado-entre-los-mac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-crece-a-buen-ritmo-alcanzado-ya-el-30-de-mercado-entre-los-mac\/\",\"name\":\"OS X Lion crece a buen ritmo alcanzado ya el 30% de mercado entre los Mac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-crece-a-buen-ritmo-alcanzado-ya-el-30-de-mercado-entre-los-mac\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-11-12T12:04:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"OS X Lion ya est\\u00e1 presente en el 30% de todos los Mac que usa la gente gracias a su precio y a la f\\u00e1cil instalaci\\u00f3n desde la Mac App Store.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/os-x-lion-crece-a-buen-ritmo-alcanzado-ya-el-30-de-mercado-entre-los-mac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5552"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5552"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5552\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17579,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5552\/revisions\/17579"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5554"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5552"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5552"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5552"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}