{"id":15616,"date":"2016-10-19T13:07:11","date_gmt":"2016-10-19T11:07:11","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15616"},"modified":"2023-01-29T12:52:34","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:34","slug":"las-propiedades-especiales-que-permiten-a-apple-eliminar-los-cables-de-seguridad-de-los-dispositivos-expuestos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-propiedades-especiales-que-permiten-a-apple-eliminar-los-cables-de-seguridad-de-los-dispositivos-expuestos\/","title":{"rendered":"Las propiedades especiales que permiten a Apple eliminar los cables de seguridad"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_15618\" style=\"width: 1010px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/iPhone-sin-cable-de-seguridad-Apple-Store.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15618\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/iPhone-sin-cable-de-seguridad-Apple-Store.jpg\" alt=\"iPhone sin cable de seguridad Apple Store\" width=\"1000\" height=\"501\" class=\"size-full wp-image-15618\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/iPhone-sin-cable-de-seguridad-Apple-Store.jpg 1000w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/iPhone-sin-cable-de-seguridad-Apple-Store-300x150.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15618\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"https:\/\/9to5mac.com\/2016\/10\/17\/apple-store-security-tethers-demo-devices\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p><\/div>\n<p>La semana pasada hubo un reporte que anunciaba que Apple hab\u00eda empezado a retirar de algunas <a target=\"_blank\"title=\"Apple Store\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\">Apple Store<\/a> los cables de seguridad que suelen ir conectados a los dispositivos expuestos.<\/p>\n<p>Y en 9To5Mac <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/9to5mac.com\/2016\/10\/17\/apple-store-security-tethers-demo-devices\/\">han investigado<\/a> <strong>para saber qu\u00e9 ha cambiado para que Apple se pueda permitir el lujo de desanclar los terminales dejando la posibilidad de que los roben.<\/strong><\/p>\n<p>Para entender bien los cambios, hay que saber que los sistemas operativos de los Macs, iPhones y iPads expuestos no son los mismos que los que tenemos en casa. Apple mete una imagen especial para que est\u00e9n siempre encendidos, borren los datos de los usuarios que lo han usado, muestren v\u00eddeos cuando no se usan, etc. <strong>Pues ahora ese sistema ha sido modificado para impedir el robo:<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Una fuente nos dice que la imagen especial del sistema operativo actual incluye un software llamado &#8216;kill switch&#8217; que inhabilita el iPhone cuando se salen del rango de la red Wi-Fi de la tienda.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Esto significa que los usuarios van a poder coger libremente el dispositivo sin que ninguna alarma les acose (como ocurre en otras tiendas de tecnolog\u00eda) <strong>pero si se lo intentan llevar van a tener un pisapapeles porque el tel\u00e9fono se va a bloquear.<\/strong><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, aunque parezca que las Apple Store carecen de c\u00e1maras de seguridad, con la llegada de la <a target=\"_blank\"title=\"Im\u00e1genes de la nueva Apple Store Regent Street\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/imagenes-de-la-nueva-apple-store-regent-street\/\">nueva Apple Store Regent Street<\/a> se ha sabido que s\u00ed hay c\u00e1maras, aunque est\u00e1n muy bien ocultas.<\/p>\n<p>As\u00ed que ya sab\u00e9is, si lleg\u00e1is a una Apple Store y veis los dispositivos sin cable de seguridad, <strong>no sint\u00e1is la tentaci\u00f3n de robarlos porque no os van a servir de nada y os pillar\u00e1n.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La semana pasada hubo un reporte que anunciaba que Apple hab\u00eda empezado a retirar de algunas Apple Store los cables de seguridad<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15618,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[39,7,2123],"tags":[2566,2215,2207,2125],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Las propiedades especiales que permiten a Apple eliminar los cables de seguridad<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de 9To5Mac que habla de los cambios que ha habido en los iPhones de exposici\u00f3n de las Apple Store para quitar el cable de seguridad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-propiedades-especiales-que-permiten-a-apple-eliminar-los-cables-de-seguridad-de-los-dispositivos-expuestos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Las propiedades especiales que permiten a Apple eliminar los cables de seguridad de los dispositivos expuestos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de 9To5Mac que habla de los cambios que ha habido en los iPhones de exposici\u00f3n de las Apple Store para quitar el cable de seguridad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-propiedades-especiales-que-permiten-a-apple-eliminar-los-cables-de-seguridad-de-los-dispositivos-expuestos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-10-19T11:07:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/iPhone-sin-cable-de-seguridad-Apple-Store.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"501\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Las propiedades especiales que permiten a Apple eliminar los cables de seguridad de los dispositivos expuestos\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo de 9To5Mac que habla de los cambios que ha habido en los iPhones de exposici\u00f3n de las Apple Store para quitar el cable de seguridad.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/19130209\/iPhone-sin-cable-de-seguridad-Apple-Store.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-propiedades-especiales-que-permiten-a-apple-eliminar-los-cables-de-seguridad-de-los-dispositivos-expuestos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/iPhone-sin-cable-de-seguridad-Apple-Store.jpg\",\"width\":1000,\"height\":501,\"caption\":\"Imagen de 9To5Mac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-propiedades-especiales-que-permiten-a-apple-eliminar-los-cables-de-seguridad-de-los-dispositivos-expuestos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-propiedades-especiales-que-permiten-a-apple-eliminar-los-cables-de-seguridad-de-los-dispositivos-expuestos\/\",\"name\":\"Las propiedades especiales que permiten a Apple eliminar los cables de seguridad\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-propiedades-especiales-que-permiten-a-apple-eliminar-los-cables-de-seguridad-de-los-dispositivos-expuestos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-10-19T11:07:11+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo de 9To5Mac que habla de los cambios que ha habido en los iPhones de exposici\\u00f3n de las Apple Store para quitar el cable de seguridad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/las-propiedades-especiales-que-permiten-a-apple-eliminar-los-cables-de-seguridad-de-los-dispositivos-expuestos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15616"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15616"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15616\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18152,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15616\/revisions\/18152"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15618"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15616"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15616"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15616"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}