{"id":8322,"date":"2013-02-02T09:45:24","date_gmt":"2013-02-02T08:45:24","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=8322"},"modified":"2023-01-29T12:53:33","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:33","slug":"ashton-kutcher-fue-hospitalizado-por-seguir-la-dieta-de-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ashton-kutcher-fue-hospitalizado-por-seguir-la-dieta-de-steve-jobs\/","title":{"rendered":"Ashton Kutcher fue hospitalizado por seguir la dieta de Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Ashton-Kutcher.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Ashton-Kutcher.jpg\" alt=\"Ashton Kutcher\" width=\"550\" height=\"366\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8323\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Ashton-Kutcher.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Ashton-Kutcher-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El actor Ashton Kutcher fue hospitalizado<\/strong> dos d\u00edas antes de empezar el rodaje de la <strong>pel\u00edcula JOBS<\/strong> en la que representaba al <strong>cofundador de Apple, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a>.<\/strong> El motivo: <strong>seguir su misma dieta.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Bien es conocida la faceta en la que <strong>un Jobs joven cre\u00eda que por alimentarse \u00fanicamente con manzanas su cuerpo no desprend\u00eda olores<\/strong> y no necesitaba ducharse. Estaba equivocado <strong>y Kutcher lo sab\u00eda<\/strong> pero uno de los trabajos de un actor que interpreta a alguien real es el de <strong>asemejarse lo m\u00e1ximo posible a dicho personaje.<\/strong><\/p>\n<p>Por ese motivo quiso, entre otras cosas, adoptar una dieta similar basada en una variedad de frutas, nueces y semillas. Esta decisi\u00f3n <strong>le cost\u00f3 ser hospitalizado dos d\u00edas antes de empezar el rodaje por problemas en el p\u00e1ncreas.<\/strong><\/p>\n<p>Kutcher ha declarado:<\/p>\n<blockquote><p>\nEn primer lugar, la dieta puede conducir a graves problemas. Fui al hospital dos d\u00edas antes de empezar a rodar la pel\u00edcula. Estaba como doblado de dolor.<\/p>\n<p>Mis niveles de p\u00e1ncreas estaban completamente fuera de control. Fue realmente aterrador\u2026 considerando todo.<\/p><\/blockquote>\n<p>Recordemos que <strong>Steve Jobs <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\" title=\"Steve Jobs ha fallecido esta madrugada\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">falleci\u00f3<\/a> por un c\u00e1ncer de p\u00e1ncreas,<\/strong> por eso la peque\u00f1a preocupaci\u00f3n del actor. Finalmente <strong>se recuper\u00f3 del problema y pudo terminar la pel\u00edcula sin ning\u00fan contratiempo<\/strong> la cual <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-pelicula-jobs-se-estrenara-en-el-festival-de-cine-sundance-en-enero\/\" title=\"La pel\u00edcula jOBS se estrenar\u00e1 en el festival de cine Sundance en enero\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">se estren\u00f3 en el festival Sundance<\/a><\/strong> y <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevas-imagenes-y-declaraciones-sobre-la-pelicula-jobs\/\" title=\"Nuevas im\u00e1genes y declaraciones sobre la pel\u00edcula jOBS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">llegar\u00e1 al p\u00fablico en abril<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.cultofmac.com\/212729\/ashton-kutcher-was-hospitalized-after-following-steve-jobs-crazy-fruit-diet\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cult Of Mac<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/25574262@N06\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flickr de Infacinatorinc<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El actor Ashton Kutcher fue hospitalizado dos d\u00edas antes de empezar el rodaje de la pel\u00edcula JOBS en la que representaba al<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8323,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[1511,2207,1871,1401,2222],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ashton Kutcher fue hospitalizado por seguir la dieta de Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El actor Ashton Kutcher, que interpreta a Steve Jobs en la pel\u00edcula JOBS, fue hospitalizado dos d\u00edas antes de empezar el rodaje por seguir la misma dieta que el cofundador.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ashton-kutcher-fue-hospitalizado-por-seguir-la-dieta-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ashton Kutcher fue hospitalizado por seguir la dieta de Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El actor Ashton Kutcher, que interpreta a Steve Jobs en la pel\u00edcula JOBS, fue hospitalizado dos d\u00edas antes de empezar el rodaje por seguir la misma dieta que el cofundador.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ashton-kutcher-fue-hospitalizado-por-seguir-la-dieta-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-02-02T08:45:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Ashton-Kutcher.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"366\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ashton-kutcher-fue-hospitalizado-por-seguir-la-dieta-de-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/Ashton-Kutcher.jpg\",\"width\":550,\"height\":366,\"caption\":\"Ashton Kutcher\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ashton-kutcher-fue-hospitalizado-por-seguir-la-dieta-de-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ashton-kutcher-fue-hospitalizado-por-seguir-la-dieta-de-steve-jobs\/\",\"name\":\"Ashton Kutcher fue hospitalizado por seguir la dieta de Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ashton-kutcher-fue-hospitalizado-por-seguir-la-dieta-de-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-02-02T08:45:24+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El actor Ashton Kutcher, que interpreta a Steve Jobs en la pel\\u00edcula JOBS, fue hospitalizado dos d\\u00edas antes de empezar el rodaje por seguir la misma dieta que el cofundador.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ashton-kutcher-fue-hospitalizado-por-seguir-la-dieta-de-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8322"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8322"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8322\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17829,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8322\/revisions\/17829"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8323"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8322"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8322"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8322"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}