{"id":159,"date":"2010-09-12T00:14:00","date_gmt":"2010-09-11T23:14:00","guid":{"rendered":"http:\/\/aticomaquero.com\/2010\/09\/apple-store-de-xanadu\/"},"modified":"2016-03-13T23:37:35","modified_gmt":"2016-03-13T22:37:35","slug":"un-paseo-por-la-apple-store-de-xanadu","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-paseo-por-la-apple-store-de-xanadu\/","title":{"rendered":"Un paseo por la Apple Store de Xanad\u00fa"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Logo-Apple-de-Xanad\u00fa.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3170\" title=\"Logo Apple de Xanad\u00fa\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Logo-Apple-de-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Logo-Apple-de-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Logo-Apple-de-Xanad\u00fa-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como ya avis\u00e9 en mi <a href=\"http:\/\/Twitter.com\/PabloAsekas\">Twitter<\/a>, iba a ir a la inauguraci\u00f3n de la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/fecha-de-apertura-de-las-apple-store\">Apple Store de Xanad\u00fa<\/a><\/strong>. Lo he cumplido a medias, tome la dura\u00a0\u00a0decisi\u00f3n de acudir por la tarde en vez de por la ma\u00f1ana y no he hecho mal, me han informado, que yendo a las 13:00 pm hab\u00eda que hacer cola, poca, pero hab\u00eda que hacerla.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nYo he llegado y hab\u00eda gente, mucha gente, pero como en todas las <strong>Apple Store<\/strong>, he entrado sin problemas, no he conseguido una camiseta pero me daba igual, eran un poco cutres y he tocado todos los productos, los nuevos y los viejos. La verdad es que para toda la gente que hab\u00eda siempre ten\u00eda un dispositivo libre a medida que iba pasando por todos los lugares.<\/p>\n<p>La tienda est\u00e1 genial, es rectangular, seg\u00fan se entra a la derecha est\u00e1 la secci\u00f3n de los <strong>iPods<\/strong>, a la izquierda <strong>Mac<\/strong>, en frente <strong>iPhone<\/strong>, la mitad izquierda de la tienda tiene m\u00e1s <strong>Mac<\/strong> y en en lado opuesto se hayan los <strong>iPad<\/strong>, tanto 3G como WiFi, al fondo del todo est\u00e1 la <strong>Genius Bar<\/strong> y en las esquinas del fondo se haya software para <strong>Mac<\/strong>, todo tipo de complementos tanto para <strong>iPhone<\/strong>, <strong>iPod<\/strong>, <strong>iPad<\/strong> y <strong>Mac<\/strong>.<\/p>\n<p>El ambiente era espectacular, todo el mundo estaba contento, todo el mundo feliz, incluso los trabajadores que derrochaban sonrisas, no he hablado con ninguno porque no sab\u00eda de que preguntarle, no ten\u00eda duda, pero si que he puesto la oreja en algunas conversaciones y es espectacular el buen trato y la entregaci\u00f3n que tienen. Estoy muy contento por haber ido y bueno, como no, mi c\u00e1mara ha venido conmigo, de modo que aqu\u00ed os dejo las fotos y el v\u00eddeo que tambi\u00e9n he grabado y montado.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3149\" title=\"Apple Store Xanad\u00fa\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-Store-Xanad\u00fa-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-Store-Xanad\u00fa-d\u00eda-de-la-inauguraci\u00f3n.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3145\" title=\"Apple Store Xanad\u00fa d\u00eda de la inauguraci\u00f3n\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-Store-Xanad\u00fa-d\u00eda-de-la-inauguraci\u00f3n.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-Store-Xanad\u00fa-d\u00eda-de-la-inauguraci\u00f3n.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-Store-Xanad\u00fa-d\u00eda-de-la-inauguraci\u00f3n-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-Store-Xanad\u00fa-llena-inauguraci\u00f3n.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3146\" title=\"Apple Store Xanad\u00fa llena inauguraci\u00f3n\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-Store-Xanad\u00fa-llena-inauguraci\u00f3n.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-Store-Xanad\u00fa-llena-inauguraci\u00f3n.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-Store-Xanad\u00fa-llena-inauguraci\u00f3n-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-Store-Xanad\u00fa-llena.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3147\" title=\"Apple Store Xanad\u00fa llena\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-Store-Xanad\u00fa-llena.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-Store-Xanad\u00fa-llena.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-Store-Xanad\u00fa-llena-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-Store-Xanad\u00fa-por-dentro.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3148\" title=\"Apple Store Xanad\u00fa por dentro\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-Store-Xanad\u00fa-por-dentro.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-Store-Xanad\u00fa-por-dentro.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-Store-Xanad\u00fa-por-dentro-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Fundas-iPhone-y-iPad-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3151\" title=\"Fundas iPhone y iPad Apple Store Xanad\u00fa\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Fundas-iPhone-y-iPad-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Fundas-iPhone-y-iPad-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Fundas-iPhone-y-iPad-Apple-Store-Xanad\u00fa-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Genius-Bar-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3153\" title=\"Genius Bar Apple Store Xanad\u00fa\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Genius-Bar-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Genius-Bar-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Genius-Bar-Apple-Store-Xanad\u00fa-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Genius-Bar-Apple-Store-Xanad\u00fa-2.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3152\" title=\"Genius Bar Apple Store Xanad\u00fa 2\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Genius-Bar-Apple-Store-Xanad\u00fa-2.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Genius-Bar-Apple-Store-Xanad\u00fa-2.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Genius-Bar-Apple-Store-Xanad\u00fa-2-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iMac-en-la-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3154\" title=\"iMac en la Apple Store Xanad\u00fa\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iMac-en-la-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iMac-en-la-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iMac-en-la-Apple-Store-Xanad\u00fa-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iMac-zona-ni\u00f1os-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3155\" title=\"iMac zona ni\u00f1os Apple Store Xanad\u00fa\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iMac-zona-ni\u00f1os-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iMac-zona-ni\u00f1os-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iMac-zona-ni\u00f1os-Apple-Store-Xanad\u00fa-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/MacBook-Pro-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3174\" title=\"MacBook Pro Apple Store Xanad\u00fa\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/MacBook-Pro-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/MacBook-Pro-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/MacBook-Pro-Apple-Store-Xanad\u00fa-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/MacBooks-Pro-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3175\" title=\"MacBooks Pro Apple Store Xanad\u00fa\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/MacBooks-Pro-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/MacBooks-Pro-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/MacBooks-Pro-Apple-Store-Xanad\u00fa-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Publicidad-iPhone-4-Apple-Store-Xanadu.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3178\" title=\"Publicidad iPhone 4 Apple Store Xanadu\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Publicidad-iPhone-4-Apple-Store-Xanadu.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Publicidad-iPhone-4-Apple-Store-Xanadu.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Publicidad-iPhone-4-Apple-Store-Xanadu-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Publicidad-iPad-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3177\" title=\"Publicidad iPad Apple Store Xanad\u00fa\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Publicidad-iPad-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Publicidad-iPad-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Publicidad-iPad-Apple-Store-Xanad\u00fa-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPhone-4-gigante-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3161\" title=\"iPhone 4 gigante Apple Store Xanad\u00fa\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPhone-4-gigante-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"733\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPhone-4-gigante-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPhone-4-gigante-Apple-Store-Xanad\u00fa-225x300.jpg 225w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPhone-y-iPod-touch-gigantes-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3163\" title=\"iPhone y iPod touch gigantes Apple Store Xanad\u00fa\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPhone-y-iPod-touch-gigantes-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPhone-y-iPod-touch-gigantes-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPhone-y-iPod-touch-gigantes-Apple-Store-Xanad\u00fa-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPad-gigante-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3158\" title=\"iPad gigante Apple Store Xanad\u00fa\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPad-gigante-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"733\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPad-gigante-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPad-gigante-Apple-Store-Xanad\u00fa-225x300.jpg 225w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/MacBook-Air-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3173\" title=\"MacBook Air Apple Store Xanad\u00fa\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/MacBook-Air-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/MacBook-Air-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/MacBook-Air-Apple-Store-Xanad\u00fa-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Mac-Pro-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3172\" title=\"Mac Pro Apple Store Xanad\u00fa\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Mac-Pro-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Mac-Pro-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Mac-Pro-Apple-Store-Xanad\u00fa-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Mac-Mini-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3171\" title=\"Mac Mini Apple Store Xanad\u00fa\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Mac-Mini-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Mac-Mini-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Mac-Mini-Apple-Store-Xanad\u00fa-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPhone-4-estante-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3160\" title=\"iPhone 4 estante Apple Store Xanad\u00fa\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPhone-4-estante-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"733\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPhone-4-estante-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPhone-4-estante-Apple-Store-Xanad\u00fa-225x300.jpg 225w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPhone-4-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3159\" title=\"iPhone 4 Apple Store Xanad\u00fa\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPhone-4-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPhone-4-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPhone-4-Apple-Store-Xanad\u00fa-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPhone-4-parte-trasera-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3162\" title=\"iPhone 4 parte trasera Apple Store Xanad\u00fa\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPhone-4-parte-trasera-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPhone-4-parte-trasera-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPhone-4-parte-trasera-Apple-Store-Xanad\u00fa-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPod-Touch-en-el-estante.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3168\" title=\"iPod Touch en el estante\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPod-Touch-en-el-estante.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPod-Touch-en-el-estante.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPod-Touch-en-el-estante-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPod-Nano-en-estante.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3167\" title=\"iPod Nano en estante\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPod-Nano-en-estante.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPod-Nano-en-estante.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPod-Nano-en-estante-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPod-Nano-en-el-estante-en-fila.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3166\" title=\"iPod Nano en el estante en fila\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPod-Nano-en-el-estante-en-fila.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPod-Nano-en-el-estante-en-fila.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPod-Nano-en-el-estante-en-fila-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPod-Classic-en-estante.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3164\" title=\"iPod Classic en estante\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPod-Classic-en-estante.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPod-Classic-en-estante.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPod-Classic-en-estante-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Altavoces-Zeppeling-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3144\" title=\"Altavoces Zeppeling Apple Store Xanad\u00fa\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Altavoces-Zeppeling-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Altavoces-Zeppeling-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Altavoces-Zeppeling-Apple-Store-Xanad\u00fa-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Time-Capsule-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3180\" title=\"Time Capsule Apple Store Xanad\u00fa\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Time-Capsule-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Time-Capsule-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Time-Capsule-Apple-Store-Xanad\u00fa-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPad-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3156\" title=\"iPad Apple Store Xanad\u00fa\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPad-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPad-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/iPad-Apple-Store-Xanad\u00fa-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Tarjeta-50-\u20ac-iTunes-Store.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3179\" title=\"Tarjeta 50 \u20ac iTunes Store\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Tarjeta-50-\u20ac-iTunes-Store.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Tarjeta-50-\u20ac-iTunes-Store.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Tarjeta-50-\u20ac-iTunes-Store-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-TV-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-3150\" title=\"Apple TV Apple Store Xanad\u00fa\" src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-TV-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg\" alt=\"\" width=\"550\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-TV-Apple-Store-Xanad\u00fa.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Apple-TV-Apple-Store-Xanad\u00fa-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><iframe width=\"550\" height=\"335\" src=\"http:\/\/www.youtube.com\/embed\/kXXwX2Nm0Kw\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Como ya avis\u00e9 en mi Twitter, iba a ir a la inauguraci\u00f3n de la Apple Store de Xanad\u00fa. Lo he cumplido a<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3170,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,20],"tags":[222,2206,2215,267,2216,89,2218,272,11,255,271,125,126,127,2208,2223,2224,2220,2221,2210,2229,2211],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Un paseo por la Apple Store de Xanad\u00fa<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Fotos y v\u00eddeo del d\u00eda de la inauguraci\u00f3n de la Apple Store de Xanad\u00fa.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-paseo-por-la-apple-store-de-xanadu\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Un paseo por la Apple Store de Xanad\u00fa\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Fotos y v\u00eddeo del d\u00eda de la inauguraci\u00f3n de la Apple Store de Xanad\u00fa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-paseo-por-la-apple-store-de-xanadu\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2010-09-11T23:14:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-13T22:37:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Logo-Apple-de-Xanad\u00fa.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"413\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-paseo-por-la-apple-store-de-xanadu\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/Logo-Apple-de-Xanad\\u00fa.jpg\",\"width\":550,\"height\":413,\"caption\":\"Logo Apple de Xanad\\u00fa\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-paseo-por-la-apple-store-de-xanadu\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-paseo-por-la-apple-store-de-xanadu\/\",\"name\":\"Un paseo por la Apple Store de Xanad\\u00fa\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-paseo-por-la-apple-store-de-xanadu\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2010-09-11T23:14:00+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-13T22:37:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Fotos y v\\u00eddeo del d\\u00eda de la inauguraci\\u00f3n de la Apple Store de Xanad\\u00fa.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/un-paseo-por-la-apple-store-de-xanadu\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/159"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=159"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/159\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3170"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=159"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=159"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=159"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}