{"id":2799,"date":"2011-06-16T23:44:46","date_gmt":"2011-06-16T22:44:46","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2799"},"modified":"2023-01-29T12:51:05","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:05","slug":"la-apple-store-valenciana-aparece-en-la-web-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-valenciana-aparece-en-la-web-de-apple\/","title":{"rendered":"La Apple Store Valenciana aparece en la web de Apple"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Apple-Store-Valencia.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Apple-Store-Valencia.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple Store Valencia\" width=\"488\" height=\"537\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3771\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Apple-Store-Valencia.jpg 488w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Apple-Store-Valencia-273x300.jpg 273w\" sizes=\"(max-width: 488px) 100vw, 488px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Al igual que el otro d\u00eda encontramos la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/proxima-apertura-de-una-apple-store-en-malaga-y-otra-en-madrid\/\" title=\"Apple Store\">Apple Store de M\u00e1laga y del Parquesur<\/a><\/strong> hoy podemos observar que en el apartado de trabajo tambi\u00e9n tenemos una nueva provincia en la web, la de <strong>Valencia<\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nYa hab\u00eda indicios, <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/%c2%bfapple-store-de-valencia-antes-de-este-verano\/\" title=\"Apple Store Valencia\">confirmadas por la alcaldesa de Valencia<\/a>, pero poco m\u00e1s se sab\u00eda de todo ese asunto, se qued\u00f3 paralizado y no se sab\u00eda m\u00e1s. Pero ahora <strong>ha aparecido en la web de empleo la opci\u00f3n de valencia<\/strong> y si nos fijamos no indica el lugar ni la fecha.<\/p>\n<p>El lugar que todo el mundo cree que va a emplazar la tienda es un edificio c\u00e9ntrico que ahora mismo est\u00e1 en reformas y aparece con los paneles negros caracter\u00edsticos de las <strong>Apple Store<\/strong>. Adem\u00e1s han decidido ponerle fecha de apertura, la fecha elegida es en septiembre, como las otras <strong>Apple Store<\/strong> espa\u00f1olas. Esta tienda ser\u00eda una tienda <strong>Significant<\/strong> lo que viene a significar que ser\u00e1 una tienda situada en un edificio hist\u00f3rico.<\/p>\n<p>Estos son los rumores que abundan la red actualmente, nosotros no sabemos una fecha oficial pero por las im\u00e1genes y por el apartado en la web se confirma de una forma m\u00e1s precisa que si que se abrir\u00e1 la tienda.<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.lasprovincias.es\/20110616\/valencia\/tienda-apple-abrira-puertas-20110616.html\">Las Provincias<\/a><br \/>\nImagen |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.applesfera.com\/apple\/la-apple-store-de-valencia-abrira-sus-puertas-en-septiembre\">Applesfera<\/a> &gt; <a href=\"https:\/\/twitter.com\/#!\/tricomma\/status\/81357644446711808\/photo\/1\">Jorge Dasi<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Al igual que el otro d\u00eda encontramos la Apple Store de M\u00e1laga y del Parquesur hoy podemos observar que en el apartado<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3771,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,20],"tags":[2206,2215,1018,861,154,2210,179,206,232],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Apple Store Valenciana aparece en la web de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La Apple Store de Valencia ya aparece en la web de Apple al buscar trabajo y se prev\u00e9 una apertura en septiembre.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-valenciana-aparece-en-la-web-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Apple Store Valenciana aparece en la web de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Apple Store de Valencia ya aparece en la web de Apple al buscar trabajo y se prev\u00e9 una apertura en septiembre.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-valenciana-aparece-en-la-web-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-16T22:44:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Apple-Store-Valencia.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"488\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"537\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-valenciana-aparece-en-la-web-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/Apple-Store-Valencia.jpg\",\"width\":488,\"height\":537,\"caption\":\"Apple Store Valencia\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-valenciana-aparece-en-la-web-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-valenciana-aparece-en-la-web-de-apple\/\",\"name\":\"La Apple Store Valenciana aparece en la web de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-valenciana-aparece-en-la-web-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-06-16T22:44:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La Apple Store de Valencia ya aparece en la web de Apple al buscar trabajo y se prev\\u00e9 una apertura en septiembre.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-apple-store-valenciana-aparece-en-la-web-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2799"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2799"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2799\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14791,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2799\/revisions\/14791"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3771"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2799"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2799"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2799"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}