{"id":16427,"date":"2017-03-14T11:28:19","date_gmt":"2017-03-14T10:28:19","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16427"},"modified":"2023-01-29T12:20:07","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:07","slug":"nuevo-anuncio-destacando-homekit-y-la-app-home","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-destacando-homekit-y-la-app-home\/","title":{"rendered":"Nuevo anuncio destacando HomeKit y la app Home"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/4nbhfrQfRRE\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>Apple ha publicado un nuevo anuncio sobre <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 10 - Home, la aplicaci\u00f3n de casa\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-10\/#home-la-aplicacion-de-casa\" rel=\"noopener noreferrer\">la aplicaci\u00f3n Home<\/a><\/strong> que vimos presentada en la <a target=\"_blank\" title=\"WWDC16\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc16\" rel=\"noopener noreferrer\">WWDC16<\/a>.<\/p>\n<p>Dicha aplicaci\u00f3n permite al usuario controlar de forma unificada e intuitiva todos los accesorios compatibles con HomeKit. En particular, accesorios del hogar conectados al Internet de las cosas.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Luces, persianas, calefacci\u00f3n o cerrojos son algunos de los ejemplos de accesorios dise\u00f1ados para ser controlados desde la aplicaci\u00f3n Home o por comandos de voz integrados directamente en Siri, pero <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.apple.com\/es\/ios\/home\/\" rel=\"noopener noreferrer\">hay unos pocos m\u00e1s<\/a> ampliando el cat\u00e1logo.<\/p>\n<p>Me resulta curioso que a estas alturas veamos anuncios promocionando la app y los accesorios compatibles con HomeKit. O mejor dicho, <strong>me resulta m\u00e1s curioso a\u00fan no haberlos visto antes,<\/strong> teniendo en cuenta que esta propiedad es una propiedad estrella por la que destacan los competidores directos de Siri (Google Home y Amazon Echo).<\/p>\n<p>En cuanto a los accesorios propios que se conectan a Internet\u2026 no os voy a enga\u00f1ar, <strong>no me f\u00edo de ellos todav\u00eda.<\/strong> Su seguridad me preocupa, y mucho. Han salido informes hablando de vulnerabilidades bastante importantes que hacen que no deje en manos de todo el mundo la puerta, la temperatura o la luz de mi hogar.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Aplicacion-Home-iOS-10.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Aplicacion-Home-iOS-10.jpg\" alt=\"Aplicacion Home iOS 10\" width=\"1414\" height=\"1060\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14945\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Aplicacion-Home-iOS-10.jpg 1414w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Aplicacion-Home-iOS-10-267x200.jpg 267w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Aplicacion-Home-iOS-10-1024x768.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1414px) 100vw, 1414px\" \/><\/a><\/p>\n<p>No negar\u00e9 que tener en la mano el poder de controlar ciertos aspectos est\u00e1 genial <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"00000000034f3a0a00000000252b4797_16427\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000034f3a0a00000000252b4797_16427\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000034f3a0a00000000252b4797_16427\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Rara vez estoy sin el iPhone a mano.<\/span>, pero hasta que no vea avances en el campo de la seguridad, no creo que sea buena idea. S\u00e9 que la seguridad de un dispositivo inform\u00e1tico nunca va a ser perfecta, pero ha habido fallos de seguridad muy b\u00e1sicos y sumamente importantes en productos de reciente lanzamiento que dan de todo menos confianza.<\/p>\n<p>Ahora bien, <strong>que Apple est\u00e9 colaborando con las empresas para producir accesorios orientados al iPhone y cumpliendo con los est\u00e1ndares de Apple arroja un poco de esperanza.<\/strong> Veremos en el futuro los planes que tienen y c\u00f3mo avanza la cosa.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha publicado un nuevo anuncio sobre la aplicaci\u00f3n Home que vimos presentada en la WWDC16. Dicha aplicaci\u00f3n permite al usuario controlar<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16430,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,4,7],"tags":[2204,2205,2207,2657,2431,11,1945,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nuevo anuncio destacando HomeKit y la app Home<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha publicado un nuevo anuncio sobre la aplicaci\u00f3n Home y los accesorios de HomeKit que se controlan desde el iPhone.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-destacando-homekit-y-la-app-home\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nuevo anuncio destacando HomeKit y la app Home\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha publicado un nuevo anuncio sobre la aplicaci\u00f3n Home y los accesorios de HomeKit que se controlan desde el iPhone.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-destacando-homekit-y-la-app-home\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-03-14T10:28:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Home-la-app-de-HomeKit-para-iOS.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2048\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1145\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Nuevo anuncio destacando HomeKit y la app Home\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha publicado un nuevo anuncio sobre la aplicaci\u00f3n Home y los accesorios de HomeKit que se controlan desde el iPhone.\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-destacando-homekit-y-la-app-home\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Home-la-app-de-HomeKit-para-iOS.jpeg\",\"width\":2048,\"height\":1145,\"caption\":\"Home la app de HomeKit para iOS\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-destacando-homekit-y-la-app-home\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-destacando-homekit-y-la-app-home\/\",\"name\":\"Nuevo anuncio destacando HomeKit y la app Home\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-destacando-homekit-y-la-app-home\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-03-14T10:28:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha publicado un nuevo anuncio sobre la aplicaci\\u00f3n Home y los accesorios de HomeKit que se controlan desde el iPhone.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/nuevo-anuncio-destacando-homekit-y-la-app-home\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16427"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16427"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16427\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18200,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16427\/revisions\/18200"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16430"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16427"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16427"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16427"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}