{"id":9480,"date":"2013-05-22T12:15:37","date_gmt":"2013-05-22T11:15:37","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=9480"},"modified":"2023-01-29T12:52:34","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:34","slug":"completo-rediseno-de-la-apple-store-online","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/completo-rediseno-de-la-apple-store-online\/","title":{"rendered":"Completo redise\u00f1o de la Apple Store online"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/Redise\u00f1o-Apple-Store-online.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/Redise\u00f1o-Apple-Store-online.png\" alt=\"Redise\u00f1o Apple Store online\" width=\"710\" height=\"497\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9481\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/Redise\u00f1o-Apple-Store-online.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/Redise\u00f1o-Apple-Store-online-300x210.png 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Esta ma\u00f1ana nos d\u00e1bamos cuenta de que la <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store-online\" title=\"Apple Store Online\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store online<\/a><\/strong> estaba cerrada. Hemos supuesto que podr\u00eda ser mantenimiento general y no estamos muy desacertados, <strong>Apple ha redise\u00f1ado completamente su tienda online.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El nuevo dise\u00f1o <strong>es mucho m\u00e1s minimalista que el anterior.<\/strong> Se caracteriza por mostrar <strong>grandes im\u00e1genes y poco texto<\/strong> a la par que ha habido una reducci\u00f3n general de los dispositivos a mostrar. <strong>Las grandes categor\u00edas siguen siendo las de comprar un Mac, un iPad, un iPhone o un iPod,<\/strong> pero ya no tendremos toda la informaci\u00f3n que hab\u00eda en la columna lateral izquierda. Esa informaci\u00f3n se encontrar\u00e1 en la secci\u00f3n de Accesorios de cada categor\u00eda.<\/p>\n<p>En la p\u00e1gina inicial <strong>encontraremos los productos destacados de la empresa,<\/strong> en este caso el iPad y el iPhone 5, <strong>m\u00e1s abajo veremos accesorios recomendados para dichos dispositivos.<\/strong> Si queremos acceder al resto de categor\u00edas lo deberemos hacer mediante el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/pequeno-rediseno-de-la-apple-store-online\/\" title=\"Peque\u00f1o redise\u00f1o de la Apple Store online\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">men\u00fa que implementaron hace poco<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/Nuevo-dise\u00f1o-Apple-Store-online.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/Nuevo-dise\u00f1o-Apple-Store-online.png\" alt=\"Nuevo dise\u00f1o Apple Store online\" width=\"710\" height=\"411\" class=\"size-full wp-image-9482\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/Nuevo-dise\u00f1o-Apple-Store-online.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/Nuevo-dise\u00f1o-Apple-Store-online-300x174.png 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La p\u00e1gina de compra de cada producto tambi\u00e9n var\u00eda, por regla general vemos los distintos modelos que hay sobre ese producto y los accesorios m\u00e1s destacados. Si accedemos a la compra de un Mac o un iPod podremos ver una breve descripci\u00f3n de las caracter\u00edsticas de los modelos y m\u00e1s abajo <strong>veremos una serie de pesta\u00f1as que ampl\u00edan notablemente esa informaci\u00f3n haciendo comparaciones, dando m\u00e1s detalles, mostrando im\u00e1genes, etc.<\/strong> Si accedemos a la compra de un iPhone o un iPad la vista ser\u00e1 como la antigua, ir eligiendo paso a paso el color, la capacidad, etc.<\/p>\n<p>Si accedemos a un accesorio, <strong>podremos ver que la mayor\u00eda de la p\u00e1gina se centra en aportar informaci\u00f3n sobre dicho producto.<\/strong> Veremos las posibles configuraciones de tama\u00f1o, color, etc., una nueva galer\u00eda de im\u00e1genes y peque\u00f1as recomendaciones de otros accesorios.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/Dise\u00f1o-accesorios-Apple-Store-online.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/Dise\u00f1o-accesorios-Apple-Store-online.png\" alt=\"Dise\u00f1o accesorios Apple Store online\" width=\"710\" height=\"336\" class=\"aligncenter size-full wp-image-9484\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/Dise\u00f1o-accesorios-Apple-Store-online.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/Dise\u00f1o-accesorios-Apple-Store-online-300x142.png 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con este redise\u00f1o, <strong>Apple pretende hacer que la experiencia de comprar a trav\u00e9s de su web sea m\u00e1s simple y sencilla que antes<\/strong> aportando detalles gr\u00e1ficos m\u00e1s grandes y dejando a la vista informaci\u00f3n relevante que antes no se encontraba f\u00e1cilmente.<\/p>\n<p>M\u00e1s info | <a href=\"http:\/\/store.apple.com\/es\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Esta ma\u00f1ana nos d\u00e1bamos cuenta de que la Apple Store online estaba cerrada. Hemos supuesto que podr\u00eda ser mantenimiento general y no<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":9481,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[39,20],"tags":[2215,1442,1995,2210,2236,1508,1793,1792],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Completo redise\u00f1o de la Apple Store Online<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple estrena un nuevo redise\u00f1o de su Apple Store online que se vuelve m\u00e1s minimalista y sencilla.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/completo-rediseno-de-la-apple-store-online\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Completo redise\u00f1o de la Apple Store Online\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple estrena un nuevo redise\u00f1o de su Apple Store online que se vuelve m\u00e1s minimalista y sencilla.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/completo-rediseno-de-la-apple-store-online\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-05-22T11:15:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/Redise\u00f1o-Apple-Store-online.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"497\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/completo-rediseno-de-la-apple-store-online\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/05\/Redise\\u00f1o-Apple-Store-online.png\",\"width\":710,\"height\":497,\"caption\":\"Redise\\u00f1o Apple Store online\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/completo-rediseno-de-la-apple-store-online\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/completo-rediseno-de-la-apple-store-online\/\",\"name\":\"Completo redise\\u00f1o de la Apple Store Online\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/completo-rediseno-de-la-apple-store-online\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-05-22T11:15:37+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple estrena un nuevo redise\\u00f1o de su Apple Store online que se vuelve m\\u00e1s minimalista y sencilla.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/completo-rediseno-de-la-apple-store-online\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9480"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9480"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9480\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17854,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9480\/revisions\/17854"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9481"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9480"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9480"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9480"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}