{"id":10025,"date":"2013-10-15T14:10:07","date_gmt":"2013-10-15T13:10:07","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10025"},"modified":"2023-01-29T12:28:52","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:52","slug":"angela-ahrendts-es-la-nueva-vicepresidente-senior-de-retail-y-tiendas-online","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/angela-ahrendts-es-la-nueva-vicepresidente-senior-de-retail-y-tiendas-online\/","title":{"rendered":"Angela Ahrendts es la nueva vicepresidente senior de retail y tiendas online"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Angela-Ahrendts.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Angela-Ahrendts.jpg\" alt=\"Angela Ahrendts\" width=\"710\" height=\"399\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10026\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Angela-Ahrendts.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Angela-Ahrendts-300x169.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> ha contratado a Angela Ahrendts para el puesto de vicepresidente senior de retail y tiendas online, un nuevo puesto creado exclusivamente para ella.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Ahrendts<\/strong> es la CEO de la empresa Burberry, la proveedora real de trajes a la corona inglesa. Las funciones que desempe\u00f1ar\u00e1 en <strong>Apple<\/strong> consistir\u00e1n en la <strong>supervisi\u00f3n de la direcci\u00f3n estrat\u00e9gica, la expansi\u00f3n y operaci\u00f3n de todas las Apple Store del mundo y la versi\u00f3n online.<\/strong><\/p>\n<p>Se unir\u00e1 a Apple en primavera de 2014 tras dejar su puesto en Burberry, casi un a\u00f1o despu\u00e9s de que se tomase la decisi\u00f3n de que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/grandes-cambios-en-la-gestion-interna-de-los-departamentos-de-apple\/\" title=\"Grandes cambios en la gesti\u00f3n interna de los departamentos de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">John Browett dejase la empresa<\/a><\/strong>. Ahrendts ha dicho:<\/p>\n<blockquote><p>\nEstoy profundamente honrada de unirme a Apple en este puesto de nueva creaci\u00f3n el a\u00f1o que viene, y espero con mucho inter\u00e9s trabajar con los equipos globales para enriquecer a\u00fan m\u00e1s la experiencia del consumidor en tienda y en l\u00ednea. Siempre he admirado la innovaci\u00f3n y el impacto que los productos de Apple y servicios tienen en la vida de las personas y espero de alguna manera que mi ayuda pueda contribuir a la continuaci\u00f3n de su \u00e9xito y liderazgo mundial.\n<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Tim Cook<\/strong> ha comentado:<\/p>\n<blockquote><p>\nEstamos encantados de que Angela se una a nuestro equipo. Ella comparte nuestros valores y nuestro enfoque en la innovaci\u00f3n, y pone el mismo \u00e9nfasis que nosotros ponemos en la experiencia del cliente. Ella se ha demostrado a si misma ser una l\u00edder extraordinaria durante toda su carrera y tiene un historial para probarlo.\n<\/p><\/blockquote>\n<p>De modo que en primavera de 2014 veremos como las tiendas empezar\u00e1n una transformaci\u00f3n basada en las decisiones que tome <strong>Ahrendts<\/strong> junto con su equipo.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.apple.com\/pr\/library\/2013\/10\/15Angela-Ahrendts-to-Join-Apple-as-Senior-Vice-President-of-Retail-and-Online-Stores.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=yLexfU1sEhE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">YouTube<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha contratado a Angela Ahrendts para el puesto de vicepresidente senior de retail y tiendas online, un nuevo puesto creado exclusivamente<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10026,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2049,2206,2210,2229,2050],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Angela Ahrendts es la nueva vicepresidente senior de retail y tiendas online<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Angela Ahrendts es la nueva Vicepresidente senior de retail encargada de las tiendas f\u00edsicas y online de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/angela-ahrendts-es-la-nueva-vicepresidente-senior-de-retail-y-tiendas-online\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Angela Ahrendts es la nueva vicepresidente senior de retail y tiendas online\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Angela Ahrendts es la nueva Vicepresidente senior de retail encargada de las tiendas f\u00edsicas y online de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/angela-ahrendts-es-la-nueva-vicepresidente-senior-de-retail-y-tiendas-online\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-10-15T13:10:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Angela-Ahrendts.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"399\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/angela-ahrendts-es-la-nueva-vicepresidente-senior-de-retail-y-tiendas-online\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Angela-Ahrendts.jpg\",\"width\":710,\"height\":399},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/angela-ahrendts-es-la-nueva-vicepresidente-senior-de-retail-y-tiendas-online\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/angela-ahrendts-es-la-nueva-vicepresidente-senior-de-retail-y-tiendas-online\/\",\"name\":\"Angela Ahrendts es la nueva vicepresidente senior de retail y tiendas online\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/angela-ahrendts-es-la-nueva-vicepresidente-senior-de-retail-y-tiendas-online\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-10-15T13:10:07+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Angela Ahrendts es la nueva Vicepresidente senior de retail encargada de las tiendas f\\u00edsicas y online de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/angela-ahrendts-es-la-nueva-vicepresidente-senior-de-retail-y-tiendas-online\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10025"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10025"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10025\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17893,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10025\/revisions\/17893"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10026"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10025"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10025"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10025"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}