{"id":4289,"date":"2011-08-05T10:29:35","date_gmt":"2011-08-05T08:29:35","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4289"},"modified":"2023-01-29T12:59:45","modified_gmt":"2023-01-29T11:59:45","slug":"find-my-mac-ya-es-una-realidad-abierto-para-desarrolladores","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/find-my-mac-ya-es-una-realidad-abierto-para-desarrolladores\/","title":{"rendered":"Find My Mac ya es una realidad. Abierto para desarrolladores"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Find-My-Mac.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Find-My-Mac.png\" alt=\"\" title=\"Find My Mac\" width=\"550\" height=\"324\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4290\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Find-My-Mac.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Find-My-Mac-300x177.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Find My Mac<\/strong> se descubri\u00f3 en la 4\u00aa beta de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/os-x-lion\" title=\"OS X Lion\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OS X Lion<\/a><\/strong> y ahora, con la salida de <strong>iCloud<\/strong>, <strong>Apple<\/strong> lo ha lanzado para que los desarrolladores experimenten con este nuevo sistema.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nLa utilidad es igual que <strong>Find My iPhone<\/strong>, geolocalizas t\u00fa <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Mac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac<\/a><\/strong> y puedes hacer distintas acciones para protegerlo o para intentar recuperarlo.<\/p>\n<ul>\n<li>Puedes <strong>lanzar un mensaje para que se vea en la pantalla.<\/strong><\/li>\n<li>Puedes <strong>bloquear el equipo con un un c\u00f3digo<\/strong> de 4 d\u00edgitos.<\/li>\n<li>Puedes <strong>borrar toda la informaci\u00f3n del disco<\/strong> impidiendo que lean tu informaci\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Muchos pueden pensar que puesto que los <strong>Mac<\/strong> no tienen tecnolog\u00eda 3G, esta funci\u00f3n pierde bastante utilidad, pero al igual que pasa con los iPod y los iPad, se geolocaliza por las redes WiFi a las que se conecten y puesto que una persona que roba un Mac no tiene ni idea de esta funci\u00f3n, puedes cogerlo infraganti (por geolocalizaci\u00f3n) o si no, enviar un mensaje, bloquear el equipo o borrar la informaci\u00f3n y cuando el Mac se conecte a una WiFi se le aplique la acci\u00f3n<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Find-My-Mac-bloqueado-con-codigo.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Find-My-Mac-bloqueado-con-codigo.jpg\" alt=\"\" title=\"Find My Mac bloqueado con codigo\" width=\"500\" height=\"317\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4291\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Find-My-Mac-bloqueado-con-codigo.jpg 500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Find-My-Mac-bloqueado-con-codigo-300x190.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Nosotros ya hablamos de una aplicaci\u00f3n llamada <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/hidden-un-find-my-iphone-pero-para-mac\/\" title=\"Hidden\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hidden<\/a><\/strong> que ten\u00eda unas funciones muy parecidas a las de <strong>Find My Mac<\/strong>. Con <strong>Hidden<\/strong> podr\u00edas localizar el equipo, hacer fotos con la <strong>c\u00e1mara FaceTime<\/strong> y ver lo que hac\u00eda, pero nada de bloquear el equipo, enviar mensajes, o borrar el disco. Creo que hasta que saliese esta funci\u00f3n de forma nativa <strong>Hidden<\/strong> era muy buena opci\u00f3n.<\/p>\n<p>En MacSfera | <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/hidden-un-find-my-iphone-pero-para-mac\/\" title=\"Hidden\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hidden<\/a><\/strong><br \/>\nV\u00eda |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2011\/08\/03\/find-my-mac-goes-live-for-developers\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Find My Mac se descubri\u00f3 en la 4\u00aa beta de OS X Lion y ahora, con la salida de iCloud, Apple lo<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4290,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,19,20],"tags":[82,552,96,2217,294,2208,174,2210,2230,2231,175],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Find My Mac ya es una realidad. Abierto para desarrolladores<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Find My Mac vendr\u00e1 de serie con iCloud y podr\u00e1s localizar tu Mac, enviar un mensaje, bloquearlo con c\u00f3digo y borrar tu informaci\u00f3n del disco.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/find-my-mac-ya-es-una-realidad-abierto-para-desarrolladores\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Find My Mac ya es una realidad. Abierto para desarrolladores\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Find My Mac vendr\u00e1 de serie con iCloud y podr\u00e1s localizar tu Mac, enviar un mensaje, bloquearlo con c\u00f3digo y borrar tu informaci\u00f3n del disco.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/find-my-mac-ya-es-una-realidad-abierto-para-desarrolladores\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-05T08:29:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:59:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Find-My-Mac.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"324\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/find-my-mac-ya-es-una-realidad-abierto-para-desarrolladores\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Find-My-Mac.png\",\"width\":550,\"height\":324,\"caption\":\"Find My Mac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/find-my-mac-ya-es-una-realidad-abierto-para-desarrolladores\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/find-my-mac-ya-es-una-realidad-abierto-para-desarrolladores\/\",\"name\":\"Find My Mac ya es una realidad. Abierto para desarrolladores\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/find-my-mac-ya-es-una-realidad-abierto-para-desarrolladores\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-05T08:29:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:59:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Find My Mac vendr\\u00e1 de serie con iCloud y podr\\u00e1s localizar tu Mac, enviar un mensaje, bloquearlo con c\\u00f3digo y borrar tu informaci\\u00f3n del disco.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/find-my-mac-ya-es-una-realidad-abierto-para-desarrolladores\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4289"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4289"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4289\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17475,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4289\/revisions\/17475"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4290"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4289"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4289"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4289"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}