{"id":15734,"date":"2016-11-03T11:58:52","date_gmt":"2016-11-03T09:58:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15734"},"modified":"2016-11-22T12:49:43","modified_gmt":"2016-11-22T11:49:43","slug":"curioso-anuncio-del-iphone-7-grabado-en-barcelona","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/curioso-anuncio-del-iphone-7-grabado-en-barcelona\/","title":{"rendered":"Curioso anuncio del iPhone 7 grabado en Barcelona"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/La4HRfL5tV4\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>Apple ha lanzando un <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/youtu.be\/La4HRfL5tV4\">nuevo anuncio<\/a> publicitario del <a target=\"_blank\"title=\"Mi review del iPhone 7\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/review-del-iphone-7\/\">iPhone 7<\/a> grabado en Barcelona y con m\u00fasica espa\u00f1ola.<\/strong><\/p>\n<p>La canci\u00f3n es una versi\u00f3n de \u00ab<a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/album\/la-virgen-de-la-macarena\/id198601409?i=198602188&amp;at=1010l9LC&amp;mt=1&amp;app=music\">La Virgen de la Macarena<\/a>\u00bb de Arturo Sandoval realizada con trompetas, y el protagonista la pone mientras se encamina a realizar un salto a la piscina desde un trampol\u00edn.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>El anuncio resalta dos de las <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo iPhone 7 y iPhone 7 Plus\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iphone-7-iphone-7-plus\/\">cualidades de los iPhone 7<\/a>: <strong>sus altavoces est\u00e9reo que reproducen mejor el sonido y la resistencia al agua del terminal.<\/strong><\/p>\n<p>Curiosa forma de ense\u00f1ar estas propiedades en un anuncio, eso s\u00ed, con mucho sabor Espa\u00f1ol.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha lanzando un nuevo anuncio publicitario del iPhone 7 grabado en Barcelona y con m\u00fasica espa\u00f1ola. La canci\u00f3n es una versi\u00f3n<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15736,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,2129],"tags":[2207,11,2469,1945,235],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Curioso anuncio del iPhone 7 grabado en Barcelona<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nuevo anuncio publicitario del iPhone 7 de Apple grabado en Barcelona y con la canci\u00f3n &quot;La Virgen de la Macarena&quot; de Arturo Sandoval de fondo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/curioso-anuncio-del-iphone-7-grabado-en-barcelona\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Curioso anuncio del iPhone 7 grabado en Barcelona\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nuevo anuncio publicitario del iPhone 7 de Apple grabado en Barcelona y con la canci\u00f3n &quot;La Virgen de la Macarena&quot; de Arturo Sandoval de fondo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/curioso-anuncio-del-iphone-7-grabado-en-barcelona\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-11-03T09:58:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-11-22T11:49:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Anuncio-iPhone-7-Barcelona.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1406\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Curioso anuncio del iPhone 7 grabado en Barcelona\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Nuevo anuncio publicitario del iPhone 7 de Apple grabado en Barcelona y con la canci\u00f3n &quot;La Virgen de la Macarena&quot; de Arturo Sandoval de fondo.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/03115629\/Anuncio-iPhone-7-Barcelona.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/curioso-anuncio-del-iphone-7-grabado-en-barcelona\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Anuncio-iPhone-7-Barcelona.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1406,\"caption\":\"Anuncio iPhone 7 Barcelona\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/curioso-anuncio-del-iphone-7-grabado-en-barcelona\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/curioso-anuncio-del-iphone-7-grabado-en-barcelona\/\",\"name\":\"Curioso anuncio del iPhone 7 grabado en Barcelona\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/curioso-anuncio-del-iphone-7-grabado-en-barcelona\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-11-03T09:58:52+00:00\",\"dateModified\":\"2016-11-22T11:49:43+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Nuevo anuncio publicitario del iPhone 7 de Apple grabado en Barcelona y con la canci\\u00f3n \\\"La Virgen de la Macarena\\\" de Arturo Sandoval de fondo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/curioso-anuncio-del-iphone-7-grabado-en-barcelona\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15734"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15734"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15734\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15738,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15734\/revisions\/15738"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15736"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15734"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15734"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15734"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}