{"id":11368,"date":"2015-08-03T13:10:34","date_gmt":"2015-08-03T12:10:34","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=11368"},"modified":"2015-11-21T10:45:04","modified_gmt":"2015-11-21T09:45:04","slug":"por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito\/","title":{"rendered":"\u00bfPor qu\u00e9 iCloud es mi servicio en la nube favorito?"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/03121903\/Nubes.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/03121903\/Nubes.jpg\" alt=\"Nubes\" width=\"2500\" height=\"1386\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11369\" \/><\/a><\/p>\n<p>iCloud es el servicio que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-el-6-de-junio-presentada-por-steve-jobs-donde-hablaran-de-ios-5-os-x-y-icloud\/\" title=\"Keynote el 6 de Junio presentada por Steve Jobs donde hablar\u00e1n de iOS 5, OS X y iCloud\" target=\"_blank\">Apple propuso<\/a> para almacenar datos y archivos en la nube. La nube estaba cogiendo un papel muy importante y Apple no quer\u00eda quedarse atr\u00e1s. Por ello intent\u00f3 comprar Dropbox, pero como no hubo forma, <strong>tuvo que crear su propia plataforma.<\/strong><\/p>\n<p>Esa plataforma es, hoy en d\u00eda, mi servicio en la nube principal y favorito, <strong>y os voy a contar el porqu\u00e9.<\/strong> Aunque antes os voy a relatar un poco su historia.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Con esa adquisici\u00f3n fallida <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-apertura-de-la-wwdc\/\" title=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de apertura de la WWDC\" target=\"_blank\">naci\u00f3 iCloud<\/a>, un servicio de sincronizaci\u00f3n de datos y archivos en <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/icloud-todo-lo-que-necesitas-en-la-nube\/\" title=\"iCloud, todo lo que necesitas, en la nube\" target=\"_blank\">cuyos inicios su utilidad era dudosa<\/a>. Al principio, el servicio s\u00f3lo serv\u00eda para que las aplicaciones sincronizasen contenido. Y para colmo, s\u00f3lo las aplicaciones de Apple: correos electr\u00f3nicos, favoritos y lista de lectura de Safari, calendarios y contactos, etc. Posteriormente, el dominio <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/disfrutamos-de-icloud-con-las-apps-y-con-los-libros\/\" title=\"Disfrutamos de iCloud con las apps y con los libros\" target=\"_blank\">se ampli\u00f3 y las aplicaciones y libros comprados<\/a> ya estaban en la nube, siendo accesibles desde cualquier dispositivo.<\/p>\n<p>Un poco m\u00e1s adelante, las aplicaciones de terceros tuvieron la posibilidad de empezar a usarla, los desarrolladores pod\u00edan valerse de iCloud para sincronizar archivos internos, documentos, puntuaciones de juegos, etc. y <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/icloud-com-abierta-a-todo-el-mundo\/\" title=\"iCloud.com abierta a todo el mundo\" target=\"_blank\">se lanz\u00f3 una versi\u00f3n web del sistema<\/a>.<\/p>\n<p>El concepto era un poco raro puesto que iCloud era algo muy abstracto. No era como Dropbox o Google Drive, no hab\u00eda una carpeta d\u00f3nde pod\u00edamos ver todo lo que estaba almacenado en nuestra cuenta en la nube, era tan solo un concepto. La aplicaci\u00f3n te dec\u00eda <em>\u201cEsta guardado en iCloud\u201d<\/em> y t\u00fa no ten\u00edas que saber m\u00e1s, simplemente que si usabas otro dispositivo, lo que se hab\u00eda guardado estar\u00eda ah\u00ed.<\/p>\n<p>Esto por un lado era muy bueno, nada de complicaciones de cara al usuario, de todo se encargaba el desarrollador y los servidores de Apple. Por el otro lado, <strong>ten\u00eda poca utilidad ya que esos documentos s\u00f3lo estaban disponibles desde la aplicaci\u00f3n que los creaba y no pod\u00edamos tratarlos con ninguna otra.<\/strong><\/p>\n<p>Y as\u00ed es como naci\u00f3 iCloud Drive: un espacio que se integr\u00f3 con nuestros Macs <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-os-x-yosemite-rediseno-elegante-y-sencillo\/\" title=\"Nuevo OS X Yosemite: Redise\u00f1o elegante y sencillo\" target=\"_blank\">en Yosemite<\/a> y lo har\u00e1 plenamente y con su propia aplicaci\u00f3n en <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-9\/\" title=\"Nuevo iOS 9\" target=\"_blank\">iOS 9<\/a>. El concepto es el mismo que el del resto de servicios en la nube: <strong>una carpeta donde todo lo que metamos se sincronizar\u00e1 para estar disponible en el resto de dispositivos.<\/strong> Este fue el paso definitivo por parte de Apple para que adoptase iCloud como mi servicio en la nube favorito.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/03122021\/Mis-dispositivos-sincronizados-por-iCloud.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/03122021\/Mis-dispositivos-sincronizados-por-iCloud.jpg\" alt=\"Mis dispositivos sincronizados por iCloud\" width=\"2500\" height=\"1543\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11371\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Gracias a iCloud Drive puedo tener todos los documentos sincronizados y disponibles en mis dispositivos.<\/strong> Da igual que sean creados por aplicaciones compatibles o a\u00f1adidos por m\u00ed desde fuera, porque adem\u00e1s, puedo tratarlos con cualquier aplicaci\u00f3n ya que no est\u00e1n ligados a ninguna \u2013no como antes.<\/p>\n<p>Y el motivo principal por el cual es mi servicio en la nube favorito es, una vez m\u00e1s en el entorno de Apple, <strong>porque completa mi ecosistema de dispositivos.<\/strong> Imaginaos que mi iPhone, iPad y Macs son islas, iCloud es el agua que hace que esas islas se puedan comunicar y que todo lo que hago en cada una de ellas sea \u00fatil en el resto.<\/p>\n<p>Al ser creado por Apple, <strong>el servicio se integra en el propio sistema y eso me permite sincronizar cosas que otros servicios no me permiten sincronizar.<\/strong> Como las aplicaciones pueden usar iCloud, tambi\u00e9n pueden sincronizar aspectos de sus configuraciones y preferencias, algo que se sigue sin poder hacer con otros servicios. Gracias a eso puedo sincronizar el punto de lectura en <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tweetbot-2-el-mejor-cliente-de-twitter-para-os-x\/\" title=\"Tweetbot 2: El mejor cliente de Twitter para OS X\" target=\"_blank\">Tweetbot<\/a>, puedo sincronizar las listas de <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/35282108226\/clear-for-mac-al-50-el-primer-d%C3%ADa\" title=\"Clear for Mac\" target=\"_blank\">Clear<\/a> y, por supuesto, puedo sincronizar mis art\u00edculos escritos en <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar\/\" title=\"Ulysses: la aplicaci\u00f3n que todo escritor deber\u00eda usar\" target=\"_blank\">Ulysses<\/a>.<\/p>\n<p>As\u00ed pues, cuando arranco un Mac o dispositivo iOS por primera vez, lo \u00fanico que tengo que hacer es introducir mi cuenta de iCloud y <strong>BOOM:<\/strong> mis calendarios, contactos, cuentas de e-mail y cuentas sociales est\u00e1n configuradas autom\u00e1ticamente. Todo ello \u00fanica y exclusivamente con mi cuenta de correo y mi contrase\u00f1a.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/03121948\/Precios-de-iCloud.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/03121948\/Precios-de-iCloud.jpg\" alt=\"Precios de iCloud\" width=\"860\" height=\"668\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11370\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Los precios tambi\u00e9n son una ventaja para m\u00ed.<\/strong> Aqu\u00ed pod\u00e9is discrepar conmigo, pero yo os voy a explicar porqu\u00e9. Simple y llanamente porque Apple me ofrece un rango de espacio que otros no me ofrecen. Los planes actuales de Apple son:<\/p>\n<ul>\n<li>20 GB por 1\u20ac al mes<\/li>\n<li>200 GB por 4\u20ac al mes<\/li>\n<li>500 GB por 10\u20ac al mes<\/li>\n<li>1 TB por 20\u20ac al mes<\/li>\n<\/ul>\n<p>Comparado con Dropbox, por ejemplo, es m\u00e1s caro <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000002d4db91900000000523504c9_11368\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000002d4db91900000000523504c9_11368\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000002d4db91900000000523504c9_11368\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">1 TB en Dropbox cuesta 10\u20ac mensuales.<\/span> pero la principal diferencia con este \u2013y otros servicios que he visto\u2013 es que <strong>Apple me permite contratar menos espacio, por menos dinero.<\/strong> Los planes de 20, 200 y 500 GB son la clave para m\u00ed. Me permite pagar por el espacio que voy a usar. O mejor dicho, me permite ahorrar en espacio que s\u00e9 que no voy a usar.<\/p>\n<p>Actualmente <strong>tengo el plan de 20 GB por 1\u20ac al mes y estoy muy contento.<\/strong> De esos 20 GB tengo 13 libres y no me corto un pelo a la hora de usarlo. He movido todo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000002d4db91900000000523504c9_11368\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000002d4db91900000000523504c9_11368\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000002d4db91900000000523504c9_11368\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Todo lo que tiene que estar en mis dos Macs principalmente <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables\/\" title=\"Caracter\u00edsticas de OS X para prescindir de los cables\" target=\"_blank\">sin tener que recurrir a m\u00e9todos f\u00edsicos<\/a>.<\/span> a iCloud Drive y ahora es el eje de mis dispositivos, pero a\u00fan as\u00ed me sobra much\u00edsimo espacio. Soy consciente de que esto no es apto para todo el mundo, al fin y al cabo yo tengo un disco duro externo personal de 1 TB d\u00f3nde guardo todo. Pero, en mi caso, no necesito tener todos mis documentos sincronizados, s\u00f3lo algunos <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"000000002d4db91900000000523504c9_11368\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000002d4db91900000000523504c9_11368\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000002d4db91900000000523504c9_11368\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">La mayor\u00eda de mis archivos pesados son v\u00eddeos de mi propia creaci\u00f3n o fotograf\u00edas cuyos archivos originales no necesito de manera regular, por eso est\u00e1n offline y s\u00f3lo puedo acceder a ellos desde el disco duro externo.<\/span>, y esos me ocupan menos de 20 GB. Si me ocupasen m\u00e1s, podr\u00eda subir a los 200 GB, ahorrar dinero en comparaci\u00f3n a otros servicios y tener siempre un espacio que realmente voy a usar. Hasta entonces me ahorrar\u00e9 9\u20ac al mes <strong>sabiendo que pago el GB a un precio m\u00e1s elevado, pero pago lo que realmente uso.<\/strong><\/p>\n<p>Al principio el servicio era lento, ten\u00eda que pasar un tiempo para que la sincronizaci\u00f3n se efectuase. Recuerdo abrir unas cuantas pesta\u00f1as en Safari para Mac y tener que esperar 5 minutos para que \u00e9stas se viesen reflejadas en mi iPad y poder abrirlas desde ah\u00ed. Por no hablar de los cambios que realizaba en alg\u00fan archivo, algunas veces pod\u00edan llegar a ser m\u00e1s de 10 minutos y varios reinicios de la aplicaci\u00f3n para que detectase la nueva versi\u00f3n. Esto es algo que <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/los-desarrolladores-critican-icloud-como-metodo-de-almacenamiento-en-la-nube\/\" title=\"Los desarrolladores critican iCloud como m\u00e9todo de almacenamiento en la nube\" target=\"_blank\">caus\u00f3 mucho descontento en desarrolladores<\/a> y usuarios.<\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/17123154\/En-Familia-de-iOS.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/17123154\/En-Familia-de-iOS.jpg\" alt=\"En Familia de iOS\" width=\"2500\" height=\"1728\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10610\" \/><\/a><\/p>\n<p>Pero eso ya es agua pasada, <strong>Apple <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/icloud-incorpora-notas-y-recordatorios-en-su-version-online\/\" title=\"iCloud incorpora Notas y Recordatorios en su versi\u00f3n online\" target=\"_blank\">ha mejorado<\/a> tanto<\/strong> (y en <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-iwork-disponible-desde-icloud-tanto-en-mac-como-en-windows\/\" title=\"Nuevo iWork disponible desde iCloud tanto en Mac como en Windows\" target=\"_blank\">repetidas ocasiones<\/a>) <strong>el servicio que la sincronizaci\u00f3n es inmediata.<\/strong> Da igual qu\u00e9 par\u00e1metro sea, se sube r\u00e1pido y se baja r\u00e1pido, lo \u00fanico que puede fallar \u2013y es en funci\u00f3n de la aplicaci\u00f3n\u2013 es la detecci\u00f3n del contenido. Y he de decir que en este apartado <strong>estoy muy a favor de que se incorpore un mecanismo para forzar la detecci\u00f3n y sincronizaci\u00f3n del nuevo contenido<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"4\" data-mfn-post-scope=\"000000002d4db91900000000523504c9_11368\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000002d4db91900000000523504c9_11368\">4<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000002d4db91900000000523504c9_11368\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"4\">Si sabes que hay contenido nuevo, lo l\u00f3gico es que puedas forzar la detecci\u00f3n y no que tengas que cerrar la app y abrirla varias veces para que puedas seguir haciendo lo que estabas haciendo.<\/span>. Adem\u00e1s, hay cosas fant\u00e1sticas como <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/porque-activar-el-modo-en-familia-de-apple\/\" title=\"Porqu\u00e9 activar el modo En Familia de Apple\" target=\"_blank\">el modo En Familia<\/a>. Gracias a ellos, mi familia y yo podemos disfrutar de las fotograf\u00edas que tomamos, las aplicaciones que compramos cada uno, los libros descargados y precios especiales en <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-music-ya-esta-entre-nosotros\/\" title=\"Apple Music ya est\u00e1 entre nosotros\" target=\"_blank\">Apple Music<\/a>. Todo ello a trav\u00e9s del servicio que no s\u00f3lo se limita a almacenar contenido.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/icloud-curiosidades-y-opinion\/\" title=\"iCloud, curiosidades y opini\u00f3n\" target=\"_blank\">Lo he usado desde el principio<\/a>, <strong>pero no pens\u00e9is con esto que Apple me tiene atado,<\/strong> las ventajas de sincronizaci\u00f3n internas son geniales, pero si en alg\u00fan momento se pasan de la raya, puedo prescindir de ellas y optar por otro servicio. Ahora mismo iCloud es genial para m\u00ed en todo su conjunto, si hay algo que cambia, puede que deje de serlo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"5\" data-mfn-post-scope=\"000000002d4db91900000000523504c9_11368\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000002d4db91900000000523504c9_11368\">5<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000002d4db91900000000523504c9_11368\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"5\">Adem\u00e1s, ciertas funciones como la sincronizaci\u00f3n de pesta\u00f1as est\u00e1 presente en otros navegadores.<\/span>.<\/p>\n<p>De modo que, gracias a su sincronizaci\u00f3n de par\u00e1metros \u00fanicos del sistema, su compatibilidad interna y externa con apps, sus ofertas de espacio m\u00e1s econ\u00f3micas y que se adaptan mejor a m\u00ed, su mejora en la velocidad de sincronizaci\u00f3n y su <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/apple-y-su-compromiso-con-la-privacidad\/\" title=\"Apple y su compromiso con la privacidad\" target=\"_blank\">respeto por mi privacidad<\/a>, <strong>puedo decir que iCloud es el mejor sistema en la nube que puedo utilizar y que est\u00e1 al alcance de mi mano.<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"source\">Imagen<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/p5Siki\" target=\"_blank\">Erik Wilde<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>iCloud es el servicio que Apple propuso para almacenar datos y archivos en la nube. La nube estaba cogiendo un papel muy<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11369,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[101,2096],"tags":[2217,2159,586],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfPor qu\u00e9 iCloud es mi servicio en la nube favorito?<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Art\u00edculo de reflexi\u00f3n en el que hablo de la historia de iCloud y de porqu\u00e9 se ha convertido en mi sistema de almacenamiento en la nube favorito.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfPor qu\u00e9 iCloud es mi servicio en la nube favorito?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Art\u00edculo de reflexi\u00f3n en el que hablo de la historia de iCloud y de porqu\u00e9 se ha convertido en mi sistema de almacenamiento en la nube favorito.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-08-03T12:10:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2015-11-21T09:45:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Nubes.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1386\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"\u00bfPor qu\u00e9 iCloud es mi servicio en la nube favorito?\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Art\u00edculo de reflexi\u00f3n en el que hablo de la historia de iCloud y de porqu\u00e9 se ha convertido en mi sistema de almacenamiento en la nube favorito.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/03121903\/Nubes.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Nubes.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1386,\"caption\":\"Nubes\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito\/\",\"name\":\"\\u00bfPor qu\\u00e9 iCloud es mi servicio en la nube favorito?\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-08-03T12:10:34+00:00\",\"dateModified\":\"2015-11-21T09:45:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Art\\u00edculo de reflexi\\u00f3n en el que hablo de la historia de iCloud y de porqu\\u00e9 se ha convertido en mi sistema de almacenamiento en la nube favorito.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/por-que-icloud-es-mi-servicio-en-la-nube-favorito\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11368"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11368"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11368\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11369"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11368"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11368"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11368"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}