{"id":5982,"date":"2011-12-23T14:10:35","date_gmt":"2011-12-23T13:10:35","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5982"},"modified":"2023-01-29T12:20:10","modified_gmt":"2023-01-29T11:20:10","slug":"imac-slipper-cubre-la-base-de-los-imac-elegantemente","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/imac-slipper-cubre-la-base-de-los-imac-elegantemente\/","title":{"rendered":"iMac Slipper: cubre la base de los iMac elegantemente"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/iMac-Slipper.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/iMac-Slipper.jpg\" alt=\"\" title=\"iMac Slipper\" width=\"550\" height=\"314\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6005\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/iMac-Slipper.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/iMac-Slipper-300x171.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy os presentamos <strong>iMac Slipper<\/strong>, un elegante accesorio que <strong>dar\u00e1 un toque de personalizaci\u00f3n avanzado a la base de vuestro <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/imac\" title=\"iMac\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iMac<\/a> o vuestra <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-thunderbolt-display\" title=\"Apple Thunderbolt Display\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Thunderbolt Display<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>iMac Slipper<\/strong> es una zapatilla que <strong>se acopla a las bases met\u00e1licas<\/strong> de las pantallas resguard\u00e1ndolas y aportando un toque de personalizaci\u00f3n  y distinci\u00f3n para los m\u00e1s r\u00fasticos.<\/p>\n<p>Fabricado en materiales de <strong>piel italiana curtida<\/strong> y <strong>lana trabajada en f\u00e1bricas alemanas<\/strong> con m\u00e1s de 100 a\u00f1os de experiencia nos da un <strong>producto de calidad<\/strong> que dar\u00e1 ese toque especial a nuestros ordenadores.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/iMac-Slipper-Mac.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/iMac-Slipper-Mac.jpg\" alt=\"\" title=\"iMac Slipper Mac\" width=\"550\" height=\"306\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6006\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/iMac-Slipper-Mac.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/iMac-Slipper-Mac-300x167.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Otra de las funciones que cumple es la de <strong>evitar el roce o desgaste<\/strong> que se produce a la hora de hacer el movimiento de rotaci\u00f3n sobre el dispositivo, es decir, girar varios grados a izquierda o derecha.<\/p>\n<p>Creo que es un accesorio muy bonito que le dar\u00e1 un toque extra de elegancia a nuestras m\u00e1quinas de aluminio, adem\u00e1s, los dos colores en los que est\u00e1 disponible cuadran muy bien con el dise\u00f1o general.<\/p>\n<p><strong>iMac Slipper<\/strong> est\u00e1 disponible desde la p\u00e1gina <strong>web oficial<\/strong> por un precio de <strong>34,80\u20ac<\/strong> con env\u00edo a Espa\u00f1a aunque su precio puede variar en funci\u00f3n de la localidad.<\/p>\n<p>Compra marr\u00f3n |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.hardgraft.com\/products\/imacslipper-heritage\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hardgraft<\/a><br \/>\nCompra gris | <a href=\"http:\/\/www.hardgraft.com\/products\/imacslipper-allgrey\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hardgraft<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy os presentamos iMac Slipper, un elegante accesorio que dar\u00e1 un toque de personalizaci\u00f3n avanzado a la base de vuestro iMac o<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6005,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,17],"tags":[2204,487,1127,2218,1126,2208],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>iMac Slipper: cubre la base de los iMac elegantemente<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"iMac Slipper es un elegante cubre bases para un iMac o una Apple Thunderbolt Display que tiene un estilo muy r\u00fastico a un precio barato.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imac-slipper-cubre-la-base-de-los-imac-elegantemente\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"iMac Slipper: cubre la base de los iMac elegantemente\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"iMac Slipper es un elegante cubre bases para un iMac o una Apple Thunderbolt Display que tiene un estilo muy r\u00fastico a un precio barato.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imac-slipper-cubre-la-base-de-los-imac-elegantemente\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-12-23T13:10:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:20:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/iMac-Slipper.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"314\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imac-slipper-cubre-la-base-de-los-imac-elegantemente\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/12\/iMac-Slipper.jpg\",\"width\":550,\"height\":314,\"caption\":\"iMac Slipper\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imac-slipper-cubre-la-base-de-los-imac-elegantemente\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imac-slipper-cubre-la-base-de-los-imac-elegantemente\/\",\"name\":\"iMac Slipper: cubre la base de los iMac elegantemente\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imac-slipper-cubre-la-base-de-los-imac-elegantemente\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-12-23T13:10:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:20:10+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"iMac Slipper es un elegante cubre bases para un iMac o una Apple Thunderbolt Display que tiene un estilo muy r\\u00fastico a un precio barato.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/imac-slipper-cubre-la-base-de-los-imac-elegantemente\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5982"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5982"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5982\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17603,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5982\/revisions\/17603"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6005"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5982"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5982"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5982"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}