<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Bruce Sewell &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/bruce-sewell/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:32:04 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Apple recurre la multa de 13.000 millones de euros de la Comisión Europea</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-recurre-la-multa-13-000-millones-euros-la-comision-europea/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Dec 2016 18:47:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Bruce Sewell]]></category>
		<category><![CDATA[Comisión Europea]]></category>
		<category><![CDATA[Impuestos]]></category>
		<category><![CDATA[Irlanda]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=16129</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-recurre-la-multa-13-000-millones-euros-la-comision-europea/">Apple recurre la multa de 13.000 millones de euros de la Comisión Europea</a></p>
<p>Esta semana Apple ha anunciado que apelará formalmente la decisión de la Comisión Europea que dictaba que la empresa de Cupertino tenía</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-recurre-la-multa-13-000-millones-euros-la-comision-europea/">Apple recurre la multa de 13.000 millones de euros de la Comisión Europea</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-recurre-la-multa-13-000-millones-euros-la-comision-europea/">Apple recurre la multa de 13.000 millones de euros de la Comisión Europea</a></p>
<div id="attachment_16131" style="width: 1290px;  border: 1px solid #dddddd; background-color: #f3f3f3; padding: 4px; margin: 10px; text-align:center; display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;" class="wp-caption aligncenter medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Apple-recurre-multa-Comision-Europea-Irlanda.jpeg"><img aria-describedby="caption-attachment-16131" src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Apple-recurre-multa-Comision-Europea-Irlanda.jpeg" alt="Apple recurre multa Comision Europea Irlanda" width="1280" height="851" class="size-full wp-image-16131" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Apple-recurre-multa-Comision-Europea-Irlanda.jpeg 1280w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Apple-recurre-multa-Comision-Europea-Irlanda-300x200.jpeg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/12/Apple-recurre-multa-Comision-Europea-Irlanda-1024x681.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /></a><p style=' padding: 0 4px 5px; margin: 0;'  id="caption-attachment-16131" class="wp-caption-text">Imagen de <a href="https://flic.kr/p/4vomec" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Forzadagro</a></p></div>
<p><strong>Esta semana <a target="_blank" title="Apple" href="https://www.macsfera.com/tag/apple" rel="noopener noreferrer">Apple</a> ha anunciado que apelará formalmente la decisión de la Comisión Europea que dictaba que la empresa de Cupertino tenía que pagar 13.000 millones de euros al gobierno de Irlanda en concepto de impuestos no pagados.</strong></p>
<p>La Comisión Europea acusó a Apple de pagar pocos impuestos y, aunque <a target="_blank" title="Irlanda recurrirá formalmente el pago de 13.000 millones de euros de Apple" href="https://www.macsfera.com/irlanda-recurrira-formalmente-el-pago-de-13-000-millones-de-euros-de-apple/" rel="noopener noreferrer">Irlanda recurrió formalmente dicho pago</a>, <strong>la Comisión ha seguido adelante porque lo considera una irregularidad.</strong></p>
<p><span id="more-16129"></span></p>
<p>Llama la atención que <strong>una de las defensas realizadas por la empresa sea que es un objetivo conveniente porque eso genera titulares.</strong></p>
<p>Bruce Sewell, vicepresidente de Apple, ha explicado porqué Apple Sales International no es una compañía sin residencia:</p>
<blockquote>
<p>Así que cuando Tim Cook, que es el CEO nuestra empresa, toma decisiones que afectan a Apple Sales International, la Comisión dice que no nos importa porque no es un empleado de Apple Sales International, es un empleado de Apple. Pero decir de algún modo que Tim Cook no puede tomar decisiones por Apple Sales International es una malinterpretación de la ley empresarial y de cómo operan las empresas.</p>
</blockquote>
<p>En Xataka <a target="_blank" href="https://www.xataka.com/empresas-y-economia/apple-apelara-la-decision-de-la-comision-europea-apple-es-un-objetivo-conveniente-porque-genera-titulares" rel="noopener noreferrer">han tenido acceso</a> al comunicado oficial de Apple España:</p>
<blockquote>
<p>Apple es el mayor contribuyente del mundo, en los Estados Unidos y en Irlanda, con una tasa del impuesto de sociedades mundial entorno al 26%. Entendemos que los impuestos tienen un papel necesario e importante en nuestra sociedad, y pagamos impuestos sobre todos nuestros ingresos. Dado que nuestros productos y servicios han sido creados, diseñados y concebidos en EEUU, allí es donde pagamos la mayor parte de los impuestos. Desde hace mucho tiempo venimos abogando por una reforma fiscal que incluya un sistema simple y claro; si bien, este caso no ha estado nunca relacionado con cuántos impuestos paga Apple, sino dónde los paga.</p>
<p>Desde el inicio de este caso parece evidente que había un desenlace predeterminado. La Comisión tomó acciones de manera unilateral y cambió las reglas con carácter retroactivo, haciendo caso omiso tanto a décadas de legislación fiscal irlandesa como estadounidense, y también al consenso global en cuestiones de política fiscal. Si su opinión prevalece, Apple pagaría el 40% de su totalidad del impuesto de sociedades en Irlanda, lo cual es un hecho sin precedentes y, lejos de establecer condiciones de igualdad, es una decisión que apunta selectivamente a Apple. Esta decisión no tiene fundamento de hecho ni de derecho, y estamos convencidos de que será revocada.</p>
<p>Apple ha pagado miles de millones de dólares en impuesto y ha creado 1,5 millones de puestos de trabajo en la UE. Más allá de las cifras, respetamos profundamente a las personas y a la cultura europea. Mantenemos fuertes vínculos con la UE y esperamos trabajar con la Comisión en asuntos que marquen la diferencia para los ciudadanos de todos los Estados miembro.</p>
</blockquote>
<p><strong>La pelea continúa, hay mucho en juego y estaba claro que,</strong> tras el movimiento de Irlanda, <strong>Apple no se iba a quedar quieto, aquí está su respuesta.</strong></p>
<p>Veremos a ver cómo se resuelve el conflicto y que consecuencias trae.</p>
<p><span class="source">Fuente</span> <span class="via"><a href="http://www.reuters.com/article/us-eu-apple-taxavoidance-idUSKBN148007" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Reuters</a></span></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-recurre-la-multa-13-000-millones-euros-la-comision-europea/">Apple recurre la multa de 13.000 millones de euros de la Comisión Europea</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple concederá bonos de 60 millones de dólares a varios de sus ejecutivos</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-concedera-bonos-de-60-millones-de-dolares-a-varios-de-sus-ejecutivos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 06 Nov 2011 18:37:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Acciones]]></category>
		<category><![CDATA[Bob Mansfield]]></category>
		<category><![CDATA[Bruce Sewell]]></category>
		<category><![CDATA[Eddy Cue]]></category>
		<category><![CDATA[Heffrey Williams]]></category>
		<category><![CDATA[Jony Ive]]></category>
		<category><![CDATA[Noticia de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Peter Oppenheimer]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<category><![CDATA[Robert Mansfield]]></category>
		<category><![CDATA[Scott Forstall]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5508</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-concedera-bonos-de-60-millones-de-dolares-a-varios-de-sus-ejecutivos/">Apple concederá bonos de 60 millones de dólares a varios de sus ejecutivos</a></p>
<p>Apple ha entregado bonos de 60 millones de dólares en valor de acciones a varios de sus ejecutivos principales aunque no a</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-concedera-bonos-de-60-millones-de-dolares-a-varios-de-sus-ejecutivos/">Apple concederá bonos de 60 millones de dólares a varios de sus ejecutivos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-concedera-bonos-de-60-millones-de-dolares-a-varios-de-sus-ejecutivos/">Apple concederá bonos de 60 millones de dólares a varios de sus ejecutivos</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/11/Ejecutivs-de-Apple.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/11/Ejecutivs-de-Apple.png" alt="" title="Ejecutivs de Apple" width="550" height="326" class="aligncenter size-full wp-image-5510" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/11/Ejecutivs-de-Apple.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/11/Ejecutivs-de-Apple-300x178.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong> ha entregado bonos de <strong>60 millones de dólares en valor de acciones</strong> a varios de sus ejecutivos principales aunque no a todos.</p>
<p><span id="more-5508"></span></p>
<p>Con el reciente abandono de <strong><a href="https://www.MacSfera.com/el-creador-de-las-apple-store-ron-johnson-abandona-apple/" title="Ron Johnson deja Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ron Johnson</a></strong> y de <strong><a href="https://www.MacSfera.com/john-theriault-el-jefe-de-seguridad-de-apple-se-jubila-y-deja-la-empresa/" title="John Theriault deja Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">John Theriault</a></strong> de la empresa, <strong>Apple</strong> ha obsequiado con un bono de 60 millones de dólares a algunos de sus ejecutivos <strong>con el fin de fijarlos en la empresa</strong> y tal vez para callar esos posibles rumores de que tienen una mini crisis ejecutiva.</p>
<p>Los ejecutivos afortunos son:</p>
<ul>
<li><strong>Bob Mansfield</strong>: recibirá 150.000 acciones, el 50% el 21 de junio de 2013 y el 50% restante el 21 de marzo de 2016.</li>
<li><strong>Bruce Sewell</strong>: recibirá 150.000 acciones, el 50% el 21 de junio de 2013 y el 50% restante el 21 de marzo de 2016.</li>
<li><strong>Jeffrey Williams</strong>: recibirá 150.000 acciones, el 50% el 21 de junio de 2013 y el 50% restante el 21 de marzo de 2016.</li>
<li><strong>Philip Schiller</strong>: recibirá 150.000 acciones, el 50% el 21 de junio de 2013 y el 50% restante el 21 de marzo de 2016.</li>
<li><strong>Eddy Cue</strong>: 100.000 acciones, el 25% el 21 de septiembre de 2014 y el 75% restante el 21 de septiembre de 2016.</li>
<li><strong>Peter Oppenheimer</strong>: recibirá 150.000 acciones, el 50% el 21 de junio de 2013 y el 50% restante el 21 de marzo de 2016.</li>
<li><strong>Robert Mansfield</strong>: recibirá 150.000 acciones, el 50% el 21 de junio de 2013 y el 50% restante el 21 de marzo de 2016.</li>
<li><strong>Scott Forstall</strong>: recibirá 150.000 acciones, el 50% el 21 de junio de 2013 y el 50% restante el 21 de marzo de 2016.</li>
</ul>
<p>Como vemos se ha usado el mismo método que se usó con el <strong><a href="https://www.MacSfera.com/tim-cook-recibira-un-total-de-1-millon-de-acciones-de-apple/" title="Tim Cook recibirá 1 millón de acciones si sigue de CEO con Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">millón de acciones para Tim Cook</a></strong>, un porcentaje en una fecha y otro más adelante. Como curiosidad resalta que <strong>Eddy Cue</strong>, vicepresidente de servicios y software en internet, <strong>cobrará 50.000 acciones menos que el resto,</strong> con una proporción distinta y en fechas distintas.</p>
<p>Además, destaca que <strong>Jonathan Ive</strong>, vicepresidente industrial de diseño, <strong>no ha recibido públicamente ninguna acción.</strong> Ya en marzo de 2011 se habló de que podría retirarse, pero una entrevista para la <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/biografia" title="Biografia" target="_blank" rel="noopener noreferrer">biografía de Steve Jobs</a></strong> se vio que no y la razón de que no aparezca es porque <strong>Apple</strong> <strong>no necesita plantear el «pago» ante nadie</strong> (las acciones que recibirán los otros ejecutivos tienen que exponerse ante la SEC).</p>
<p>Vía | <a href="http://9to5mac.com/2011/11/04/if-apples-leadership-team-can-stick-around-for-five-more-years-theyll-be-60-million-richer/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">9To5Mac</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-concedera-bonos-de-60-millones-de-dolares-a-varios-de-sus-ejecutivos/">Apple concederá bonos de 60 millones de dólares a varios de sus ejecutivos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
