{"id":4305,"date":"2011-08-05T13:21:06","date_gmt":"2011-08-05T12:21:06","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=4305"},"modified":"2016-03-14T14:14:24","modified_gmt":"2016-03-14T13:14:24","slug":"mas-imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur\/","title":{"rendered":"M\u00e1s im\u00e1genes de la Apple Store de Parquesur"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur.jpg\" alt=\"\" title=\"Apple Store Parquesur\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4306\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ayer dando un paseo por el centro comercial Parquesur, observ\u00e9 un cambio en la fachada del local d\u00f3nde se situar\u00eda la pr\u00f3xima <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple-store\" title=\"Apple Store\" target=\"_blank\">Apple Store<\/a><\/strong>.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEn las <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur\/\" title=\"Im\u00e1genes Apple Store Parquesur\" target=\"_blank\">im\u00e1genes que publicamos hace unos meses<\/a>, se ve\u00eda tan solo los paneles negros con una puerta, ahora a esos paneles se le a\u00f1aden tambi\u00e9n <strong>un gran logotipo de la manzana en color blanco y la p\u00e1gina web de la empresa.<\/strong><\/p>\n<p>Sin duda cada vez est\u00e1 m\u00e1s cerca la apertura de esta tienda, al igual que pas\u00f3 con las de La Maquinista y Xanad\u00fa, que al principio solo estaban los paneles y luego se le pusieron los logotipos y la web.<\/p>\n<p>Habr\u00e1 que estar m\u00e1s atentos a la nota de prensa de Apple para ver si nos dan una fecha fija de cuando podr\u00eda ser la apertura de esta tienda. \u00a1Lo m\u00e1s seguro es que podamos estar all\u00ed el d\u00eda de la inauguraci\u00f3n!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ayer dando un paseo por el centro comercial Parquesur, observ\u00e9 un cambio en la fachada del local d\u00f3nde se situar\u00eda la pr\u00f3xima<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4306,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,39,7,20],"tags":[2206,551,2207,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>M\u00e1s im\u00e1genes de la Apple Store de Parquesur<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Otra imagen de la Apple Store de Parquesur que tiene logotipo de Apple y la p\u00e1gina web de la empresa.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"M\u00e1s im\u00e1genes de la Apple Store de Parquesur\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Otra imagen de la Apple Store de Parquesur que tiene logotipo de Apple y la p\u00e1gina web de la empresa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-08-05T12:21:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-14T13:14:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"413\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/08\/Apple-Store-Parquesur.jpg\",\"width\":550,\"height\":413,\"caption\":\"Apple Store Parquesur\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur\/\",\"name\":\"M\\u00e1s im\\u00e1genes de la Apple Store de Parquesur\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-08-05T12:21:06+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-14T13:14:24+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Otra imagen de la Apple Store de Parquesur que tiene logotipo de Apple y la p\\u00e1gina web de la empresa.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/mas-imagenes-de-la-apple-store-de-parquesur\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4305"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4305"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4305\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4306"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4305"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4305"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4305"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}