{"id":15173,"date":"2016-08-15T16:53:55","date_gmt":"2016-08-15T14:53:55","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15173"},"modified":"2023-01-29T12:28:38","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:38","slug":"tim-cook-la-entrevista-dirigir-apple-es-una-trabajo-solitario","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-la-entrevista-dirigir-apple-es-una-trabajo-solitario\/","title":{"rendered":"Tim Cook, la entrevista: Dirigir Apple \u201ces una trabajo solitario\u201d"},"content":{"rendered":"<div id=\"attachment_15175\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-15175\" src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\" alt=\"Tim Cook CEO de Apple\" width=\"2500\" height=\"1545\" class=\"size-full wp-image-15175\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple-300x185.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple-1024x633.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-15175\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de <a href=\"http:\/\/www.washingtonpost.com\/sf\/business\/wp\/2016\/08\/13\/2016\/08\/13\/tim-cook-the-interview-running-apple-is-sort-of-a-lonely-job\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Washington Post<\/a><\/p><\/div>\n<p>Vuelvo a la carga con una <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.washingtonpost.com\/sf\/business\/wp\/2016\/08\/13\/2016\/08\/13\/tim-cook-the-interview-running-apple-is-sort-of-a-lonely-job\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nueva entrevista<\/a>, esta vez <strong>The Washington Post ha entrevistado a <a target=\"_blank\" title=\"Tim Cook\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a> en una entrevista un poco m\u00e1s directa que <a target=\"_blank\" title=\"Tim Cook sobre los principios, errores y futuro de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tim-cook-sobre-los-principios-errores-y-futuro-de-apple\/\" rel=\"noopener noreferrer\">la que os recomend\u00e9 hace unos d\u00edas<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>En este caso, <strong>la entrevista se centra en el mandato de Tim Cook en Apple.<\/strong>\u00a0El pr\u00f3ximo 24 de agosto se cumplir\u00e1n 5 a\u00f1os desde que <a target=\"_blank\" title=\"Steve Jobs deja de ser el CEO de Apple y se convierte en el presidente de la junta directiva\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/steve-jobs-deja-de-ser-el-ceo-de-apple-y-se-convierte-en-el-presidente-de-la-junta-directiva\/\" rel=\"noopener noreferrer\">asumi\u00f3 las riendas de Apple<\/a> y Jena MacGregor \u2013la entrevistadora\u2013 ha querido hacer un repaso general desde ese momento.<\/p>\n<p><strong>Los temas tratados son muy amplios<\/strong> (como la entrevista en s\u00ed)<strong>.<\/strong> En ella podemos ver c\u00f3mo el CEO de Apple habla sobre su cargo, c\u00f3mo fue empezar, sobre Steve Jobs, sobre <a target=\"_blank\" title=\"Mil millones de iPhones\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/mil-millones-de-iphones\/\" rel=\"noopener noreferrer\">el iPhone en la empresa<\/a>, sobre c\u00f3mo afronta distintas situaciones (desde opiniones p\u00fablicas hasta <a target=\"_blank\" title=\"Respuesta a vuestras preguntas sobre Apple y la seguridad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/respuesta-vuestras-preguntas-apple-la-seguridad\/\" rel=\"noopener noreferrer\">enfrentamientos con el FBI<\/a>), el futuro de Apple, la inteligencia artificial, errores del pasado y c\u00f3mo manejarlos, su sucesi\u00f3n en el cargo, <a target=\"_blank\" title=\"Apple abrir\u00e1 una aceleradora de dise\u00f1o y desarrollo iOS en India\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-abrira-una-aceleradora-diseno-desarrollo-ios-india\/\" rel=\"noopener noreferrer\">nuevos mercados y estrategias comerciales<\/a>, problemas fiscales o su d\u00eda a d\u00eda.<\/p>\n<p>Este verano estamos viendo <a target=\"_blank\" title=\"Steve Jobs presentando la campa\u00f1a Think Different\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/steve-jobs-presentando-la-campana-think-different\/\" rel=\"noopener noreferrer\">mucho m\u00e1s del interior de Apple<\/a>, no por sus rumores y filtraciones, sino <a target=\"_blank\" title=\"Craig Federighi y Phil Schiller hablan de la WWDC16 en The Talk Show\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/craig-federighi-phil-schiller-hablan-la-wwdc16-the-talk-show\/\" rel=\"noopener noreferrer\">de la mano de sus trabajadores<\/a>, como fue el caso tambi\u00e9n de <a target=\"_blank\" title=\"Eddy Cue y Craig Federighi hablan sobre aprender de los errores de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/eddy-cue-craig-federighi-hablan-aprender-los-errores-apple\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Eddy Cue y Craig Federighi hablando sobre distintos errores de Apple<\/a>.<\/p>\n<p><strong>La entrevista est\u00e1 repleta de informaci\u00f3n,<\/strong> y tanto la entrevistadora como el entrevistado no se cortan en sus preguntas o respuestas. Adem\u00e1s, incluye un par de v\u00eddeos en el que vemos a Tim contestando alguna de esas preguntas.<\/p>\n<p>Hay respuestas claras sobre lo centrados que est\u00e1n en Apple de cara al futuro y sus desarrollos. Adem\u00e1s, deja entrever lo claro que tienen el camino que debe seguir Apple: <strong>centrarse en lanzar pocos productos pero muy buenos antes muchos productos mediocres.<\/strong><\/p>\n<p>Me quedo con esta parte en la que Cook se abre m\u00e1s y nos habla de <a target=\"_blank\" title=\"Steve Jobs\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a>:<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>Para m\u00ed, Steve es irremplazable. Por nadie. [La voz se ablanda] \u00c9l era \u00fanico en su especie. Nunca he visto que ese sea mi papel. Creo que hubiera sido algo traicionero si hubiera tratado de hacerlo. Cuando cog\u00ed el trabajo como CEO, pens\u00e9 que Steve estar\u00eda ah\u00ed por mucho tiempo. Porque \u00e9l iba a ser presidente, trabajar un poco menos cuando recuperase la salud. De modo que fui con un pensamiento, y entonces unas semanas despu\u00e9s \u2013 seis semanas, o las que fueran \u2013<\/p>\n<p>Fue muy r\u00e1pido. [El d\u00eda que muri\u00f3] fue uno de los peores d\u00edas. Simplemente \u2013 me hab\u00eda convencido a m\u00ed mismo de ello. S\u00e9 que esto probablemente sonar\u00e1 un poco bizarro ahora, pero estaba convencido de que \u00e9l se recuperar\u00eda, porque siempre lo hac\u00eda.<\/p>\n<\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vuelvo a la carga con una nueva entrevista, esta vez The Washington Post ha entrevistado a Tim Cook en una entrevista un<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15175,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[5,7,2123],"tags":[2206,2207,2125,1425,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tim Cook, la entrevista: Dirigir Apple \u201ces una trabajo solitario\u201d<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la entrevista de Tim Cook realizada para The Washington Post en la que habla de sus 5 a\u00f1os como CEO de Apple y los errores cometidos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-la-entrevista-dirigir-apple-es-una-trabajo-solitario\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tim Cook, la entrevista: Dirigir Apple \u201ces una trabajo solitario\u201d\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la entrevista de Tim Cook realizada para The Washington Post en la que habla de sus 5 a\u00f1os como CEO de Apple y los errores cometidos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-la-entrevista-dirigir-apple-es-una-trabajo-solitario\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-08-15T14:53:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1545\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Tim Cook, la entrevista: Dirigir Apple \u201ces una trabajo solitario\u201d\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la entrevista de Tim Cook realizada para The Washington Post en la que habla de sus 5 a\u00f1os como CEO de Apple y los errores cometidos.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/15164751\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-la-entrevista-dirigir-apple-es-una-trabajo-solitario\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Tim-Cook-CEO-de-Apple.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1545,\"caption\":\"Imagen de The Washington Post\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-la-entrevista-dirigir-apple-es-una-trabajo-solitario\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-la-entrevista-dirigir-apple-es-una-trabajo-solitario\/\",\"name\":\"Tim Cook, la entrevista: Dirigir Apple \\u201ces una trabajo solitario\\u201d\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-la-entrevista-dirigir-apple-es-una-trabajo-solitario\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-08-15T14:53:55+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la entrevista de Tim Cook realizada para The Washington Post en la que habla de sus 5 a\\u00f1os como CEO de Apple y los errores cometidos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-la-entrevista-dirigir-apple-es-una-trabajo-solitario\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15173"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15173"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15173\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18123,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15173\/revisions\/18123"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15175"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15173"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15173"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15173"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}