{"id":7185,"date":"2012-08-17T11:44:35","date_gmt":"2012-08-17T10:44:35","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7185"},"modified":"2023-01-29T12:53:35","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:35","slug":"steve-wozniak-considera-que-la-nube-no-es-del-todo-segura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-wozniak-considera-que-la-nube-no-es-del-todo-segura\/","title":{"rendered":"Steve Wozniak considera que la nube no es del todo segura"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Steve-Wozniak.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Steve-Wozniak.jpg\" alt=\"Steve Wozniak\" title=\"Steve Wozniak\" width=\"550\" height=\"367\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7186\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Steve-Wozniak.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Steve-Wozniak-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El cofundador de Apple, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-wozniak\" title=\"Steve Wozniak\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Wozniak<\/a><\/strong>, <strong>ha mostrado su preocupaci\u00f3n por el hecho de que los archivos se guarden en la nube.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Woz ha advertido sobre la proliferaci\u00f3n de la nube y prev\u00e9 problemas horribles en un periodo de unos 5 a\u00f1os.<\/strong> A principios de mes, en una conferencia de Washington, se expres\u00f3 al respecto:<\/p>\n<blockquote><p>Estoy seriamente preocupado por lo que est\u00e1 sucediendo con la nube. Va a ser horrible, vamos a tener much\u00edsimos problemas en los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os. Si almacenamos informaci\u00f3n en la nube dejas de ser el propietario de la misma. Yo quiero sentir que soy el due\u00f1o de mis cosas y cuanto m\u00e1s compartamos informaci\u00f3n en la nube, perderemos el control del contenido.<\/p><\/blockquote>\n<p>La nube puede representar bastantes cosas, de la que m\u00e1s habla <strong>Wozniak<\/strong> es de la del almacenamiento de archivos y documentos pero <strong>hay que recordar que tambi\u00e9n nos sirve para sincronizar nuestros dispositivos<\/strong> (hablo de las pesta\u00f1as, favoritos, ajustes, aplicaciones, etc.) <strong>en cuyo caso no es algo que sea &#8216;nuestro&#8217; y por el contrario nos facilita mucho las cosas.<\/strong><\/p>\n<p>Ya se han dado casos en los que se <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/hackeada-la-cuenta-de-icloud-de-un-periodista-que-detalla-el-proceso\/\" title=\"Hackeada la cuenta de iCloud de un periodista que detalla el proceso\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ha hackeado alguna cuenta de iCloud<\/a><\/strong> o un ataque m\u00e1s grande al servicio Dropbox <strong>poniendo as\u00ed en peligro la informaci\u00f3n de los usuarios<\/strong> que confiaron plenamente en que ser\u00eda la mejor forma de almacenar sus archivos.<\/p>\n<p>En cualquier caso, esa es la opini\u00f3n que le merece a uno de los personajes m\u00e1s destacables en el mundo de la inform\u00e1tica la nube y su almacenamiento masivo.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/es.engadget.com\/2012\/08\/12\/freemium-woz-nos-pone-en-alerta-es-segura-la-nube\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Engadget<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El cofundador de Apple, Steve Wozniak, ha mostrado su preocupaci\u00f3n por el hecho de que los archivos se guarden en la nube.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7186,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[508,2207,2217,1727,1020,469],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Steve Wozniak considera que la nube no es del todo segura<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Steve Wozniak ha expresado su desacuerdo en que se use la nube para el almacenamiento de archivos puesto que dejamos de ser los due\u00f1os de estos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-wozniak-considera-que-la-nube-no-es-del-todo-segura\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Steve Wozniak considera que la nube no es del todo segura\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Steve Wozniak ha expresado su desacuerdo en que se use la nube para el almacenamiento de archivos puesto que dejamos de ser los due\u00f1os de estos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-wozniak-considera-que-la-nube-no-es-del-todo-segura\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-08-17T10:44:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Steve-Wozniak.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"367\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-wozniak-considera-que-la-nube-no-es-del-todo-segura\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Steve-Wozniak.jpg\",\"width\":550,\"height\":367,\"caption\":\"Steve Wozniak\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-wozniak-considera-que-la-nube-no-es-del-todo-segura\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-wozniak-considera-que-la-nube-no-es-del-todo-segura\/\",\"name\":\"Steve Wozniak considera que la nube no es del todo segura\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-wozniak-considera-que-la-nube-no-es-del-todo-segura\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-08-17T10:44:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Steve Wozniak ha expresado su desacuerdo en que se use la nube para el almacenamiento de archivos puesto que dejamos de ser los due\\u00f1os de estos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/steve-wozniak-considera-que-la-nube-no-es-del-todo-segura\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7185"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7185"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7185\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17763,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7185\/revisions\/17763"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7186"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7185"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7185"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7185"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}