{"id":10726,"date":"2015-05-19T10:35:27","date_gmt":"2015-05-19T09:35:27","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10726"},"modified":"2023-01-29T12:53:33","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:33","slug":"trailer-de-la-nueva-pelicula-biografica-de-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/trailer-de-la-nueva-pelicula-biografica-de-steve-jobs\/","title":{"rendered":"Trailer de la nueva pel\u00edcula biogr\u00e1fica de Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/kCNuTXGmToY\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>El pasado 17 de mayo <strong>se public\u00f3 el trailer de la nueva pel\u00edcula biogr\u00e1fica de la vida de Steve Jobs.<\/strong> Una producci\u00f3n que contar\u00e1 con Michael Fassbender, Seth Rogen, Kate Winslet, Jeff Daniels, Katherine Waterston y Michael Stuhlbarg, dirigida a su vez por Danny Boyle.<\/p>\n<p>A esta pel\u00edcula se le dio menos bombo que al decepcionante <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-pelicula-jobs-se-estrenara-en-el-festival-de-cine-sundance-en-enero\/\" title=\"La pel\u00edcula JOBS se estrenar\u00e1 en el festival de cine Sundance en enero\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">film que contaba con Ashton Kutcher<\/a>, pero ya tenemos su trailer y una fecha de estreno: <strong>el 9 de Octubre de este mismo a\u00f1o.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Michael Fassbender es el encargado de dar vida al cofundador de Apple mientras que Seth Rogen interpretar\u00e1 a Steve Wozniak. Es dif\u00edcil encontrar un parecido tan grande <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/ashton-kutcher-hara-de-steve-jobs-en-una-pelicula-independiente\/\" title=\"Ashton Kutcher har\u00e1 de Steve Jobs en una pel\u00edcula independiente\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">como pas\u00f3 con Kutcher<\/a> pero lo importante es que ahora <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/video-novedades-y-comentarios-de-wozniak-sobre-la-pelicula-jobs\/\" title=\"V\u00eddeo, novedades y comentarios de Wozniak sobre la pel\u00edcula JOBS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la historia sea lo m\u00e1s fiel posible<\/a> a la realidad.<\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2015\/05\/17\/steve-jobs-trailer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El pasado 17 de mayo se public\u00f3 el trailer de la nueva pel\u00edcula biogr\u00e1fica de la vida de Steve Jobs. Una producci\u00f3n<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10727,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[777,2207,1512,2141,2222,469,2140],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Trailer de la nueva pel\u00edcula biogr\u00e1fica de Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ha salido el trailer de la nueva pel\u00edcula biogr\u00e1fica de Steve Jobs que ser\u00e1 presentada el 9 de octubre de 2015.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/trailer-de-la-nueva-pelicula-biografica-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Trailer de la nueva pel\u00edcula biogr\u00e1fica de Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ha salido el trailer de la nueva pel\u00edcula biogr\u00e1fica de Steve Jobs que ser\u00e1 presentada el 9 de octubre de 2015.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/trailer-de-la-nueva-pelicula-biografica-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-05-19T09:35:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Pelicula-Steve-Jobs.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1406\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Trailer de la nueva pel\u00edcula biogr\u00e1fica de Steve Jobs\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Ha salido el trailer de la nueva pel\u00edcula biogr\u00e1fica de Steve Jobs que ser\u00e1 presentada el 9 de octubre de 2015.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/19102809\/Pelicula-Steve-Jobs.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/trailer-de-la-nueva-pelicula-biografica-de-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Pelicula-Steve-Jobs.png\",\"width\":2500,\"height\":1406,\"caption\":\"Pelicula Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/trailer-de-la-nueva-pelicula-biografica-de-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/trailer-de-la-nueva-pelicula-biografica-de-steve-jobs\/\",\"name\":\"Trailer de la nueva pel\\u00edcula biogr\\u00e1fica de Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/trailer-de-la-nueva-pelicula-biografica-de-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-05-19T09:35:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Ha salido el trailer de la nueva pel\\u00edcula biogr\\u00e1fica de Steve Jobs que ser\\u00e1 presentada el 9 de octubre de 2015.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/trailer-de-la-nueva-pelicula-biografica-de-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10726"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10726"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10726\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17921,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10726\/revisions\/17921"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10727"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10726"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10726"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10726"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}