{"id":3975,"date":"2011-07-23T18:57:52","date_gmt":"2011-07-23T16:57:52","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=3975"},"modified":"2023-01-29T12:53:47","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:47","slug":"despiece-del-mac-mini-con-posibilidad-de-insertar-un-segundo-disco-duro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/despiece-del-mac-mini-con-posibilidad-de-insertar-un-segundo-disco-duro\/","title":{"rendered":"Despiece del Mac Mini con posibilidad de insertar un segundo disco duro"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Mac-Mini-2011-por-dentro.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Mac-Mini-2011-por-dentro.jpeg\" alt=\"\" title=\"Mac Mini 2011 por dentro\" width=\"550\" height=\"412\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3976\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Mac-Mini-2011-por-dentro.jpeg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Mac-Mini-2011-por-dentro-300x225.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Al igual que ha pasado con el <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/interior-del-macbook-air-con-algunas-sorpresas\/\" title=\"MacBook Air\">MacBook Air<\/a><\/strong>, iFixit tambi\u00e9n ha despiezado el nuevo <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-mini\" title=\"Mac Mini\">Mac Mini<\/a><\/strong> que ha revolucionado por el tema de que no lleva el lector de CDs.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nEl sistema para aceder al interior es igual que en el modelo anterior, adem\u00e1s de el sistema, las \u00abtripas\u00bb y la colocaci\u00f3n de los componentes tambi\u00e9n es similar.<\/p>\n<p>El ventilador es igual de silencioso que el modelo anterior y la placa que sujeta la antena WiFi tambi\u00e9n, posteriormente encontramos el disco duro. La buena noticia es que <strong>apuntan que tal vez si que se pueda instalar un segundo disco duro porque espacio hay,<\/strong> de lo que sobra de la unidad de CD.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s incorpora una placa l\u00f3gica herramienta de eliminaci\u00f3n, esta placa sale de la carcaza unibody de una manera muy sencilla. Tiene un solo chip de baja energ\u00eda para el Bluethoot llamado Broadcom BCM4331. para la conectividad 802.11n.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Tornillo-atornillado-en-otro-tornillo-Mac-Mini.jpeg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Tornillo-atornillado-en-otro-tornillo-Mac-Mini.jpeg\" alt=\"\" title=\"Tornillo atornillado en otro tornillo Mac Mini\" width=\"550\" height=\"413\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3977\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Tornillo-atornillado-en-otro-tornillo-Mac-Mini.jpeg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Tornillo-atornillado-en-otro-tornillo-Mac-Mini-300x225.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El disipador de calor es el mismo y est\u00e1 en la misma posici\u00f3n, pero incorpora una curiosidad, <strong>de fijaci\u00f3n incorpora un tornillo atornillado en otro tornillo.<\/strong> La fuente de alimentaci\u00f3n es la misma y adem\u00e1s el <strong>Mac Mini<\/strong> incorpora el sensor de IR que es el que se utilizaba en la unidad \u00f3ptica del CD, algo que es bastante raro.<\/p>\n<p>Y as\u00ed por regla general eso es todo el despiece del <strong>Mac Mini<\/strong>, comentar que si se pudiera instalar un segundo disco duro estar\u00eda muy bien, a ver si empiezan con las pruebas.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/www.ifixit.com\/Teardown\/Mac-Mini-Mid-2011-Teardown\/6131\/1\">iFixit<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Al igual que ha pasado con el MacBook Air, iFixit tambi\u00e9n ha despiezado el nuevo Mac Mini que ha revolucionado por el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3976,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,20],"tags":[2207,2208,2223,2210],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Despiece del Mac Mini con posibilidad de insertar un segundo disco duro<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Despiece del Mac Mini que no lleva unidad de CDs. Puede ser que se pueda insertar un segundo disco duro a parte del primario.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/despiece-del-mac-mini-con-posibilidad-de-insertar-un-segundo-disco-duro\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Despiece del Mac Mini con posibilidad de insertar un segundo disco duro\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Despiece del Mac Mini que no lleva unidad de CDs. Puede ser que se pueda insertar un segundo disco duro a parte del primario.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/despiece-del-mac-mini-con-posibilidad-de-insertar-un-segundo-disco-duro\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-07-23T16:57:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Mac-Mini-2011-por-dentro.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"412\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/despiece-del-mac-mini-con-posibilidad-de-insertar-un-segundo-disco-duro\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/Mac-Mini-2011-por-dentro.jpeg\",\"width\":550,\"height\":412,\"caption\":\"Mac Mini 2011 por dentro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/despiece-del-mac-mini-con-posibilidad-de-insertar-un-segundo-disco-duro\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/despiece-del-mac-mini-con-posibilidad-de-insertar-un-segundo-disco-duro\/\",\"name\":\"Despiece del Mac Mini con posibilidad de insertar un segundo disco duro\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/despiece-del-mac-mini-con-posibilidad-de-insertar-un-segundo-disco-duro\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-07-23T16:57:52+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Despiece del Mac Mini que no lleva unidad de CDs. Puede ser que se pueda insertar un segundo disco duro a parte del primario.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/despiece-del-mac-mini-con-posibilidad-de-insertar-un-segundo-disco-duro\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3975"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3975"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3975\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17424,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3975\/revisions\/17424"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3976"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3975"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3975"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3975"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}