<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>AirPlay &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/airplay/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:28:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Características de OS X para prescindir de los cables</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 Mar 2015 14:36:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[AirDrop]]></category>
		<category><![CDATA[AirPlay]]></category>
		<category><![CDATA[AirPort]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth]]></category>
		<category><![CDATA[El capitan]]></category>
		<category><![CDATA[Hotspot]]></category>
		<category><![CDATA[Mac App Store]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[OS X El Capitan]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Yosemite]]></category>
		<category><![CDATA[Redes]]></category>
		<category><![CDATA[Time Machine]]></category>
		<category><![CDATA[Wi-Fi]]></category>
		<category><![CDATA[Yosemite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10424</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/">Características de OS X para prescindir de los cables</a></p>
<p>Con el paso del tiempo, los Macs y su sistema operativo, OS X, han ido obteniendo características en pos de la conectividad</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/">Características de OS X para prescindir de los cables</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/">Características de OS X para prescindir de los cables</a></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/16010908/Conectividad-MacBook1.jpeg" rel="attachment wp-att-14055"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/16010908/Conectividad-MacBook1.jpeg" alt="Conectividad MacBook" width="2560" height="740" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Con el paso del tiempo, los Macs y su sistema operativo, OS X, <strong>han ido obteniendo características en pos de la conectividad inalámbrica.</strong> Esas características son las que han hecho posible lanzar el <a href="https://www.macsfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/" title="La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuevo MacBook</a> y mantenerlo completamente funcional a pesar de que sólo tiene <a href="https://www.macsfera.com/tag/usb-c/" title="USB C" target="_blank" rel="noopener noreferrer">un puerto USB de tipo C</a>.</p>
<p>Es cierto que puede ser pronto y radical eliminar todos los puertos para sustituir los cables, pero <strong>el ecosistema de Apple está perfectamente formado para soportarlo</strong> gracias a las distintas características de software y hardware de los equipos. De momento, el Macbook es sólo un equipo que está orientado a la movilidad absoluta, pero es más que probable que Apple planee <a href="https://www.macsfera.com/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores/" title="Apple, el diseño y sus adaptadores" target="_blank" rel="noopener noreferrer">eliminar la mayoría de puertos para favorecer el diseño</a>, aunque un cambio tan radical ahora mismo ha tener una transición calmada pero constante.</p>
<p><span id="more-10424"></span></p>
<h2>iCloud</h2>
<p>iCloud, el sistema en la nube de Apple, <strong>actúa como disco duro unido a varios ordenadores</strong> con el que podremos tener nuestros archivos más importantes sincronizados entre todos los dispositivos. De esta forma, Apple planea una alternativa para no usar pen drives o discos duros que puedan ocupar un puerto.</p>
<p>Gracias a <strong>iCloud Drive,</strong> ahora podremos gestionar todos y cada uno de los archivos que queramos. No es necesario que lo use una aplicación, o que esa aplicación sea compatible con iCloud. Actúa como Dropbox o Google Drive, pero 100% implementado con nuestros dispositivos.</p>
<h2>Instant Hotspot</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163252/Instant-Hotspot-iPhone-y-Mac.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163252/Instant-Hotspot-iPhone-y-Mac.jpeg" alt="Instant Hotspot iPhone y Mac" width="1782" height="557" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Esta no es una característica únicamente de OS X, es más de iOS. Consiste en <strong>hacer que nuestro iPhone sea un punto de acceso a Internet</strong> usando la tarifa de datos asociada a nuestro teléfono. Esto, por suerte lo hacen los dispositivos Android, de modo que también nos beneficiaremos de este hecho a pesar de no tener un iPhone.</p>
<p>De este modo podremos acceder a Internet con nuestro Mac usando la antena Wi-Fi para conectarnos al iPhone. Así podremos tener conexión incluso cuando no hay puntos de acceso cercanos.</p>
<h2>AirDrop</h2>
<p>Si bien iCloud nos sirve para sincronizar archivos entre nuestros dispositivos, ¿qué hacemos si es otro usuario el que quiere pasarnos un documento? Para ello tenemos AirDrop, <strong>el sistema que Apple ha diseñado para transferir archivos entre dispositivos de la marca usando la antena WiFi o Bluetooth.</strong></p>
<h2>Bluetooth</h2>
<p>Desde hace tiempo, la conectividad Bluetooth está presente en los dispositivos Apple. Con el paso de los modelos se han ido implementando las nuevas versiones que son más eficientes y más estables. Gracias a ello, <strong>podemos conectar ratones, teclados, auriculares o altavoces.</strong> Todo de forma inalámbrica sin, una vez más, usar un solo puerto.</p>
<p>Además, también lo podremos usar en caso de que queramos compartir archivos con sistemas no compatibles con AirDrop.</p>
<h2>AirPlay</h2>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163247/AirPlay-Mirroring-Apple-TV.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163247/AirPlay-Mirroring-Apple-TV.jpeg" alt="AirPlay Mirroring Apple TV" width="1440" height="740" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p><strong>Con AirPlay podremos reproducir los vídeos, música, pases de fotos o presentaciones que tengamos en el Mac con cualquier pantalla externa</strong> siempre y cuando haya una conexión Wi-Fi y un dispositivo AirPlay conectado a dicha pantalla. </p>
<p>Además, <strong>con AirPlay Mirroring podremos compartir la pantalla de nuestro Mac.</strong> Es necesario usar un Apple TV conectado por HDMI a la pantalla externa, pero no es obligatorio tener una red Wi-Fi para hacerlo funcionar.</p>
<h2>Mac App Store</h2>
<p>Si bien hace mucho que no se usan los CDs o DVDs para instalar aplicaciones, Apple desarrolló la <a href="https://www.macsfera.com/tag/mac-app-store/" title="Mac App Store" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Mac App Store</a> para que ni si quiera hubiese que plantearselo. <strong>Con ella podremos instalar o desinstalar cualquier aplicación disponible a golpe de click.</strong></p>
<h2>Copias de seguridad</h2>
<p>Gracias a la aplicación Time Machine y a las estaciones AirPort <strong>podremos hacer copias de seguridad de forma inalámbrica y automática.</strong> Sólo tendremos que configurarlo una vez y ya no tendremos que preocuparnos más por ello.</p>
<h2>Wi-Fi</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163250/Imprimir-por-Wi-Fi.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163250/Imprimir-por-Wi-Fi.jpeg" alt="Imprimir por Wi-Fi" width="1349" height="583" class="aligncenter size-full" /></a></p>
<p>Por supuesto, la antena Wi-Fi es un instrumento que lleva muchos años presente entre nosotros, y los fabricantes cada día encuentran más usos para que podamos aprovechar este tipo de conexión. Muchas de las características mostradas arriba requieren de una antena Wi-Fi o una red Wi-Fi, pero <strong>hay otros ejemplos como imprimir documentos o reproducir música en dispositivos conectados a la red.</strong></p>
<hr />
<p>Si seguís las novedades de los Mac, OS X y iOS os percataréis de como Apple ha ido introduciendo poco a poco todas estas novedades. Eso les ha hecho <strong>tener un ecosistema preparado para sobrevivir sin cables y sin tener que sacrificar ninguna función.</strong></p>
<p>Sabiendo que han apostado tan fuerte por la tecnología inalámbrica, <strong>me gustaría ver en el futuro cómo van a cambiar las cosas que ahora realizamos con cables.</strong> El Apple Watch tiene un cargador inductivo, no es 100% inalámbrico, pero por algo se empieza. Apple tiene que pensar mucho en esto porque no basta con añadir una estación de carga inalámbrica convencional –muchos usamos los productos aún cuando se están cargando– hay que darle una vuelta más.</p>
<p>En cualquier caso, nuestros ordenadores llevan ya un tiempo añadiendo funciones silenciosamente para poder prescindir de los cables y eso es algo muy positivo. Por separado lo único que veíamos eran características aisladas, pero <strong>todo junto se plantea como una buena alternativa al medio físico.</strong> Si se quiere eliminar algo, hay que ofrecer alternativas, y Apple lo ha hecho.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/caracteristicas-de-os-x-para-prescindir-de-los-cables/">Características de OS X para prescindir de los cables</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Mar 2015 22:45:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[AirDrop]]></category>
		<category><![CDATA[AirPlay]]></category>
		<category><![CDATA[AirPrint]]></category>
		<category><![CDATA[Batería]]></category>
		<category><![CDATA[Bluetooth]]></category>
		<category><![CDATA[Diseño]]></category>
		<category><![CDATA[Force Touch]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[Intel]]></category>
		<category><![CDATA[Intel Core M]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Nuevo]]></category>
		<category><![CDATA[Personal Hotspot]]></category>
		<category><![CDATA[Time Machine]]></category>
		<category><![CDATA[Turbo Boost]]></category>
		<category><![CDATA[USB C]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10276</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/">La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo</a></p>
<p>En el evento del 9 de marzo, Apple ha revivido la gama MacBook con un nuevo Mac que va a reinventar el</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/">La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/">La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/MacBook.jpg" rel="attachment wp-att-13627"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/MacBook.jpg" alt="MacBook" width="1088" height="623" class="aligncenter size-full wp-image-13627" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/MacBook.jpg 1088w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/MacBook-300x172.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2016/03/MacBook-1024x586.jpg 1024w" sizes="(max-width: 1088px) 100vw, 1088px" /></a></p>
<p>En el evento del 9 de marzo, <strong>Apple ha revivido la gama MacBook con un nuevo Mac que va a reinventar el concepto de ordenador portátil</strong> según la empresa.</p>
<p><span id="more-10276"></span></p>
<h2>Diseño</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163346/Diseño-MacBook.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163346/Diseño-MacBook.jpeg" alt="Diseño MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10280" /></a></p>
<p>Sin lugar a duda, esto es lo que más llama la atención del nuevo MacBook. <strong>Es un portátil ultra fino</strong> que en su lado más grueso mide 13,1 milímetros. Esta enorme reducción de grosor viene acompañado con un decremento del <strong>peso que pasa a ser de 0,9 Kg.</strong> A pesar de los grosores, <strong>equipa una pantalla de 12 pulgadas.</strong></p>
<h3><a name="teclado">Teclado</a></h3>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163331/Teclado-MacBook.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163331/Teclado-MacBook.jpeg" alt="Teclado MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10285" /></a></p>
<p>El MacBook <strong>incorpora un teclado de tamaño completo retroiluminado.</strong> Y para conseguir reducir lo máximo posible el grosor del dispositivo, Apple ha inventado un nuevo método de anclaje y pulsación de las teclas <strong>llamado mecanismo de mariposa</strong>, a su vez también ha rediseñado el grosor y tamaño de las teclas.</p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163333/sistema-tecla-mariposa.gif"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163333/sistema-tecla-mariposa.gif" alt="sistema tecla mariposa" class="aligncenter size-full wp-image-10284" /></a></p>
<p>En los modelos convencionales de Apple, los teclados usan un sistema llamado <em>tijera</em>, este mecanismo pierde precisión con el paso del tiempo y pueden hacer que cuando pulsemos una tecla en la esquina, la pulsación no se registre. Con el mecanismo de mariposa, no solo consiguen reducir el grosor, sino que <strong>aportan estabilidad a la pulsación y precisión en toda la superficie de la tecla.</strong></p>
<p>Las teclas han reducido un 40% el grosor y han ampliado un 17% su anchura para facilitar la escritura. Además, el sistema de iluminado también ha sido rediseñado. Antes se iluminaba toda la fila de teclas, ahora se ha colocado un LED en cada una de las piezas para conseguir una iluminación homogénea.</p>
<h3>Pantalla</h3>
<p>No podía ser de otra forma, <strong>la pantalla que equipa el nuevo MacBook es Retina.</strong> Tiene una resolución de 2304&#215;1440 píxeles y un tamaño de 12 pulgadas. Para hacerla tan fina han tenido que crear un proceso nuevo de fabricación para dar forma al vidrio de tan solo 0,5 milímetros de grosor.</p>
<p>Los píxeles también han sufrido cambios, su apertura es más grande y dejan pasar más luz consumiendo un 30% menos que cualquier otro Mac portátil.</p>
<h3>Trackpad Force Touch</h3>
<p><center><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163325/Trackpad-MacBook.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163325/Trackpad-MacBook.jpg" alt="Trackpad MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10290" /></a></center></p>
<p>El trackpad es otro de los componentes que ha sufrido cambios. Todo Mac cuenta con uno y en este caso es uno especial: <strong>el trackpad Force Touch.</strong> La principal diferencia es que han reducido mucho su grosor, tanto que han perdido el click mecánico que tienen todos los modelos anteriores. Para suplir esta carencia, Apple <strong>ha inventado un sistema llamado <em>Taptic Engine</em></strong> que emite pequeñas vibraciones que emulan ese golpe mecánico.</p>
<p>De esta manera sabremos cuando el sistema detecta el click, aunque físicamente no podamos diferenciarlo. Como el sistema es diferente al usado hasta ahora, podemos hacer click en cualquier parte que lo captará sin problema —los trackpads convencionales no pueden captar pulsaciones a medida que vas acercando el dedo al teclado por el sistema que usan.</p>
<h3>Componentes</h3>
<p>La placa base del MacBook es muy pequeña. Esto facilita el minúsculo diseño pero podría plantear problemas a la hora de genera calor ya que <strong>el portátil carece de ventiladores</strong> para la refrigeración —el primer Mac en no contar con ellos. La base es de grafito asinotrópico que ayuda a dispersar el calor generado por el procesador, el cual también está diseñado para consumir poco.</p>
<h3>Batería</h3>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163353/Bateria-MacBook.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163353/Bateria-MacBook.jpeg" alt="Bateria MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10277" /></a></p>
<p>La batería es uno de los componentes más importantes en un dispositivo portátil, por eso Apple dedica prácticamente toda la totalidad del espacio a una batería. Además, y como novedad, <strong>han conseguido que su <a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163327/bateria-escalonada-macbook.jpg" title="Batería escalonada MacBook" target="_blank" rel="noopener noreferrer">batería sea escalonada</a> para aprovechar al máximo el espacio</strong> y poder brindar 9 horas de navegación web y 10 horas de vídeos en iTunes.</p>
<h3>Un puerto para dominarlos a todos</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163336/Puerto-USB-C-MacBook.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163336/Puerto-USB-C-MacBook.jpeg" alt="Puerto USB C MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10283" /></a></p>
<p><strong>El MacBook cuenta con un solo puerto USB de tipo C y con una entrada jack de 3,5 mm.</strong> Esta es la apuesta más radical que ha hecho Apple con este modelo y con el que quieren cambiar la forma en la que la gente entiende los ordenadores portátiles.</p>
<p>Con este tipo de USB podremos <strong>cargar el ordenador, transferir archivos de forma rápida por USB 3.0 y compartir nuestra pantalla por HDMI, VGA y Mini DisplayPort.</strong> Apple ha apostado por la tecnología sin cables y pone al alcance de todos herramientas que nos facilitan la cooperación entre dispositivos de forma inalámbrica:</p>
<ul>
<li><strong>AirDrop</strong> para compartir archivos entre dispositivos siempre y cuando se encuentren cerca</li>
<li><strong>iCloud</strong> para compartir y almacenar tus archivos en la nube estando siempre accesibles desde tus dispositivos</li>
<li><strong>Bluetooth</strong> para conectar dispositivos inalámbricos como cascos o altavoces</li>
<li><strong>AirPlay</strong> para compartir nuestra pantalla de forma inalámbrica con cualquier televisor</li>
<li><strong>Hotspot</strong> para compartir el Internet de nuestro iPhone allá donde estemos</li>
<li><strong>AirPrint</strong> para imprimir documentos con impresoras compatibles que estén en nuestra misma Wi-Fi</li>
<li><strong>Time Machine</strong> para realizar copias de seguridad vía Wi-Fi usando las bases AirPort o Airport Time Capsule</li>
</ul>
<p>Todavía es pronto para poder disfrutar al 100% de este nuevo puerto USB C, por ello, Apple pone a la venta diferentes accesorios para pode utilizar un USB 3.0 o un cable VGA.</p>
<h3>Colores</h3>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163351/Colores-MacBook.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163351/Colores-MacBook.jpeg" alt="Colores MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10278" /></a></p>
<p>Por primera vez en un Mac, <strong>el MacBook viene disponible en tres colores.</strong> Los mismos tres colores que hay en dispositivos iOS: <strong>Plateado, Oro y Gris espacial.</strong></p>
<h2>Hardware</h2>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163329/hardware-MacBook.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163329/hardware-MacBook.jpg" alt="hardware MacBook" class="aligncenter size-full wp-image-10287" /></a></p>
<p>El nuevo MacBook no está pensado para todos los públicos —eso es así— y si bien <strong>cuenta de base con 8GB de memoria Ram y 256GB de disco duro SSD,</strong> su nuevo procesador <strong>Intel Core M</strong> es limitado para según que tareas.</p>
<p>Este nuevo procesador va desde los 1,1 GHz con Turbo Boost de hasta 2,4 GHz en su modelo inicial hasta los 1,2 GHz con Turbo Boost de hasta los 2,6 GHz pudiendo ampliarse a los 1,3 GHz con Turbo Boost de hasta 2,9 GHz.</p>
<p>También cuenta con una gráfica Intel HD Graphics 5300, las últimas versiones de conexión Wi-Fi y Bluetooth, una cámara FaceTime a 480p, doble micrófono y altavoces estéreo.</p>
<h2>Precio y disponibilidad</h2>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163343/MacBook-Dorado-y-gris-espacial.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/03/13163343/MacBook-Dorado-y-gris-espacial.jpeg" alt="MacBook Dorado y gris espacial" class="aligncenter size-full wp-image-10281" /></a></p>
<p>El precio <strong>oscila entre los 1500€ en su modelo base y 1800 en su modelo más avanzado</strong> y estará disponible a partir del 10 de abril.</p>
<h2>Objetivo fijado</h2>
<p>Apple ha mostrado así su <a href="https://www.macsfera.com/apple-el-diseno-y-sus-adaptadores/" title="Apple, el diseño y sus adaptadores" target="_blank" rel="noopener noreferrer">deseo de continuar con la eliminación de puertos</a> y apostar por la tecnología inalámbrica. Además, <strong>demuestra todo su potencial con un increíble diseño y unas características nada despreciables.</strong> En un futuro trataré con más detalle el público al que está orientado este nuevo dispositivo.</p>
<p>Más info | <a href="http://www.apple.com/es/macbook/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-gama-macbook-vuelve-a-apple-con-este-nuevo-modelo/">La gama MacBook vuelve a Apple con este nuevo modelo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>OS X 10.8 Mountain Lion: nuevo sistema operativo para Mac</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/os-x-10-8-mountain-lion-nuevo-sistema-operativo-para-mac/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/os-x-10-8-mountain-lion-nuevo-sistema-operativo-para-mac/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Feb 2012 14:29:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[AirPlay]]></category>
		<category><![CDATA[API]]></category>
		<category><![CDATA[Centro de Notificaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Game Center]]></category>
		<category><![CDATA[Gatekeeper]]></category>
		<category><![CDATA[Google Talk]]></category>
		<category><![CDATA[iChat]]></category>
		<category><![CDATA[iCloud]]></category>
		<category><![CDATA[iMessage]]></category>
		<category><![CDATA[Jabber]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Notas]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de macOS]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Phil Schiller]]></category>
		<category><![CDATA[Recordatorios]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<category><![CDATA[Yahoo! Messenger]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=6356</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-10-8-mountain-lion-nuevo-sistema-operativo-para-mac/">OS X 10.8 Mountain Lion: nuevo sistema operativo para Mac</a></p>
<p>Apple acaba de publicar una versión para desarrolladores de lo que sería el nuevo sistema operativo de Mac llamado OS X Mountain</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-10-8-mountain-lion-nuevo-sistema-operativo-para-mac/">OS X 10.8 Mountain Lion: nuevo sistema operativo para Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-10-8-mountain-lion-nuevo-sistema-operativo-para-mac/">OS X 10.8 Mountain Lion: nuevo sistema operativo para Mac</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/OS-X-Mountain-Lion.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/OS-X-Mountain-Lion.jpg" alt="" title="OS X Mountain Lion" width="550" height="329" class="aligncenter size-full wp-image-6359" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/OS-X-Mountain-Lion.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/OS-X-Mountain-Lion-300x179.jpg 300w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/02/OS-X-Mountain-Lion-220x132.jpg 220w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Apple</strong> acaba de publicar una versión para desarrolladores de lo que sería el nuevo sistema operativo de <strong>Mac</strong> llamado <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/os-x-mountain-lion" title="OS X Mountain Lion" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OS X Mountain Lion</a></strong>.</p>
<p><span id="more-6356"></span></p>
<p><strong>Mountain Lion</strong> <strong>trae más de 100 nuevas mejoras o nuevas características compilando las aplicaciones y las características más populares de OS X.</strong> Entre otras, presenta iMessage, Notas, Recordatorios, Game Center, Centro de Notificaciones, integración con Twitter, AirPlay en modo espejo, etc&#8230; Estará 100% integrado con <strong>iCloud</strong> para disfrutar y poder configurar todo con más facilidad.</p>
<p>En la versión de desarrolladores se ha lanzado <strong>Gatekeeper</strong>, una característica de seguridad que ayuda a mantener a salvo nuestro <strong>Mac</strong> del software maligno, dándonos el control completo sobre las aplicaciones ya instaladas en nuestro ordenador.</p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/phil-schiller" title="Phil Schiller" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Phil Schiller</a></strong> ha comentado:</p>
<blockquote><p>El Mac está en un buen momento, creciendo más rápido que el PC durante 23 trimestres consecutivos y con Mountain Lion será mejor. La vista previa para desarrolladores de Mountain Lion se produce tan sólo siete meses después del lanzamiento con éxito de Lion y establece un ritmo rápido de desarrollo para los sistemas operativos de los ordenadores más avanzados del mundo.</p></blockquote>
<p><strong>iChat</strong> será sustituido por la aplicación <strong>iMessage</strong>, que permitirá interactuar de Mac a Mac o de Mac a iOS permitiendo enviar mensajes ilimitados, fotos de alta calidad y vídeos. Además también <strong>seguirá apoyando AIM, Jabber, Yahoo! Messenger y Google Talk.</strong> Hay una versión beta para todos los usuarios de Lion que quieran probarlo.</p>
<p>El sistema operativo cuenta con nuevas API para los desarrolladores que les darán acceso a características mejoradas en OS X. <strong>Permitirán crear juegos multijugador que funcionan en Mac, iPhone, iPad y iPod Touch.</strong></p>
<p>Se prevé <strong>finales de verano del 2012</strong> para lanzar esta versión al público.</p>
<p>Fuente | <a href="http://www.apple.com/pr/library/2012/02/16Apple-Releases-OS-X-Mountain-Lion-Developer-Preview-with-Over-100-New-Features.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/os-x-10-8-mountain-lion-nuevo-sistema-operativo-para-mac/">OS X 10.8 Mountain Lion: nuevo sistema operativo para Mac</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/os-x-10-8-mountain-lion-nuevo-sistema-operativo-para-mac/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple ha liberado el códec del audio ALAC</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/apple-ha-liberado-el-codec-del-audio-alac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 28 Oct 2011 22:18:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[AirPlay]]></category>
		<category><![CDATA[AirPort Express]]></category>
		<category><![CDATA[ALAC]]></category>
		<category><![CDATA[Códec]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[iPod]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[Licencia Apache]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Plex]]></category>
		<category><![CDATA[QuickTime]]></category>
		<category><![CDATA[VLC]]></category>
		<category><![CDATA[Wave]]></category>
		<category><![CDATA[XBMC]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=5410</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-ha-liberado-el-codec-del-audio-alac/">Apple ha liberado el códec del audio ALAC</a></p>
<p>Apple ha decidido liberal el código de ALAC (Apple Lossless Audio Codec) cuyo objetivo es el de comprimir archivos de música entre</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-ha-liberado-el-codec-del-audio-alac/">Apple ha liberado el códec del audio ALAC</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-ha-liberado-el-codec-del-audio-alac/">Apple ha liberado el códec del audio ALAC</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Tarjeta-Apple-iPod.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Tarjeta-Apple-iPod.jpg" alt="" title="Tarjeta Apple iPod" width="550" height="250" class="aligncenter size-full wp-image-5411" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Tarjeta-Apple-iPod.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/10/Tarjeta-Apple-iPod-300x136.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong><a href="https://www.macsfera.com/" title="Apple" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Apple</a></strong> ha decidido liberal el código de <strong>ALAC</strong> (<strong>Apple Lossless Audio Codec</strong>) cuyo objetivo es el de <strong>comprimir archivos de música entre un 40% y un 60% sin perder calidad.</strong></p>
<p><span id="more-5410"></span></p>
<p>El códec, usado en <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/itunes" title="iTunes" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iTunes</a></strong>, <strong>QuickTime</strong>, el <strong>iPod</strong>, el <strong>iPhone</strong> y el <strong>iPad</strong> ha sido liberado y actualmente está como código abierto. El proyecto <strong>Apple LossLess Audio Codec</strong> es el que incluye el codificador y decodificador de <strong>ALAC</strong>, permite su lectura y escritura <strong>con formato CAF y WAVE,</strong> también incluye una descripción para saber como usarlo con archivos MP4 y M4A.</p>
<p>Creado en el 2004, este códec ha aumentado su popularidad al <strong>ser capaz de comprimir los archivos a la mitad de espacio</strong> y sin alterar apenas la calidad. Su velocidad para decodificarlo también ha hecho que fuese bastante conocido, pero, lo que realmente le hizo crecer fue que <strong>se pudiese utilizar en aparatos como el iPod.</strong></p>
<p>Actualmente este sistema también se usa en el <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/airplay" title="AirPlay" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AirPlay</a></strong> del <strong>AirPort Express</strong>, y a parte de los productos de <strong>Apple</strong> mencionados, Plex, VLC, Boxee y XBMC también lo han implementado en su código. Probablemente, gracias a la liberación del código (bajo licencia Apache) muchas más <strong>aplicaciones</strong> lo incluyan.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.idg.es/macworld/content.asp?idn=114887" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MacWorld</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/apple-ha-liberado-el-codec-del-audio-alac/">Apple ha liberado el códec del audio ALAC</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sale iOS 4.3 y iTunes se actualiza</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/sale-ios-4-3-y-itunes-se-actualiza/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/sale-ios-4-3-y-itunes-se-actualiza/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Mar 2011 16:23:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[AirPlay]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Compartir en casa]]></category>
		<category><![CDATA[Hotspot]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOS 4]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone 4]]></category>
		<category><![CDATA[iPod]]></category>
		<category><![CDATA[iPod Touch]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[Nitro JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias de apps]]></category>
		<category><![CDATA[Safari]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://www.aticomaquero.com/?p=1434</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sale-ios-4-3-y-itunes-se-actualiza/">Sale iOS 4.3 y iTunes se actualiza</a></p>
<p>iOS 4.3 ya se liberó al público, la nueva versión del sistema operativo para dispositivos móviles y para el Apple TV 2,</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sale-ios-4-3-y-itunes-se-actualiza/">Sale iOS 4.3 y iTunes se actualiza</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sale-ios-4-3-y-itunes-se-actualiza/">Sale iOS 4.3 y iTunes se actualiza</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/03/Actualización-iOS-4.3.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/03/Actualización-iOS-4.3.png" alt="" title="Actualización iOS 4.3" width="550" height="238" class="aligncenter size-full wp-image-3452" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/03/Actualización-iOS-4.3.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2011/03/Actualización-iOS-4.3-300x130.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>iOS 4.3</strong> ya se liberó al público, la nueva versión del sistema operativo para dispositivos móviles y para el <strong>Apple TV 2</strong>, <strong>con esta actualización también vino,</strong> un día antes, la de <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/itunes" title="iTunes">iTunes</a></strong> que permite adaptarse a todas las nuevas funcionalidades que incorpora dicha versión que son las siguientes:<br />
<span id="more-1434"></span></p>
<ul>
<li>Mejoras en <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/safari" title="Safari">Safari</a></strong> incorporando un nuevo motor de <strong>Nitro JavaScript</strong> que hará que vaya mucho más rápido que el actual.</li>
<li><strong>Personal Hotspot</strong> que nos permitirá conectar varios dispositivos via WiFi a nuestro <strong>iPhone 4</strong> para compartir la conectividad 3G de nuestro dispositivo.</li>
<li><strong>Compartir en casa</strong> es la nueva función que nos permite compartir nuestra biblioteca de <strong>iTunes</strong> con nuestros dispositivos via WiFi local.</li>
<li>Se ha incorporado una función que permite, en el caso del <strong>iPad</strong>, <strong>manejar o bien el bloqueo de orientación de pantalla o bien silenciar el dispositivo,</strong> empezaron con uno y luego pusieron otro, ahora permite elegir al usuario cual sea esa función.</li>
<li>Para finalizar una mejora en <strong>AirPlay</strong> que se actualiza y permitirá la interacción con otros dispositivos externos y <strong>Apple</strong> permite la utilización de ello en <strong>apps</strong> de terceras partes.</li>
</ul>
<p>Esta versión <strong>está disponible para el iPhone 3Gs y 4, iPod Touch 3G y 4G, iPad 1, y con el nuevo iPad 2 que vendrá de serie ya.</strong></p>
<p>Quedan excluidos el <strong>iPhone 3G, el iPod Touch 2G</strong>, que quedan oficialmente retirados al no dejarles la actualización.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/sale-ios-4-3-y-itunes-se-actualiza/">Sale iOS 4.3 y iTunes se actualiza</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/sale-ios-4-3-y-itunes-se-actualiza/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nuevo Apple TV</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/nuevo-apple-tv/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Sep 2010 20:13:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Productos Apple]]></category>
		<category><![CDATA[AirPlay]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Apple TV]]></category>
		<category><![CDATA[Chip A4]]></category>
		<category><![CDATA[HDMI]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[One More Hobbie]]></category>
		<category><![CDATA[One More Thing]]></category>
		<category><![CDATA[Steve Jobs]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://aticomaquero.com/2010/09/nuevo-apple-tv/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-apple-tv/">Nuevo Apple TV</a></p>
<p>Hoy Steve Jobs ha hecho la gracia del One more thing hobbie anunciando que iba a presentar el nuevo Apple TV en</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-apple-tv/">Nuevo Apple TV</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-apple-tv/">Nuevo Apple TV</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/apple-tv.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/apple-tv.png" alt="" title="apple tv" width="550" height="365" class="aligncenter size-full wp-image-3116" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/apple-tv.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2010/09/apple-tv-300x199.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Hoy <strong><a href="https://www.macsfera.com/tag/steve-jobs">Steve Jobs</a></strong> ha hecho la gracia del <strong>One more <del datetime="2011-06-29T17:01:56+00:00">thing </del>hobbie</strong> anunciando que iba a presentar el nuevo <strong>Apple TV</strong> en una <strong><a href="https://www.macsfera.com/resultado-final-keynote-1-de-septiembre/">keynote</strong> repleta de novedades</a> y al final no se ha cogido el nombre de <strong>iTV</strong> como se rumoreaba.</p>
<p><span id="more-151"></span></p>
<p>El nuevo <strong>Apple TV</strong> es muchísimo más pequeña que la anterior, 1/4 parte, es frío y silencioso porque carece de disco duro. No incorpora un disco duro porque el método que usa es el del Streaming, es decir, visualiza los contenidos de modo on-line ví WiFi o Ethernet. Incorpora el <strong>chip A4</strong> que llevan los <strong>iPhone</strong>, <strong>iPad</strong> e <strong>iPod Touch</strong> nuevo, y permite la reproducción en 720p con una salida de HDMI.</p>
<p>Ahorrándose el disco duro, lo que <strong>Apple</strong> ha querido apoyar es la alquilación de las películas y los capítulos de series a un bajo precio para ahorrar espacio y dinero, ya que según <strong>Jobs</strong> sale más rentable <strong>alquilar varias veces una película que comprarla.</strong> Se pueden comprar en calidad normal por <strong>3,99$ y en HD por 4,99$,</strong> cada capítulo de una serie costará <strong>99¢</strong>.</p>
<p><strong>Apple</strong> no solo ha decidido apostar por el bajo precio de las películas y los capítulos si no que también <strong>ha reducido el precio del aparato de 299$ a 99$</strong>, un precio muy competitivo. También permite la visualización del contenido de <strong>YouTube, Netflix y Flickr</strong>, súmale el poder ordenar nuestras series en orden de favoritos y el hecho de que nos avisa cuando haya capítulos nuevos. La interfaz gráfica ayuda mucho a todo lo mencionado .El hecho de que incluya la posibilidad de conectar nuestros <strong>iPhones</strong>, <strong>iPod Touch</strong> e <strong>iPad</strong>vía <strong>Air Play</strong> (disponible en <strong>iOS 4.2</strong>), es un punto a favor ya que permite ver todo lo que tenemos en ellos sin necesidad de cables. También mencionar que es totalmente independiente, no necesita un ordenador para nada, simplemente un punto de acceso a internet.</p>
<p>El punto más duro de esta presentación viene dado para los españoles ya que no sabemos si podremos disfrutar de este nuevo juguete porque todavía España no se encuentra entre los países a estrenar y no se sabe si eso se va a dar en algún momento. Los países que si podrán disfrutarlo son <strong>EEUU, Canadá y Reino Unido</strong>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/nuevo-apple-tv/">Nuevo Apple TV</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
