{"id":15716,"date":"2016-10-30T15:14:31","date_gmt":"2016-10-30T13:14:31","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15716"},"modified":"2021-10-17T12:35:54","modified_gmt":"2021-10-17T10:35:54","slug":"resumen-y-opinion-keynote-hello-again","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-keynote-hello-again\/","title":{"rendered":"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cHello again\u201d"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Resumen-keynote-Hello-Again.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Resumen-keynote-Hello-Again.jpg\" alt=\"Resumen keynote Hello Again\" width=\"1536\" height=\"864\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15719\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Resumen-keynote-Hello-Again.jpg 1536w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Resumen-keynote-Hello-Again-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Resumen-keynote-Hello-Again-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El pasado jueves, Apple celebr\u00f3 una keynote llamada \u00ab<a target=\"_blank\"title=\"Hello again\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/hello-again\">Hello again<\/a>\u00bb en la que se han centrado en los Mac, y como suele ser habitual en m\u00ed, <strong>os traigo un resumen de lo presentado y hablado con mi opini\u00f3n sobre ello.<\/strong><\/p>\n<p>Esta vez me he demorado un poco m\u00e1s en este art\u00edculo porque ten\u00eda que pensar bastante bien lo que me parec\u00eda todo lo presentado y el sentido de la keynote. <strong>Tras meditar bastante, ah\u00ed va:<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La keynote no dur\u00f3 las dos horas t\u00edpicas que suelen durar las keynotes de Apple, aunque no es la primera vez que lo vemos este a\u00f1o, ya pas\u00f3 con la <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/resumen-opinion-la-keynote-let-us-loop-you-in\/\">keynote \u201cLet us loop you in\u201d<\/a>.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/XB4cjbYywqg\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>La keynote abri\u00f3 con un v\u00eddeo acerca de la accesibilidad en los productos de Apple.<\/strong> En el esfuerzo que hab\u00edan hecho para adaptar sus dispositivos y sistemas para que todas las personas puedan usarlos sin problemas, indiferentemente de si tienen m\u00e1s dificultades para ello o no.<\/p>\n<p>Tras el v\u00eddeo, <strong><a target=\"_blank\"title=\"Tim Cook\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\">Tim Cook<\/a> sali\u00f3 a explicar que hab\u00edan creado <a target=\"_blank\"title=\"Creemos que la tecnolog\u00eda debe ser accesible a todo el mundo\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/accesibilidad-creemos-que-la-tecnologia-debe-ser-accesible-a-todo-el-mundo\/\">una nueva p\u00e1gina de accesibilidad<\/a> con la que esperaban que todo el mundo supiese las distintas posibilidades que ofrec\u00edan sus dispositivos.<\/strong><\/p>\n<p>Seguidamente, dieron unas cifras acerca de <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo iOS 10\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-10\">iOS 10<\/a> y su adopci\u00f3n, m\u00e1s varios ejemplos del nuevo modo de fotograf\u00eda del <a target=\"_blank\"title=\"Mi review del iPhone 7\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/review-del-iphone-7\/\">iPhone 7<\/a> Plus.<\/p>\n<h2>Apple TV<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg\" alt=\"App TV para el Apple TV\" width=\"2500\" height=\"999\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15674\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/App-TV-para-el-Apple-TV.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/App-TV-para-el-Apple-TV-300x120.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/App-TV-para-el-Apple-TV-1024x409.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>R\u00e1pidamente entramos en materia, empezando con una peque\u00f1a actualizaci\u00f3n para el Apple TV. Actualizaci\u00f3n de software, no de hardware.<\/p>\n<p><strong>El <a target=\"_blank\"title=\"El Apple TV busca unificar la experiencia de la televisi\u00f3n\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/el-apple-tv-busca-unificar-la-experiencia-de-la-television\/\">Apple TV contar\u00e1 con una nueva aplicaci\u00f3n llamada TV<\/a> que mostrar\u00e1 todas las novedades y eventos en directo de las distintas aplicaciones que tengamos instaladas y que ofrezcan contenido visual.<\/strong><\/p>\n<p>De esta forma, ya no hay que ir una a una mirando todas las novedades, series o pel\u00edculas, basta con acceder a la aplicaci\u00f3n TV para ver res\u00famenes deportivos de X aplicaci\u00f3n, el \u00faltimo cap\u00edtulo de Y aplicaci\u00f3n o similar.<\/p>\n<p><strong>Todo en un mismo lugar, sin complicaciones.<\/strong><\/p>\n<p>Tambi\u00e9n se anunci\u00f3 mejor integraci\u00f3n con Twitter y un desarrollo m\u00e1s avanzado de Siri que permitir\u00e1 abrir contenido sin especificar la aplicaci\u00f3n que lo tiene que ejecutar.<\/p>\n<h2>MacBook Pro con Touch Bar<\/h2>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/RDpOB-OXypQ\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Seguidamente, Tim sali\u00f3 para hablar de la historia del Mac. Los 25 a\u00f1os que se cumpl\u00edan esta semana desde que introdujeron el primer Mac port\u00e1til y los avances que hab\u00edan logrado desde entonces.<\/p>\n<p>Y con el v\u00eddeo que veis sobre estas l\u00edneas, <strong>introdujeron el <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo MacBook Pro con Touch Bar y Touch ID\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-macbook-pro-con-touch-bar-y-touch-id\/\">nuevo MacBook Pro con Touch Bar<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/WVPRkcczXCY\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>Nuevo dise\u00f1o, nuevos colores, nueva pantalla, nuevo teclado, nuevos puertos USB C, nuevos altavoces y nueva barra t\u00e1ctil llamada Touch Bar.<\/strong><\/p>\n<p>Lo que m\u00e1s llama la atenci\u00f3n es la Touch Bar, sin duda. <strong>Es un nuevo elemento que sustituye las teclas de funci\u00f3n del teclado y aporta un dinamismo nunca antes visto en los Mac.<\/strong><\/p>\n<p>Adem\u00e1s, <strong>dicha barra incluye Touch ID,<\/strong> que nos servir\u00e1 para realizar compras, desbloquear el Mac, cambiar de usuario y usar Apple Pay.<\/p>\n<p>Y tras muchas demos y pruebas de esa nueva Touch Bar, <strong>la keynote finaliz\u00f3.<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Tim-Cook-Keynote-Hello-again.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Tim-Cook-Keynote-Hello-again.jpg\" alt=\"Tim Cook Keynote Hello again\" width=\"2500\" height=\"1406\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15718\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Tim-Cook-Keynote-Hello-again.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Tim-Cook-Keynote-Hello-again-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Tim-Cook-Keynote-Hello-again-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Keynote corta y un poco decepcionante, <strong>sobre todo en el \u00e1mbito de la presentaci\u00f3n de dispositivos:<\/strong> s\u00f3lo se present\u00f3 un Mac cuando llevamos <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevos-macbook-pro-con-force-touch-y-nuevo-imac-retina\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">un a\u00f1o y medio sin ver novedades en los iMacs<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-mac-pro-con-un-renovado-diseno-y-potentes-caracteristicas\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">m\u00e1s de tres a\u00f1os en los Mac Pro<\/a> y m\u00e1s de dos a\u00f1os en los Mac Mini.<\/p>\n<p>Ojo, no pido modelos con dise\u00f1os nuevos en todos los campos, pero si una actualizaci\u00f3n de componentes, como poco.<\/p>\n<p>En cuanto a la Touch Bar, <strong>estoy confuso la verdad.<\/strong> Me gusta, las cosas como son, pero temo el futuro.<\/p>\n<p>Uno de los motivos de que el iPhone fuese enteramente t\u00e1ctil era que cada aplicaci\u00f3n es un mundo y que las teclas f\u00edsicas lo \u00fanico que hacen es limitar el funcionamiento de dichas aplicaciones. <strong>En el Mac pasa igual,<\/strong> aunque es menos pronunciado porque tenemos un puntero y una pantalla muy grande que da cabida a infinitas posibilidades.<\/p>\n<p>Eso no significa que no se pueda mejorar, y una de las cosas aprendidas por Apple con los dispositivos iOS es que <strong>el dinamismo a golpe de dedo puede resultar muy \u00fatil.<\/strong><\/p>\n<p>Por eso trasladar a esa barra ciertos botones que en la realidad te suponen un desplazamiento de cursor y un click no me parece tan mala idea. <strong>Y m\u00e1s cuando extiende las posibilidades,<\/strong> como el texto predictivo.<\/p>\n<p>Ahora bien, eso de promocionar la barra para hacer cosas que puedes hacer con el trackpad de la misma manera y que no te aporta nada de nada <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000004456ab3c0000000010ff30de_15716\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000004456ab3c0000000010ff30de_15716\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000004456ab3c0000000010ff30de_15716\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Como desplazarte lateralmente por la l\u00ednea de tiempo de un v\u00eddeo en Final Cut Pro.<\/span> o para realizar tareas como mezclar una canci\u00f3n, pues como que no. Vale que puedas hacerlas, pero todos sabemos que un DJ quiere un Mac porque es capaz de gestionar el hardware con el que mezcla las canciones, no porque la barra le deje poner efectos de sonido.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/4BkskUE8_hA\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>En cuanto a la referencia al miedo por el futuro, <strong>me he dado cuenta de que hay propiedades exclusivas en demasiados dispositivos y no me gusta.<\/strong> Entiendo que tengan que promocionar ese dispositivo con esa propiedad exclusiva durante un tiempo, pero se est\u00e1n complicando demasiado las configuraciones y eso puede hacer que al final los usuarios acaben confundidos y los desarrolladores cabreados.<\/p>\n<p>\u00bfA qu\u00e9 me refiero con esto? A que si un desarrollador tiene que invertir tiempo en implementar algo que est\u00e1 s\u00f3lo en un dispositivo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000004456ab3c0000000010ff30de_15716\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000004456ab3c0000000010ff30de_15716\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000004456ab3c0000000010ff30de_15716\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">O es un complemento que no es referencia del actual camino del dispositivo.<\/span>, o lo va a hacer mal y r\u00e1pido o no lo va a hacer porque <em>\u201cno merece la pena\u201d<\/em>. En cambio, si es una propiedad que se va a usar indiferentemente del dispositivo, entonces le dedicar\u00e1n tiempo, ganas y esfuerzo.<\/p>\n<p><strong>Por eso espero que Apple tenga en mente expandir la Touch Bar al resto de ordenadores en un tiempo m\u00e1s corto que largo<\/strong> para que los desarrolladores se animen a implementarla correctamente y para que no haya diferencia entre usar un Mac u otro.<\/p>\n<p>Y esto lo digo porque todos sabemos que se empieza sustituyendo una simple fila de teclas por una pantalla t\u00e1ctil pero probablemente se acabe sustituyendo todo el teclado por un solo cristal t\u00e1ctil que aporte todo el dinamismo posible a las teclas <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"000000004456ab3c0000000010ff30de_15716\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000004456ab3c0000000010ff30de_15716\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000004456ab3c0000000010ff30de_15716\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Como ya han hecho otros fabricantes.<\/span>. <strong>Por ese mismo motivo no me gustar\u00eda que la Touch Bar se quede en medio de este limbo de teclas y teclados t\u00e1ctiles, y de ah\u00ed que espero que sea un complemento que llegue antes a todos los dispositivos que el supuesto teclado t\u00e1ctil.<\/strong><\/p>\n<p>El miedo, evidentemente, es por desconocer el mapa de futuro de Apple. Ellos tendr\u00e1n todo planeado, <strong>yo s\u00f3lo pido que la homogeneidad que tan bien le sientan a los productos pasados, se sigan aplicando en un futuro.<\/strong><\/p>\n<p>No sabemos cu\u00e1ndo volveremos a saber algo de Apple en cuanto a keynotes, hist\u00f3ricamente ser\u00e1 en marzo, pero nunca se sabe.<\/p>\n<p>Hasta entonces, habr\u00e1 que ver c\u00f3mo reacciona el p\u00fablico a este nuevo ordenador, si alguno de vosotros se lo va a comprar, puede echarle un vistazo a esta gran <strong>lista de <a target=\"_blank\"title=\"Cables y accesorios USB C para el nuevo MacBook Pro con Touch Bar\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/cables-accesorios-usb-c-nuevo-macbook-pro-touch-bar\/\">accesorios USB C para el MacBook Pro<\/a>.<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El pasado jueves, Apple celebr\u00f3 una keynote llamada \u00abHello again\u00bb en la que se han centrado en los Mac, y como suele<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15719,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,2096],"tags":[2206,2239,2567,16,2208,2221,586,1841,2574],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cHello again\u201d<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de lo presentado en la keynote \u201cHello again\u201d de Apple: nuevo MacBook Pro con Touch Bar y actualizaci\u00f3n menor al Apple TV.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-keynote-hello-again\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cHello again\u201d\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de lo presentado en la keynote \u201cHello again\u201d de Apple: nuevo MacBook Pro con Touch Bar y actualizaci\u00f3n menor al Apple TV.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-keynote-hello-again\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-10-30T13:14:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:35:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Resumen-keynote-Hello-Again.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1536\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"864\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote \u201cHello again\u201d\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de lo presentado en la keynote \u201cHello again\u201d de Apple: nuevo MacBook Pro con Touch Bar y actualizaci\u00f3n menor al Apple TV.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/30145219\/Resumen-keynote-Hello-Again.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-keynote-hello-again\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Resumen-keynote-Hello-Again.jpg\",\"width\":1536,\"height\":864,\"caption\":\"Resumen keynote Hello Again\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-keynote-hello-again\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-keynote-hello-again\/\",\"name\":\"Resumen y opini\\u00f3n de la keynote \\u201cHello again\\u201d\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-keynote-hello-again\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-10-30T13:14:31+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:35:54+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Resumen y opini\\u00f3n de lo presentado en la keynote \\u201cHello again\\u201d de Apple: nuevo MacBook Pro con Touch Bar y actualizaci\\u00f3n menor al Apple TV.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-keynote-hello-again\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15716"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15716"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15716\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18150,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15716\/revisions\/18150"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15719"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15716"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15716"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15716"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}