{"id":16623,"date":"2017-06-22T18:31:21","date_gmt":"2017-06-22T16:31:21","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16623"},"modified":"2017-06-22T18:31:21","modified_gmt":"2017-06-22T16:31:21","slug":"los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso\/","title":{"rendered":"Los defectos de los Beats Solo2 tras 2 a\u00f1os de uso"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg\" alt=\"Beats Solo2 Inalambricos Gris Espacial\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11945\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace 2 a\u00f1os, Apple introdujo una <a target=\"_blank\" title=\"Vuelta a Clase\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/vuelta-a-clase\/\">promoci\u00f3n de vuelta a clase<\/a> por la cual, con <a target=\"_blank\" title=\"Ya tenemos campa\u00f1a de Vuelta a Clase en Espa\u00f1a\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ya-tenemos-campana-de-vuelta-a-clase-en-espana\/\">la compra de un Mac te obsequiaban con unos Beats Solo2 o unos Beats Solo2 inal\u00e1mbricos<\/a> si pagabas 100\u20ac extra.<\/p>\n<p>Ese mismo a\u00f1o a m\u00ed me tocaba renovar Mac y, viendo la oportunidad de tener unos cascos inal\u00e1mbricos de 300\u20ac por s\u00f3lo 100\u20ac, decid\u00ed comprarlos. Los estuve probando y qued\u00e9 contento, no encantado, pero s\u00ed contento, aqu\u00ed pod\u00e9is leer mi <a target=\"_blank\" title=\"Beats Solo2 inal\u00e1mbricos: mi opini\u00f3n\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/beats-solo2-inalambricos-mi-opinion\/\">opini\u00f3n de los Beats Solo2 inal\u00e1mbricos<\/a>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Dos a\u00f1os despu\u00e9s, <strong>una serie de malas experiencias me han llevado a escribir este art\u00edculo.<\/strong> No me parece justo elogiar un producto cuando dan la talla y, luego, cuando no la dan, no rectificar y hacerlo saber al lector, me parece poco \u00e9tico, y m\u00e1s considerando que es un accesorio tan caro.<\/p>\n<p>As\u00ed pues, empecemos.<\/p>\n<p>Mis problemas principales son con <strong>la calidad de los cascos y sus materiales.<\/strong><\/p>\n<p>De siempre he escuchado que el audio de los Beats es mediocre <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000001556217700000000506aea53_16623\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000001556217700000000506aea53_16623\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000001556217700000000506aea53_16623\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Cosa con la que no estoy de acuerdo.<\/span> y antes de que Apple comprase la empresa, que su construcci\u00f3n y materiales dejaban mucho que desear.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de que Apple metiese mano a la compa\u00f1\u00eda y empezase a sacar productos bajo su propia supervisi\u00f3n, pens\u00e9 que estos ser\u00edan como el resto de productos de la empresa de Cupertino: bien dise\u00f1ados, resistentes, con buenos materiales\u2026 <strong>iluso de m\u00ed.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Beats-Solo2-almohadilla-rota.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Beats-Solo2-almohadilla-rota.jpg\" alt=\"Beats Solo2 almohadilla rota\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16626\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Beats-Solo2-almohadilla-rota.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Beats-Solo2-almohadilla-rota-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Beats-Solo2-almohadilla-rota-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Resulta que en el primer a\u00f1o de uso, sin sacarlos de casa y sin maltratarlos ni nada por el estilo, <strong>el recubrimiento de una de las almohadillas empez\u00f3 a salirse.<\/strong> Me sorprendi\u00f3 much\u00edsimo porque los cascos iban de la estanter\u00eda a mi cabeza y de mi cabeza a la estanter\u00eda, nada m\u00e1s <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000001556217700000000506aea53_16623\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000001556217700000000506aea53_16623\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000001556217700000000506aea53_16623\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Para ir por la calle, prefiero los EarPods o los <a target=\"_blank\" title=\"AirPods: mi opini\u00f3n\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/airpods-mi-opinion\/\">AirPods<\/a>.<\/span>.<\/p>\n<p>En ese instante decid\u00ed ir a la Apple Store y usar la garant\u00eda para repararlos, <strong>me los cambiaron por unos nuevos<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"000000001556217700000000506aea53_16623\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000001556217700000000506aea53_16623\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000001556217700000000506aea53_16623\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">O reparados pero como si fueran nuevos, no lo s\u00e9.<\/span> y segu\u00ed con mi uso normal.<\/p>\n<p>El problema, y motivo por el cual he escrito este art\u00edculo es que, unos cuantos meses m\u00e1s tarde, volv\u00ed a tener otro problema con los materiales. <strong>En particular con la diadema de los cascos.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Beats-Solo2-diadema-rota.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Beats-Solo2-diadema-rota.jpg\" alt=\"Beats Solo2 diadema rota\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16627\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Beats-Solo2-diadema-rota.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Beats-Solo2-diadema-rota-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Beats-Solo2-diadema-rota-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La parte superior es un trozo de pl\u00e1stico r\u00edgido, la parte inferior est\u00e1 acolchada. <strong>Pues ha sido esa parte inferior la que ha empezado a despegarse y a separarse de la parte r\u00edgida.<\/strong><\/p>\n<p>Nuevamente, uso de los cascos en casa, sin golpes, sin maltratos, etc.<\/p>\n<p>La primera vez que tuve el problema pens\u00e9 que podr\u00eda ser un caso aislado, un defecto que simplemente pasa como muchos otros en productos de mayor calidad. Pero que con otros cascos nuevos, otro fallo en los materiales sin hacer un uso irresponsable del accesorio\u2026<\/p>\n<p><strong>Me parece muy triste que Apple est\u00e9 detr\u00e1s de un producto as\u00ed.<\/strong> Sus productos son caros, eso no es nuevo, pero siempre (o casi siempre) han aportado una calidad digna de su precio. Cuando vi que este par de cascos ofrec\u00eda tan mala calidad, me sent\u00ed mal por aquellos a los que mi review hubiese ayudado a comprar los cascos, sobre todo si han pagado el precio \u00edntegro.<\/p>\n<p>Hoy en d\u00eda, los Beats Solo3 son los sucesores de mis cascos. Gracias a su chip W1, ofrecen una conectividad con los dispositivos Apple que otros cascos del mercado no pueden ofrecer <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"4\" data-mfn-post-scope=\"000000001556217700000000506aea53_16623\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000001556217700000000506aea53_16623\">4<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000001556217700000000506aea53_16623\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"4\">Enti\u00e9ndase que me refiero a cascos de otras marcas, similares caracter\u00edsticas y similar precio.<\/span>, pero tanto el dise\u00f1o como el proceso de fabricaci\u00f3n parecen los mismos. <strong>Es por eso que no me atrever\u00eda a recomendarlos,<\/strong> y a aquellos que se los plantean como una opci\u00f3n de compra les advertir\u00eda sobre los problemas que pueden traer.<\/p>\n<p>Con esto no quiero decir que sean una completa basura, como ya he comentado, estoy contento con algunos aspectos, pero ahora que estoy probando otras alternativas de precios similares, creo que hay mejores opciones en el mercado que igualen su dise\u00f1o, su sonido y mejoren sus carencias en la calidad del producto en s\u00ed.<\/p>\n<p><strong>Ya sab\u00e9is mi mala experiencia con los Beats Solo2,<\/strong> un producto que promet\u00eda ser un buen accesorio y que, por desgracia, me ha decepcionado con algo tan importante como la calidad de sus materiales.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace 2 a\u00f1os, Apple introdujo una promoci\u00f3n de vuelta a clase por la cual, con la compra de un Mac te obsequiaban<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11945,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[3,2096,2233],"tags":[2204,2184,2247,2673,586,2019],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Los defectos de los Beats Solo2 tras 2 a\u00f1os de uso<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Mi mala experiencia con los Beats Solo2 inal\u00e1mbricos. Sus materiales no est\u00e1n a la altura de Apple y estos han sido mis problemas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Los defectos de los Beats Solo2 tras 2 a\u00f1os de uso\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Mi mala experiencia con los Beats Solo2 inal\u00e1mbricos. Sus materiales no est\u00e1n a la altura de Apple y estos han sido mis problemas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-06-22T16:31:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Los defectos de los Beats Solo2 tras 2 a\u00f1os de uso\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Mi mala experiencia con los Beats Solo2 inal\u00e1mbricos. Sus materiales no est\u00e1n a la altura de Apple y estos han sido mis problemas.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/04144914\/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Beats-Solo2-Inalambricos-Gris-Espacial.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Beats Solo2 Inalambricos Gris Espacial\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso\/\",\"name\":\"Los defectos de los Beats Solo2 tras 2 a\\u00f1os de uso\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-06-22T16:31:21+00:00\",\"dateModified\":\"2017-06-22T16:31:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Mi mala experiencia con los Beats Solo2 inal\\u00e1mbricos. Sus materiales no est\\u00e1n a la altura de Apple y estos han sido mis problemas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/los-defectos-de-los-beats-solo2-tras-2-anos-de-uso\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16623"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16623"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16623\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16628,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16623\/revisions\/16628"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11945"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16623"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16623"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16623"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}