{"id":15782,"date":"2016-11-14T17:28:46","date_gmt":"2016-11-14T16:28:46","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15782"},"modified":"2017-09-09T11:32:55","modified_gmt":"2017-09-09T09:32:55","slug":"viaje-8-anos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/viaje-8-anos\/","title":{"rendered":"Un viaje de 8 a\u00f1os"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008.jpeg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008.jpeg\" alt=\"IPad Pro VS Portatil del 2008\" width=\"2500\" height=\"1666\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15785\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008.jpeg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008-300x200.jpeg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008-1024x682.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Verano de 2008:<\/strong> una versi\u00f3n m\u00e1s joven de m\u00ed, un Pablo de 14 a\u00f1os, viajaba hacia su pueblo sentado en la parte trasera del coche. Con \u00e9l iba su port\u00e1til, un PC que le cost\u00f3 conseguir pero que desde que lo hizo no se separ\u00f3 de \u00e9l.<\/p>\n<p>El port\u00e1til estaba encendido, iba escuchando m\u00fasica con los cascos y para que la bater\u00eda durase todo el viaje hab\u00eda que hacerlo con la tapa cerrada. Las bater\u00edas nunca han sido el punto fuerte de los PCs y en ese caso se notaba.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Lo pienso ahora y me parece rid\u00edculo,<\/strong> un port\u00e1til de 15,6 pulgadas cuya bater\u00eda pueda flaquear a la hora y media de uso poco o nada intensivo.<\/p>\n<p>En aquella \u00e9poca el port\u00e1til no estaba nada mal: Intel Core 2 Duo, 4 GB de RAM, 250 GB de disco duro\u2026 era una buena m\u00e1quina para el uso que le daba, que es una primitiva versi\u00f3n de lo que hago ahora (ya empec\u00e9 a hacer mis pinitos en la escritura y el mundo de los blogs).<\/p>\n<p><strong>8 a\u00f1os despu\u00e9s he repetido el viaje pero esta vez a mi lado iba <a target=\"_blank\"title=\"iPad Pro: lo que esperaba, y mucho m\u00e1s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/\">mi iPad Pro<\/a> y no he podido evitar pararme a reflexionar sobre lo mucho que han avanzado las cosas en tan poco tiempo, y lo afortunado que me siento por poder disfrutar de la tecnolog\u00eda que hoy en d\u00eda se produce.<\/strong><\/p>\n<p>No puede haber m\u00e1s diferencias entre aquel port\u00e1til y el iPad Pro: <strong>tama\u00f1o, potencia, usabilidad, sistema operativo, bater\u00edas, comodidad, filosof\u00eda, etc.<\/strong><\/p>\n<p>Lo que antes requer\u00eda m\u00e1s de 4 KG de peso ahora no llega ni a la mitad de 1. Casi 6 pulgadas menos de pantalla y el doble de densidad de p\u00edxeles, como poco. Y no hablemos de la potencia y las herramientas disponibles.<\/p>\n<p>Me he sorprendido a m\u00ed mismo escribiendo en <a target=\"_blank\"title=\"Ulysses\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ulysses\">Ulysses<\/a> un art\u00edculo tumbado en la cama de forma c\u00f3moda mientras que en la misma situaci\u00f3n, 8 a\u00f1os antes, ten\u00eda que estar sentado en una silla y el port\u00e1til reposando en una mesa porque era demasiado inc\u00f3modo escribir y estar tumbado a la vez con \u00e9l en la misma postura. <\/p>\n<p><strong>Tambi\u00e9n he visto lo f\u00e1cil que me ha resultado compartir Internet de <a target=\"_blank\"title=\"Mi review del iPhone 7\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/review-del-iphone-7\/\">mi iPhone<\/a> sin configurar nada.<\/strong><\/p>\n<p>Compartir Internet\u2026 en 2008 eso era algo inimaginable, que tu tel\u00e9fono m\u00f3vil compartiese su conexi\u00f3n a Internet, y que fuese algo tan sencillo que pudieses hacerlo desde los ajustes del iPad con un solo golpe de dedo sin configuraciones previas, s\u00f3lo porque tus dos dispositivos se conocen. Vamos, ni si quiera exist\u00eda esa necesidad, en Espa\u00f1a por lo menos. Ahora con <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo iOS 10\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/ios-10\/\">iOS 10<\/a> es algo incre\u00edble.<\/p>\n<p>Y aqu\u00ed estamos, <strong>aporreando una pantalla de cristal que responde a dichos golpes y los transforma en estas letras, con una puerta al mundo a trav\u00e9s de Internet que nos brinda conocimientos, v\u00eddeos, series, juegos, entretenimiento, dinero, felicidad y emoci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p>Todo esto, y m\u00e1s, <strong>en 8 a\u00f1os de diferencia.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/s7X_6NEo1mk\" width=\"860\" height=\"484\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Pienso en el anuncio de promoci\u00f3n del iPad Pro de Apple que veis arriba y <strong>la verdad es que tiene toda la raz\u00f3n.<\/strong> Lo mismo te sirve para redactar documentos con el Smart Keyboard <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000007d0fdbec0000000032e94467_15782\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000007d0fdbec0000000032e94467_15782\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000007d0fdbec0000000032e94467_15782\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">O su teclado en pantalla, como suelo hacer yo.<\/span>, para navegar por Internet con la punta de tus dedos, o para <a target=\"_blank\"title=\"Mi experiencia escribiendo a mano en el iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/mi-experiencia-escribiendo-a-mano-en-el-ipad\/\">tomar apuntes<\/a> con su fant\u00e1stico <a target=\"_blank\"title=\"Apple Pencil: el mejor stylus para el iPad\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-pencil-mejor-stylus-ipad\/\">Apple Pencil<\/a> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000007d0fdbec0000000032e94467_15782\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000007d0fdbec0000000032e94467_15782\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000007d0fdbec0000000032e94467_15782\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Entre <a target=\"_blank\"title=\"Stylus\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/stylus\">otros<\/a>.<\/span>. <strong>Hoy en d\u00eda es un equipo muy completo que no solo cuenta con el hardware adecuado, sino con un software detr\u00e1s que lo eleva m\u00e1s aun.<\/strong><\/p>\n<p>Al igual que no puedo reprimir mis deseos de mirar al pasado, no puedo evitarlo al mirar al futuro. A qu\u00e9 cosas presentar\u00e1 Apple para mejorar nuestra relaci\u00f3n con la tecnolog\u00eda, mejora de trabajo, facilidad de uso, etc.<\/p>\n<p>Se rumorea que el pr\u00f3ximo marzo de 2017 habr\u00e1 una keynote en la que se presentar\u00e1n nuevos iPads. Se especula sobra la renovaci\u00f3n del <a target=\"_blank\"title=\"Nuevo iPad Pro\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipad-pro\/\">iPad Pro de 12,9&#8243;<\/a>, del de 9,7&#8243; y la incursi\u00f3n de uno nuevo de 7,9&#8243;, yo, adem\u00e1s de estas actualizaciones, espero grandes cambios exclusivos en iOS, algo que no vimos en junio al presentar iOS 10.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Escribiendo-en-el-pueblo-con-el-iPad-Pro.jpeg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Escribiendo-en-el-pueblo-con-el-iPad-Pro.jpeg\" alt=\"Escribiendo en el pueblo con el iPad Pro\" width=\"2500\" height=\"1648\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15786\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Escribiendo-en-el-pueblo-con-el-iPad-Pro.jpeg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Escribiendo-en-el-pueblo-con-el-iPad-Pro-300x198.jpeg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Escribiendo-en-el-pueblo-con-el-iPad-Pro-1024x675.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Para un amante de la tecnolog\u00eda como yo, echar la vista atr\u00e1s siempre es algo m\u00e1gico porque puedes ver c\u00f3mo han avanzado las cosas y tu perspectiva del mundo. Adem\u00e1s, nos sirve para ver c\u00f3mo ha cambiado la tendencia de los equipos inform\u00e1ticos.<\/p>\n<p>Y me gusta hablar de ello porque no siempre somos conscientes del gran avance que ha realizado Apple respecto a ese tiempo no tan lejano. <strong>Han sido capaces de poner en las manos de todo el mundo un dispositivo fin\u00edsimo, ultra compacto, portable y que ha redefinido la inform\u00e1tica de consumo.<\/strong><\/p>\n<p>El iPad es un dispositivo genial, y creo que hace tiempo que hemos superado la barrera de no poder hacer cosas a hacer una gran cantidad de ellas, seamos periodistas, dise\u00f1adores, profesores o administrativos. \u00bfQueda camino? <strong>S\u00ed, pero si en 8 a\u00f1os han logrado esto, imaginaos lo que se lograr\u00e1n en otros 8 a\u00f1os m\u00e1s.<\/strong><\/p>\n<p>Por supuesto, este art\u00edculo ha sido escrito, producido (edici\u00f3n de fotos, subida e insercci\u00f3n de v\u00eddeo) y publicado enteramente desde el iPad Pro usando herramientas como <a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses-para-ipad\/id950335311?mt=8&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\">Ulysses<\/a>, <a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/workflow-powerful-automation\/id915249334?mt=8&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\">Workflow<\/a> y <a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/pixelmator\/id924695435?mt=8&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\">Pixelmator<\/a>.<\/p>\n<p><span class=\"source\">En MacSfera<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/pixelmator-mejor-editor-fotos-aficionados\/\" title=\"Pixelmator: el mejor editor de fotos para aficionados\" target=\"_blank\">An\u00e1lisis de Pixelmator<\/a><\/span><\/p>\n<div class=\"alerta\">\n<p>He escrito una <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/guia-para-tomar-apuntes-en-el-ipad\/\" title=\"Gu\u00eda para tomar apuntes en el iPad\" target=\"_blank\">gu\u00eda para tomar apuntes en el iPad<\/a>, si te interesa el tema, te ayudar\u00e1 mucho a decidir entre los distintos modelos, las aplicaciones y los stylus, adem\u00e1s de darte consejos.<\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Verano de 2008: una versi\u00f3n m\u00e1s joven de m\u00ed, un Pablo de 14 a\u00f1os, viajaba hacia su pueblo sentado en la parte<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15785,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,2099,2096],"tags":[2207,272,2248,586,1075,2101,2531],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Un viaje de 8 a\u00f1os<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Reflexi\u00f3n sobre c\u00f3mo han cambiado las cosas en la inform\u00e1tica general con la llegada del iPad gracias a su incre\u00edble dise\u00f1o, utilidad y portabilidad.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/viaje-8-anos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Un viaje de 8 a\u00f1os\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Reflexi\u00f3n sobre c\u00f3mo han cambiado las cosas en la inform\u00e1tica general con la llegada del iPad gracias a su incre\u00edble dise\u00f1o, utilidad y portabilidad.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/viaje-8-anos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-11-14T16:28:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-09-09T09:32:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1666\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Un viaje de 8 a\u00f1os\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Reflexi\u00f3n sobre c\u00f3mo han cambiado las cosas en la inform\u00e1tica general con la llegada del iPad gracias a su incre\u00edble dise\u00f1o, utilidad y portabilidad.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/14170411\/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008.jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/viaje-8-anos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/IPad-Pro-VS-Portatil-del-2008.jpeg\",\"width\":2500,\"height\":1666,\"caption\":\"IPad Pro VS Portatil del 2008\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/viaje-8-anos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/viaje-8-anos\/\",\"name\":\"Un viaje de 8 a\\u00f1os\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/viaje-8-anos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-11-14T16:28:46+00:00\",\"dateModified\":\"2017-09-09T09:32:55+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Reflexi\\u00f3n sobre c\\u00f3mo han cambiado las cosas en la inform\\u00e1tica general con la llegada del iPad gracias a su incre\\u00edble dise\\u00f1o, utilidad y portabilidad.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/viaje-8-anos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15782"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15782"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15782\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16686,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15782\/revisions\/16686"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15785"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15782"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15782"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15782"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}