{"id":12387,"date":"2015-10-19T20:42:14","date_gmt":"2015-10-19T19:42:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=12387"},"modified":"2023-01-29T12:54:03","modified_gmt":"2023-01-29T11:54:03","slug":"historia-ilustrada-de-mac-os-x","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/historia-ilustrada-de-mac-os-x\/","title":{"rendered":"Historia ilustrada de Mac OS X"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Historia-ilustrada-de-Mac-OS-X.png\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Historia-ilustrada-de-Mac-OS-X.png\" alt=\"Historia ilustrada de Mac OS X\" width=\"1600\" height=\"580\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12388\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Historia-ilustrada-de-Mac-OS-X.png 1600w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Historia-ilustrada-de-Mac-OS-X-300x110.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Historia-ilustrada-de-Mac-OS-X-1024x371.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Bonita <a href=\"http:\/\/www.git-tower.com\/blog\/history-of-osx\/\">recopilaci\u00f3n<\/a> de todas las versiones de OS X desde la 10.0 hasta <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-os-x-el-capitan\/\" title=\"Nuevo OS X El Capitan\">la 10.11<\/a> lanzada <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-el-capitan-disponible-para-descarga\/\" title=\"OS X El Capitan disponible para descarga\">hace pocas semanas<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>Con la lista en s\u00ed, acompa\u00f1a una divertida ilustraci\u00f3n haciendo referencia al nombre de la versi\u00f3n y una breve descripci\u00f3n comentando las novedades del sistema.<\/p>\n<p>De esta forma, podemos ver f\u00e1cil y superficialmente la historia del sistema operativo que lleva entre nosotros m\u00e1s de 10 a\u00f1os.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bonita recopilaci\u00f3n de todas las versiones de OS X desde la 10.0 hasta la 10.11 lanzada hace pocas semanas. Con la lista<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":12388,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[2123,19],"tags":[2150,2125,294,174,2244,2238,2149,175,2011,1346,273,2076,2225,2245],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Historia ilustrada de Mac OS X<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que muestra un repaso de cada versi\u00f3n de OS X con sus novedades y una peque\u00f1a ilustraci\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/historia-ilustrada-de-mac-os-x\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Historia ilustrada de Mac OS X\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que muestra un repaso de cada versi\u00f3n de OS X con sus novedades y una peque\u00f1a ilustraci\u00f3n.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/historia-ilustrada-de-mac-os-x\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-10-19T19:42:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:54:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Historia-ilustrada-de-Mac-OS-X.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"580\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Historia ilustrada de Mac OS X\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace al art\u00edculo que muestra un repaso de cada versi\u00f3n de OS X con sus novedades y una peque\u00f1a ilustraci\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/19203707\/Historia-ilustrada-de-Mac-OS-X.png\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/historia-ilustrada-de-mac-os-x\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Historia-ilustrada-de-Mac-OS-X.png\",\"width\":1600,\"height\":580,\"caption\":\"Historia ilustrada de Mac OS X\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/historia-ilustrada-de-mac-os-x\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/historia-ilustrada-de-mac-os-x\/\",\"name\":\"Historia ilustrada de Mac OS X\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/historia-ilustrada-de-mac-os-x\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-10-19T19:42:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:54:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace al art\\u00edculo que muestra un repaso de cada versi\\u00f3n de OS X con sus novedades y una peque\\u00f1a ilustraci\\u00f3n.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/historia-ilustrada-de-mac-os-x\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12387"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12387"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12387\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17986,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12387\/revisions\/17986"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12388"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12387"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12387"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12387"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}