{"id":5267,"date":"2011-10-15T12:24:02","date_gmt":"2011-10-15T10:24:02","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5267"},"modified":"2023-01-29T12:53:21","modified_gmt":"2023-01-29T11:53:21","slug":"california-declara-el-dia-16-de-octubre-como-el-dia-de-steve-jobs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/california-declara-el-dia-16-de-octubre-como-el-dia-de-steve-jobs\/","title":{"rendered":"California declara el d\u00eda 16 de octubre como el d\u00eda de Steve Jobs"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-echo-con-piezas-de-un-MacBook-Pro.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-echo-con-piezas-de-un-MacBook-Pro.png\" alt=\"\" title=\"Steve Jobs echo con piezas de un MacBook Pro\" width=\"550\" height=\"375\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5268\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-echo-con-piezas-de-un-MacBook-Pro.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-echo-con-piezas-de-un-MacBook-Pro-300x205.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Jerry Brown, gobernador de California, <strong>ha declarado que el d\u00eda 16 de octubre ser\u00e1 el d\u00eda de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/steve-jobs\" title=\"Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steve Jobs<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Anunciado en su cuenta de Twitter a sus m\u00e1s de 1.000.000 de seguidores ha dado a conocer la noticia:<\/p>\n<blockquote><p>Este domingo ser\u00e1 d\u00eda de Steve Jobs en el Estado de California<\/p><\/blockquote>\n<p>Este detalle se suma a otro de los <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tributos-a-steve-jobs\" title=\"Tributos hacia Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">miles de tributos hacia Jobs<\/a> tras su <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\" title=\"Muerte de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">muerte<\/a> el pasado 5 de octubre (6 en Espa\u00f1a), su <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/el-funeral-de-steve-jobs-ya-se-ha-llevado-acabo\/\" title=\"Entierro de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">entierro<\/a> y el pr\u00f3ximo <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/apple-celebrara-el-evento-en-memoria-de-steve-jobs-el-19-de-octubre\/\" title=\"Evento en memoria de Steve Jobs por parte de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">tributo de la propia compa\u00f1\u00eda en privado<\/a>.<\/p>\n<p>Un bonito gesto de parte del gobernador y que <strong>esperemos que se mantenga<\/strong> y no sea una cosa que al acabar su candidatura desaparezca. Si bien no sabemos por qu\u00e9 de este d\u00eda tal vez sea porque es domingo y festivo.<\/p>\n<p>En cualquier caso ma\u00f1ana se queda ya representado como el d\u00eda de <strong>Steve Jobs<\/strong>, l\u00e1stima que las <strong>Apple Store<\/strong> no est\u00e9n abiertas, m\u00e1s de uno se podr\u00eda haber acercado a dejar su comentario, nota o flor alegando este hecho.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/mashable.com\/2011\/10\/15\/steve-jobs-day-california-october-16-stanford\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mashable<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/mintdigital\/6217723462\/sizes\/l\/in\/photostream\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flickr de MintDigital<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jerry Brown, gobernador de California, ha declarado que el d\u00eda 16 de octubre ser\u00e1 el d\u00eda de Steve Jobs.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5268,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7,20],"tags":[820,2207,2210,2222,823],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>California declara el d\u00eda 16 de octubre como el d\u00eda de Steve Jobs<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Jerry Brown, gobernador de California, ha declarado que el 16 de octubre sea el d\u00eda de Steve Jobs en ese estado.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/california-declara-el-dia-16-de-octubre-como-el-dia-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"California declara el d\u00eda 16 de octubre como el d\u00eda de Steve Jobs\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Jerry Brown, gobernador de California, ha declarado que el 16 de octubre sea el d\u00eda de Steve Jobs en ese estado.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/california-declara-el-dia-16-de-octubre-como-el-dia-de-steve-jobs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-15T10:24:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:53:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-echo-con-piezas-de-un-MacBook-Pro.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"375\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/california-declara-el-dia-16-de-octubre-como-el-dia-de-steve-jobs\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Steve-Jobs-echo-con-piezas-de-un-MacBook-Pro.png\",\"width\":550,\"height\":375,\"caption\":\"Steve Jobs echo con piezas de un MacBook Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/california-declara-el-dia-16-de-octubre-como-el-dia-de-steve-jobs\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/california-declara-el-dia-16-de-octubre-como-el-dia-de-steve-jobs\/\",\"name\":\"California declara el d\\u00eda 16 de octubre como el d\\u00eda de Steve Jobs\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/california-declara-el-dia-16-de-octubre-como-el-dia-de-steve-jobs\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-15T10:24:02+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:53:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Jerry Brown, gobernador de California, ha declarado que el 16 de octubre sea el d\\u00eda de Steve Jobs en ese estado.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/california-declara-el-dia-16-de-octubre-como-el-dia-de-steve-jobs\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5267"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5267"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5267\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17531,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5267\/revisions\/17531"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5268"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5267"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5267"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5267"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}