{"id":5233,"date":"2011-10-10T21:28:46","date_gmt":"2011-10-10T19:28:46","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5233"},"modified":"2023-01-29T12:28:18","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:18","slug":"apple-celebrara-el-evento-en-memoria-de-steve-jobs-el-19-de-octubre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-celebrara-el-evento-en-memoria-de-steve-jobs-el-19-de-octubre\/","title":{"rendered":"Apple celebrar\u00e1 el evento en memoria de Steve Jobs el 19 de octubre"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs.png\" alt=\"\" title=\"Miles de post tributo Steve Jobs\" width=\"550\" height=\"552\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5157\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs-150x150.png 150w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs-300x300.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs-60x60.png 60w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs-66x66.png 66w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs-220x220.png 220w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tras la <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-ha-fallecido-esta-madrugada\/\" title=\"Muerte de Steve Jobs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">muerte de <strong>Steve Jobs<\/strong><\/a> ya os mencionamos que <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/el-funeral-de-steve-jobs-ya-se-ha-llevado-acabo\/\" title=\"Apple iba a preparar un evento en memoria de Steve\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Apple<\/strong> iba a preparar un evento en memoria de <strong>Steve<\/strong><\/a>, algo as\u00ed como recuerdos de su vida, pero todo de forma privada. Ese evento <strong>se celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo 19 de octubre.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La noticia se ha dado a conocer por un email enviado por <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong> enviado a sus empleados diciendo cuando y donde se celebrar\u00e1:<\/p>\n<blockquote><p>Equipo,<\/p>\n<p>Como muchos de vosotros, he experimentado los d\u00edas m\u00e1s tristes de mi vida y he derramado muchas l\u00e1grimas durante la semana pasada. Pero he encontrado algo de consuelo en el extraordinario n\u00famero de homenajes y condolencias de personas de todo el mundo que fueron tocados por Steve y su ingenio. Y he encontrado consuelo en tanto contar y escuchar historias de Steve.<\/p>\n<p>Aunque muchos de nuestros corazones siguen siendo fuertes, estamos planeando una celebraci\u00f3n de su vida por los empleados de Apple, tomar un poco de tiempo para recordar las cosas incre\u00edbles que Steve ha logrado en su vida y las muchas formas en que hizo del mundo un lugar mejor. La celebraci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo el mi\u00e9rcoles 19 de octubre a las 10 AM en el anfiteatro al aire libre en el campus Infinite Loop. Vamos a tener m\u00e1s detalles sobre AppleWeb cerca de la fecha, incluidas las disposiciones para los empleados fuera de Cupertino.<\/p>\n<p>Espero veros all\u00ed.<\/p>\n<p>Tim\n<\/p><\/blockquote>\n<p>Despu\u00e9s del <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/el-funeral-de-steve-jobs-ya-se-ha-llevado-acabo\/\" title=\"El funeral de Steve Jobs ya se ha llevado acabo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">funeral privado<\/a> le toca paso al recordatorio que tendr\u00e1n <strong>todos los empleados que est\u00e1n trabajando para la empresa que \u00e9l fund\u00f3.<\/strong><\/p>\n<p>V\u00eda |\u00a0<a href=\"http:\/\/www.macgeneration.com\/news\/voir\/219312\/apple-un-dernier-hommage-a-jobs-le-19-octobre-a-cupertino\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacGeneration<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tras la muerte de Steve Jobs ya os mencionamos que Apple iba a preparar un evento en memoria de Steve, algo as\u00ed<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5157,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,2239,783,814,2210,2229,2222,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple celebrar\u00e1 el evento en memoria de Steve Jobs el 19 de octubre<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple celebrar\u00e1 el evento en memoria de Steve Jobs el 19 de octubre a las 10:00 am en el Infinite Loop para los trabajadores de Cupertino.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-celebrara-el-evento-en-memoria-de-steve-jobs-el-19-de-octubre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple celebrar\u00e1 el evento en memoria de Steve Jobs el 19 de octubre\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple celebrar\u00e1 el evento en memoria de Steve Jobs el 19 de octubre a las 10:00 am en el Infinite Loop para los trabajadores de Cupertino.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-celebrara-el-evento-en-memoria-de-steve-jobs-el-19-de-octubre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-10T19:28:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"552\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-celebrara-el-evento-en-memoria-de-steve-jobs-el-19-de-octubre\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Miles-de-post-tributo-Steve-Jobs.png\",\"width\":550,\"height\":552,\"caption\":\"Miles de post tributo Steve Jobs\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-celebrara-el-evento-en-memoria-de-steve-jobs-el-19-de-octubre\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-celebrara-el-evento-en-memoria-de-steve-jobs-el-19-de-octubre\/\",\"name\":\"Apple celebrar\\u00e1 el evento en memoria de Steve Jobs el 19 de octubre\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-celebrara-el-evento-en-memoria-de-steve-jobs-el-19-de-octubre\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-10T19:28:46+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:18+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple celebrar\\u00e1 el evento en memoria de Steve Jobs el 19 de octubre a las 10:00 am en el Infinite Loop para los trabajadores de Cupertino.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-celebrara-el-evento-en-memoria-de-steve-jobs-el-19-de-octubre\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5233"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5233"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5233\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17536,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5233\/revisions\/17536"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5157"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5233"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5233"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5233"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}