{"id":15757,"date":"2016-11-09T16:48:55","date_gmt":"2016-11-09T14:48:55","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15757"},"modified":"2023-01-29T12:28:37","modified_gmt":"2023-01-29T11:28:37","slug":"irlanda-recurrira-formalmente-el-pago-de-13-000-millones-de-euros-de-apple","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/irlanda-recurrira-formalmente-el-pago-de-13-000-millones-de-euros-de-apple\/","title":{"rendered":"Irlanda recurrir\u00e1 formalmente el pago de 13.000 millones de euros de Apple"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Apple-iMac-logo.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Apple-iMac-logo.jpg\" alt=\"Apple iMac logo\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15759\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Apple-iMac-logo.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Apple-iMac-logo-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Apple-iMac-logo-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>El gobierno de Irlanda ha anunciado que recurrir\u00e1 formalmente el pago de 13.000 millones de euros de Apple impuesta por la Comisi\u00f3n Europea.<\/strong><\/p>\n<p>Este pago se corresponder\u00eda a impuestos atrasados que, seg\u00fan la Comisi\u00f3n Europea, Apple debe al gobierno irland\u00e9s porque lo que han estado pagando hasta ahora era una cantidad muy baja.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>A principios de septiembre supimos que <a target=\"_blank\"title=\"Un mensaje para la comunidad de Apple en Europa\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/mensaje-la-comunidad-apple-europa\/\">Apple iba a recurrir la sentencia<\/a>, <strong>en ese momento tambi\u00e9n se anunci\u00f3 que el gobierno har\u00eda lo propio porque no est\u00e1n de acuerdo con la decisi\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea,<\/strong> y esta semana se ha hecho oficial.<\/p>\n<p>Michael Noonan, ministro de finanzas de Irlanda, ha declarado:<\/p>\n<blockquote>\n<p>El gobierno fundamentalmente no est\u00e1 de acuerdo con el an\u00e1lisis de la Comisi\u00f3n Europea y la decisi\u00f3n no deja otra elecci\u00f3n que apelar a las Cortes Europeas y eso ser\u00e1 realizado ma\u00f1ana.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>El propio <a target=\"_blank\"href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/entrevista-tim-cook-caso-irlanda\/\" title=\"Entrevista a Tim Cook sobre el caso de Irlanda\">Tim Cook realiz\u00f3 una entrevista hablando del caso<\/a>, y en ella defend\u00eda la postura de Apple y del gobierno irland\u00e9s respecto al pago de impuestos realizado por la primera a la segunda.<\/p>\n<p>Con esta confirmaci\u00f3n de la apelaci\u00f3n, <strong>se inicia un proceso oficial que,<\/strong> intuyo, <strong>ser\u00e1 largo y complejo,<\/strong> as\u00ed que habr\u00e1 que esperar a los siguientes reportes en este caso.<\/p>\n<p><span class=\"source\">En MacSfera<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/irlanda\" title=\"Irlanda\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Irlanda<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">V\u00eda<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2016\/11\/08\/ireland-to-formally-appeal-apple-tax-ruling\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El gobierno de Irlanda ha anunciado que recurrir\u00e1 formalmente el pago de 13.000 millones de euros de Apple impuesta por la Comisi\u00f3n<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15759,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,2471,2472,1654,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Irlanda recurrir\u00e1 formalmente el pago de 13.000 millones de euros de Apple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"El gobierno de Irlanda ha anunciado que va a recurrir la sentencia de los 13.000 millones de euros a pagar por Apple en concepto de impuestos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/irlanda-recurrira-formalmente-el-pago-de-13-000-millones-de-euros-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Irlanda recurrir\u00e1 formalmente el pago de 13.000 millones de euros de Apple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El gobierno de Irlanda ha anunciado que va a recurrir la sentencia de los 13.000 millones de euros a pagar por Apple en concepto de impuestos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/irlanda-recurrira-formalmente-el-pago-de-13-000-millones-de-euros-de-apple\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-11-09T14:48:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:28:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Apple-iMac-logo.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Irlanda recurrir\u00e1 formalmente el pago de 13.000 millones de euros de Apple\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"El gobierno de Irlanda ha anunciado que va a recurrir la sentencia de los 13.000 millones de euros a pagar por Apple en concepto de impuestos.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/09164221\/Apple-iMac-logo.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/irlanda-recurrira-formalmente-el-pago-de-13-000-millones-de-euros-de-apple\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Apple-iMac-logo.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Apple iMac logo\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/irlanda-recurrira-formalmente-el-pago-de-13-000-millones-de-euros-de-apple\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/irlanda-recurrira-formalmente-el-pago-de-13-000-millones-de-euros-de-apple\/\",\"name\":\"Irlanda recurrir\\u00e1 formalmente el pago de 13.000 millones de euros de Apple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/irlanda-recurrira-formalmente-el-pago-de-13-000-millones-de-euros-de-apple\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-11-09T14:48:55+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:28:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"El gobierno de Irlanda ha anunciado que va a recurrir la sentencia de los 13.000 millones de euros a pagar por Apple en concepto de impuestos.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/irlanda-recurrira-formalmente-el-pago-de-13-000-millones-de-euros-de-apple\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15757"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15757"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15757\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18164,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15757\/revisions\/18164"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15759"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15757"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15757"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15757"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}