{"id":1316,"date":"2011-02-24T18:15:55","date_gmt":"2011-02-24T17:15:55","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1316"},"modified":"2023-01-29T12:52:01","modified_gmt":"2023-01-29T11:52:01","slug":"el-yerba-buena-center-se-viste-de-gala","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yerba-buena-center-se-viste-de-gala\/","title":{"rendered":"El Yerba Buena Center se viste de gala"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Yerba-Buena-Center.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Yerba-Buena-Center.jpg\" alt=\"\" title=\"Yerba Buena Center\" width=\"550\" height=\"410\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3442\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Yerba-Buena-Center.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Yerba-Buena-Center-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El <strong>Yerba Buena Center<\/strong>, el lugar donde se va a celebrar <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/keynote-el-miercoles-2-de-marzo\/\">la <strong>keynote<\/strong> del 2 de Marzo<\/a> en la que se presentar\u00e1 el <strong>iPad 2<\/strong> y algunas posibles novedades sobre <strong>iOS<\/strong> <strong>ya est\u00e1 adornado.<\/strong><br \/>\n<!--more--><br \/>\nComo podemos ver <strong>la imagen est\u00e1 decorando el exterior con una gran manzana y con puntos de colores variados.<\/strong><\/p>\n<p>Visto lo visto, la obra est\u00e1 hecha por la noche lo que nos lleva a pensar que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> quiere tener zanjado el tema para poder maniobrar bien la entrada por el d\u00eda o que no quer\u00edan que nadie lo viese para evitar este tipo de acciones o preguntas inc\u00f3modas que puedan hacer a los obreros o al que supervisa todo.<\/p>\n<p>En cualquier caso <strong>Apple<\/strong> <strong>ya se ha puesto manos a la obra<\/strong> para preparar todo el evento que se celebrar\u00e1 el mi\u00e9rcoles de la semana que viene el cual retrasmitiremos en directo por nuestro <a href=\"http:\/\/twitter.com\/MacSferaBlog\">Twitter <\/a>y nuestro <a href=\"http:\/\/www.facebook.com\/pages\/MacSfera\/238993849461667?ref=ts\">Facebook <\/a>siempre y cuando <strong>Apple<\/strong> permita la retransmisi\u00f3n via streaming y una vez acabada publicaremos todos los resultados.<\/p>\n<p>Imagen | <a href=\"http:\/\/www.9to5mac.com\/53632\/apple-dressing-up-yerba-buena-center-for-ipad-2-event\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El Yerba Buena Center, el lugar donde se va a celebrar la keynote del 2 de Marzo en la que se presentar\u00e1<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3442,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7,2099,20],"tags":[2206,2207,9,272,116,16,2210,2229,409],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El Yerba Buena Center se viste de gala<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Imagen del Yerba Buena Center prepar\u00e1ndose para la keynote del 2 de marzo d\u00f3nde se espera la presentaci\u00f3n del iPad 2.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yerba-buena-center-se-viste-de-gala\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El Yerba Buena Center se viste de gala\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Imagen del Yerba Buena Center prepar\u00e1ndose para la keynote del 2 de marzo d\u00f3nde se espera la presentaci\u00f3n del iPad 2.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yerba-buena-center-se-viste-de-gala\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-02-24T17:15:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:52:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Yerba-Buena-Center.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"410\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yerba-buena-center-se-viste-de-gala\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Yerba-Buena-Center.jpg\",\"width\":550,\"height\":410,\"caption\":\"Yerba Buena Center\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yerba-buena-center-se-viste-de-gala\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yerba-buena-center-se-viste-de-gala\/\",\"name\":\"El Yerba Buena Center se viste de gala\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yerba-buena-center-se-viste-de-gala\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-02-24T17:15:55+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:52:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Imagen del Yerba Buena Center prepar\\u00e1ndose para la keynote del 2 de marzo d\\u00f3nde se espera la presentaci\\u00f3n del iPad 2.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/el-yerba-buena-center-se-viste-de-gala\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1316"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1316"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1316\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17318,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1316\/revisions\/17318"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3442"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1316"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1316"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1316"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}