{"id":2814,"date":"2011-06-19T10:59:43","date_gmt":"2011-06-19T08:59:43","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2814"},"modified":"2023-01-29T12:51:04","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:04","slug":"lo-de-apple-y-samsung-va-a-mas-apple-ataca-de-nuevo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-de-apple-y-samsung-va-a-mas-apple-ataca-de-nuevo\/","title":{"rendered":"Lo de Apple y Samsung va a m\u00e1s, Apple ataca de nuevo"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iPad-2-vs-Galaxy-TAB-10.1.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iPad-2-vs-Galaxy-TAB-10.1.png\" alt=\"\" title=\"iPad 2 vs Galaxy TAB 10.1\" width=\"550\" height=\"298\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3782\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iPad-2-vs-Galaxy-TAB-10.1.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iPad-2-vs-Galaxy-TAB-10.1-300x163.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/samsung-demanda-a-apple-para-ver-el-iphone-5-y-el-ipad-3\/\" title=\"Samsung demanda a Apple para ver el iPhone 5 y el iPad 3\">lucha de patentes de <strong>Apple<\/strong> y <strong>Samsung<\/strong><\/a> continua y va a m\u00e1s, ahora <strong>Apple<\/strong> <strong>exige muchas m\u00e1s nuevas patentes y da unos argumentos s\u00f3lidos<\/strong> y tambi\u00e9n la opini\u00f3n de la gente aunque no pueden tener mucho valor.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Los dispositivos involucrados en la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/demandas\/\" title=\"Demanda\">demanda<\/a> son el <strong>Infuse 4G, el Galaxy Tab 10.1, el Droid Charge y el Galaxy S II<\/strong> y las patentes <strong>afectan al software, hardware, dise\u00f1o de la interfaz gr\u00e1fica, dise\u00f1o del dispositivo y al dispositivo electr\u00f3nico<\/strong> que se suman a las dem\u00e1s demandas.<\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> ha insistido mucho en el trabajo que supuso crear el <strong>iPhone<\/strong>, cuidar todos los detalles, tanto la est\u00e9tica como la interfaz del usuario y da varios ejemplos de distintos tel\u00e9fonos que poseen similitudes desde la salida del primer <strong>iPhone<\/strong> hasta la fecha. Adem\u00e1s, para asentar toda la informaci\u00f3n y las similitudes decidi\u00f3 presentar las opiniones publicadas en diferentes medios con cierto prestigio.<\/p>\n<p>Como vemos la guerra continua y el intercambio de demandas proliferan, hasta ah\u00ed no hay ning\u00fan problema, pero el hecho de que <strong>Apple<\/strong> presente las opiniones o comparativas de distintos medios de comunicaci\u00f3n no aporta mucho valor, tan solo puede calentar el ambiente y no creo que sea lo m\u00e1s indicado dado que <strong>Samsung<\/strong> suministra varios componentes de estos dispositivos. Estos casos duran bastante y no descart\u00e9is en un futuro ver la respuesta de <strong>Apple<\/strong>.<\/p>\n<p>Fuente |\u00a0<a href=\"http:\/\/fosspatents.blogspot.com\/2011\/06\/apple-amends-complaint-against-samsung.html\">FossPatents<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La lucha de patentes de Apple y Samsung continua y va a m\u00e1s, ahora Apple exige muchas m\u00e1s nuevas patentes y da<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3782,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20],"tags":[2206,71,2210,200],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Lo de Apple y Samsung va a m\u00e1s, Apple ataca de nuevo<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha vuelto a demandar a Samsung por infracci\u00f3n de otras patentas que incluyen al Infuse 4G, Galaxy Tab 10.1, Droid Charge y Galaxy S II.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-de-apple-y-samsung-va-a-mas-apple-ataca-de-nuevo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lo de Apple y Samsung va a m\u00e1s, Apple ataca de nuevo\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha vuelto a demandar a Samsung por infracci\u00f3n de otras patentas que incluyen al Infuse 4G, Galaxy Tab 10.1, Droid Charge y Galaxy S II.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-de-apple-y-samsung-va-a-mas-apple-ataca-de-nuevo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-06-19T08:59:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iPad-2-vs-Galaxy-TAB-10.1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"298\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-de-apple-y-samsung-va-a-mas-apple-ataca-de-nuevo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/06\/iPad-2-vs-Galaxy-TAB-10.1.png\",\"width\":550,\"height\":298,\"caption\":\"iPad 2 vs Galaxy TAB 10.1\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-de-apple-y-samsung-va-a-mas-apple-ataca-de-nuevo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-de-apple-y-samsung-va-a-mas-apple-ataca-de-nuevo\/\",\"name\":\"Lo de Apple y Samsung va a m\\u00e1s, Apple ataca de nuevo\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-de-apple-y-samsung-va-a-mas-apple-ataca-de-nuevo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-06-19T08:59:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha vuelto a demandar a Samsung por infracci\\u00f3n de otras patentas que incluyen al Infuse 4G, Galaxy Tab 10.1, Droid Charge y Galaxy S II.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/lo-de-apple-y-samsung-va-a-mas-apple-ataca-de-nuevo\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2814"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2814"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2814\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17393,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2814\/revisions\/17393"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3782"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2814"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2814"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2814"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}