{"id":10656,"date":"2015-04-26T17:05:52","date_gmt":"2015-04-26T15:05:52","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10656"},"modified":"2021-10-16T14:21:59","modified_gmt":"2021-10-16T12:21:59","slug":"cleanmymac-3-limpia-y-optimiza-os-x-yosemite","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/cleanmymac-3-limpia-y-optimiza-os-x-yosemite\/","title":{"rendered":"CleanMyMac 3: limpia y optimiza OS X Yosemite"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-en-un-MacBook-Pro.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-en-un-MacBook-Pro.jpg\" alt=\"CleanMyMac 3 en un MacBook Pro\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10662\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-en-un-MacBook-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-en-un-MacBook-Pro-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-en-un-MacBook-Pro-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si bien nuestros Macs suelen ser muy eficientes, hay cosas que no se pueden evitar como llenar la cach\u00e9 del sistema, ocupar la papelera con objetos borrados, almacenar archivos que no sab\u00edamos que estaban all\u00ed, etc. Todo esto hace que nuestro espacio en disco y su rendimiento se vea afectado y no tengamos posibilidad de solucionarlo de una manera eficaz. <strong>Para eso naci\u00f3 CleanMyMac, una aplicaci\u00f3n que conoce a la perfecci\u00f3n nuestro sistema y nos ayudar\u00e1 a mantenerlo limpio y ordenado.<\/strong><\/p>\n<p>Estrenando su tercera versi\u00f3n recientemente, <strong>CleanMyMac se ha vuelto en el gestor de limpieza y mantenimiento adecuado para nuestros equipos Mac.<\/strong> Con \u00e9l podremos hacer una limpieza en profundidad del sistema, desinstalar aplicaciones de forma precisa, planificar acciones de mantenimiento regulares y optimizar el sistema.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>An\u00e1lisis del sistema<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-analisis-del-Mac.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-analisis-del-Mac.jpg\" alt=\"CleanMyMac 3 analisis del Mac\" width=\"1212\" height=\"755\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10666\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-analisis-del-Mac.jpg 1212w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-analisis-del-Mac-300x187.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-analisis-del-Mac-1024x638.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1212px) 100vw, 1212px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La forma m\u00e1s sencilla de ver a CleanMyMac en acci\u00f3n es ejecutar su an\u00e1lisis. <strong>Este an\u00e1lisis buscar\u00e1 basura del sistema, basura en nuestra biblioteca de iPhoto<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000004d7b4ac00000000046c8c496_10656\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000004d7b4ac00000000046c8c496_10656\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000004d7b4ac00000000046c8c496_10656\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Detecta la librer\u00eda de la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos\/\" title=\"OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicaci\u00f3n Fotos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nueva aplicaci\u00f3n Fotos<\/a>, pero no hay notas sobre si soporta todas las funciones.<\/span><strong>, archivos adjuntos a emails descargados en las carpetas del sistema<\/strong> (no los que nosotros nos hemos descargado manualmente)<strong>, problemas y duplicados de nuestra biblioteca de iTunes, an\u00e1lisis del tama\u00f1o de la papelera de reciclaje y una lista con los archivos m\u00e1s grandes que hay en el sistema<\/strong> independientemente de donde est\u00e9n almacenados.<\/p>\n<p>Una vez acabado el an\u00e1lisis de limpieza podremos obtener una visi\u00f3n m\u00e1s precisa de todos los apartados y saber que archivos se van a eliminar, pudiendo conservar los que m\u00e1s nos interesan sin que eso afecte al resultado final.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-Resultado-analisis.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-Resultado-analisis.jpg\" alt=\"CleanMyMac 3 Resultado analisis\" width=\"1184\" height=\"727\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10667\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-Resultado-analisis.jpg 1184w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-Resultado-analisis-300x184.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-Resultado-analisis-1024x629.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1184px) 100vw, 1184px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Una de las cosas que m\u00e1s me han gustado de este an\u00e1lisis es que es muy preciso, pero s\u00f3lo si queremos verlo a tal nivel.<\/strong> Al principio lo \u00fanico que se te plantea es el tama\u00f1o de los archivos que se van a eliminar por cada parte del an\u00e1lisis, pero si necesitas m\u00e1s informaci\u00f3n lo \u00fanico que tienes que hacer es acceder al detalle del apartado y podr\u00e1s ver todos y cada uno de los archivos que se van a borrar: su peso, su localizaci\u00f3n e incluso podremos previsualizarlos. Es una manera muy sencilla y c\u00f3moda de mostrar la informaci\u00f3n m\u00e1s precisa en caso de que queramos ir un poco m\u00e1s all\u00e1.<\/p>\n<h2>Utilidades<\/h2>\n<p><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-Utilidades.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-Utilidades.jpg\" alt=\"CleanMyMac 3 Utilidades\" width=\"700\" height=\"400\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10659\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-Utilidades.jpg 700w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-Utilidades-300x171.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Limpiar el sistema no es la \u00fanica funci\u00f3n de CleanMyMac, <strong>tambi\u00e9n podremos configurar una serie de utilidades para mantener nuestro Mac funcional.<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Desinstalador:<\/strong> Con el desinstalador podremos eliminar aplicaciones de forma segura sabiendo que tambi\u00e9n nos desharemos de todos y cada uno de los archivos generados por la aplicaci\u00f3n.<\/li>\n<li><strong>Mantenimiento:<\/strong> Podemos configurar un mantenimiento peri\u00f3dico del sistema basado en la limpieza de recursos y optimizaci\u00f3n de funciones. De todas las tareas podemos destacar los comandos de mantenimiento, la verificaci\u00f3n de los discos o acelerar Mail.<\/li>\n<li><strong>Privacidad:<\/strong> En funci\u00f3n de los navegadores y aplicaciones de mensajer\u00eda que tengamos instalados en el sistema, podremos eliminar ciertos archivos de rastreo o privacidad que hemos ido almacenando acorde al uso que le d\u00e1mos a la aplicaci\u00f3n. Este apartado tambi\u00e9n realiza operaciones sobre Finder y sus listas sobre archivos recientes.<\/li>\n<li><strong>Extensiones:<\/strong> Tanto el sistema como varias aplicaciones nativas tienen la posibilidad de instalar plugins o extensiones que nos aportan m\u00e1s utilidades que las normales. En este modo podremos ver todas esas extensiones y eliminarlas en caso de que no queramos hacer m\u00e1s uso de ellas.<\/li>\n<li><strong>Trituradora:<\/strong> La trituradora es un apartado especial de CleanMyMac 3 que permite eliminar cualquier archivo o documento de forma segura y sin dejar ning\u00fan rastro en el sistema.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Dashboard<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-Dashboard.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-Dashboard.jpg\" alt=\"CleanMyMac 3 Dashboard\" width=\"1280\" height=\"800\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10668\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-Dashboard.jpg 1280w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-Dashboard-300x188.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-Dashboard-1024x640.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Una de las nuevas caracter\u00edsticas es el Dashboard, <strong>un panel de control de las caracter\u00edsticas principales del ordenador.<\/strong> El Dashboard aporta informaci\u00f3n sobre el espacio en disco, la memoria RAM, la bater\u00eda (en caso de que sea un port\u00e1til) y el procesador.<\/p>\n<p>De un vistazo podemos ver c\u00f3mo de lleno est\u00e1 nuestro disco duro y a qu\u00e9 dedicamos ese espacio (Fotos, Aplicaciones, M\u00fasica, etc.). Tambi\u00e9n podremos ver el estado de la memoria RAM y liberar un poco en caso de que est\u00e9 muy llena. El apartado de la bater\u00eda nos indicar\u00e1 como est\u00e1 de cargada, horas restantes de uso, ciclos realizados y la salud general. Por \u00faltimo, el procesador nos indicar\u00e1 el porcentaje de uso con una gr\u00e1fica que se actualiza en tiempo real.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-Dashboard-forzar-cierre.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-Dashboard-forzar-cierre.jpg\" alt=\"CleanMyMac 3 Dashboard forzar cierre\" width=\"533\" height=\"324\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10661\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-Dashboard-forzar-cierre.jpg 533w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-Dashboard-forzar-cierre-300x182.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 533px) 100vw, 533px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Es una herramienta muy interesante ya que viene genial para saber un poco m\u00e1s acerca del estado del hardware de tu Mac. <strong>CleanMyMac ahora no s\u00f3lo se preocupa por su software.<\/strong> En caso de que no queramos tener abierta siempre la aplicaci\u00f3n, podemos colocarla en la barra de men\u00fas para obtener todos estos detalles a golpe de click.<\/p>\n<p><strong>Dicho men\u00fa tambi\u00e9n nos servir\u00e1 como panel de gesti\u00f3n<\/strong> en caso de que haya alguna aplicaci\u00f3n que queramos desinstalar, alg\u00fan proceso falle o salte un aviso por consumo elevado de RAM o memoria en el disco. En dicho caso obtendremos mediante la ventana flotante las opciones necesarias para realizar seg\u00fan qu\u00e9 caso.<\/p>\n<blockquote class=\"medio\">\n<p>El mejor software para tener a punto nuestro Mac<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Al igual que pasaba en versiones antiguas, <strong>podemos configurar alertas y revisiones peri\u00f3dicas.<\/strong> De esta forma podemos olvidarnos del cuidado del sistema ya que si algo va mal seremos notificados o nos recordar\u00e1 pasar la revisi\u00f3n peri\u00f3dica.<\/p>\n<p>Un Mac es una herramienta que funciona muy bien, pero como toda buena m\u00e1quina necesita un mantenimiento. <strong>CleanMyMac es el software perfecto para realizar ese mantenimiento gracias a la experiencia que tienen sus desarrolladores.<\/strong><\/p>\n<p>Est\u00e1 pr\u00e1cticamente adaptada a OS X Yosemite obteniendo el m\u00e1ximo rendimiento posible tras los an\u00e1lisis y las tareas. Gestionar la librer\u00eda de Fotos es lo \u00fanico que he detectado que no est\u00e1 al 100% implementado, al ser una aplicaci\u00f3n nueva veo normal que no est\u00e9 adaptada como lo est\u00e1 con iPhoto, pero <strong>espero actualizaciones que habiliten esa optimizaci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p>Personalmente <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/deshazte-de-los-archivos-temporales-y-limpia-tu-mac-para-ponerlo-a-punto\/\" title=\"Deshazte de los archivos temporales y limpia tu Mac para ponerlo a punto\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">conozco esta aplicaci\u00f3n desde su primera versi\u00f3n<\/a>, <strong>fue una de las herramientas que primero instal\u00e9 cuando llegu\u00e9 a la plataforma Mac y ha estado conmigo desde entonces,<\/strong> ayud\u00e1ndome a tener limpio el sistema con todos los archivos que escapan a nuestro control.<\/p>\n<p>CleanMyMac 3 est\u00e1 disponible por <a href=\"https:\/\/macpaw.7eer.net\/c\/327929\/226376\/1733\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">40\u20ac en su tienda<\/a> con distintos descuentos si queremos comprar licencias para usar en varios Macs. En caso de que se\u00e1is usuarios de CleanMyMac en sus versiones anteriores, pod\u00e9is obtener un 50% de descuento para actualizar a lo \u00faltimo.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/macpaw.7eer.net\/c\/327929\/95625\/1733\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacPaw<\/a><\/span><\/p>\n<div class=\"alerta\">\n<p>Por la compra de CleanMyMac, obtienes un <a href=\"https:\/\/macpaw.7eer.net\/c\/327929\/194302\/1733\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">30% de descuento<\/a> en la compra de <a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/gemini-2-llega-para-limpiar-tu-mac-de-archivos-duplicados\/\" title=\"Gemini 2 llega para limpiar tu Mac de archivos duplicados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gemini 2, una potente herramienta para eliminar duplicados en Mac<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Si bien nuestros Macs suelen ser muy eficientes, hay cosas que no se pueden evitar como llenar la cach\u00e9 del sistema, ocupar<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10662,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,22],"tags":[2205,508,419,417,698,174,2147,2128,2076,420,2211,2245],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>CleanMyMac 3: limpia y optimiza OS X Yosemite<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"CleanMyMac estrena su tercera versi\u00f3n convirti\u00e9ndose una vez m\u00e1s en el mejor limpiador y optimizador de OS X Yosemite\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cleanmymac-3-limpia-y-optimiza-os-x-yosemite\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"CleanMyMac 3: limpia y optimiza OS X Yosemite\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"CleanMyMac estrena su tercera versi\u00f3n convirti\u00e9ndose una vez m\u00e1s en el mejor limpiador y optimizador de OS X Yosemite\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cleanmymac-3-limpia-y-optimiza-os-x-yosemite\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-04-26T15:05:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T12:21:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-en-un-MacBook-Pro.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"CleanMyMac 3: limpia y optimiza OS X Yosemite\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"CleanMyMac estrena su tercera versi\u00f3n convirti\u00e9ndose una vez m\u00e1s en el mejor limpiador y optimizador de OS X Yosemite\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/26162042\/CleanMyMac-3-en-un-MacBook-Pro.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cleanmymac-3-limpia-y-optimiza-os-x-yosemite\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/CleanMyMac-3-en-un-MacBook-Pro.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"CleanMyMac 3 en un MacBook Pro\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cleanmymac-3-limpia-y-optimiza-os-x-yosemite\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cleanmymac-3-limpia-y-optimiza-os-x-yosemite\/\",\"name\":\"CleanMyMac 3: limpia y optimiza OS X Yosemite\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cleanmymac-3-limpia-y-optimiza-os-x-yosemite\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-04-26T15:05:52+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T12:21:59+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"CleanMyMac estrena su tercera versi\\u00f3n convirti\\u00e9ndose una vez m\\u00e1s en el mejor limpiador y optimizador de OS X Yosemite\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/cleanmymac-3-limpia-y-optimiza-os-x-yosemite\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10656"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10656"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10656\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17912,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10656\/revisions\/17912"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10662"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10656"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10656"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10656"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}