{"id":5077,"date":"2011-10-03T17:25:11","date_gmt":"2011-10-03T15:25:11","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=5077"},"modified":"2023-01-29T12:32:06","modified_gmt":"2023-01-29T11:32:06","slug":"apple-prepara-infinite-loop-nosotros-tambien-nos-preparamos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-prepara-infinite-loop-nosotros-tambien-nos-preparamos\/","title":{"rendered":"Apple prepara Infinite Loop, nosotros tambi\u00e9n nos preparamos"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Infinite-Loop-iconos-Lets-talk-iPhone.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Infinite-Loop-iconos-Lets-talk-iPhone.png\" alt=\"\" title=\"Infinite Loop iconos Let&#039;s talk iPhone\" width=\"487\" height=\"342\" class=\"aligncenter size-full wp-image-5078\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Infinite-Loop-iconos-Lets-talk-iPhone.png 487w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Infinite-Loop-iconos-Lets-talk-iPhone-300x211.png 300w\" sizes=\"(max-width: 487px) 100vw, 487px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> ya ha colocado el cartel oficial de la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/keynote-el-4-de-octubre-en-cupertino\/\" title=\"Keynote 4 de octubre Let's talk to the iPhone\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">keynote Let&#8217;s talk iPhone<\/a><\/strong> en la entrada al campus <strong>Infinite Loop<\/strong>, en Cupertino.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Como sabemos la <strong>Keynote<\/strong> en la que esperan presentar el pr\u00f3ximo iPhone ser\u00e1 en campus de <strong>Apple<\/strong> y retransmitida en la <strong><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/la-keynote-de-apple-sera-retransmitida-en-la-apple-store-de-londres\/\" title=\"Keynote retransmitida en directo en la Apple Store de Covent Garden\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple Store de Covent Garden<\/a><\/strong> en Londres. Por ah\u00ed se rumorea bastante que no habr\u00e1 streaming y por si acaso nosotros ya nos hemos preparado.<\/p>\n<p><strong>Hemos decidido abrir una p\u00e1gina en la que hay una ventana que emula un chat desde el cual os vamos a estar informando en directo de lo que vaya ocurriendo en el evento.<\/strong> Evidentemente la informaci\u00f3n no ser\u00e1 de primera mano pero casi, utilizaremos distintas fuentes en otros idiomas que asistan al evento y procuraremos contaros todo de forma objetiva, aportando im\u00e1genes y de la manera m\u00e1s c\u00f3moda posible.<\/p>\n<p>Sin m\u00e1s, <strong>empezaremos a retransmitir entorno a las 18:45 de la tarde y a las 19:00<\/strong> (horario peninsular) empezar\u00e1 el evento oficialmente. Pod\u00e9is introducir vuestro email en el chat para que os avise de cuando vayamos a empezar, de todas formas tambi\u00e9n usaremos nuestras v\u00edas comunes como son <a href=\"http:\/\/www.twitter.com\/macsferablog\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Twitter<\/a> y <a href=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Facebook<\/a>.<\/p>\n<p>\u00a1Os esperamos!<\/p>\n<p>Web | <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/keynote\" title=\"Directo Keynote Let's talk iPhone\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacSfera<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2011\/10\/02\/lets-talk-about-tuesday-iphones-ipods-and-more\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ya ha colocado el cartel oficial de la keynote Let&#8217;s talk iPhone en la entrada al campus Infinite Loop, en Cupertino.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5078,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,747,20],"tags":[2206,783,16,782,2234,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple prepara Infinite Loop, nosotros tambi\u00e9n nos preparamos<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha puesto el cartel de la keynote Let&#039;s talk iPhone en su campus Infinite Loop. MacSfera har\u00e1 un seguimiento en directo.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-prepara-infinite-loop-nosotros-tambien-nos-preparamos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple prepara Infinite Loop, nosotros tambi\u00e9n nos preparamos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha puesto el cartel de la keynote Let&#039;s talk iPhone en su campus Infinite Loop. MacSfera har\u00e1 un seguimiento en directo.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-prepara-infinite-loop-nosotros-tambien-nos-preparamos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-10-03T15:25:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:32:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Infinite-Loop-iconos-Lets-talk-iPhone.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"487\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"342\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-prepara-infinite-loop-nosotros-tambien-nos-preparamos\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/10\/Infinite-Loop-iconos-Lets-talk-iPhone.png\",\"width\":487,\"height\":342,\"caption\":\"Infinite Loop iconos Let's talk iPhone\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-prepara-infinite-loop-nosotros-tambien-nos-preparamos\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-prepara-infinite-loop-nosotros-tambien-nos-preparamos\/\",\"name\":\"Apple prepara Infinite Loop, nosotros tambi\\u00e9n nos preparamos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-prepara-infinite-loop-nosotros-tambien-nos-preparamos\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-10-03T15:25:11+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:32:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha puesto el cartel de la keynote Let's talk iPhone en su campus Infinite Loop. MacSfera har\\u00e1 un seguimiento en directo.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-prepara-infinite-loop-nosotros-tambien-nos-preparamos\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5077"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5077"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5077\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17555,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5077\/revisions\/17555"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5078"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5077"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5077"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5077"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}