<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	><channel>
	<title>Librería &#8211; MacSfera</title>
	<atom:link href="https://www.MacSfera.com/tag/libreria/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.MacSfera.com/</link>
	<description>Blog sobre Apple con especial interés en la opinión personal en el Mac, el iPhone y el iPad.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 Jan 2023 11:53:33 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>La característica que hizo que adorase la aplicación Fotos</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 May 2015 17:07:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Opinión]]></category>
		<category><![CDATA[Fotos]]></category>
		<category><![CDATA[iPhoto]]></category>
		<category><![CDATA[Librería]]></category>
		<category><![CDATA[macOS]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=10686</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos/">La característica que hizo que adorase la aplicación Fotos</a></p>
<p>Siempre he sido fan de iPhoto: una aplicación nativa en mi Mac con la que podía ordenar todas mis capturas, visualizarlas, hacer</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos/">La característica que hizo que adorase la aplicación Fotos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos/">La característica que hizo que adorase la aplicación Fotos</a></p>
<p class="medio"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/06175418/Fotos-para-Mac.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/06175418/Fotos-para-Mac.jpg" alt="Fotos para Mac" width="2500" height="1517" class="aligncenter size-full wp-image-10694" /></a></p>
<p>Siempre he sido fan de <a href="https://www.macsfera.com/tag/iphoto/" title="iPhoto" target="_blank">iPhoto</a>: una aplicación nativa en mi Mac con la que podía ordenar todas mis capturas, visualizarlas, hacer pequeñas presentaciones y tener en un solo lugar y a golpe de click toda mi biblioteca. A medida que ésta crecía, <strong>iPhoto iba yendo peor:</strong> tardaba mucho en cargar las fotos, moverse por la galería era un suplicio y había carencias en su sistema de organización que me obligaba a hacer duplicados de ciertas imágenes. De modo que <strong>decidí dejar de usarla ya que dejó de ser una buena herramienta.</strong></p>
<p>Desde entonces me puse a buscar como un loco una aplicación que lejos de dejarme editar la foto y mostrar su localización, tuviese un sistema de organización eficiente y no disminuyese su velocidad a medida que aumentaba el tamaño de mi biblioteca. <strong>Esa búsqueda no cesó hasta el día en que <a href="https://www.macsfera.com/os-x-10-10-3-disponible-con-la-nueva-aplicacion-fotos/" title="OS X 10.10.3 disponible con la nueva aplicación Fotos" target="_blank">Apple liberó la aplicación Fotos para OS X</a>.</strong></p>
<p><span id="more-10686"></span></p>
<p>Nunca me ha gustado la organización de las fotos en álbumes, es un sistema que sólo te permite añadir una foto a un solo álbum. <strong>A mí me gusta ser más dinámico con la organización de mis capturas.</strong> Si me voy de viaje quiero que las fotos que tome estén en un álbum del viaje y luego cada una en los álbumes que ya tengo de las personas que han venido conmigo a ese viaje. De este modo si quiero hacer una presentación del viaje veo las fotos del viaje, y si hago una presentación de algún acompañante puedo ver las fotos normales más las del viaje.</p>
<p>Esto, lo creáis o no, <strong>no lo encontré en ninguna de las muchas aplicaciones que pude probar</strong> y que eran asequibles. Bajo mi punto de vista era muy sencillo: un sistema de etiquetas bastaría. En una foto pones todas las etiquetas que quieras, y cuando accedas a esa etiqueta la foto aparecería. Es el sistema que utilizo en <a href="http://www.mylaif.es/" title="MyLaif" target="_blank">mi Tumblr</a>, y funciona perfectamente. Por desgracia esa no es la visión de los desarrolladores de aplicaciones de fotos.</p>
<p><strong>Pero llegó Apple con una nueva aplicación, Fotos.</strong> Esta aplicación prometía poder organizar nuestra galería de fotos, sincronizarla con nuestros dispositivos a través de la nube, editar nuestras capturas de forma muy simple y sencilla y <strong>organizarlas como nunca.</strong> Respecto al último punto era bastante escéptico la verdad, después de la decepción de iPhoto con su rendimiento no sabía que pensar, <strong>hasta que la probé.</strong></p>
<blockquote class="medio">
<p>Rápida, ágil, ligera y dinámica</p>
</blockquote>
<p>Nada más empezar, importé mi biblioteca de iPhoto a este nuevo sistema. Era la forma más rápida de conservar toda la estructura que llevaba años formando y organizando. Como era una biblioteca pesada, tardó lo suyo, pero una vez acabó todo estaba ahí, tal y como lo había dejado casi medio año antes cuando abandoné iPhoto.</p>
<p>Lo primero que hice fue localizarme un poco. <strong>La aplicación tiene una sección donde están todas y cada una de las fotos organizadas por Momentos,</strong> un concepto introducido en iOS 7. De un vistazo vemos todas las capturas a través de los años, disfrutando al observar como pasa el tiempo. Luego me fijé en los álbumes, otra vez esa maldita estructura del diablo que no concuerda con mi forma de organizar las fotos.</p>
<p>Empecé a recolocar esos álbumes <sup class="modern-footnotes-footnote ">1</sup> y a añadir las nuevas fotos. Y de pronto lo vi, <strong>observé cómo realmente funcionaba Fotos y <a href="https://twitter.com/PabloAsekas/status/586834290249445376" target="_blank">quedé maravillado</a>.</strong></p>
<p>Resulta que, cuando tú añades una foto a la aplicación, <strong> va a una zona general de imágenes,</strong> ahí permanece y permanecerá hasta que la borramos. Y a partir de ese momento <strong>podemos añadirla a todos los álbumes que queramos puesto que no se va a hacer un duplicado,</strong> sino una instancia de la propia foto. Esto supone que podemos tener esas fotos en todos los álbumes que queramos sin que afecte al rendimiento de la aplicación ni al espacio en disco.</p>
<p><strong>Es una maravilla, así de sencillo.</strong> Esto convierte los álbumes en algo parecido al sistema de etiquetas, pudiendo meter una foto en todos los álbumes que queramos sin duplicados. Todo ello sin la necesidad de escribir a mano las etiquetas, <strong>tan solo seleccionando y arrastrando.</strong></p>
<p class="grande"><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/06174147/Fotos-en-un-MacBook.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2015/05/06174147/Fotos-en-un-MacBook.jpg" alt="Fotos en un MacBook" width="2500" height="1598" class="aligncenter size-full wp-image-10691" /></a></p>
<p>Soy una persona a la que le gusta guardar todo lo que fotografía. Tengo un montón de espacio y prefiero guardar las capturas. Además, tengo una cámara que hace fotos de gran tamaño y en formato RAW –totalmente soportado por Fotos– algo que hacía que iPhoto cada vez fuese más lento. Por el contrario, <strong>Fotos se mueve con gran soltura,</strong> tanto a la hora de navegar por la biblioteca general como a la hora de ver las fotos de los álbumes.</p>
<p>Estoy encantado de verdad, <strong>no sabéis la alegría que me llevé cuando descubrí esta propiedad que llevaba tanto tiempo buscando.</strong> Me apetecía compartirlo con vosotros porque no es una característica a la que se le de mucho bombo, además descubrir este funcionamiento puede ser confuso <sup class="modern-footnotes-footnote ">2</sup>. Por fin voy a poder volver a tenerlo todo organizado y listo para ser visualizado de forma rápida y cómoda.</p>
<div>1&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Al importar la biblioteca de iPhoto, Fotos crea una carpeta y mete todos esos álbumes ahí. Yo los saqué y los mantuve como si los hubiese creado en ese mismo momento.</div><div>2&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Yo lo descubrí al querer borrar una foto de un álbum y ver que podía borrarla, o borrarla del álbum.</div><p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos/">La característica que hizo que adorase la aplicación Fotos</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/la-caracteristica-que-hizo-que-adorase-la-aplicacion-fotos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>8</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La librería de iTunes de Kim Dotcom cuesta más de 20.000 dólares</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/la-libreria-de-itunes-de-kim-dotcom-cuesta-mas-de-20-000-dolares/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Apr 2013 08:56:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[Librería]]></category>
		<category><![CDATA[Piratería]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=8889</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-libreria-de-itunes-de-kim-dotcom-cuesta-mas-de-20-000-dolares/">La librería de iTunes de Kim Dotcom cuesta más de 20.000 dólares</a></p>
<p>Kim Dotcom, en una entrevista en la que se discutía sobre su estatus social, ha revelado que su biblioteca de iTunes cuesta</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-libreria-de-itunes-de-kim-dotcom-cuesta-mas-de-20-000-dolares/">La librería de iTunes de Kim Dotcom cuesta más de 20.000 dólares</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-libreria-de-itunes-de-kim-dotcom-cuesta-mas-de-20-000-dolares/">La librería de iTunes de Kim Dotcom cuesta más de 20.000 dólares</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/Kim-Dotcom.jpeg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/Kim-Dotcom.jpeg" alt="Kim Dotcom" width="550" height="373" class="aligncenter size-full wp-image-8890" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/Kim-Dotcom.jpeg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2013/04/Kim-Dotcom-300x203.jpeg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p><strong>Kim Dotcom,</strong> en una entrevista en la que se discutía sobre su estatus social, <strong>ha revelado que su biblioteca de <a href="https://www.macsfera.com/tag/itunes" title="iTunes" target="_blank" rel="noopener noreferrer">iTunes</a> cuesta más de 20.000 dólares.</strong></p>
<p><span id="more-8889"></span></p>
<p>Pequeña anécdota la suya que <strong>ha sido tachado de pirata por los servicios que ha lanzado y él ha querido desmentir esto,</strong> que él nunca ha pirateado nada y muestra de ello es su gran librería en <strong>iTunes</strong>.</p>
<blockquote><p>¿Sabes? Yo nunca he subido ni compartido una película en mi vida. Siempre he comprado todo mi contenido. He gastado más de 20.000 dólares en los últimos cinco años en iTunes. No soy un pirata.</p></blockquote>
<p>Es normal que se piense que el fundador de una de las webs de descargas con más tráfico en la red sea un pirata, pero ya lo dijo en su día «<em>No somos piratas, solo estamos dando un servicio de entrega para piratas =)</em>«.</p>
<p>Curiosidad cuanto menos sobre uno de los personajes que más <strong>ha dado de hablar en el último año por el polémico cierre de su web, detención y el nuevo servicio que ha lanzado.</strong></p>
<p>Vía | <a href="http://gizmodo.com/5995133/kim-dotcom-says-his-itunes-library-is-worth-20000" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Gizmodo</a><br />
Imagen | <a href="https://twitter.com/KimDotcom" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Twitter de Kim Dotcom</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/la-libreria-de-itunes-de-kim-dotcom-cuesta-mas-de-20-000-dolares/">La librería de iTunes de Kim Dotcom cuesta más de 20.000 dólares</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo cambiar el fondo del Centro de Notificaciones de Mountain Lion</title>
		<link>https://www.MacSfera.com/como-cambiar-el-fondo-del-centro-de-notificaciones-de-mountain-lion/</link>
					<comments>https://www.MacSfera.com/como-cambiar-el-fondo-del-centro-de-notificaciones-de-mountain-lion/?#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Pablo Asekas]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Aug 2012 15:43:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tutoriales]]></category>
		<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Archivos]]></category>
		<category><![CDATA[Centro de Notificaciones]]></category>
		<category><![CDATA[CoreServices]]></category>
		<category><![CDATA[Exportar]]></category>
		<category><![CDATA[Finder]]></category>
		<category><![CDATA[Fondo]]></category>
		<category><![CDATA[Imágenes]]></category>
		<category><![CDATA[Librería]]></category>
		<category><![CDATA[Menú]]></category>
		<category><![CDATA[Monitor de Actividad]]></category>
		<category><![CDATA[Mostrar contenido del paquete]]></category>
		<category><![CDATA[Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[OS X Mountain Lion]]></category>
		<category><![CDATA[Personalizar]]></category>
		<category><![CDATA[Resources]]></category>
		<category><![CDATA[Salir]]></category>
		<category><![CDATA[Salir del proceso]]></category>
		<category><![CDATA[Sistema]]></category>
		<category><![CDATA[TIFF]]></category>
		<category><![CDATA[Utilidades]]></category>
		<category><![CDATA[Vista Previa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.MacSfera.com/?p=7157</guid>					<description><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-cambiar-el-fondo-del-centro-de-notificaciones-de-mountain-lion/">Cómo cambiar el fondo del Centro de Notificaciones de Mountain Lion</a></p>
<p>En este sencillo tutorial veremos como cambiar el fondo del Centro de Notificaciones, una de las novedades del nuevo Mountain Lion. El</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-cambiar-el-fondo-del-centro-de-notificaciones-de-mountain-lion/">Cómo cambiar el fondo del Centro de Notificaciones de Mountain Lion</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Puedes leer perfectamente el artículo aquí, pero si quieres disfrutar al 100% de la experiencia al completo, lo mejor es leerlo en MacSfera: <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-cambiar-el-fondo-del-centro-de-notificaciones-de-mountain-lion/">Cómo cambiar el fondo del Centro de Notificaciones de Mountain Lion</a></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Cambiar-fondo-del-Centro-de-Notificaciones.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Cambiar-fondo-del-Centro-de-Notificaciones.jpg" alt="Cambiar fondo del Centro de Notificaciones" title="Cambiar fondo del Centro de Notificaciones" width="550" height="344" class="aligncenter size-full wp-image-7158" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Cambiar-fondo-del-Centro-de-Notificaciones.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Cambiar-fondo-del-Centro-de-Notificaciones-300x188.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>En este sencillo tutorial <strong>veremos como cambiar el fondo del Centro de Notificaciones, una de las novedades del nuevo <a href="https://www.macsfera.com/tag/os-x-mountain-lion" title="Mountain Lion" target="_blank">Mountain Lion</a>.</strong></p>
<p><span id="more-7157"></span></p>
<p>El proceso en si es un poco largo, pero simple, todo el mundo puede hacerlo y tan solo necesitaremos <strong>una imagen que pueda repetirse infinitamente y de un tamaño de 256&#215;256 píxeles</strong> (ordenadores sin pantalla retina) o <strong>512&#215;512 pixeles</strong> (ordenadores con pantalla retina). No es necesario tener las dos, basta con tener la que se adapte a nuestra pantalla.</p>
<ul>
<li>Vamos a ir a <strong>Finder</strong> y buscar la siguiente ruta: <strong>Sistema/Libreria/CoreServices</strong>, dentro de esa carpeta buscaremos un archivo llamado <strong>Centro de notificaciones</strong>.</li>
<li>Haremos clic secundario en el icono del archivo y le daremos a <strong>Mostrar contenido del paquete</strong>, luego iremos a <strong>Contents/Resources</strong> y buscaremos el archivo <strong>linen.tiff</strong>.</li>
</ul>
<p>Ya tenemos localizado el archivo que tenemos que sustituir, <strong>ahora veamos lo que hay que hacer con nuestra imagen.</strong></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Guardar-una-foto-con-formato-TIFF.jpg"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Guardar-una-foto-con-formato-TIFF.jpg" alt="Guardar una foto con formato TIFF" title="Guardar una foto con formato TIFF" width="550" height="317" class="aligncenter size-full wp-image-7159" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Guardar-una-foto-con-formato-TIFF.jpg 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Guardar-una-foto-con-formato-TIFF-300x173.jpg 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<ul>
<li>Una vez encontrada una imagen que se pueda repetir infinitas veces sin que quede mal, vamos a ajustarla al tamaño antes mencionado y <strong>la abriremos con Vista Previa.</strong></li>
<li>Una vez abierta, iremos al menú, seleccionaremos <strong>Archivo/Exportar&#8230;</strong> cambiamos el nombre del archivo antes mencionado, elegimos como ruta el escritorio y <strong>en el formato escogemos TIFF.</strong></li>
</ul>
<p>Ya tenemos la ruta, el tamaño, el nombre y el formato, ahora <strong>hay que arrastrar nuestro archivo a la carpeta antes encontrada, validarla con la contraseña de administrador y solo nos queda forzar el reinicio para que se muestre.</strong></p>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Salir-de-un-proceso-en-Monitor-de-Actividad.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Salir-de-un-proceso-en-Monitor-de-Actividad.png" alt="Salir de un proceso en Monitor de Actividad" title="Salir de un proceso en Monitor de Actividad" width="550" height="190" class="aligncenter size-full wp-image-7160" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Salir-de-un-proceso-en-Monitor-de-Actividad.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Salir-de-un-proceso-en-Monitor-de-Actividad-300x104.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<ul>
<li>Iremos a la capeta <strong>Aplicaciones/Utilidades</strong> y abriremos la aplicación <strong>Monitor de Actividad</strong>.</li>
<li>Buscaremos un proceso llamado <strong>Centro de Notificaciones y le daremos a Salir del proceso.</strong></li>
<li>Ante el mensaje le daremos a <strong>Salir</strong>.</li>
</ul>
<p><a href="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Centro-de-Notificaciones-Mountain-Lion-con-fondo-cambiado.png"><img style=' display: block; margin-right: auto; margin-left: auto;'  src="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Centro-de-Notificaciones-Mountain-Lion-con-fondo-cambiado.png" alt="Centro de Notificaciones Mountain Lion con fondo cambiado" title="Centro de Notificaciones Mountain Lion con fondo cambiado" width="550" height="337" class="aligncenter size-full wp-image-7161" srcset="https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Centro-de-Notificaciones-Mountain-Lion-con-fondo-cambiado.png 550w, https://www.MacSfera.com/wp-content/uploads/2012/08/Centro-de-Notificaciones-Mountain-Lion-con-fondo-cambiado-300x184.png 300w" sizes="(max-width: 550px) 100vw, 550px" /></a></p>
<p>Os aconsejamos <strong>guardar el original</strong> por si algún día queréis volver a él y por si acaso el fondo que habéis elegido no es el mejor, ya os adelantamos que es difícil encontrar fondos que queden bien.</p>
<p>Vía | <a href="http://www.cultofmac.com/182609/change-os-xs-notification-center-background-video-how-to/" target="_blank">Cult Of Mac</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/como-cambiar-el-fondo-del-centro-de-notificaciones-de-mountain-lion/">Cómo cambiar el fondo del Centro de Notificaciones de Mountain Lion</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.MacSfera.com/">MacSfera</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.MacSfera.com/como-cambiar-el-fondo-del-centro-de-notificaciones-de-mountain-lion/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
