{"id":2484,"date":"2011-05-27T16:33:05","date_gmt":"2011-05-27T14:33:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=2484"},"modified":"2023-01-29T12:51:16","modified_gmt":"2023-01-29T11:51:16","slug":"apple-esta-probando-el-chip-a5-en-macbook-air","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-esta-probando-el-chip-a5-en-macbook-air\/","title":{"rendered":"Apple est\u00e1 probando el chip A5 en MacBook Air"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/MacBook-Air-con-procesador-A5.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/MacBook-Air-con-procesador-A5.jpg\" alt=\"\" title=\"MacBook Air con procesador A5\" width=\"425\" height=\"289\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4240\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/MacBook-Air-con-procesador-A5.jpg 425w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/MacBook-Air-con-procesador-A5-300x204.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 425px) 100vw, 425px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y es que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> es as\u00ed, <strong>no se conforma con ponerle 1,4 o 1,6<\/strong> gigaherzios de potencia a sus <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/macbook-air\/\" title=\"MacBook Air\">MacBook Air<\/a>,<\/strong> sino que ahora<strong> busca la eficiencia y el ahorro energ\u00e9tico<\/strong> que proporciona el <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera\/tag\/chip-a5\/\" title=\"Chip A5\">chip A5<\/a><\/strong> del <strong>iPad 2.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Por un lado \u00a0el<strong> Core 2 Duo<\/strong> de<strong> Intel se queda cortito en algunos procesos de Mac OS X<\/strong>, pero por otro lado le da una velocidad de v\u00e9rtigo, llegando a superar en velocidad de encendido o apertura de aplicaciones a algunos <strong>iMac.<\/strong> Pero, \u00bfqu\u00e9 sentido tiene ponerle un procesador de una tablet a un port\u00e1til en toda regla? Muy sencillo, el <strong>Core 2 Duo<\/strong> actual <strong>no es ni lo m\u00e1s r\u00e1pido ni lo m\u00e1s eficiente<\/strong> (energ\u00e9ticamente hablando) que existe, pero el <strong>A5<\/strong> con sus <strong>2\u00a0n\u00facleos<\/strong> y su <strong>1Ghz<\/strong> (que sin duda se puede mejorar a cambio de algo m\u00e1s de consumo), gasta una cuarta parte de lo que lo hace el chip de <strong>Intel<\/strong>, consiguiendo las mismas velocidades\u00a0y menor temperatura.<\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong><strong>,<\/strong> en esta prueba no solo ha probado con el hardware actual del <strong>MacBook Air<\/strong><strong>,<\/strong> sino que le ha a\u00f1adido <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/thunderbolt\/\" title=\"Thunderbolt\">Thunderbolt<\/a><\/strong><strong>,<\/strong> y al parecer ha dado muy buenos resultados. No olvidemos que <strong>Thunderbolt<\/strong> es un puerto muy serio, que alcanza velocidades de <strong>m\u00e1s de 10 Gb\/S <\/strong>y no cualquier procesador es capaz de controlar, de hecho <strong>un Pentium D, que es el predecesor del Core 2 Duo no es capaz de controlarlo, a pesar de tener 3Ghz.<\/strong><\/p>\n<p>Todo esto apunta a que <strong>ARM<\/strong> sea la sustituta de Intel, y es que lejos de ser una compa\u00f1\u00eda de segunda, ha sido siempre una de las m\u00e1s punteras en procesadores de dispositivos m\u00f3viles, y en raras ocasiones se ha visto en ordenadores convencionales, pero con la experiencia de <strong>ARM<\/strong>, es muy posible que consiguiera productos muy eficientes para las siguientes generaciones de <strong>Mac<\/strong>, pero tampoco debemos olvidar que esto es solo una especulaci\u00f3n, ya que <strong>AMD<\/strong> sigue siendo puntera en tecnolog\u00edas de bajo consumo y altas velocidades, como est\u00e1 demostrando en algunos laptops y algunos netbooks.<\/p>\n<p><strong>\u00bfSer\u00e1 esta prueba en un <strong>MacBook Air<\/strong> el inicio del fin de la era Intel, qu\u00e9 opin\u00e1is?<\/strong><\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/www.macrumors.com\/2011\/05\/27\/apple-testing-an-arm-a5-powered-macbook-air\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MacRumors<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Y es que Apple es as\u00ed, no se conforma con ponerle 1,4 o 1,6 gigaherzios de potencia a sus MacBook Air, sino<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4240,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,17,19,20],"tags":[35,46,64,2218,112,2220,2229,2230,221],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple est\u00e1 probando el chip A5 en MacBook Air<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple est\u00e1 probando el chip A5 en MacBook Air consiguiendo grandes resultados, dejando a un lado su actual Core 2 Duo\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-esta-probando-el-chip-a5-en-macbook-air\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple est\u00e1 probando el chip A5 en MacBook Air\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple est\u00e1 probando el chip A5 en MacBook Air consiguiendo grandes resultados, dejando a un lado su actual Core 2 Duo\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-esta-probando-el-chip-a5-en-macbook-air\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-05-27T14:33:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:51:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/MacBook-Air-con-procesador-A5.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"289\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-esta-probando-el-chip-a5-en-macbook-air\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/05\/MacBook-Air-con-procesador-A5.jpg\",\"width\":425,\"height\":289,\"caption\":\"MacBook Air con procesador A5\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-esta-probando-el-chip-a5-en-macbook-air\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-esta-probando-el-chip-a5-en-macbook-air\/\",\"name\":\"Apple est\\u00e1 probando el chip A5 en MacBook Air\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-esta-probando-el-chip-a5-en-macbook-air\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-05-27T14:33:05+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:51:16+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/744bf628d0afb6b3552d9450b0424a72\"},\"description\":\"Apple est\\u00e1 probando el chip A5 en MacBook Air consiguiendo grandes resultados, dejando a un lado su actual Core 2 Duo\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-esta-probando-el-chip-a5-en-macbook-air\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/744bf628d0afb6b3552d9450b0424a72\",\"name\":\"Samuel Prudencio\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/?s=96&r=g\",\"caption\":\"Samuel Prudencio\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2484"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2484"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2484\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17360,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2484\/revisions\/17360"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4240"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2484"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2484"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2484"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}