{"id":3963,"date":"2011-07-23T03:15:19","date_gmt":"2011-07-23T01:15:19","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=3963"},"modified":"2023-01-29T12:50:53","modified_gmt":"2023-01-29T11:50:53","slug":"apple-obsequia-a-sus-empleados-con-bicis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-obsequia-a-sus-empleados-con-bicis\/","title":{"rendered":"Apple obsequia a sus empleados con bicis"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/iBike-de-Apple.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/iBike-de-Apple.jpg\" alt=\"\" title=\"iBike de Apple\" width=\"550\" height=\"367\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3965\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/iBike-de-Apple.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/iBike-de-Apple-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\" title=\"Apple\">Apple<\/a><\/strong> ha decidido obsequiar a sus empleados con bicicletas, m\u00e1s conocidas en la red como <strong>iBikes<\/strong>, para que se desplacen entre los distintos edificios que forman el campus en Cupertino.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nUn movimiento que inici\u00f3 Google y que ahora <strong>Apple<\/strong> ha puesto en marcha. Esta medida intenta hacer ver que <strong>Apple<\/strong> es ecologista hasta en lo que no le es \u00abobligatorio\u00bb y por eso da estas bicicletas. Est\u00e1n construidas en aluminio y tienen tres velocidades (ligera, normal y pesada), adem\u00e1s cuentan con una bolsa para llevar un <strong>Mac<\/strong> o accesorios varios.<\/p>\n<p>Me parece una idea muy buena, pero creo que va con segundas, va enfocado a ese <a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/steve-jobs-aparece-en-el-ayuntamiento-de-cupertino-para-anunciar-un-nuevo-campus\/\" title=\"Megacampus unificado en Cupertino de Apple\">megacampus que <strong>Apple<\/strong> espera construir unificado<\/a>, digamos que est\u00e1 haciendo m\u00e9ritos positivos para luego tener m\u00e1s puntos a favor y as\u00ed poder contar con el edificio. Ojo, que no digo que no lo haga por el medio ambiente, que tambi\u00e9n (y si no mirad todas las reformas que se hicieron con la construcci\u00f3n y empaquetado de los productos), adem\u00e1s, es un buen m\u00e9todo para hacer que los trabajadores mantengan la forma, estiren las piernas y se les pueda hacer m\u00e1s ameno el trabajo sin tener que ir con el coche para arriba y para abajo todo el rato.<\/p>\n<p>Por supuesto habr\u00e1 empleados a favor y en contra, pero no creo que sea una medida obligatoria.<\/p>\n<p>Fuente | <a href=\"http:\/\/macmagazine.com.br\/2011\/07\/22\/apple-passa-a-oferecer-bicicletas-para-seus-empregados-se-locomoverem-entre-campi-em-cupertino\/#leitura\">MacMagazine<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha decidido obsequiar a sus empleados con bicicletas, m\u00e1s conocidas en la red como iBikes, para que se desplacen entre los<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3965,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,7],"tags":[2206,54,67,2207],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple obsequia a sus empleados con bicis<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple da una bicicleta a cada empleado para que se puedan mover por el campus de Cupertino. Tiene bolsa para guardar Mac, iPad y cascos. Tiene 3 marchas.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-obsequia-a-sus-empleados-con-bicis\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple obsequia a sus empleados con bicis\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple da una bicicleta a cada empleado para que se puedan mover por el campus de Cupertino. Tiene bolsa para guardar Mac, iPad y cascos. Tiene 3 marchas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-obsequia-a-sus-empleados-con-bicis\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-07-23T01:15:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:50:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/iBike-de-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"367\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-obsequia-a-sus-empleados-con-bicis\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/07\/iBike-de-Apple.jpg\",\"width\":550,\"height\":367,\"caption\":\"iBike de Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-obsequia-a-sus-empleados-con-bicis\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-obsequia-a-sus-empleados-con-bicis\/\",\"name\":\"Apple obsequia a sus empleados con bicis\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-obsequia-a-sus-empleados-con-bicis\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-07-23T01:15:19+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:50:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple da una bicicleta a cada empleado para que se puedan mover por el campus de Cupertino. Tiene bolsa para guardar Mac, iPad y cascos. Tiene 3 marchas.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-obsequia-a-sus-empleados-con-bicis\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3963"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3963"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3963\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17427,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3963\/revisions\/17427"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3965"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3963"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3963"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3963"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}