{"id":14962,"date":"2016-06-16T17:26:58","date_gmt":"2016-06-16T15:26:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=14962"},"modified":"2023-01-29T12:21:41","modified_gmt":"2023-01-29T11:21:41","slug":"apple-design-awards-la-wwdc16","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-design-awards-la-wwdc16\/","title":{"rendered":"Apple Design Awards de la WWDC16"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Ulysses-gana-el-Apple-Design-Awards.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Ulysses-gana-el-Apple-Design-Awards.jpg\" alt=\"Ulysses gana el Apple Design Awards\" width=\"1398\" height=\"932\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14964\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Ulysses-gana-el-Apple-Design-Awards.jpg 1398w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Ulysses-gana-el-Apple-Design-Awards-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Ulysses-gana-el-Apple-Design-Awards-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1398px) 100vw, 1398px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Se celebr\u00f3 el primer d\u00eda de la <a target=\"_blank\" title=\"WWDC16\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/wwdc16\" rel=\"noopener noreferrer\">WWDC16<\/a>, <strong>los Apple Design Awards son unos premios que entrega Apple a distintos desarrolladores por el trabajo realizado en sus aplicaciones.<\/strong><\/p>\n<p>El premio es un reconocimiento por parte de Apple hacia los distintos equipos de dise\u00f1o y desarrollo de los ganadores.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>De esta forma, <strong>este a\u00f1o los ganadores han sido:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/us\/app\/complete-anatomy\/id1054948424?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">Complete Anatomy<\/a>: Aplicaci\u00f3n que convierte un iPhone o iPad en una plataforma m\u00e9dica para profesionales.<\/li>\n<li><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/us\/app\/streaks\/id963034692?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">Streaks<\/a>: Aplicaci\u00f3n para iPhone y Apple Watch orientada a la gente que busca realizar tareas de forma efectiva.<\/li>\n<li><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/us\/app\/zova-personal-trainer\/id919000809?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">Zova<\/a>: Aplicaci\u00f3n para iPhone, Apple Watch y Apple TV que har\u00e1 de entrenador personal f\u00edsico con el objetivo de mejorar la rutina diaria.<\/li>\n<li><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/us\/app\/frame.io-video-review-collaboration\/id1056295002?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">Frame.io<\/a>: Plataforma colaborativa que ayuda a los equipos a trabajar sobre el mismo v\u00eddeo.<\/li>\n<li><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/us\/app\/ulysses\/id623795237?mt=12&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">Ulysses<\/a>: No hay mucho que decir, <a target=\"_blank\" title=\"Ulysses llega al iPhone. Esta es su review\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ulysses-llega-al-iphone-esta-review\/\" rel=\"noopener noreferrer\">es mi aplicaci\u00f3n favorita para escribir<\/a> y adoro que se le reconozca el m\u00e9rito de esa forma.<\/li>\n<li><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/us\/app\/chameleon-run\/id1084860489?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">Chameleon Run<\/a>: divertido juego de carreras para iPhone, <a target=\"_blank\" title=\"iPad Pro: lo que esperaba, y mucho m\u00e1s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/\" rel=\"noopener noreferrer\">iPad<\/a> y Apple TV con espectaculares gr\u00e1ficos y efectos visuales.<\/li>\n<li><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/us\/app\/lara-croft-go\/id971304016?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">Laracroft Go<\/a>: Famoso juego que en esta versi\u00f3n ha optado por ser a modo de puzzle para mantener un roque cl\u00e1sico pero fresco.<\/li>\n<li><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/us\/app\/inks.\/id1081847121?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">INKS.<\/a>: Bonito juego que mezcla el pinball con el arte.<\/li>\n<li><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/us\/app\/auxy-music-creation\/id909573739?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">Auxy<\/a>: Aplicaci\u00f3n de audio que permite a sus usuarios crear piezas de m\u00fasica.<\/li>\n<li><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/us\/app\/djay-pro\/id1056681903?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">djay Pro<\/a>: famosa aplicaci\u00f3n para mezclar m\u00fasica en el acto desde el iPad o el iPhone,<\/li>\n<li><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/us\/app\/linum-free-puzzle-game\/id998141697?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">Linum<\/a>: juego hecho por un joven estudiante cuyo objetivo es el de conectar los nodos con sus puntos de partida.<\/li>\n<li><a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/us\/app\/dividr\/id1109361588?mt=8&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">Dividr<\/a>: Otro juego hecho por unos estudiantes cuyo objetivo es el de esquivar obst\u00e1culos para conseguir puntos.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Apple ha publicado <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/developer.apple.com\/design\/awards\/\" rel=\"noopener noreferrer\">una p\u00e1gina web<\/a> donde pod\u00e9is saber m\u00e1s sobre las distintas aplicaciones y las personas detr\u00e1s de ellas.<\/p>\n<p>Enhorabuena a los ganadores.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Se celebr\u00f3 el primer d\u00eda de la WWDC16, los Apple Design Awards son unos premios que entrega Apple a distintos desarrolladores por<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":14964,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[2205,1527,2446,2443,2439,2449,2447,2442,2445,2444,2448,2210,2440,2101,241,2407,2441],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple Design Awards de la WWDC16<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple ha entregado sus Apple Design Awards a distintos creadores de aplicaciones entre los que se encuentra Ulysses.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-design-awards-la-wwdc16\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple Design Awards de la WWDC16\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple ha entregado sus Apple Design Awards a distintos creadores de aplicaciones entre los que se encuentra Ulysses.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-design-awards-la-wwdc16\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-06-16T15:26:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:21:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Ulysses-gana-el-Apple-Design-Awards.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1398\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"932\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple Design Awards de la WWDC16\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple ha entregado sus Apple Design Awards a distintos creadores de aplicaciones entre los que se encuentra Ulysses.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/16172429\/Ulysses-gana-el-Apple-Design-Awards.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-design-awards-la-wwdc16\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/Ulysses-gana-el-Apple-Design-Awards.jpg\",\"width\":1398,\"height\":932,\"caption\":\"Ulysses gana el Apple Design Awards\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-design-awards-la-wwdc16\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-design-awards-la-wwdc16\/\",\"name\":\"Apple Design Awards de la WWDC16\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-design-awards-la-wwdc16\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-06-16T15:26:58+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:21:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple ha entregado sus Apple Design Awards a distintos creadores de aplicaciones entre los que se encuentra Ulysses.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-design-awards-la-wwdc16\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14962"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14962"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14962\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18102,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14962\/revisions\/18102"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14964"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14962"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14962"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14962"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}