{"id":10474,"date":"2015-03-30T16:03:51","date_gmt":"2015-03-30T14:03:51","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10474"},"modified":"2021-10-16T14:22:24","modified_gmt":"2021-10-16T12:22:24","slug":"ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar\/","title":{"rendered":"Ulysses: la aplicaci\u00f3n que todo escritor deber\u00eda usar"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses.jpg\" alt=\"Ulysses\" width=\"1920\" height=\"1080\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10576\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses.jpg 1920w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Ulysses es la aplicaci\u00f3n perfecta para escribir, editar y exportar nuestros textos.<\/strong> Est\u00e1 dise\u00f1ada para que nos centremos \u00fanica y exclusivamente en la escritura, provey\u00e9ndonos a su vez de herramientas para editar el contenido que escribimos.<\/p>\n<p>Ulysses es un editor de texto disponible para Mac y iPad que ha lanzado recientemente su versi\u00f3n 2, la cual trae un completo redise\u00f1o tanto en su apariencia como en las funciones que incorpora. <strong>Se ha convertido en una herramienta potente y minimalista que nos va a ayudar a escribir y editar como ninguna otra aplicaci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>Interfaz<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-para-Mac1.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14075\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-para-Mac1.jpg\" alt=\"Ulysses para Mac\" width=\"1475\" height=\"891\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14075\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-para-Mac1.jpg 1475w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-para-Mac1-300x181.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-para-Mac1-1024x619.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1475px) 100vw, 1475px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Para que una aplicaci\u00f3n disponga de un mont\u00f3n de herramientas pero a la vez sea minimalista y permita centrarnos en la escritura, <strong>debe tener una interfaz perfecta.<\/strong> Eso mismo es lo que le pasa a Ulysses, tiene una interfaz fluida que nos permite elegir la apariencia que tiene la aplicaci\u00f3n en funci\u00f3n de lo que estemos haciendo.<\/p>\n<p><strong>Somos nosotros los que decidimos<\/strong> si queremos barras laterales o por el contrario queremos una ventana centrada \u00fanicamente en nuestro escrito. Adem\u00e1s, todas las herramientas de edici\u00f3n <strong>est\u00e1n visiblemente ocultas,<\/strong> se despliegan a modo de lista cuando hacemos click en los botones de la interfaz o las invocamos con comandos de teclado.<\/p>\n<p>Lo mejor de todo es que <strong>no necesitamos para nada esos botones<\/strong> ya que funciona con Markdown, Markdown XL (que extiende ciertas funciones de Markdown), Minimark y Textile\u2019d. Estos lenguajes de marcado permiten editar el texto con caracteres de forma muy r\u00e1pida y sencilla, de este modo no necesitamos levantar los dedos del teclado para poner encabezados, hacer listas o insertar contenido. Aunque ante la duda, tenemos esos botones de ayuda por si no recordamos algo.<\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-para-Mac-con-columnas-y-a-pantalla-completa.png\" rel=\"attachment wp-att-14077\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-para-Mac-con-columnas-y-a-pantalla-completa.png\" alt=\"Ulysses para Mac con columnas y a pantalla completa\" width=\"2560\" height=\"1440\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14077\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-para-Mac-con-columnas-y-a-pantalla-completa.png 2560w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-para-Mac-con-columnas-y-a-pantalla-completa-300x169.png 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-para-Mac-con-columnas-y-a-pantalla-completa-1024x576.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por supuesto, est\u00e1 adaptada a las \u00faltimas novedades de OS X <strong>pudiendo ponerse en pantalla completa, elegir modo oscuro y cambiar los temas con los que representa lo escrito.<\/strong> No s\u00f3lo podemos cambiar los colores con los que redactamos los textos, tambi\u00e9n el estilo de exportaci\u00f3n de dichos documentos \u2013hablar\u00e9 de la exportaci\u00f3n m\u00e1s adelante\u2013. Para ello, los creadores han habilitado <a href=\"http:\/\/styles.ulyssesapp.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">una web<\/a> donde podremos ver y descargar otros temas creados por usuarios.<\/p>\n<h2>Herramientas de edici\u00f3n<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Markdown-en-Ulysses.png\" rel=\"attachment wp-att-14079\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Markdown-en-Ulysses.png\" alt=\"Markdown en Ulysses\" width=\"837\" height=\"216\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14079\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Markdown-en-Ulysses.png 837w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Markdown-en-Ulysses-300x77.png 300w\" sizes=\"(max-width: 837px) 100vw, 837px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A pesar de su estilo minimalista, <strong>la aplicaci\u00f3n est\u00e1 cargada de potentes herramientas<\/strong> que nos van a ayudar a almacenar, gestionar, editar y compartir lo que escribamos.<\/p>\n<h3>Lenguajes de marcado<\/h3>\n<p>Como he comentado antes, <strong>Ulysses incluye los traductores de Markdown, Markdown XL, Minimark y Textile\u2019d.<\/strong> Gracias a ellos podemos estructurar y editar nuestro texto a golpe de tecla, pero por si no nos acordamos de hacer alguna cosa, hay un desplegable a modo de lista con el que podremos insertar cualquier cosa siempre que sea soportado por el lenguaje.<\/p>\n<p>El lenguaje que se usa por defecto es Markdown XL, una versi\u00f3n m\u00e1s completa de Markdown que se combina perfectamente con Ulysses ya que incluye compatibilidad con las notas al pie de p\u00e1gina, algo que la versi\u00f3n original no soporta. Adem\u00e1s, <strong>modifica visualmente la forma en la que se presentan ciertos elementos en Markdown<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"00000000105bea59000000000f82e71b_10474\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000105bea59000000000f82e71b_10474\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000105bea59000000000f82e71b_10474\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">En Markdown, cuando insertas un enlace se ve el texto del enlace y la URL. Ulysses s\u00f3lo muestra el texto, y gracias a una ventana flotante podremos poner dicha URL&#8230; o ver una foto, comentario, nota de pie de p\u00e1gina, etc.<\/span>, algo que hace que el documento est\u00e9 m\u00e1s limpio y sea m\u00e1s claro a la hora de leerlo.<\/p>\n<h3>Presentaci\u00f3n de la informaci\u00f3n<\/h3>\n<p><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Enlaces-en-Ulysses.png\" rel=\"attachment wp-att-14080\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Enlaces-en-Ulysses.png\" alt=\"Enlaces en Ulysses\" width=\"700\" height=\"318\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14080\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Enlaces-en-Ulysses.png 700w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Enlaces-en-Ulysses-300x136.png 300w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Como he comentado, la forma en la que se presentan ciertos elementos es muy limpia. Permite tener contenido oculto, pero gracias a los estilos, sabremos que est\u00e1 ah\u00ed y que es un formato distinto al texto plano. Insertar URLS, im\u00e1genes, v\u00eddeos, etc. est\u00e1 muy bien, lo \u00fanico que veremos ser\u00e1 una peque\u00f1a anotaci\u00f3n con un estilo distinto al del texto normal, que nos har\u00e1 ver que ah\u00ed hay un elemento especial. Al pinchar en \u00e9l <strong>podremos editarlo gracias a su ventana flotante<\/strong> que contiene todos los posibles par\u00e1metros de configuraci\u00f3n.<\/p>\n<p>Podemos resaltar la l\u00ednea de edici\u00f3n y tenemos la posibilidad de fijarla en la parte superior, media o inferior de la pantalla. Esto nos ayuda a tener la vista fijada en una sola parte de la pantalla mientras que el resto del texto se mueve al rededor.<\/p>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Capitulos-en-Ulysses.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14081\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Capitulos-en-Ulysses.jpg\" alt=\"Capitulos en Ulysses\" width=\"1475\" height=\"891\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14081\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Capitulos-en-Ulysses.jpg 1475w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Capitulos-en-Ulysses-300x181.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Capitulos-en-Ulysses-1024x619.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1475px) 100vw, 1475px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si solemos escribir textos con cap\u00edtulos, podemos implementar esta cualidad: Ulysses tiene el modo &quot;dividir&quot; que segmenta el documento original en dos, mostrando dos archivos en la biblioteca pero unidos como si de un libro se tratase.<\/p>\n<h3>Informaci\u00f3n sobre lo escrito<\/h3>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Informacion-caracteres-Ulysses.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14082\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Informacion-caracteres-Ulysses.jpg\" alt=\"Informacion caracteres Ulysses\" width=\"1013\" height=\"604\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14082\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Informacion-caracteres-Ulysses.jpg 1013w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Informacion-caracteres-Ulysses-300x179.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 1013px) 100vw, 1013px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por supuesto, tenemos la posibilidad de obtener datos sobre todo lo que estamos escribiendo: <strong>Caracteres<\/strong> (con o sin espacios)<strong>, palabras, p\u00e1rrafos, p\u00e1ginas y el tiempo de lectura estimado<\/strong> (a velocidad lenta, normal y r\u00e1pido)<strong>.<\/strong> El proceso tambi\u00e9n funciona para una parte del texto que estemos escribiendo, basta con seleccionarlo y obtendremos las mismas propiedades.<\/p>\n<h2>Biblioteca<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Biblioteca-en-Ulysses.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14083\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Biblioteca-en-Ulysses.jpg\" alt=\"Biblioteca en Ulysses\" width=\"933\" height=\"573\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14083\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Biblioteca-en-Ulysses.jpg 933w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Biblioteca-en-Ulysses-300x184.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 933px) 100vw, 933px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Una de las grandes cualidades de Ulysses es su biblioteca de archivos.<\/strong> Todos los archivos que creemos estar\u00e1n ubicados all\u00ed. Podremos almacenarlos, gestionarlos, abrirlos, ordenarlos, borrarlos, exportarlos, etc. Todo ello desde la aplicaci\u00f3n, sin necesidad de tocar el Finder, guardar nada manualmente o ejecutar la sincronizaci\u00f3n desde dispositivos.<\/p>\n<p>En la biblioteca vamos a poder visualizar todos los documentos, crear grupos donde almacenar distintos documentos, personalizar los iconos, observar el estado de sincronizaci\u00f3n y, en general, gestionar lo que creemos.<\/p>\n<p>Ulysses permite almacenar nuestros documentos de las siguientes formas:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Sincronizaci\u00f3n con iCloud:<\/strong> todos los archivos creados se sincronizan con los dispositivos a trav\u00e9s de nuestra cuenta en iCloud. No es compatible con iCloud Drive, por lo que no podremos acceder a los archivos generados por el programa.<\/li>\n<li><strong>Almacenados en el Mac:<\/strong> los archivos se almacenan en una carpeta especial de la aplicaci\u00f3n pero de forma local. No se sincronizan con ning\u00fan dispositivo ni se puede acceder a ellos de forma \u00e1gil.<\/li>\n<li><strong>Almacenados en carpetas espec\u00edficas:<\/strong> los archivos se almacenan en la carpeta que nosotros elijamos, pudiendo acceder perfectamente a los archivos originales, borrarlos a trav\u00e9s del Finder o sincronizarlo con otros equipos usando iCloud Drive, Dropbox o Google Drive.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Filtros<\/h3>\n<p><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Filtros-en-Ulysses.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14084\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Filtros-en-Ulysses.jpg\" alt=\"Filtros en Ulysses\" width=\"643\" height=\"293\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14084\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Filtros-en-Ulysses.jpg 643w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Filtros-en-Ulysses-300x137.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 643px) 100vw, 643px\" \/><\/a><\/p>\n<p>En la biblioteca <strong>podemos crear filtros en base al contenido que aparece en los documentos.<\/strong> El sistema es muy sencillo, al crear un filtro debemos introducir las condiciones que debe tener un documento para aparecer en ese filtro. <strong>Todos los documentos que cumplan dichas condiciones aparecer\u00e1n cada vez que accedamos a dicho filtro,<\/strong> pero seguir\u00e1n perteneciendo al grupo asignado desde el principio, junto con el resto de documentos creados.<\/p>\n<p>Los filtros se pueden configurar <strong>seg\u00fan su fecha de modificaci\u00f3n, seg\u00fan ciertas palabras clave o seg\u00fan el texto que tenga en el documento en general o en determinadas estructuras<\/strong> (encabezados, listas, texto en negrita o cursiva, etc.).<\/p>\n<p>Es una manera muy inteligente de clasificar los documentos porque <strong>es un sistema din\u00e1mico.<\/strong> Es decir, nosotros podr\u00edamos utilizar etiquetas o categor\u00edas para clasificar el contenido, pero hay que gestionarlo manualmente, mientras que con los filtros todo se hace de manera autom\u00e1tica gracias al contenido del documento. Los archivos se filtrar\u00e1n o no en funci\u00f3n del estado del documento, as\u00ed s\u00f3lo tendremos que encargarnos de su escritura y no de su gesti\u00f3n.<\/p>\n<h3>Apertura r\u00e1pida<\/h3>\n<p><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Apertura-rapida-en-Ulysses.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14085\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Apertura-rapida-en-Ulysses.jpg\" alt=\"Apertura rapida en Ulysses\" width=\"1517\" height=\"891\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14085\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Apertura-rapida-en-Ulysses.jpg 1517w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Apertura-rapida-en-Ulysses-300x176.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Apertura-rapida-en-Ulysses-1024x601.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1517px) 100vw, 1517px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La biblioteca tambi\u00e9n incluye un buen sistema de apertura, <strong>al pulsar <code>CMD+O<\/code> aparecer\u00e1 una ventana emergente similar a Spotlight d\u00f3nde podremos buscar<\/strong> entre todos los documentos creados tanto por b\u00fasqueda como por la lista que los muestra. Una vez m\u00e1s, el sistema est\u00e1 enfocado para que no tengamos que levantar las manos del teclado.<\/p>\n<p><a name=\"previsualizacion-y-exportacion\"><\/a><\/p>\n<h2>Previsualizaci\u00f3n y exportaci\u00f3n<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Exportacion-de-texto-en-Ulysses.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14086\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Exportacion-de-texto-en-Ulysses.jpg\" alt=\"Exportacion de texto en Ulysses\" width=\"1468\" height=\"1006\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14086\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Exportacion-de-texto-en-Ulysses.jpg 1468w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Exportacion-de-texto-en-Ulysses-292x200.jpg 292w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Exportacion-de-texto-en-Ulysses-1024x702.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1468px) 100vw, 1468px\" \/><\/a><\/p>\n<p>De nada sirve un procesador de textos si no podemos compartir nuestras creaciones con el mundo, por ello <strong>Ulysses incluye distintas herramientas que permiten previsualizar y exportar nuestros textos con distintos estilos y formatos.<\/strong> Incluye accesos directos para guardar, compartir o abrir con otra aplicaci\u00f3n los archivos generados.<\/p>\n<p>La previsualizaci\u00f3n y exportaci\u00f3n se realiza en: <strong>texto plano, archivo HTML, ePub, PDF o RTF.<\/strong> Cada uno de estos formatos viene con un estilo predefinido, pero podemos cambiarlo a otros creados por la propia aplicaci\u00f3n o instalar <a href=\"http:\/\/styles.ulyssesapp.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">otros creados por usuarios<\/a>. Por supuesto, si tenemos conocimientos, podremos crear los nuestros propios ya que es editar un archivo CSS.<\/p>\n<p>Adem\u00e1s, a parte de la exportaci\u00f3n en documento, <strong>podemos copiar el texto generado a texto plano, formato HTML, MarkDown, TextEdit (RTF) y Word (RTF).<\/strong><\/p>\n<h2>Archivos adjuntos<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Barra-de-Adjuntos-en-Ulysses.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14088\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Barra-de-Adjuntos-en-Ulysses.jpg\" alt=\"Barra de Adjuntos en Ulysses\" width=\"1517\" height=\"891\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14088\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Barra-de-Adjuntos-en-Ulysses.jpg 1517w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Barra-de-Adjuntos-en-Ulysses-300x176.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Barra-de-Adjuntos-en-Ulysses-1024x601.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1517px) 100vw, 1517px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Cada documento tiene un apartado de archivos adjuntos, <strong>un lugar donde poner informaci\u00f3n extra<\/strong> sobre el documento. Este se manifiesta a modo de barra lateral y puede contener los siguientes tipos de informaci\u00f3n:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Etiquetas:<\/strong> Peque\u00f1as anotaciones que si bien no clasifican los archivos, si nos dan informaci\u00f3n sobre el documento en la biblioteca.<\/li>\n<li><strong>Objetivos:<\/strong> A modo de motivaci\u00f3n y aprovechando sus herramientas m\u00e9tricas, podemos crear objetivos que cumplir basado en los caracteres, palabras, p\u00e1rrafos, etc. que debe tener un documento. Podemos poner un l\u00edmite inferior, medio o superior con el que controlar nuestros escritos.<\/li>\n<li><strong>Notas:<\/strong> Las notas nos sirven para dejar peque\u00f1os apuntes o recordatorios para el futuro. Est\u00e1n presentes en el documento, pero no en el escrito de modo que nunca interfieren con el texto principal.<\/li>\n<li><strong>Im\u00e1genes:<\/strong> Podemos adjuntar im\u00e1genes, dichas im\u00e1genes estar\u00e1n en la barra lateral pero no tienen porqu\u00e9 estar insertadas en el art\u00edculo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"00000000105bea59000000000f82e71b_10474\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000105bea59000000000f82e71b_10474\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000105bea59000000000f82e71b_10474\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Al igual que las im\u00e1genes insertadas en el art\u00edculo no tienen porqu\u00e9 estar en los archivos adjuntos.<\/span>. Esto es muy \u00fatil por si necesitamos la versi\u00f3n original de la imagen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Por supuesto, los archivos adjuntos tambi\u00e9n se sincronizan con iCloud, de modo que ahora cobra m\u00e1s sentido el tener los archivos originales de la imagen.<\/p>\n<h2>Las \u00faltimas novedades est\u00e1n para usarlas<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Versiones-en-Ulysses.jpg\" rel=\"attachment wp-att-14089\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Versiones-en-Ulysses.jpg\" alt=\"Versiones en Ulysses\" width=\"2560\" height=\"1440\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14089\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Versiones-en-Ulysses.jpg 2560w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Versiones-en-Ulysses-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Versiones-en-Ulysses-1024x576.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Una de las cosas que m\u00e1s me gusta es que incorpora compatibilidad con caracter\u00edsticas presentadas en los sistemas operativos. Ya os he hablado de la posibilidad de ponerla a pantalla completa o activar el modo oscuro. Tambi\u00e9n os comunico que es compatible con Versiones de OS X y con Handoff de tanto iOS como OS X.<\/p>\n<h2>Versi\u00f3n para iPad<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-para-iPad.png\" rel=\"attachment wp-att-14090\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-para-iPad.png\" alt=\"Ulysses para iPad\" width=\"2048\" height=\"1536\" class=\"aligncenter size-full wp-image-14090\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-para-iPad.png 2048w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-para-iPad-267x200.png 267w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-para-iPad-1024x768.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 2048px) 100vw, 2048px\" \/><\/a><\/p>\n<p>S\u00ed, <strong>Ulysses tambi\u00e9n tiene versi\u00f3n para iPad,<\/strong> y lo mejor de todo es que es una aplicaci\u00f3n totalmente funcional. Nada de versiones reducidas o limitadas, <strong>Ulysses para iPad es exactamente igual que la versi\u00f3n de Mac<\/strong> pero para nuestro dispositivo iOS. Cuenta adem\u00e1s con un teclado personalizado que nos permite a\u00f1adir todos los elementos que queramos y movernos como si tuvi\u00e9ramos las flechas de un teclado f\u00edsico <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"00000000105bea59000000000f82e71b_10474\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000105bea59000000000f82e71b_10474\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000105bea59000000000f82e71b_10474\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Para hacer esto basta con dejar pulsada una zona del teclado y mover el dedo de un lado a otro. Observaremos como el cursor se desplaza por la pantalla a una velocidad y precisi\u00f3n asombrosa.<\/span>.<\/p>\n<p>La interfaz est\u00e1 muy lograda, han conseguido lo que pocos desarrolladores y dise\u00f1adores logran: <strong>adaptar una aplicaci\u00f3n de escritorio a un sistema operativo t\u00e1ctil.<\/strong> De este modo no es preciso un ordenador para realizar ninguna de las acciones de Ulysses. Para lo \u00fanico que ser\u00eda necesaria la versi\u00f3n de Mac es para a\u00f1adir nuevas fuentes de texto y nuevos dise\u00f1os.<\/p>\n<h2>La simplicidad m\u00e1s poderosa<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-en-un-iMac.jpg\"><img src=\"http:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-en-un-iMac.jpg\" alt=\"Ulysses en un iMac\" width=\"2500\" height=\"1139\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10579\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-en-un-iMac.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-en-un-iMac-300x137.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses-en-un-iMac-1024x467.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Llevo escritos unos pocos art\u00edculos y la verdad es que estoy encantado, me encantan sus atajos de teclado que me revelan u ocultan partes de la aplicaci\u00f3n. Tambi\u00e9n adoro el que sea tan din\u00e1mica y deje el texto limpio gracias a la interpretaci\u00f3n que hace de Markdown. Adoro escribir, y <a href=\"http:\/\/www.mylaif.es\/post\/113867547340\/escribir-desde-el-ipad\" title=\"Escribir desde el iPad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">desde el iPad<\/a> mucho m\u00e1s. Ulysses lleva poco tiempo conmigo, pero os aseguro que se ha ganado un hueco en mis equipos porque me aporta la sencillez de otros editores minimalistas m\u00e1s la potencia de un digno procesador de textos.<\/p>\n<p>Adoro el hecho de que todas las funciones que podemos hacer por click tambi\u00e9n las podamos hacer por comandos, es algo que est\u00e1 pensado para no dejar de escribir en ning\u00fan momento y me encanta. Os he hablado de ello, pero gracias a los archivos de <em>Introducci\u00f3n<\/em> podremos aprender a manejar Ulysses con el teclado al completo. No dud\u00e9is en echarle un vistazo porque hay un mont\u00f3n de informaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Ulysses est\u00e1 disponible por 45\u20ac para Mac y por 20\u20ac para iPad desde sus respectivas tiendas. Como vemos es una aplicaci\u00f3n cara , pero si est\u00e1s familiarizado con Markdown y escribes mucho, es una herramienta que realmente merece la pena.<\/p>\n<p><span class=\"source\">M\u00e1s info<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/www.ulyssesapp.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ulysses<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Ulysses para Mac<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses\/id623795237?mt=12&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/span><\/p>\n<p><span class=\"source\">Ulysses para iPad<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/ulysses-para-ipad\/id950335311?mt=8&#038;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">App Store<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ulysses es la aplicaci\u00f3n perfecta para escribir, editar y exportar nuestros textos. Est\u00e1 dise\u00f1ada para que nos centremos \u00fanica y exclusivamente en<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10576,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,22],"tags":[2205,528,454,2111,1699,2107,2110,2217,272,2106,2208,174,2103,2104,493,1021,2108,2211,2112,2105,2101,2102],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ulysses: la aplicaci\u00f3n que todo escritor deber\u00eda usar<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Review sobre la aplicaci\u00f3n Ulysses, un fant\u00e1stico editor de textos que combina el minimalismo y la simplicidad con potentes herramientas de edici\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ulysses: la aplicaci\u00f3n que todo escritor deber\u00eda usar\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Review sobre la aplicaci\u00f3n Ulysses, un fant\u00e1stico editor de textos que combina el minimalismo y la simplicidad con potentes herramientas de edici\u00f3n.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-03-30T14:03:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T12:22:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Ulysses: la aplicaci\u00f3n que todo escritor deber\u00eda usar\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Review sobre la aplicaci\u00f3n Ulysses, un fant\u00e1stico editor de textos que combina el minimalismo y la simplicidad con potentes herramientas de edici\u00f3n.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/30150351\/Ulysses.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Ulysses.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1080,\"caption\":\"Ulysses\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar\/\",\"name\":\"Ulysses: la aplicaci\\u00f3n que todo escritor deber\\u00eda usar\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2015-03-30T14:03:51+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T12:22:24+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Review sobre la aplicaci\\u00f3n Ulysses, un fant\\u00e1stico editor de textos que combina el minimalismo y la simplicidad con potentes herramientas de edici\\u00f3n.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/ulysses-la-aplicacion-que-todo-escritor-deberia-usar\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10474"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10474"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10474\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17905,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10474\/revisions\/17905"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10576"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10474"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10474"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10474"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}