{"id":16562,"date":"2017-05-04T13:36:27","date_gmt":"2017-05-04T11:36:27","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16562"},"modified":"2023-01-29T12:21:39","modified_gmt":"2023-01-29T11:21:39","slug":"subida-precios-la-app-store-nuevo-precio-05e","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/subida-precios-la-app-store-nuevo-precio-05e\/","title":{"rendered":"Subida de precios en la App Store y nuevo precio de 0,5\u20ac"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Subida-de-precios-App-Store.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Subida-de-precios-App-Store.jpg\" alt=\"Subida de precios App Store\" width=\"1244\" height=\"660\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16564\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Subida-de-precios-App-Store.jpg 1244w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Subida-de-precios-App-Store-300x159.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Subida-de-precios-App-Store-1024x543.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1244px) 100vw, 1244px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si hace unos d\u00edas os contaba las <a target=\"_blank\" title=\"Apple reduce la comisi\u00f3n del programa de afiliados de la App Store\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/apple-reduce-la-comision-del-programa-de-afiliados-de-la-app-store\/\" rel=\"noopener noreferrer\">malas noticias por la reducci\u00f3n de comisi\u00f3n en el programa de afiliados de Apple<\/a>, hoy traemos una noticia peor para el resto de usuarios.<\/p>\n<p><strong>Apple ha subido el precio general de todos las aplicaciones de la App Store por la tasa de cambio que supone vender en otras monedas como el Euro.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>A su vez, ha introducido un nuevo precio, inferior a los vistos hasta ahora: 0,49\u20ac por aplicaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Los precios se aplicar\u00e1n a las aplicaciones y a las ventas in-app pero no a los servicios de suscripci\u00f3n renovables dentro de las aplicaciones.<\/p>\n<blockquote>\n<p>Debido a la tasa de cambio en el extranjero, los precios de las aplicaciones y las compras in-app (excluyendo las suscripciones renovables) se incrementar\u00e1n en Dinamarca, M\u00e9xico, y todos los territorios que usan el Euro en los pr\u00f3ximos 7 d\u00edas. Las suscripciones renovables no se ver\u00e1n afectadas. Puedes cambiar el precio de la suscripci\u00f3n desde iTunes Connect cuando quieras con la opci\u00f3n de preservar los precios actuales a los suscriptores existentes.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Me he esperado desde que sali\u00f3 la noticia hasta que se han aplicado los cambios <strong>para poder afirmar que la subida ya es una realidad.<\/strong><\/p>\n<p>En cuanto al nuevo precio, no s\u00e9 del todo bien qu\u00e9 impacto tendr\u00e1, pero tener la posibilidad de poner un precio m\u00e1s flexible me parece una buena idea. El tiempo dir\u00e1 si es bastante acogido o no por los desarrolladores y usuarios.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/www.macrumors.com\/2017\/04\/27\/apple-increases-app-store-pricing\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Macrumors<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Si hace unos d\u00edas os contaba las malas noticias por la reducci\u00f3n de comisi\u00f3n en el programa de afiliados de Apple, hoy<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16564,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,37,20],"tags":[2205,2214,2206,2210,2229],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Subida de precios en la App Store y nuevo precio de 0,5\u20ac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple sube el precio de las aplicaciones y compras in-app de la App Store en Espa\u00f1a, M\u00e9xico y Dinamarca, a parte del resto de pa\u00edses de la zona Euro.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/subida-precios-la-app-store-nuevo-precio-05e\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Subida de precios en la App Store y nuevo precio de 0,5\u20ac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple sube el precio de las aplicaciones y compras in-app de la App Store en Espa\u00f1a, M\u00e9xico y Dinamarca, a parte del resto de pa\u00edses de la zona Euro.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/subida-precios-la-app-store-nuevo-precio-05e\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-05-04T11:36:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:21:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Subida-de-precios-App-Store.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1244\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"660\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Subida de precios en la App Store y nuevo precio de 0,5\u20ac\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple sube el precio de las aplicaciones y compras in-app de la App Store en Espa\u00f1a, M\u00e9xico y Dinamarca, a parte del resto de pa\u00edses de la zona Euro.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/04133154\/Subida-de-precios-App-Store.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/subida-precios-la-app-store-nuevo-precio-05e\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Subida-de-precios-App-Store.jpg\",\"width\":1244,\"height\":660,\"caption\":\"Subida de precios App Store\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/subida-precios-la-app-store-nuevo-precio-05e\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/subida-precios-la-app-store-nuevo-precio-05e\/\",\"name\":\"Subida de precios en la App Store y nuevo precio de 0,5\\u20ac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/subida-precios-la-app-store-nuevo-precio-05e\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-05-04T11:36:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:21:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple sube el precio de las aplicaciones y compras in-app de la App Store en Espa\\u00f1a, M\\u00e9xico y Dinamarca, a parte del resto de pa\\u00edses de la zona Euro.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/subida-precios-la-app-store-nuevo-precio-05e\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16562"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16562"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16562\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18205,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16562\/revisions\/18205"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16564"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16562"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16562"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16562"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}