{"id":10105,"date":"2013-10-24T08:18:23","date_gmt":"2013-10-24T07:18:23","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=10105"},"modified":"2023-01-29T12:23:40","modified_gmt":"2023-01-29T11:23:40","slug":"tienes-iwork-instalado-por-dvd-aqui-puedes-saber-como-conseguir-las-actualizaciones","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/tienes-iwork-instalado-por-dvd-aqui-puedes-saber-como-conseguir-las-actualizaciones\/","title":{"rendered":"\u00bfTienes iWork instalado por DVD? Aqu\u00ed puedes saber c\u00f3mo conseguir las actualizaciones"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/iWork-en-CD.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/iWork-en-CD.jpg\" alt=\"iWork en CD\" width=\"710\" height=\"473\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10107\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/iWork-en-CD.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/iWork-en-CD-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Al principio, Apple vend\u00eda iWork 09 en versi\u00f3n DVD para todos sus usuarios. Con la salida de la Mac App Store, <strong>las copias se digitalizaron y los que ten\u00edamos las aplicaciones instaladas desde el DVD nunca pudimos disfrutar de una integraci\u00f3n con la plataforma virutal.<\/strong> Aqu\u00ed os traemos un sencillo tutorial para <strong>conseguir las <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/nueva-version-de-iwork-con-rediseno-incluido-y-nuevas-funcionalidades\/\" title=\"Nueva versi\u00f3n de iWork con redise\u00f1o incluido y nuevas funcionalidades\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00faltimas actualizaciones<\/a> desde la Mac App Store.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Con estos sencillos pasos <strong>conseguiremos que la <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/mac-app-store\" title=\"Mac App Store\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a> reconozca que tenemos compradas las aplicaciones, nos deje actualizar y nos aparezcan en la pesta\u00f1a de Comprado.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Preferencias-del-sistema-Regi\u00f3n-e-Idioma.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Preferencias-del-sistema-Regi\u00f3n-e-Idioma.jpg\" alt=\"Preferencias del sistema Regi\u00f3n e Idioma\" width=\"710\" height=\"509\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10109\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Preferencias-del-sistema-Regi\u00f3n-e-Idioma.jpg 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/Preferencias-del-sistema-Regi\u00f3n-e-Idioma-300x215.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li>Iremos a <strong>Preferencias del Sistema<\/strong>, luego a <strong>Idioma y regi\u00f3n<\/strong>. Deberemos poner que <strong>nuestra regi\u00f3n es Estados Unidos y nuestro idioma principal es el Ingl\u00e9s.<\/strong><\/li>\n<li>Al cerrar la ventana de <strong>Preferencias del Sistema<\/strong> nos aparecer\u00e1 un mensaje de aviso pidi\u00e9ndonos que reiniciemos el equipo para que se apliquen los cambios. <strong>Lo hacemos.<\/strong><\/li>\n<li>Al volver a nuestra sesi\u00f3n, procederemos a ejecutar la Mac App Store y, al buscar las tres aplicaciones de <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/iwork\" title=\"iWork\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">iWork<\/a><\/strong>, <strong>aparecer\u00e1 un bot\u00f3n que pone Actualizar en vez de Comprar.<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/iWork-en-la-Mac-App-Store.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/iWork-en-la-Mac-App-Store.png\" alt=\"iWork en la Mac App Store\" width=\"710\" height=\"158\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10112\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/iWork-en-la-Mac-App-Store.png 710w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/iWork-en-la-Mac-App-Store-300x67.png 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Con este sencillo truco <strong>podremos obtener la actualizaci\u00f3n de la suite de iWork y el reconocimiento de que la tenemos comprada,<\/strong> de modo que podemos instalarla en cada Mac que tengamos independientemente de si tiene unidad \u00f3ptica o no y a la \u00faltima versi\u00f3n.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Fuente<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"http:\/\/surfingstudios.com\/blog\/software\/actualizacion-iwork-y-ilife-en-maverick\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Surfing Studios<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Al principio, Apple vend\u00eda iWork 09 en versi\u00f3n DVD para todos sus usuarios. Con la salida de la Mac App Store, las<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":10107,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,25],"tags":[2205,1839,2061,136,16,18,170,176,261,2213],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00bfTienes iWork instalado por DVD? Aqu\u00ed puedes saber c\u00f3mo conseguir las actualizaciones<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Sencilla forma de actualizar las aplicaciones de iWork si las ten\u00edamos instaladas desde el DVD. Aparecer\u00e1n tambi\u00e9n en la pesta\u00f1a de compra de la Mac App Store.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tienes-iwork-instalado-por-dvd-aqui-puedes-saber-como-conseguir-las-actualizaciones\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfTienes iWork instalado por DVD? Aqu\u00ed puedes saber c\u00f3mo conseguir las actualizaciones\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sencilla forma de actualizar las aplicaciones de iWork si las ten\u00edamos instaladas desde el DVD. Aparecer\u00e1n tambi\u00e9n en la pesta\u00f1a de compra de la Mac App Store.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tienes-iwork-instalado-por-dvd-aqui-puedes-saber-como-conseguir-las-actualizaciones\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2013-10-24T07:18:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:23:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/iWork-en-CD.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"710\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"473\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tienes-iwork-instalado-por-dvd-aqui-puedes-saber-como-conseguir-las-actualizaciones\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2013\/10\/iWork-en-CD.jpg\",\"width\":710,\"height\":473,\"caption\":\"iWork en CD\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tienes-iwork-instalado-por-dvd-aqui-puedes-saber-como-conseguir-las-actualizaciones\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tienes-iwork-instalado-por-dvd-aqui-puedes-saber-como-conseguir-las-actualizaciones\/\",\"name\":\"\\u00bfTienes iWork instalado por DVD? Aqu\\u00ed puedes saber c\\u00f3mo conseguir las actualizaciones\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tienes-iwork-instalado-por-dvd-aqui-puedes-saber-como-conseguir-las-actualizaciones\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2013-10-24T07:18:23+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:23:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Sencilla forma de actualizar las aplicaciones de iWork si las ten\\u00edamos instaladas desde el DVD. Aparecer\\u00e1n tambi\\u00e9n en la pesta\\u00f1a de compra de la Mac App Store.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tienes-iwork-instalado-por-dvd-aqui-puedes-saber-como-conseguir-las-actualizaciones\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10105"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10105"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10105\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17881,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10105\/revisions\/17881"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10107"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10105"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10105"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10105"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}