{"id":6086,"date":"2012-01-06T20:55:08","date_gmt":"2012-01-06T19:55:08","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=6086"},"modified":"2023-01-29T12:23:44","modified_gmt":"2023-01-29T11:23:44","slug":"la-mac-app-store-cumple-1-ano","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-mac-app-store-cumple-1-ano\/","title":{"rendered":"La Mac App Store cumple 1 a\u00f1o"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/La-Mac-App-Store-cumple-1-a\u00f1o.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/La-Mac-App-Store-cumple-1-a\u00f1o.png\" alt=\"\" title=\"La Mac App Store cumple 1 a\u00f1o\" width=\"550\" height=\"407\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6087\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/La-Mac-App-Store-cumple-1-a\u00f1o.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/La-Mac-App-Store-cumple-1-a\u00f1o-300x222.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hoy hace un a\u00f1o desde que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-mac-app-store-llega-a-nuestras-vidas\/\" title=\"La Mac App Store llega a nuestras vidas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple lanz\u00f3 la Mac App Store<\/a><\/strong> al mercado tras el \u00e9xito obtenido con la App Store para dispositivos iOS y los n\u00fameros no mienten, el a\u00f1o ha sido bueno.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p><strong>Fue un gran impacto en el mercado de los ordenadores,<\/strong> un intento de distribuci\u00f3n de aplicaciones, tanto de pago como gratuitas, siguiendo la filosof\u00eda de iTunes. Yo por mi parte ten\u00eda temor de que esto llevase a un cierre perpetuo de la plataforma de <strong>OS X<\/strong>, aunque de momento ese temor ha desaparecido.<\/p>\n<p><strong>Apple<\/strong> apost\u00f3 fuerte <strong>ofreciendo sus propias aplicaciones con un precio m\u00e1s rebajado<\/strong> convenciendo al p\u00fablico de que el formato f\u00edsico incrementaba notablemente el precio del software. Sigui\u00f3 confiando en ella y<strong> bien se demostr\u00f3 con la exclusividad de comercializaci\u00f3n de OS X Lion<\/strong> lo que llev\u00f3 a la venta de <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/lion-llega-al-millon-de-descargas-en-su-primer-dia\/\" title=\"Lion llega al mill\u00f3n de descargas en su primer d\u00eda\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">un mill\u00f3n de licencias<\/a> en su primer d\u00eda.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Grupos-Mac-App-Store.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Grupos-Mac-App-Store.png\" alt=\"\" title=\"Grupos Mac App Store\" width=\"550\" height=\"124\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6092\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Grupos-Mac-App-Store.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/Grupos-Mac-App-Store-300x68.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace menos de un mes se anunci\u00f3 que <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/la-mac-app-store-consigue-las-100-millones-de-descargas-en-su-primer-ano\/\" title=\"La Mac App Store consigue las 100 millones de descargas en su primer a\u00f1o\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">la Mac App Store lleg\u00f3 a las cien millones de descargas<\/a><\/strong> y eso que no se tuvo en cuenta el n\u00famero de descargas del software de <strong>Apple<\/strong>, ni las actualizaciones de aplicaciones ni de las varias descargas de una sola <strong>aplicaci\u00f3n<\/strong> por parte de un \u00fanico usuario.<\/p>\n<p>Muchas <strong>aplicaciones<\/strong> han llegado a nuestras manos gracias a esta plataforma, es un punto donde sabemos que la transacci\u00f3n no va a ser un enga\u00f1o (<a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tipico-compras-os-x-lion-y-te-cobran-121-ejemplares-mas\/\" title=\"Compra una licencia de OS X Lion y le cobran 121 ejemplares m\u00e1s\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">salvo errores puntuales<\/a>) y <strong>d\u00f3nde podemos saber la opini\u00f3n que tienen los usuarios hacia dicha aplicaci\u00f3n.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Gracias a los grupos de Apple,<\/strong> podemos acercarnos m\u00e1s a aplicaciones desconocidas y que nos ayuden con alguna tarea.<\/p>\n<p>Sin duda <strong>creo que es una gran herramienta<\/strong> que cumple a la perfecci\u00f3n su cometido ofreciendo unas gu\u00edas b\u00e1sicas de programaci\u00f3n y una posibilidad de darse a conocer a las aplicaciones m\u00e1s novedosas y desconocidas.<\/p>\n<p><strong>\u00a1Felicidades Mac App Store!<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoy hace un a\u00f1o desde que Apple lanz\u00f3 la Mac App Store al mercado tras el \u00e9xito obtenido con la App Store<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6087,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,39,2209,20],"tags":[2205,2215,1164,18,1163,175,1165],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Mac App Store cumple 1 a\u00f1o entre nosotros<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La Mac App Store ha cumplido 1 a\u00f1o desde su salida, un a\u00f1o que ha estado muy bien como demuestran las cifras de descarga o de aplicaciones.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-mac-app-store-cumple-1-ano\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Mac App Store cumple 1 a\u00f1o entre nosotros\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Mac App Store ha cumplido 1 a\u00f1o desde su salida, un a\u00f1o que ha estado muy bien como demuestran las cifras de descarga o de aplicaciones.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-mac-app-store-cumple-1-ano\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-01-06T19:55:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:23:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/La-Mac-App-Store-cumple-1-a\u00f1o.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"407\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-mac-app-store-cumple-1-ano\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/01\/La-Mac-App-Store-cumple-1-a\\u00f1o.png\",\"width\":550,\"height\":407,\"caption\":\"La Mac App Store cumple 1 a\\u00f1o\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-mac-app-store-cumple-1-ano\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-mac-app-store-cumple-1-ano\/\",\"name\":\"La Mac App Store cumple 1 a\\u00f1o entre nosotros\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-mac-app-store-cumple-1-ano\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-01-06T19:55:08+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:23:44+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"La Mac App Store ha cumplido 1 a\\u00f1o desde su salida, un a\\u00f1o que ha estado muy bien como demuestran las cifras de descarga o de aplicaciones.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/la-mac-app-store-cumple-1-ano\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6086"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6086"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6086\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17647,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6086\/revisions\/17647"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6087"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6086"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6086"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6086"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}