{"id":15194,"date":"2016-08-23T14:59:16","date_gmt":"2016-08-23T12:59:16","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=15194"},"modified":"2023-01-29T12:21:41","modified_gmt":"2023-01-29T11:21:41","slug":"pdf-expert-2-llega-al-mac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-2-llega-al-mac\/","title":{"rendered":"PDF Expert 2 llega al Mac"},"content":{"rendered":"<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/PDF-Expert-para-Mac-2.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/PDF-Expert-para-Mac-2.jpg\" alt=\"PDF Expert para Mac 2\" width=\"1733\" height=\"1216\" class=\"aligncenter size-full wp-image-15196\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/PDF-Expert-para-Mac-2.jpg 1733w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/PDF-Expert-para-Mac-2-285x200.jpg 285w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/PDF-Expert-para-Mac-2-1024x719.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1733px) 100vw, 1733px\" \/><\/a><\/p>\n<p>A principios de a\u00f1o os habl\u00e9 de <a target=\"_blank\" title=\"PDF Expert\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/pdf-expert\" rel=\"noopener noreferrer\">PDF Expert<\/a>, mi lector de PDFs favorito. <strong>A lo largo de este tiempo la aplicaci\u00f3n,<\/strong> <a target=\"_blank\" title=\"PDF Expert se vuelve compatible con el Apple Pencil\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/pdf-expert-se-vuelve-compatible-apple-pencil\/\" rel=\"noopener noreferrer\">tanto en iOS<\/a> como <a target=\"_blank\" title=\"PDF Expert para Mac 1.3 trae herramientas ajustables y un nuevo modo de lectura\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/pdf-expert-mac-1-3-trae-herramientas-ajustables-nuevo-modo-lectura\/\" rel=\"noopener noreferrer\">en macOS<\/a>, <strong>ha ido mejorando a\u00f1adiendo mejoras menores.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Hoy no es el d\u00eda de una mejora menor porque hoy sale PDF Expert 2 para Mac y ha recibido muchas mejoras interesantes.<\/strong><\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>La fundamental, y con la que gira el resto de novedades es la de que <strong>ahora PDF Expert permite editar PDFs.<\/strong><\/p>\n<p>En particular, esto es lo que podremos hacer con la versi\u00f3n 2 para Mac:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Editar texto en PDFs:<\/strong> ser\u00e1 posible editar cualquier tipo de texto que est\u00e9 incluido en el PDF. Desde cambiar las palabras hasta los detalles de la fuente y sus colores.<\/li>\n<li><strong>Editar im\u00e1genes:<\/strong> ser\u00e1 posible a\u00f1adir, borrar, mover o reemplazar cualquier imagen que aparezca en el PDF.<\/li>\n<li><strong>Editar enlaces:<\/strong> ser\u00e1 posible a\u00f1adir o modificar todos los enlaces que aparezcan en el PDF. Incluso podremos a\u00f1adir enlaces internos con los que iremos a otras p\u00e1ginas dentro del PDF.<\/li>\n<li><strong>Tachar texto:<\/strong> ser\u00e1 posible tachar texto con el fin de que luego no se vea de ninguna forma. Ideal para ocultar informaci\u00f3n sensible en PDFs que queremos compartir.<\/li>\n<li><strong>Proteger el PDF con contrase\u00f1a:<\/strong> por \u00faltimo, podremos poner contrase\u00f1as a los PDFs para que no se abran ni consulten sin el permiso adecuado.<\/li>\n<\/ul>\n<p>A todo esto hay que a\u00f1adirle, por supuesto, las posibilidades de anotar PDFs, pintar a mano alzada, a\u00f1adir figuras, sellos y notas, firmar el documento, rellenar formularios e incluso editar las p\u00e1ginas.<\/p>\n<p>Lo mejor de todo llega ahora: <strong>la actualizaci\u00f3n de la nueva versi\u00f3n ser\u00e1 gratuita para todas las personas que ya tengan comprada la aplicaci\u00f3n.<\/strong> Si no la ten\u00e9is y la quer\u00e9is, pod\u00e9is haceros con ella por 60\u20ac en la <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/pdf-expert-by-readdle\/id1055273043?mt=12&amp;at=1010l9LC\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a> o en la <a target=\"_blank\" href=\"\/\/readdle.sjv.io\/c\/327929\/316376\/4736\" rel=\"noopener noreferrer\">tienda de Readdle<\/a>.<\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/lXV9uNglz6U\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>En la <a target=\"_blank\" title=\"PDF Expert para Mac: mi nuevo lector de PDFs favorito\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/pdf-expert-mac-nuevo-lector-pdfs-favorito\/\" rel=\"noopener noreferrer\">review de PDF Expert<\/a> os coment\u00e9 que me gustar\u00eda que se pudiesen crear PDFs desde cero ya que cre\u00eda que Readdle pod\u00eda aportar mucho a este campo. Este no es ese caso, <strong>pero estamos muy cerca de \u00e9l<\/strong> porque ya podemos hacer pr\u00e1cticamente todo lo que requiere una edici\u00f3n de PDF normal.<\/p>\n<p>Ahora no es solo un lector de PDFs, <strong>ahora tambi\u00e9n es una herramienta con la que editar PDFs existentes para hacer lo que queramos con ellos,<\/strong> si en su momento PDF Expert merec\u00eda la pena, ahora mucho m\u00e1s.<\/p>\n<p><span class=\"source\">Compra<\/span> <span class=\"via\"><a href=\"https:\/\/geo.itunes.apple.com\/es\/app\/pdf-expert-by-readdle\/id1055273043?mt=12&amp;at=1010l9LC\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mac App Store<\/a><\/span> <span class=\"via\"><a href=\"\/\/readdle.sjv.io\/c\/327929\/316376\/4736\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Readdle<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A principios de a\u00f1o os habl\u00e9 de PDF Expert, mi lector de PDFs favorito. A lo largo de este tiempo la aplicaci\u00f3n,<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":15196,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4,20],"tags":[2205,2210,2232,1021,2316,2317],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>PDF Expert 2 llega al Mac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"PDF Expert para Mac llega a la versi\u00f3n 2 permitiendo editar PDFs, modificar im\u00e1genes, a\u00f1adir textos, editar enlaces y tachar o borrar frases.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-2-llega-al-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"PDF Expert 2 llega al Mac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"PDF Expert para Mac llega a la versi\u00f3n 2 permitiendo editar PDFs, modificar im\u00e1genes, a\u00f1adir textos, editar enlaces y tachar o borrar frases.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-2-llega-al-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-08-23T12:59:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:21:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/PDF-Expert-para-Mac-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1733\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1216\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"PDF Expert 2 llega al Mac\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"PDF Expert para Mac llega a la versi\u00f3n 2 permitiendo editar PDFs, modificar im\u00e1genes, a\u00f1adir textos, editar enlaces y tachar o borrar frases.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/23140059\/PDF-Expert-para-Mac-2.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-2-llega-al-mac\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/PDF-Expert-para-Mac-2.jpg\",\"width\":1733,\"height\":1216,\"caption\":\"PDF Expert para Mac 2\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-2-llega-al-mac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-2-llega-al-mac\/\",\"name\":\"PDF Expert 2 llega al Mac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-2-llega-al-mac\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-08-23T12:59:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:21:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"PDF Expert para Mac llega a la versi\\u00f3n 2 permitiendo editar PDFs, modificar im\\u00e1genes, a\\u00f1adir textos, editar enlaces y tachar o borrar frases.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/pdf-expert-2-llega-al-mac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15194"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15194"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15194\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18121,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15194\/revisions\/18121"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15196"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15194"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15194"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15194"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}