{"id":16607,"date":"2017-06-09T15:08:09","date_gmt":"2017-06-09T13:08:09","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16607"},"modified":"2021-10-17T12:35:04","modified_gmt":"2021-10-17T10:35:04","slug":"resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17\/","title":{"rendered":"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC17"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Tim-Cook-WWDC17.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Tim-Cook-WWDC17.jpg\" alt=\"Tim Cook WWDC17\" width=\"2500\" height=\"1089\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16610\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Tim-Cook-WWDC17.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Tim-Cook-WWDC17-300x131.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Tim-Cook-WWDC17-1024x446.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Esta semana ha sido <a target=\"_blank\" title=\"La WWDC17 se celebrar\u00e1 del 5 al 9 de junio en San Jos\u00e9\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/la-wwdc17-se-celebrara-del-5-al-9-junio-san-jose\/\" rel=\"noopener noreferrer\">la keynote de la WWDC<\/a>, el anual evento de desarrolladores que organiza Apple en el que presenta el futuro de los sistemas operativos de la empresa, entre otras cosas.<\/p>\n<p>El evento fue uno de los m\u00e1s largos que recuerdo, m\u00e1s de dos horas de informaci\u00f3n en la que no hubo tiempo ni para analizar lo que estaban diciendo. Much\u00edsimos datos, much\u00edsimos detalles, muchas novedades y unos cuantos lanzamientos.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Este a\u00f1o me vais a perdonar, lejos de hacer un art\u00edculo detallado con todas las novedades y luego un resumen con mi opini\u00f3n, <strong>voy a hacer s\u00f3lo el resumen y opini\u00f3n.<\/strong> El tiempo no me da para m\u00e1s, por ello en este art\u00edculo vais a encontrar m\u00e1s opini\u00f3n que datos o novedades. A\u00fan as\u00ed, os enlazar\u00e9 a otras webs que traten bien esas novedades para que sep\u00e1is exactamente qu\u00e9 es todo lo nuevo <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\">Os podr\u00eda enlazar a la propia web de Apple pero como la van cambiando, no servir\u00eda de referencia para el futuro, as\u00ed que prefiero enlazaros a art\u00edculos que s\u00e9 que no van a desaparecer y que mantienen la informaci\u00f3n independientemente del a\u00f1o en que se consulte.<\/span>.<\/p>\n<p>As\u00ed que sin m\u00e1s, <strong>vamos con las 6 novedades que presentaron ayer.<\/strong><\/p>\n<h2>Nuevo tvOS<\/h2>\n<p>La \u00fanica novedad que incluye esta versi\u00f3n es que <strong>Amazon Prime Now,<\/strong> el servicio de v\u00eddeo bajo demanda de Amazon, <strong>se incorpora al Apple TV.<\/strong><\/p>\n<p>Hubo una referencia a m\u00e1s cambios en el sistema de cara al futuro, cosa que no me gust\u00f3 porque bueno, porque estamos en un evento en el que los protagonistas son los sistemas operativos.<\/p>\n<p>Supongo que ese futuro coincidir\u00e1 con el lanzamiento de la nueva versi\u00f3n del Apple TV, pero a\u00fan as\u00ed.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.applesfera.com\/apple-tv\/wwdc17-amazon-prime-video-llegara-al-apple-tv\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mas info<\/a><\/p>\n<h2>Nuevo watchOS 4<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/watchOS-4.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/watchOS-4.jpg\" alt=\"watchOS 4\" width=\"2500\" height=\"1085\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16611\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/watchOS-4.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/watchOS-4-300x130.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/watchOS-4-1024x444.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La nueva versi\u00f3n de watchOS, la versi\u00f3n 4, <strong>hace mucho \u00e9nfasis en la incorporaci\u00f3n de Siri en todo el sistema.<\/strong><\/p>\n<p>El asistente tiene ahora su propia esfera, una en la que la informaci\u00f3n se muestra de forma ordenada e inteligente para que tengamos todo lo que necesitamos a mano.<\/p>\n<p><strong>A trav\u00e9s del aprendizaje autom\u00e1tico, el reloj es capaz de averiguar la informaci\u00f3n m\u00e1s \u00fatil que ha de mostrar, consiguiendo tener en la mu\u00f1eca todo lo necesario a un solo golpe de corona.<\/strong><\/p>\n<p>Hubo presentaciones de nuevas esferas, pero seguimos sin tener una forma oficial de desarrollo de esferas por parte de terceros. Sinceramente, esto es lo que m\u00e1s echo en falta en el Apple Watch.<\/p>\n<p>Como es habitual, si Apple lanza un nuevo Apple Watch este a\u00f1o, habr\u00e1 m\u00e1s novedades en todo el sistema.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.applesfera.com\/apple-watch\/todas-las-novedades-de-watchos-4-en-la-wwdc17\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mas info<\/a><\/p>\n<h2>Nuevo macOS High Sierra<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/macOS-High-Sierra.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/macOS-High-Sierra.jpg\" alt=\"macOS High Sierra\" width=\"2500\" height=\"1500\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16612\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/macOS-High-Sierra.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/macOS-High-Sierra-300x180.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/macOS-High-Sierra-1024x614.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Al igual que pas\u00f3 en el <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo OS X El Capitan\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-os-x-el-capitan\/\" rel=\"noopener noreferrer\">salto de Yosemite a El Capitan<\/a>, High Sierra es una versi\u00f3n perfeccionada y optimizada de Sierra. <\/p>\n<p><strong>Que Apple File System llegue de forma definitiva es una gran noticia,<\/strong> en iOS ha venido muy bien, as\u00ed que en Mac pasar\u00e1 m\u00e1s de lo mismo. Adem\u00e1s, los est\u00e1ndares de compresi\u00f3n de v\u00eddeo nuevos ayudar\u00e1n mucho al usuario final.<\/p>\n<p>Metal 2 no es m\u00e1s que un peque\u00f1o escal\u00f3n m\u00e1s por dotar al Mac de potencia de procesamiento gr\u00e1fico, <strong>y parece que ha funcionado por la compatibilidad que va a traer con la realidad virtual.<\/strong> Por fin Apple nos dota de una herramienta capaz de crear contenido en condiciones para esta nueva tecnolog\u00eda que est\u00e1 captando mucho nuestra atenci\u00f3n.<\/p>\n<p>Y si eso fuera poco, ahora trae compatibilidad nativa con hardware externo, b\u00e1sicamente podremos hacer que un MacBook Pro utilice tarjetas gr\u00e1ficas externas sin complicaci\u00f3n para procesar todo tipo de contenido gr\u00e1fico. Este componente hace que los equipos m\u00e1s antiguos puedan estar a la altura de la realidad virtual, por ejemplo.<\/p>\n<p>Ha habido un leve redise\u00f1o en algunas aplicaciones, adapt\u00e1ndose a la gu\u00eda que hay en Apple Music para iOS. Tambi\u00e9n ha habido mejoras en aplicaciones, estoy deseando probar esa nueva versi\u00f3n de Fotos y de Safari, y la nueva propiedad de compartir archivos de iCloud.<\/p>\n<p>Por \u00faltimo, <strong>destacar los esfuerzos que est\u00e1 haciendo Apple por dotar de inteligencia artificial a los sistemas,<\/strong> veremos a ver si finalmente tiene resultado, pero es algo que ha estado muy presente en toda la keynote y que me llama mucho la atenci\u00f3n.<\/p>\n<p>En un futuro, como ha pasado otros a\u00f1os, <strong>puede que veamos m\u00e1s mejoras,<\/strong> pero de momento no ha habido un gran cambio, sino una perfecci\u00f3n de lo ya existente.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.faq-mac.com\/2017\/06\/macos-sera-en-septiembre-macos-high-sierra\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mas info<\/a><\/p>\n<h2>Renovaci\u00f3n de los Mac<\/h2>\n<p class=\"medio\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg\" alt=\"Nuevos iMac y MacBook Pro\" width=\"1856\" height=\"1056\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16613\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro.jpg 1856w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro-300x171.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Nuevos-iMac-y-MacBook-Pro-1024x583.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1856px) 100vw, 1856px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Dar el salto a la s\u00e9ptima generaci\u00f3n de los procesadores de Intel siempre es una buena noticia,<\/strong> y que haya una peque\u00f1a actualizaci\u00f3n de componentes tambi\u00e9n. Por eso, todos los modelos de iMac, MacBook Pro y MacBook han visto actualizados los componentes internos.<\/p>\n<p>Mejores procesadores, mejores SSDs, mejores pantallas, mejores gr\u00e1ficas y nuevos puertos.<\/p>\n<p><strong>En el terreno de los iMac me hubiese gustado alg\u00fan peque\u00f1o redise\u00f1o,<\/strong> en lo que a marcos se refiere sobre todo. Llevo meses mirando mi iMac y pensando que tiene un dise\u00f1o frontal basado en una tendencia pasada y me hubiera encantado que Apple hubiese hecho algo al respecto, pero no ha sido as\u00ed, s\u00f3lo ha sido una actualizaci\u00f3n de componentes.<\/p>\n<p>Apple ha dejado claro que quiere que sus equipos sean potentes, y as\u00ed lo ha demostrado.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.faq-mac.com\/2017\/06\/apple-actualiza-el-imac-macbook-macbook-air-y-macbook-pro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mas info<\/a><\/p>\n<h2>Nuevo iMac Pro<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/iMac-Pro.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/iMac-Pro.jpg\" alt=\"iMac Pro\" width=\"2500\" height=\"1582\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16614\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/iMac-Pro.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/iMac-Pro-300x190.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/iMac-Pro-1024x648.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>La empresa nos sorprendi\u00f3 con un nuevo iMac, <strong>el iMac Pro, un equipo cuya potencia supera a la del actual Mac Pro y que promete ser una alternativa de escritorio digna de profesionales.<\/strong><\/p>\n<p>Digo que nos sorprendi\u00f3, no porque <a target=\"_blank\" title=\"El futuro del Mac Pro, el iMac y las pantallas de Apple\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/el-futuro-del-mac-pro-el-imac-y-las-pantallas-de-apple\/\" rel=\"noopener noreferrer\">no supi\u00e9semos que iban a sacar un iMac para profesionales<\/a>, que s\u00ed lo sab\u00edamos, <strong>sino porque lo hicieron m\u00e1s pronto que tarde,<\/strong> y eso no suele ser habitual en Apple.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/a38_qR-S8Yo\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>El ordenador es una m\u00e1quina incre\u00edble, potencia pura para procesar lo que le eches encima, y m\u00e1s. Es un gran equipo para el sector profesional y que puede ser expandido en un futuro con accesorios externos gracias a la compatibilidad de macOS High Sierra.<\/p>\n<p>Este no va a ser un ordenador que muchos de nosotros compremos, pero que Apple vuelva a poner sobre la mesa <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Y no solo con palabras.<\/span> un equipo destinado al p\u00fablico profesional, <strong>creo que ayudar\u00e1 mucho a que el Mac se implante en entornos de trabajo.<\/strong><\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/XPIrnAcmCSk\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.applesfera.com\/sobremesa\/apple-presenta-el-imac-pro-una-autentica-bestia-para-los-mas-exigentes-wwdc17\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mas info<\/a><\/p>\n<h2>Nuevo iOS 11<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/iOS-11.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/iOS-11.jpg\" alt=\"iOS 11\" width=\"2500\" height=\"744\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16615\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/iOS-11.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/iOS-11-300x89.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/iOS-11-1024x305.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Llegamos a uno de los puntos clave del evento, la presentaci\u00f3n del nuevo sistema operativo m\u00f3vil, <strong>iOS 11.<\/strong> No os voy a enga\u00f1ar, me encant\u00f3 todo lo que vi. <\/p>\n<ul>\n<li>Aplicaci\u00f3n Archivos (incluso para servicios en la nube de terceros)<\/li>\n<li>Nuevo dock en el iPad<\/li>\n<li>Multitarea mejorada<\/li>\n<li>Arrastrar y soltar<\/li>\n<li>Teclado implementado<\/li>\n<li>M\u00e1s opciones para las Live Photos<\/li>\n<li>Redise\u00f1os generales de aplicaciones<\/li>\n<\/ul>\n<p>Veo que se siguen rompiendo los moldes y estamos empezando a ver cosas \u00fatiles que se saltan el esquema de lo m\u00e1s intuitivo, cosas para gente m\u00e1s avanzada. <strong>Para los que realmente las necesiten.<\/strong><\/p>\n<p>No es que antes no estuvieran, pero hab\u00eda que liarla un poco para conseguirlas. <strong>Ahora todo es m\u00e1s sencillo una vez que se conoce el mecanismo.<\/strong> Es menos intuitivo, pero m\u00e1s \u00fatil. Por suerte contamos con 7 a\u00f1os de experiencia en interfaces gr\u00e1ficas t\u00e1ctiles como para que no suponga tanto esfuerzo.<\/p>\n<p>El mejor ejemplo de esto es el arrastrar y soltar, por fin lo tenemos nativo, antes pod\u00edamos transferir archivos entre aplicaciones, pero era todo m\u00e1s complejo. <strong>Ahora es f\u00e1cil, sencillo y potente,<\/strong> como <a target=\"_blank\" href=\"#\" rel=\"noopener noreferrer\">el que implement\u00f3 Readdle hace poco<\/a>.<\/p>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Multitarea-iOS-11.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Multitarea-iOS-11.jpg\" alt=\"Multitarea iOS 11\" width=\"2348\" height=\"1348\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16616\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Multitarea-iOS-11.jpg 2348w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Multitarea-iOS-11-300x172.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Multitarea-iOS-11-1024x588.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2348px) 100vw, 2348px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Al igual que <a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iOS 10\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ios-10\/\" rel=\"noopener noreferrer\">con iOS 10<\/a> el gran beneficiado fue el iPhone, <strong>con iOS 11 el gran beneficiado ha sido el iPad,<\/strong> sin lugar a dudas.<\/p>\n<p>Estoy deseando que salgan las betas p\u00fablicas para poder usarlo y trastear con esa nueva multitarea, el dock y dem\u00e1s propiedades.<\/p>\n<p>Estoy muy contento con el trabajo realizado, y eso que no hemos visto ni la mitad de las novedades que esta versi\u00f3n trae, y traer\u00e1.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Yy1JEyxRzIc\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Este v\u00eddeo muestra un repaso por todas esas novedades que se han ido descubriendo con el paso de los d\u00edas y la beta de desarrolladores n\u00famero 1.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.faq-mac.com\/2017\/06\/ios-11-presenta-nuevas-y-potentes-funciones-para-iphone-y-ipad-este-otono\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mas info<\/a><\/p>\n<h2>Nuevos iPad Pro<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg\" alt=\"Nuevo iPad Pro 10,5 pulgadas\" width=\"2320\" height=\"666\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16617\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas.jpg 2320w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas-300x86.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Nuevo-iPad-Pro-105-pulgadas-1024x294.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2320px) 100vw, 2320px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Despu\u00e9s de iOS <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Y antes de presentar las propiedades exclusivas del sistema para el iPad.<\/span>, <strong>presentaron los nuevos iPad Pro: el modelo de 12,9\u201d y uno nuevo de 10,5\u201d<\/strong> que sustituye <a target=\"_blank\" title=\"iPad Pro: lo que esperaba, y mucho m\u00e1s\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/ipad-pro-lo-esperaba-mucho-mas\/\" rel=\"noopener noreferrer\">al de 9,7\u201d<\/a>.<\/p>\n<p>Mejores pantallas (con mayor ratio de refresco y mayor luminosidad), m\u00e1s potencia gracias al chip A10X, c\u00e1maras mejoradas y Touch ID de segunda generaci\u00f3n. Son solo algunas de las novedades de estos nuevos equipos.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/UR5ODc5Wbbo\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Eliminar el equipo de 9,7\u201d pulgadas no me parece una mala jugada, <strong>sobre todo si han reducido los bordes ya que el aumento de tama\u00f1o no es tan descarado.<\/strong><\/p>\n<p>Celebro la subida de espacio que ha habido (de 32GB a 64GB), aunque el nuevo dispositivo lleva consigo tambi\u00e9n una subida de precio respecto al Pro de 9,7\u201d.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.faq-mac.com\/2017\/06\/nuevos-ipad-pro-de-105-pulgadas-y-129-pulgadas\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mas info<\/a><\/p>\n<h2>Nuevo HomePod<\/h2>\n<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Nuevo-HomePod.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Nuevo-HomePod.jpg\" alt=\"Nuevo HomePod\" width=\"1808\" height=\"1596\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16618\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Nuevo-HomePod.jpg 1808w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Nuevo-HomePod-227x200.jpg 227w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Nuevo-HomePod-1024x904.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 1808px) 100vw, 1808px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Y llegamos a la \u00faltima gran presentaci\u00f3n de la WWDC17, <strong>el HomePod.<\/strong><\/p>\n<p><strong>El HomePod es un altavoz inteligente que est\u00e1 dise\u00f1ado para ponernos m\u00fasica y emitirla de forma inteligente.<\/strong> Siri est\u00e1 presente en el sistema y es la \u00fanica forma de interactuar con el altavoz <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"4\" data-mfn-post-scope=\"00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\">4<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"4\">Salvo para controlar el volumen y poner o pausar la canci\u00f3n.<\/span>.<\/p>\n<p>S\u00f3lo funcionar\u00e1 con Apple Music (hasta donde sabemos) y puede realizar las labores de asistente virtual. <strong>Siri ha sido modificada para entender un mont\u00f3n de frases relacionadas con el \u00e1mbito de la m\u00fasica pero tambi\u00e9n para dar informaci\u00f3n y realizar esas tareas comunes<\/strong> que realiza en el resto de dispositivos.<\/p>\n<p>Personalmente, este es uno de los productos que menos gracia me han hecho. <strong>No me gustan los asistentes virtuales del hogar,<\/strong> me parecen poco \u00fatiles y que violan nuestra privacidad de una manera de la que no somos conscientes, para el beneficio que aportan <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"5\" data-mfn-post-scope=\"00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\">5<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"5\">Salvo que se padezca alguna discapacidad que dificulte la relaci\u00f3n con los dispositivos inform\u00e1ticos tal y como los conocemos hoy.<\/span>.<\/p>\n<p>A\u00fan as\u00ed, <strong>Apple lo vende principalmente como un altavoz inal\u00e1mbrico,<\/strong> no como un asistente del hogar. Dentro de lo malo, al menos lo han dotado de buenas caracter\u00edsticas para reproducir audio, que es algo que la competencia no tiene.<\/p>\n<p>Digamos que es el mismo producto, pero potenciando caracter\u00edsticas distintas.<\/p>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/1hw9skL-IXc\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>He de destacar que s\u00ed hay una cosa que me ha encantado, y es <strong>la escucha local que realiza el dispositivo.<\/strong> Como cualquier asistente, responde a un comando de voz para que empiece a funcionar. Para ello, el asistente tiene que escuchar y procesar todo lo que oye con el fin de encontrar el patr\u00f3n de palabras clave <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"6\" data-mfn-post-scope=\"00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\">6<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"6\"><em>\u201dOye Siri\u201d<\/em> es la frase en espa\u00f1ol.<\/span>.<\/p>\n<p>Otros asistentes hacen esa comprobaci\u00f3n de palabras en los servidores de sus fabricantes, es decir, escuchan todo lo que les llega, lo env\u00edan a la compa\u00f1\u00eda y (como poco) lo procesan <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"7\" data-mfn-post-scope=\"00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\">7<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"7\">Vete t\u00fa a saber si a parte de procesarlo lo almacenan, buscan patrones de comportamiento, pronunciaci\u00f3n, etc.<\/span>. <\/p>\n<p><strong>El HomePod no hace eso,<\/strong> para garantizar nuestra privacidad, <strong>el HomePod es capaz de analizar esas palabras en local, sin necesidad de enviar nada fuera.<\/strong> Cuando detecta que se han dicho las palabras adecuadas, ya s\u00ed que inicia la conexi\u00f3n con los servidores de Apple con el objetivo de procesar la petici\u00f3n del usuario.<\/p>\n<p>Es un gran gesto por parte de Apple el limitar las escuchas que realiza, <strong>garantizando al usuario que va a meter un micr\u00f3fono en su casa que estar\u00e1 24\/7 escuchando, de que no va a escuchar nada que no deba.<\/strong><\/p>\n<p>Desconozco si esta medida se habr\u00e1 implementado en los dem\u00e1s dispositivos <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"8\" data-mfn-post-scope=\"00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\">8<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"8\">Los compatibles con <em>\u201cOye Siri\u201d<\/em>.<\/span>, pero sin duda es algo que deber\u00eda pasar si no est\u00e1 ya.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.faq-mac.com\/2017\/06\/homepod-reinventa-la-musica-en-el-hogar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mas info<\/a><\/p>\n<hr \/>\n<p class=\"medio\"><iframe width=\"860\" height=\"484\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/FC0pT9xg1oI\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><strong>Y as\u00ed es como terminamos la keynote de presentaci\u00f3n de la WWDC17,<\/strong> un evento que, <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.faq-mac.com\/2017\/06\/una-keynote-para-consumo\/\" rel=\"noopener noreferrer\">como dice Carlos Burges<\/a>, ha sido m\u00e1s para el p\u00fablico que para los desarrolladores.<\/p>\n<p>Han presentado demasiadas cosas, han ido demasiado r\u00e1pido y, de lo importante <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"9\" data-mfn-post-scope=\"00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\">9<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-00000000099fe87b0000000074c547a0_16607\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"9\">Los sistemas operativos y las tecnolog\u00edas detr\u00e1s de ellos.<\/span>, <strong>se han dejado mucha informaci\u00f3n en el tintero.<\/strong><\/p>\n<p>No critico que el evento haya sido como ha sido, simplemente critico que hay infinidad de aspectos t\u00e9cnicos interesantes que no se han comentado. Prueba de ello son los distintos descubrimientos que se est\u00e1n haciendo seg\u00fan se prueban las versiones beta.<\/p>\n<p>En cualquier caso, <strong>Apple se ha puesto las pilas en muchos de los campos m\u00e1s demandados y m\u00e1s importantes para los usuarios.<\/strong> Ha incluido muchas novedades que hace 2-3 a\u00f1os hubiesen sido impensables y lo ha hecho de una forma muy natural.<\/p>\n<p>Todos los usuarios hemos salido muy beneficiados de esta keynote, el futuro pinta muy bien y estoy deseando ver m\u00e1s.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Esta semana ha sido la keynote de la WWDC, el anual evento de desarrolladores que organiza Apple en el que presenta el<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16610,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1810,20,2096],"tags":[2204,2239,2672,2218,2671,9,2669,272,2248,16,2208,2219,2221,174,2670,2210,586,625,1841,2378,2166,241,2652],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC17<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de apertura de la WWDC17 donde se ha presentado iOS 11, macOS High Sierra, el iMac Pro y el HomePod de Apple.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC17\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de apertura de la WWDC17 donde se ha presentado iOS 11, macOS High Sierra, el iMac Pro y el HomePod de Apple.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-06-09T13:08:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-17T10:35:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Tim-Cook-WWDC17.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1089\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de la WWDC17\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Resumen y opini\u00f3n de la keynote de apertura de la WWDC17 donde se ha presentado iOS 11, macOS High Sierra, el iMac Pro y el HomePod de Apple.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/09141548\/Tim-Cook-WWDC17.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Tim-Cook-WWDC17.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1089,\"caption\":\"Tim Cook WWDC17\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17\/\",\"name\":\"Resumen y opini\\u00f3n de la keynote de la WWDC17\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-06-09T13:08:09+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-17T10:35:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Resumen y opini\\u00f3n de la keynote de apertura de la WWDC17 donde se ha presentado iOS 11, macOS High Sierra, el iMac Pro y el HomePod de Apple.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/resumen-y-opinion-de-la-keynote-de-la-wwdc17\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16607"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16607"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16607\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18206,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16607\/revisions\/18206"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16610"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16607"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16607"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16607"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}