{"id":16630,"date":"2017-07-28T15:48:12","date_gmt":"2017-07-28T13:48:12","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16630"},"modified":"2021-10-16T14:57:55","modified_gmt":"2021-10-16T12:57:55","slug":"adios-al-ipod-nano-al-ipod-shuffle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-al-ipod-nano-al-ipod-shuffle\/","title":{"rendered":"Adi\u00f3s al iPod nano y al iPod shuffle"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Apple-deja-de-vender-iPod-nano-y-shuffle.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Apple-deja-de-vender-iPod-nano-y-shuffle.jpg\" alt=\"Apple deja de vender iPod nano y shuffle\" width=\"2500\" height=\"1667\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16632\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Apple-deja-de-vender-iPod-nano-y-shuffle.jpg 2500w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Apple-deja-de-vender-iPod-nano-y-shuffle-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Apple-deja-de-vender-iPod-nano-y-shuffle-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Apple ha eliminado el iPod nano y el iPod shuffle de su web,<\/strong> el \u00fanico superviviente ha sido el iPod touch <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"1\" data-mfn-post-scope=\"000000006d3f0eb30000000069c8003d_16630\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000006d3f0eb30000000069c8003d_16630\">1<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000006d3f0eb30000000069c8003d_16630\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"1\"><a target=\"_blank\" title=\"Nuevo iPod touch mejor c\u00e1mara, procesador y otros colores\" href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/nuevo-ipod-touch-mejor-camara-procesador-y-otros-colores\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Actualizado por \u00faltima vez en septiembre de 2015<\/a>.<\/span>.<\/p>\n<p>Tal y como <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.applesfera.com\/ipod\/el-fin-de-una-era-apple-elimina-de-su-pagina-web-el-ipod-nano-y-el-ipod-shuffle\" rel=\"noopener noreferrer\">nos cuenta<\/a> Cristian Rus, han desaparecido como hicieron otros modelos tiempo atr\u00e1s.<\/p>\n<blockquote class=\"enlace\">\n<p>No est\u00e1 claro si los dos reproductores se seguir\u00e1n vendiendo en las tiendas f\u00edsicas o si los minoristas seguir\u00e1n haci\u00e9ndolo. En todo caso, posiblemente se pueda seguir comprando hasta agotar el stock en algunas tiendas.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p><strong>El iPod nano fue mi primer producto Apple,<\/strong> con \u00e9l entr\u00e9 en este maravilloso mundo y fue el que me hizo querer saber m\u00e1s de esa empresa con el logo de una manzana.<\/p>\n<p>Por un lado me apena que los retiren, por otro, lo veo un movimiento l\u00f3gico. <strong>Ni las necesidades son las mismas<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"2\" data-mfn-post-scope=\"000000006d3f0eb30000000069c8003d_16630\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000006d3f0eb30000000069c8003d_16630\">2<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000006d3f0eb30000000069c8003d_16630\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"2\">Hoy en d\u00eda se lleva m\u00e1s escuchar m\u00fasica de servicios en streaming o guardada en nuestro propio tel\u00e9fono, que en un reproductor aparte.<\/span> <strong>ni los productos son un reflejo de lo que fueron en el pasado<\/strong> <sup class=\"modern-footnotes-footnote \" data-mfn=\"3\" data-mfn-post-scope=\"000000006d3f0eb30000000069c8003d_16630\"><a href=\"javascript:void(0)\"  role=\"button\" aria-pressed=\"false\" aria-describedby=\"mfn-content-000000006d3f0eb30000000069c8003d_16630\">3<\/a><\/sup><span id=\"mfn-content-000000006d3f0eb30000000069c8003d_16630\" role=\"tooltip\" class=\"modern-footnotes-footnote__note\" tabindex=\"0\" data-mfn=\"3\">Tras un largo periodo de desactualizaci\u00f3n, los procesos de uso son complejos y anticuados.<\/span>.<\/p>\n<p>Adi\u00f3s a una parte representativa del producto que hizo resurgir a Apple de entre sus cenizas. Ha sido un gran producto, pero ya no tiene cabida en nuestro d\u00eda a d\u00eda.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apple ha eliminado el iPod nano y el iPod shuffle de su web, el \u00fanico superviviente ha sido el iPod touch .<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16632,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"link","meta":[],"categories":[5,20,2233],"tags":[2206,2648,2674,2125,255,125,126,2210,625],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Adi\u00f3s al iPod nano y al iPod shuffle<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Enlace a la noticia que cuenta c\u00f3mo Apple ha eliminado el iPod nano y el iPod shuffle de la web y ya no los vende m\u00e1s.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-al-ipod-nano-al-ipod-shuffle\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Adi\u00f3s al iPod nano y al iPod shuffle\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Enlace a la noticia que cuenta c\u00f3mo Apple ha eliminado el iPod nano y el iPod shuffle de la web y ya no los vende m\u00e1s.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-al-ipod-nano-al-ipod-shuffle\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-07-28T13:48:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T12:57:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Apple-deja-de-vender-iPod-nano-y-shuffle.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1667\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Adi\u00f3s al iPod nano y al iPod shuffle\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Enlace a la noticia que cuenta c\u00f3mo Apple ha eliminado el iPod nano y el iPod shuffle de la web y ya no los vende m\u00e1s.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/28154420\/Apple-deja-de-vender-iPod-nano-y-shuffle.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-al-ipod-nano-al-ipod-shuffle\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Apple-deja-de-vender-iPod-nano-y-shuffle.jpg\",\"width\":2500,\"height\":1667,\"caption\":\"Apple deja de vender iPod nano y shuffle\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-al-ipod-nano-al-ipod-shuffle\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-al-ipod-nano-al-ipod-shuffle\/\",\"name\":\"Adi\\u00f3s al iPod nano y al iPod shuffle\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-al-ipod-nano-al-ipod-shuffle\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2017-07-28T13:48:12+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T12:57:55+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Enlace a la noticia que cuenta c\\u00f3mo Apple ha eliminado el iPod nano y el iPod shuffle de la web y ya no los vende m\\u00e1s.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/adios-al-ipod-nano-al-ipod-shuffle\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16630"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16630"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16630\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18207,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16630\/revisions\/18207"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16632"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16630"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16630"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16630"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}