{"id":16011,"date":"2016-12-05T21:31:01","date_gmt":"2016-12-05T20:31:01","guid":{"rendered":"https:\/\/www.MacSfera.com\/?p=16011"},"modified":"2021-10-16T14:58:33","modified_gmt":"2021-10-16T12:58:33","slug":"apple-toma-medidas-contra-el-spam-de-calendario","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-toma-medidas-contra-el-spam-de-calendario\/","title":{"rendered":"Apple toma medidas contra el SPAM de calendario"},"content":{"rendered":"<p class=\"grande\"><a href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/SPAM-Calendario-Apple.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/SPAM-Calendario-Apple.jpg\" alt=\"SPAM Calendario Apple\" width=\"2243\" height=\"1671\" class=\"aligncenter size-full wp-image-16014\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/SPAM-Calendario-Apple.jpg 2243w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/SPAM-Calendario-Apple-268x200.jpg 268w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/SPAM-Calendario-Apple-1024x763.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 2243px) 100vw, 2243px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Hace no mucho, <strong>se inici\u00f3 un ataque masivo de SPAM a trav\u00e9s de invitaciones de eventos del calendario.<\/strong> Todo aquel con una cuenta iCloud pod\u00eda recibir un evento en su calendario con la finalidad de que comprase alg\u00fan artilugio.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.macsfera.com\/tag\/apple\" title=\"Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apple<\/a> ya se ha disculpado p\u00fablicamente,<\/strong> y ha afirmado estar tomando medidas contra este ataque.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<p>Los atacantes, b\u00e1sicamente, ten\u00edan una o varias listas con posibles cuentas de Apple, y enviaban eventos a todas esas cuentas y esperaban a ver qu\u00e9 pasaba.<\/p>\n<p><strong>Si aceptabas o rechazabas el evento,<\/strong> ellos podr\u00edan saber si la cuenta estaba activa, y si comprabas algo, eso que se llevaban.<\/p>\n<p><strong>Por ello Apple se ha disculpado p\u00fablicamente,<\/strong> como <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.imore.com\/getting-spam-invitations-your-calendar-app-heres-fix\">nos cuentan<\/a> en iMore:<\/p>\n<blockquote>\n<p>Sentimos mucho que algunos usuarios hayan recibido invitaciones a eventos con SPAM. Estamos trabajando mucho para solucionar el problema identificando y bloqueando a las personas sospechosas y las invitaciones que contienen SPAM.<\/p>\n<\/blockquote>\n<p>El ataque salt\u00f3 antes del Black Friday, de modo que hace tiempo que se sabe, pero he preferido esperar a ver las reacciones oficiales para ver c\u00f3mo se desarrollaban los acontecimientos y reflexionar un poco m\u00e1s sobre ello.<\/p>\n<p>Tal y como dicen, <strong>est\u00e1n trabajando en ello,<\/strong> cosa que est\u00e1 bien. Pero a m\u00ed me gustar\u00eda ir un poco m\u00e1s all\u00e1 y <strong>pedir un sistema razonable de reporte.<\/strong><\/p>\n<p>Todos hemos visto como otros servicios tienen reportes por SPAM accesibles y \u00fatiles que protegen al usuario final. Twitter, Facebook, Telegram, WhatsApp, YouTube, Instagram\u2026 son algunos ejemplos de grandes redes en las que el SPAM est\u00e1 a la orden del d\u00eda, pero es posible combatirlo.<\/p>\n<p>A m\u00ed me gustar\u00eda ver algo similar en el calendario de Apple, <strong>que adem\u00e1s no comprometa al usuario final.<\/strong><\/p>\n<p>\u00bfPor qu\u00e9 digo esto? Porque si hab\u00e9is aceptado o rechazado alg\u00fan evento, los atacantes han podido saber que vuestra cuenta est\u00e1 activa. Gracias a eso, <strong>han podido realizar otra lista mucho m\u00e1s precisa en la que saben de primera mano qu\u00e9 cuentas funcionan y cu\u00e1les no.<\/strong><\/p>\n<p>Esto es un peligro porque, tal y como <a target=\"_blank\"href=\"http:\/\/www.faq-mac.com\/2016\/11\/por-que-ocurre-el-spam-en-calendario-y-que-lecciones-tienes-que-aprender\/\">nos cuenta<\/a> Carlos Burges de Faq-Mac, con esa lista pueden perpretar ataques masivos si en el futuro sale a la luz una vulnerabilidad en los sistemas de Apple.<\/p>\n<p>Y no quiero ser alarmista, pero tampoco quiero que por ese hecho demos poca importancia a este problema. <strong>Nuestra cuenta de Apple tiene informaci\u00f3n personal y bancaria, as\u00ed que qu\u00e9 menos que protegerla.<\/strong><\/p>\n<p>No se necesita mucho realmente, <strong>un reporte por SPAM que oculte al emisor del evento si el usuario ha reportado dicho evento.<\/strong> Algo tan sencillo como eso bastar\u00eda.<\/p>\n<p>S\u00ed, no tiene sentido incluir reportes por SPAM en el calendario, pero en vista de que la plataforma se puede usar para tal finalidad, no es tan mala idea.<\/p>\n<hr \/>\n<p>Lo que he podido observar estos d\u00edas es que el ataque parece no ir a m\u00e1s, cosa que est\u00e1 muy bien. Ahora solo me preocupa la informaci\u00f3n que los atacantes han recabado si han sido lo suficientemente listos para captarla.<\/p>\n<p>Veremos el d\u00eda de ma\u00f1ana si Apple da alguna herramienta al usuario o por otro lado lo trata de manera interna, como ya ha hecho ahora.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hace no mucho, se inici\u00f3 un ataque masivo de SPAM a trav\u00e9s de invitaciones de eventos del calendario. Todo aquel con una<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":16014,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5,20,2096],"tags":[2206,328,542,2210,2229,586,2595],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apple toma medidas contra el SPAM de calendario<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Apple se ha disculpado por los ataques de SPAM sucedidos a trav\u00e9s del calendario y ha prometido bloquearlos para que no pasen en el futuro.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-toma-medidas-contra-el-spam-de-calendario\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apple toma medidas contra el SPAM de calendario\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apple se ha disculpado por los ataques de SPAM sucedidos a trav\u00e9s del calendario y ha prometido bloquearlos para que no pasen en el futuro.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-toma-medidas-contra-el-spam-de-calendario\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-12-05T20:31:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-16T12:58:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/SPAM-Calendario-Apple.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2243\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1671\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Apple toma medidas contra el SPAM de calendario\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Apple se ha disculpado por los ataques de SPAM sucedidos a trav\u00e9s del calendario y ha prometido bloquearlos para que no pasen en el futuro.\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/05212629\/SPAM-Calendario-Apple.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-toma-medidas-contra-el-spam-de-calendario\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/SPAM-Calendario-Apple.jpg\",\"width\":2243,\"height\":1671,\"caption\":\"SPAM Calendario Apple\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-toma-medidas-contra-el-spam-de-calendario\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-toma-medidas-contra-el-spam-de-calendario\/\",\"name\":\"Apple toma medidas contra el SPAM de calendario\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-toma-medidas-contra-el-spam-de-calendario\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2016-12-05T20:31:01+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-16T12:58:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Apple se ha disculpado por los ataques de SPAM sucedidos a trav\\u00e9s del calendario y ha prometido bloquearlos para que no pasen en el futuro.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/apple-toma-medidas-contra-el-spam-de-calendario\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16011"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16011"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16011\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18178,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16011\/revisions\/18178"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16014"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16011"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16011"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16011"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}