{"id":7223,"date":"2012-08-25T13:04:51","date_gmt":"2012-08-25T12:04:51","guid":{"rendered":"http:\/\/www.MacSfera.com\/?p=7223"},"modified":"2023-01-29T12:58:49","modified_gmt":"2023-01-29T11:58:49","slug":"tim-cook-escribe-un-email-a-los-empleados-tras-conocer-el-veredicto-final-contra-samsung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-escribe-un-email-a-los-empleados-tras-conocer-el-veredicto-final-contra-samsung\/","title":{"rendered":"Tim Cook escribe un email a los empleados tras conocer el veredicto final contra Samsung"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Tim-Cook.jpg\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Tim-Cook.jpg\" alt=\"Tim Cook\" title=\"Tim Cook\" width=\"550\" height=\"383\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7224\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Tim-Cook.jpg 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Tim-Cook-300x209.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>El CEO de <strong>Apple<\/strong>, <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/tag\/tim-cook\" title=\"Tim Cook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tim Cook<\/a><\/strong>, ha escrito un email a todos los empleados corporativos de la empresa en el que<strong> valora el trabajo y explica la posici\u00f3n de la empresa frente al <a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/veredicto-final-del-juicio-de-apple-contra-samsung-samsung-infringe-patentes-de-apple\/\" title=\"Veredicto final del juicio de Apple contra Samsung: Samsung infringe patentes de Apple\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">veredicto<\/a>,<\/strong> es muy parecido al comunicado de <strong>Katie Cotton<\/strong> aunque ha a\u00f1adido algo de su pu\u00f1o y letra.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<blockquote><p>Hoy ha sido un d\u00eda importante para Apple y para los innovadores de todo el mundo.<\/p>\n<p>Muchos de ustedes han estado siguiendo de cerca el juicio contra Samsung en San Jos\u00e9 las \u00faltimas semanas. Elegimos tomar acciones legales muy a rega\u00f1adientes y solo despu\u00e9s de pedir varias veces a Samsung que detuviesen la copia de nuestro trabajo. Para nosotros, este juicio ha sido siempre algo m\u00e1s importante que las patentes o el dinero. Se trata de los valores. Valoramos la originalidad y la innovaci\u00f3n y ponemos nuestras vidas en la fabricaci\u00f3n de los mejores productos de la tierra. Y lo hacemos para complacer a nuestros clientes, no para que los competidores nos copien descaradamente.<\/p>\n<p>Tenemos una deuda de gratitud con el jurado que invirti\u00f3 su tiempo en escuchar nuestra historia. Nosotros estuvimos encantados de poder contarla. La monta\u00f1a de pruebas presentadas durante el juicio demostraron que la copia de Samsung fue mucho m\u00e1s profunda de lo que sab\u00edamos.<\/p>\n<p>El jurado ha hablado. Les felicito por demostrar el comportamiento intencionado de Samsung y por enviar un mensaje alto y claro de que robar no est\u00e1 bien.<\/p>\n<p>Estoy orgulloso del trabajo de cada uno de ustedes.<\/p>\n<p>Hoy en d\u00eda, los valores han ganado y espero que todo el mundo lo escuche.<\/p>\n<p>Tim<\/p><\/blockquote>\n<p>B\u00e1sicamente el mismo <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\/declaraciones-de-apple-y-samsung-tras-conocer-el-veredicto\/\" title=\"Declaraciones de Apple y Samsung tras conocer el veredicto\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">mensaje que ha mandado la representante de la empresa<\/a><\/strong> pero dirigido a los empleados. Se nota que est\u00e1n contentos alegando que no es por el dinero sino porque se ha demostrado que la justicia existe en cuanto a lo que ellos cre\u00edan que no era correcto.<\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/9to5mac.com\/2012\/08\/24\/tim-cook-tells-apple-employees-that-todays-victory-is-about-values\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">9To5Mac<\/a><br \/>\nImagen | <a href=\"http:\/\/www.flickr.com\/photos\/ditii\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flickr diTii<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El CEO de Apple, Tim Cook, ha escrito un email a todos los empleados corporativos de la empresa en el que valora<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":7224,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[2206,351,627,557,1276,1742,2210,2229,200,361],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tim Cook escribe un email a los empleados tras conocer el veredicto final contra Samsung<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tim Cook ha mandado un email a sus empleados en el que valora el trabajo hecho por la empresa y explica la posici\u00f3n de esta frente al veredicto.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-escribe-un-email-a-los-empleados-tras-conocer-el-veredicto-final-contra-samsung\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tim Cook escribe un email a los empleados tras conocer el veredicto final contra Samsung\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tim Cook ha mandado un email a sus empleados en el que valora el trabajo hecho por la empresa y explica la posici\u00f3n de esta frente al veredicto.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-escribe-un-email-a-los-empleados-tras-conocer-el-veredicto-final-contra-samsung\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2012-08-25T12:04:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-29T11:58:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Tim-Cook.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"383\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-escribe-un-email-a-los-empleados-tras-conocer-el-veredicto-final-contra-samsung\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2012\/08\/Tim-Cook.jpg\",\"width\":550,\"height\":383,\"caption\":\"Tim Cook\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-escribe-un-email-a-los-empleados-tras-conocer-el-veredicto-final-contra-samsung\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-escribe-un-email-a-los-empleados-tras-conocer-el-veredicto-final-contra-samsung\/\",\"name\":\"Tim Cook escribe un email a los empleados tras conocer el veredicto final contra Samsung\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-escribe-un-email-a-los-empleados-tras-conocer-el-veredicto-final-contra-samsung\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2012-08-25T12:04:51+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-29T11:58:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Tim Cook ha mandado un email a sus empleados en el que valora el trabajo hecho por la empresa y explica la posici\\u00f3n de esta frente al veredicto.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/tim-cook-escribe-un-email-a-los-empleados-tras-conocer-el-veredicto-final-contra-samsung\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7223"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7223"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7223\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17758,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7223\/revisions\/17758"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7224"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7223"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7223"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7223"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}