{"id":1096,"date":"2011-02-13T18:45:00","date_gmt":"2011-02-13T16:45:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aticomaquero.com\/?p=1096"},"modified":"2016-03-14T00:02:41","modified_gmt":"2016-03-13T23:02:41","slug":"activa-la-opcion-de-tab-de-windows-en-mac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.MacSfera.com\/activa-la-opcion-de-tab-de-windows-en-mac\/","title":{"rendered":"Activa la opci\u00f3n de TAB de Windows en Mac"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Activa-la-tecla-TAB-en-Mac.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Activa-la-tecla-TAB-en-Mac.png\" alt=\"\" title=\"Activa la tecla TAB en Mac\" width=\"550\" height=\"344\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3929\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Activa-la-tecla-TAB-en-Mac.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Activa-la-tecla-TAB-en-Mac-300x188.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si eres nuevo en <strong><a href=\"http:\/\/www.macsfera.com\">Mac<\/a><\/strong> y vienes de Windows estar\u00e1s acostumbrado a que cuando aparecen varias opciones a elegir poder cambiar de unas a otras usando la tecla Tabulador y luego darle a Enter para que acepte la opci\u00f3n que queremos. <strong>Esto en Mac no se puede<\/strong> hacer de buenas a primeras, <strong>pero si configuramos un par de cosas obtenemos una funci\u00f3n igual<\/strong> pero cuya ejecuci\u00f3n completa cambia un pel\u00edn.<br \/>\n<!--more--><br \/>\nPara activarlo solo tenemos que seguir los siguientes pasos:<\/p>\n<ol>\n<li>Acceder a <strong>Preferencias del Sistema<\/strong>.<\/li>\n<li>Acceder al apartado <strong>Teclado<\/strong>.<\/li>\n<li>Seleccionar el sub men\u00fa <strong>Funciones r\u00e1pidas de teclado<\/strong>.<\/li>\n<li>En la parte inferior, de los dos puntos, seleccionar el que pone <strong>Todos los controles<\/strong>.<\/li>\n<\/ol>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Activar-el-manejo-de-tabulador-en-Mac.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Activar-el-manejo-de-tabulador-en-Mac.png\" alt=\"\" title=\"Activar el manejo de tabulador en Mac\" width=\"550\" height=\"498\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3410\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Activar-el-manejo-de-tabulador-en-Mac.png 550w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Activar-el-manejo-de-tabulador-en-Mac-300x272.png 300w\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Si nos fijamos en el texto que aparece justo en la parte superior de estas opciones nos especifica la funci\u00f3n del tabulador que antes hemos comentado.<\/p>\n<p>Ahora tendremos esta opci\u00f3n activada, pero la manera de ejecutarlo es distinta. Mientras que en Windows le das al Enter y se ejecuta la opci\u00f3n elegida, aqu\u00ed navegas con el tabulador y para ejecutar la opci\u00f3n debemos <strong>pulsar la barra espaciadora<\/strong> en vez del Enter ya que si pulsamos Enter se ejecutar\u00e1 la opci\u00f3n predeterminada del programa.<\/p>\n<p>Ya sabes, gana agilidad con el teclado con este sencillo truco.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Activar-el-manejo-de-tabulador-en-Mac1.png\"><img src=\"http:\/\/cdn.macsfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Activar-el-manejo-de-tabulador-en-Mac1.png\" alt=\"\" title=\"Activar el manejo de tabulador en Mac\" width=\"486\" height=\"145\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3411\" srcset=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Activar-el-manejo-de-tabulador-en-Mac1.png 486w, https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Activar-el-manejo-de-tabulador-en-Mac1-300x90.png 300w\" sizes=\"(max-width: 486px) 100vw, 486px\" \/><\/a><\/p>\n<p>V\u00eda | <a href=\"http:\/\/appleinforma.com\/2010\/10\/27\/tutorial-activa-la-tecla-tab-para-que-salte-de-foco-de-opcion\/\">Apple-Informa<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Si eres nuevo en Mac y vienes de Windows estar\u00e1s acostumbrado a que cuando aparecen varias opciones a elegir poder cambiar de<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3929,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17,19,25],"tags":[1545,2208,174,261,380,379,382,2213],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v15.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Activa la opci\u00f3n de TAB de Windows en Mac<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tutorial sobre como activar la opci\u00f3n de cambio entre varias opciones con la tecla Tabulador.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/activa-la-opcion-de-tab-de-windows-en-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Activa la opci\u00f3n de TAB de Windows en Mac\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tutorial sobre como activar la opci\u00f3n de cambio entre varias opciones con la tecla Tabulador.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/activa-la-opcion-de-tab-de-windows-en-mac\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"MacSfera\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"http:\/\/www.facebook.com\/macsfera\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2011-02-13T16:45:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-13T23:02:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Activa-la-tecla-TAB-en-Mac.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"550\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"344\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@MacSferablog\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/\",\"name\":\"MacSfera\",\"description\":\"Blog sobre Apple con especial inter\\u00e9s en la opini\\u00f3n personal en el Mac, el iPhone y el iPad.\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/activa-la-opcion-de-tab-de-windows-en-mac\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/wp-content\/uploads\/2011\/02\/Activa-la-tecla-TAB-en-Mac.png\",\"width\":550,\"height\":344,\"caption\":\"Activa la tecla TAB en Mac\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/activa-la-opcion-de-tab-de-windows-en-mac\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/activa-la-opcion-de-tab-de-windows-en-mac\/\",\"name\":\"Activa la opci\\u00f3n de TAB de Windows en Mac\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/activa-la-opcion-de-tab-de-windows-en-mac\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2011-02-13T16:45:00+00:00\",\"dateModified\":\"2016-03-13T23:02:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\"},\"description\":\"Tutorial sobre como activar la opci\\u00f3n de cambio entre varias opciones con la tecla Tabulador.\",\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.MacSfera.com\/activa-la-opcion-de-tab-de-windows-en-mac\/\"]}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#\/schema\/person\/1c7b5783afd3f0309c3aa8a52942db5a\",\"name\":\"Pablo Asekas\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.MacSfera.com\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"es\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/f86183a13a9c39523543ae47691e4c72?s=96&r=g\",\"caption\":\"Pablo Asekas\"},\"description\":\"Pablo es la persona detr\\u00e1s de MacSfera, le apasiona la tecnolog\\u00eda y adora Internet. Le gusta hablar de dispositivos y aplicaciones con un punto de vista personal y variado.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/PabloAsekas\",\"https:\/\/twitter.com\/https:\/\/twitter.com\/pabloasekas\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/pabloasekas\",\"http:\/\/www.mylaif.es\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1096"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1096"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1096\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3929"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1096"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1096"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.macsfera.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1096"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}